{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>adjective</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">formal :relating to what can be known through an understanding of how certain things work rather than by observation</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">There's no a priori reason to think your expenses will remain the same in a new city. - compare a posteriori</div>",
            "id": "14",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u02cc\u0251\u02d0pri\u02c8ori/",
            "type": "adjective",
            "word": "a priori"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">theo c\u00e1ch suy di\u1ec5n, theo suy lu\u1eadn ti\u00ean nghi\u1ec7m</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">they've been walking all day so they must be hungry</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">h\u1ecd \u0111\u00e3 cu\u1ed1c b\u1ed9 c\u1ea3 ng\u00e0y do \u0111\u00f3 ch\u1eafc h\u1ecd ph\u1ea3i \u0111\u00f3i b\u1ee5ng</div>",
            "id": "15",
            "mean": [],
            "pronounce": "/ei'prai'\u0254:rai/",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "a priori"
        },
        "suggests": []
    }
}