{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>adjective</span></div>\n    \n    <div class=\"\">always used before a noun</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">formal :said or named before :aforementioned - often used in legal contexts</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">Based on the aforesaid reasons, the court has come to its decision.</div>",
            "id": "458",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u0259\u02c8fo\u025a\u02ccs\u025bd/",
            "type": "adjective",
            "word": "aforesaid"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">\u0111\u00e3 n\u00f3i \u1edf tr\u00ean, \u0111\u00e3 n\u00f3i \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y</div>",
            "id": "1874",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u0259'f\u0254:seid/",
            "speak": {},
            "type": "T\u00ednh t\u1eeb",
            "word": "aforesaid"
        },
        "suggests": []
    }
}