{"en_vn": {"suggests": [], "data": {"word": "agelong", "id": "1973", "pronounce": "/'eid\u0292l\u0252\u03b7/", "type": "T\u00ednh t\u1eeb", "mean": [], "content": "\n    \n    <div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">m\u00e3i m\u00e3i, \u0111\u1eddi \u0111\u1eddi</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">man's agelong struggle for freedom</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u \u0111\u1eddi \u0111\u1eddi cho t\u1ef1 do c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi</div>\n    \n", "speak": {}}}}