{"en_vn": {"suggests": [], "data": {"word": "allemande", "id": "2630", "pronounce": "/'\u00e6lma:nd/", "type": "Danh t\u1eeb", "mean": [], "content": "\n    \n    <div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">\u0111i\u1ec7u m\u00faa d\u00e2n gian \u0110\u1ee9c</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">\u0111i\u1ec7u nh\u1ea3y m\u00faa th\u00f4n qu\u00ea</div>\n    \n", "speak": {}}}}