{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>verb</span></div>\n    \n    <div class=\"\">-cates; -cated; -cating</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[+ obj] :to divide and give out (something) for a special reason or to particular people, companies, etc.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">allocate funds among charities</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">Money from the sale of the house was allocated to each of the children.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">We need to determine the best way to allocate our resources.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">Have enough funds been allocated to finance the project?</div>",
            "id": "704",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u02c8\u00e6l\u0259\u02ccke\u026at/",
            "type": "verb",
            "word": "allocate"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>\u0110\u1ed9ng t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">ph\u00e2n, c\u1ea5p</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">allocate funds for repair work</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">ph\u00e2n ti\u1ec1n cho c\u00f4ng vi\u1ec7c s\u1eeda ch\u1eefa</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">he allocated tasks to each of us; he allocated each of us our tasks</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">\u00f4ng ta ph\u00e2n nhi\u1ec7m v\u1ee5 cho m\u1ed7i ng\u01b0\u1eddi ch\u00fang t\u00f4i</div>",
            "id": "2660",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'\u00e6l\u0259keit/",
            "speak": {
                "uk": "https://stream-dict-laban.zdn.vn/uk/b0230d94dd5c4d62005d6ac6150e1b91/16e5ea4ffa1/A/allocate.mp3",
                "us": "https://stream-dict-laban.zdn.vn/us/f082600a08af488c78a55721c4619c78/16e5ea4fa23/A/allocate.mp3"
            },
            "type": "\u0110\u1ed9ng t\u1eeb",
            "word": "allocate"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "2660",
                "link": "/find?type=1&query=allocated+band",
                "word": "allocated band"
            },
            {
                "id": "2660",
                "link": "/find?type=1&query=allocated+block",
                "word": "allocated block"
            },
            {
                "id": "2660",
                "link": "/find?type=1&query=allocated+main+memory",
                "word": "allocated main memory"
            }
        ]
    }
}