{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">ch\u00ednh th\u1ecb anaxtimatic</div>\n    \n    <div class=\"\">(k\u1ef9 thu\u1eadt)</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">ch\u00ednh th\u1ecb</div>",
            "id": "3590",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u00e6n\u00e6stig'm\u00e6tik/",
            "speak": {},
            "type": "T\u00ednh t\u1eeb",
            "word": "anastigmatic"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "3590",
                "link": "/find?type=1&query=anastigmatic+lens",
                "word": "anastigmatic lens"
            }
        ]
    }
}