{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"\">(v\u1eadt l\u00fd)</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">k\u00ednh ti\u00eau s\u1eafc ph\u1ee9c, c\u00e1i ap\u00f4cr\u00f4mat</div>",
            "id": "4878",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'\u00e6p\u0259kroum\u00e6t/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "apochromat"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "4878",
                "link": "/find?type=1&query=apochromatic",
                "word": "apochromatic"
            },
            {
                "id": "4878",
                "link": "/find?type=1&query=apochromatic+lens",
                "word": "apochromatic lens"
            },
            {
                "id": "4878",
                "link": "/find?type=1&query=apochromatism",
                "word": "apochromatism"
            }
        ]
    }
}