{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>adjective</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">having red or pink cheeks</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">apple-cheeked youngsters</div>",
            "id": "1172",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u02c8\u00e6p\u0259l\u02cc\u02a7i\u02d0kt/",
            "type": "adjective",
            "word": "apple-cheeked"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">c\u00f3 m\u00e1 qu\u1ea3 t\u00e1o (tr\u00f2n v\u00e0 \u1eedng h\u1ed3ng)</div>",
            "id": "5054",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "T\u00ednh t\u1eeb",
            "word": "apple-cheeked"
        },
        "suggests": []
    }
}