{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">used as a contraction of are not</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">We aren't ready to leave.</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">used in questions as a contraction of am not</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">Aren't I included too? = I'm included too, aren't I? [=am I not also included?]</div>",
            "id": "1294",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u02c8\u0251\u025ant/",
            "type": "",
            "word": "aren't"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"color-light-grey margin25\">d\u1ea1ng r\u00fat g\u1ecdn (kh\u1ea9u ng\u1eef) c\u1ee7a</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">are not</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">they aren't here</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">h\u1ecd kh\u00f4ng c\u00f3 \u1edf \u0111\u00e2y</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">am not (trong c\u00e2u h\u1ecfi)</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">aren't I clever?</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">T\u00f4i kh\u00f4ng kh\u00e9o l\u00e9o sao?</div>",
            "id": "5479",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u0251:nt/",
            "speak": {
                "uk": "https://stream-dict-laban.zdn.vn/uk/ae6f56b31642d999fa718ab2f223c73b/16e67acf1d7/A/aren't.mp3",
                "us": "https://stream-dict-laban.zdn.vn/us/cc10c5c6c4dda6e5c305009842904570/16e67acebfe/A/aren't.mp3"
            },
            "type": "",
            "word": "aren't"
        },
        "suggests": []
    },
    "synonyms": {
        "data": {},
        "suggests": [
            {
                "id": "310",
                "link": "/find?type=4&query=area",
                "word": "area"
            }
        ]
    }
}