{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 tr\u00e1ch ti\u1ebfp t\u00e2n (\u0111\u1ea1i h\u1ecdc \u00d4c-ph\u1edbt v\u00e0 C\u0103m-br\u00edt)</div>",
            "id": "8670",
            "mean": [],
            "pronounce": "/be'del/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "bedel"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "8670",
                "link": "/find?type=1&query=bedell",
                "word": "bedell"
            }
        ]
    }
}