{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">(Kinh t\u1ebf) Li\u00ean minh kinh t\u1ebf Benelux</div>\n    \n    <div class=\"color-light-grey margin25\">M\u1ed9t li\u00ean minh v\u1ec1 h\u1ea3i quan ban \u0111\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp do c\u00f4ng \u01b0\u1edbc v\u00e0o n\u0103m 1932 gi\u1eefa ch\u00ednh ph\u1ee7 B\u1ec8,Lu\u00fdch X\u0103m Bua v\u00e0 H\u00e0 Lan. T\u1ed5 ch\u1ee9c hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp theo hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh li\u00ean minh kinh t\u1ebf Benelux v\u00e0o n\u0103m</div>",
            "id": "8942",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "Benelux Economic Union"
        },
        "suggests": []
    }
}