{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>noun</span></div>\n    \n    <div class=\"\">plural ~ eyes</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[count] :a dark area of skin around the eye caused by being hit hard</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">He gave me a black eye. [=he punched me in the eye causing a dark bruise] - often used figuratively</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">The scandal gave the team a black eye. [=the scandal caused people to think badly of the team]</div>",
            "id": "2723",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "type": "noun",
            "word": "black eye"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "2723",
                "link": "/find?type=3&query=black-eyed+pea",
                "word": "black-eyed pea"
            },
            {
                "id": "2723",
                "link": "/find?type=3&query=black-eyed+Susan",
                "word": "black-eyed Susan"
            }
        ]
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">m\u1eaft c\u00f3 qu\u1ea7ng th\u00e2m t\u00edm (do b\u1ecb \u0111\u00e1nh)</div>",
            "id": "9632",
            "mean": [],
            "pronounce": "/,bl\u00e6k'ai/",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "black eye"
        },
        "suggests": []
    }
}