{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">s\u1ed1 nhi\u1ec1u bolivianos</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">\u0111\u01a1n v\u1ecb ti\u1ec1n t\u1ec7 tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y c\u1ee7a B\u00f4livia, n\u0103m 1963 \u0111\u01b0\u1ee3c thay th\u1ebf b\u1eb1ng \u0111\u1ed3ng P\u00eas\u00f4</div>",
            "id": "10338",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "boliviano"
        },
        "suggests": []
    }
}