{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">(Kinh t\u1ebf) Bi\u1ec3u thu\u1ebf quan theo Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Brussels</div>\n    \n    <div class=\"color-light-grey margin25\">S\u1ef1 ph\u00e2n lo\u1ea1i ti\u00eau chu\u1ea9n h\u00e0ng ho\u00e1, \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea5p nh\u1eadn b\u1edfi \u0111a s\u1ed1 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi, v\u00ec nh\u1eefng m\u1ee5c \u0111\u00edch v\u1ec1 thu\u1ebf quan</div>",
            "id": "11513",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "Brussels Tariff Nomenclature"
        },
        "suggests": []
    }
}