{
    "en_en": {
        "data": {},
        "suggests": [
            {
                "id": "3894",
                "link": "/find?type=3&query=calendar",
                "word": "calendar"
            },
            {
                "id": "3895",
                "link": "/find?type=3&query=calendar+year",
                "word": "calendar year"
            }
        ]
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">ng\u00e0y \u0111\u1ea7u th\u00e1ng ngay s\u00f3c (trong l\u1ecbch La m\u00e3 c\u0169)</div>\n    \n    <div class=\"bold dot-blue m-top15\">on (at) the Greek calends</div>\n    \n    <div class=\"grey margin25 m-top15\">kh\u00f4ng khi n\u00e0o, kh\u00f4ng bao gi\u1edd, kh\u00f4ng \u0111\u1eddi n\u00e0o</div>",
            "id": "12448",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'k\u00e6lindz/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "calends"
        },
        "suggests": []
    },
    "synonyms": {
        "data": {},
        "suggests": [
            {
                "id": "824",
                "link": "/find?type=4&query=calendar",
                "word": "calendar"
            }
        ]
    }
}