{
    "en_en": {
        "data": {},
        "suggests": [
            {
                "id": "4149",
                "link": "/find?type=3&query=caretaker",
                "word": "caretaker"
            }
        ]
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">d\u1ea5u s\u00f3t (^) (\u0111\u00e1nh d\u1ea5u ch\u1ed7 ph\u1ea3i th\u00eam ch\u1eef hay t\u1eeb c\u00f2n s\u00f3t)</div>",
            "id": "13221",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'k\u00e6r\u0259t/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "caret"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "13221",
                "link": "/find?type=1&query=caretaker",
                "word": "caretaker"
            },
            {
                "id": "13221",
                "link": "/find?type=1&query=caretaker+government",
                "word": "caretaker government"
            }
        ]
    }
}