{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">c\u00f3 quy\u1ec1n h\u00e0nh ph\u00e1p; c\u00f3 quy\u1ec1n ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">constitutive committee</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">\u1ee7y ban c\u00f3 quy\u1ec1n b\u1ed5 nhi\u1ec7m</div>",
            "id": "18974",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'k\u0252nstitju:tiv/",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "constitutive"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "18974",
                "link": "/find?type=1&query=constitutively",
                "word": "constitutively"
            }
        ]
    }
}