{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>noun</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">the Dark Ages :the period of European history from about A.D. 500 to 1000 :the first 500 years of the Middle Ages</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">the Dark Ages or the dark ages often humorous :the period of time before things developed into their modern form</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">In the dark ages before computers, we often wrote our letters by hand.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">Her father's ideas about women are from the Dark Ages.</div>",
            "id": "7207",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "type": "noun",
            "word": "Dark Ages"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bold dot-blue m-top15\">the Dark Ages</div>\n    \n    <div class=\"grey margin25 m-top15\">th\u1eddi k\u1ef3 h\u1eadu \u0111\u1ebf ch\u1ebf La M\u00e3 (\u1edf Ch\u00e2u \u00c2u), th\u1eddi k\u1ef3 \u0111en t\u1ed1i (coi nh\u01b0 kh\u00f4ng c\u00f3 g\u00ec v\u1ec1 v\u0103n h\u1ecdc ngh\u1ec7 thu\u1eadt)</div>",
            "id": "22444",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'d\u0251:k eid\u0292iz/",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "Dark Ages"
        },
        "suggests": []
    }
}