{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>noun</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[noncount] :a place, program, or organization that takes care of children or sick adults during the day usually while their family members are at work</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">She left work early to pick up her son from day care. - often used before another noun</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">He works for/at a day care center.</div>",
            "id": "7248",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "type": "noun",
            "word": "day care"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">s\u1ef1 gi\u1eef tr\u1ebb ban ng\u00e0y</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">day care is provided by the company she works for</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">c\u00f4ng ty n\u01a1i c\u00f4 l\u00e0m vi\u1ec7c lo vi\u1ec7c gi\u1eef tr\u1ebb ban ng\u00e0y cho nh\u00e2n vi\u00ean</div>",
            "id": "22670",
            "mean": [],
            "pronounce": "/dei'ke\u0259[r]/",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "day care"
        },
        "suggests": []
    }
}