{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ly h\u00f4n sau m\u1ed9t th\u1eddi gian (tr\u1eeb phi c\u00f3 l\u00fd do b\u00e1c b\u1ecf)</div>",
            "id": "23290",
            "mean": [],
            "pronounce": "/dikri:'naisi/",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "decree nisi"
        },
        "suggests": []
    }
}