{
    "en_en": {
        "data": {},
        "suggests": [
            {
                "id": "7598",
                "link": "/find?type=3&query=demented",
                "word": "demented"
            },
            {
                "id": "7599",
                "link": "/find?type=3&query=dementia",
                "word": "dementia"
            }
        ]
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">l\u00e0m ph\u00e1t \u0111i\u00ean, l\u00e0m lo\u1ea1n tr\u00ed, l\u00e0m cu\u1ed3ng l\u00ean</div>",
            "id": "23850",
            "mean": [],
            "pronounce": "/di'ment/",
            "speak": {},
            "type": "Ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb",
            "word": "dement"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "23850",
                "link": "/find?type=1&query=demented",
                "word": "demented"
            },
            {
                "id": "23850",
                "link": "/find?type=1&query=dementedly",
                "word": "dementedly"
            },
            {
                "id": "23850",
                "link": "/find?type=1&query=dementedness",
                "word": "dementedness"
            },
            {
                "id": "23850",
                "link": "/find?type=1&query=dementia",
                "word": "dementia"
            },
            {
                "id": "23850",
                "link": "/find?type=1&query=dementia+praecox",
                "word": "dementia praecox"
            },
            {
                "id": "23850",
                "link": "/find?type=1&query=demential",
                "word": "demential"
            }
        ]
    }
}