{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Ph\u00f3 t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[m\u1ed9t c\u00e1ch] \u0111i\u00ean cu\u1ed3ng</div>",
            "id": "23852",
            "mean": [],
            "pronounce": "/di'mentidli/",
            "speak": {},
            "type": "Ph\u00f3 t\u1eeb",
            "word": "dementedly"
        },
        "suggests": []
    }
}