{"en_vn": {"suggests": [], "data": {"word": "denationalisation", "id": "23995", "pronounce": "/di:n\u00e6\u222b\u0259n\u0259lai'zei\u222bn/", "type": "Danh t\u1eeb", "mean": [], "content": "\n    \n    <div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"\">(c\u00e1ch vi\u00eat kh\u00e1c denationalization)</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">s\u1ef1 t\u01b0 h\u1eefu h\u00f3a</div>\n    \n", "speak": {}}}}