{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"\">(c\u00e1ch vi\u00eat kh\u00e1c denationalisation)</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">s\u1ef1 t\u01b0 h\u1eefu h\u00f3a</div>",
            "id": "23997",
            "mean": [],
            "pronounce": "/di:n\u00e6\u222b\u0259n\u0259lai'zei\u222bn/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "denationalization"
        },
        "suggests": []
    }
}