{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">vi\u1ec7c theo nh\u1eefng nguy\u00ean l\u00fd v\u00e0 quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a gi\u00e1o ph\u00e1i</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">s\u1ef1 nh\u1ea5n m\u1ea1nh \u0111\u1ebfn nh\u1eefng kh\u00e1c nhau v\u1ec1 t\u00f4n gi\u00e1o; th\u00e1i \u0111\u1ed9 b\u00e8 ph\u00e1i</div>",
            "id": "24049",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "denominationalism"
        },
        "suggests": []
    }
}