{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>noun</span></div>\n    \n    <div class=\"\">or Diaspora  , pl -ras</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[count] formal :a group of people who live outside the area in which they had lived for a long time or in which their ancestors lived - usually singular</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">the art of the African/Chinese diaspora</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">members of the Diaspora [=Jewish people throughout the world who do not live in Israel]</div>",
            "id": "7931",
            "mean": [],
            "pronounce": "/da\u026a\u02c8\u00e6sp\u0259r\u0259/",
            "type": "noun",
            "word": "diaspora"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"bold dot-blue m-top15\">the Diaspora</div>\n    \n    <div class=\"grey margin25 m-top15\">s\u1ef1 \u0111\u1ecbnh c\u01b0 ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i; v\u00f9ng \u0111\u1ecbnh c\u01b0 ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i</div>",
            "id": "25046",
            "mean": [],
            "pronounce": "/dai'\u00e6sp\u0259r\u0259/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "Diaspora"
        },
        "suggests": []
    }
}