{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Ph\u00f3 t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch l\u00e0 tu s\u0129; theo c\u00e1ch tu s\u0129</div>",
            "id": "28593",
            "mean": [],
            "pronounce": "/i,kli:zi'\u00e6stikli/",
            "speak": {},
            "type": "Ph\u00f3 t\u1eeb",
            "word": "ecclesiastically"
        },
        "suggests": []
    }
}