{"en_vn": {"suggests": [], "data": {"word": "ecumenically", "id": "28780", "pronounce": "/,i:kju:menikli/", "type": "Ph\u00f3 t\u1eeb", "mean": [], "content": "\n    \n    <div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Ph\u00f3 t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[m\u1ed9t c\u00e1ch] nh\u1eb1m h\u1ee3p nh\u1ea5t gi\u00e1o h\u1ed9i Thi\u00ean Ch\u00faa gi\u00e1o</div>\n    \n", "speak": {}}}}