{
    "en_en": {
        "data": {},
        "suggests": [
            {
                "id": "9196",
                "link": "/find?type=3&query=ecumenical",
                "word": "ecumenical"
            }
        ]
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">vi\u1ec7c nghi\u00ean c\u1ee9u chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi c\u1ee7a thi\u00ean ch\u00faa gi\u00e1o</div>",
            "id": "28781",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "ecumenics"
        },
        "suggests": []
    }
}