{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>adjective</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">involving people from different kinds of Christian churches</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">an ecumenical council/service</div>",
            "id": "9196",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u025bkj\u0259\u02c8m\u025bn\u026ak\u0259l/",
            "type": "adjective",
            "word": "ecumenical"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"\">(c\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c oecumenical)</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[thu\u1ed9c] gi\u00e1o h\u1ed9i Thi\u00ean Ch\u00faa gi\u00e1o to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">nh\u1eb1m h\u1ee3p nh\u1ea5t gi\u00e1o h\u1ed9i Thi\u00ean Ch\u00faa gi\u00e1o</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">the ecumenical movement</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">phong tr\u00e0o h\u1ee3p nh\u1ea5t gi\u00e1o h\u1ed9i Thi\u00ean Ch\u00faa gi\u00e1o</div>",
            "id": "28778",
            "mean": [],
            "pronounce": "/,i:kju:'menikl/ /,ekju:'menikl/",
            "speak": {
                "uk": "https://stream-dict-laban.zdn.vn/uk/13be9e61d08d373b7baed965218b1e8f/16e5f009280/E/ecumenical.mp3",
                "us": "https://stream-dict-laban.zdn.vn/us/72eeacc1d3ee490c37bb41cb24e9ddb7/16e5f00861c/E/ecumenical.mp3"
            },
            "type": "",
            "word": "ecumenical"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "28778",
                "link": "/find?type=1&query=ecumenicalism",
                "word": "ecumenicalism"
            },
            {
                "id": "28778",
                "link": "/find?type=1&query=ecumenically",
                "word": "ecumenically"
            }
        ]
    }
}