{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">s\u1ed1 nhi\u1ec1u effendis</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">ng\u00e0i; ti\u00ean sinh; c\u00e1c h\u1ea1 (danh t\u1eeb ng\u01b0\u1eddi Th\u1ed5-nh\u0129-k\u1ef3 d\u00f9ng \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 uy, quy\u1ec1n th\u1ebf)</div>",
            "id": "28958",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "effendi"
        },
        "suggests": []
    }
}