{"en_vn": {"suggests": [], "data": {"word": "encephalomyelitis", "id": "30327", "pronounce": "", "type": "Danh t\u1eeb", "mean": [], "content": "\n    \n    <div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">b\u1ec7nh vi\u00eam n\u00e3o v\u00e0 d\u00e2y c\u1ed9t s\u1ed1ng</div>\n    \n", "speak": {}}}}