{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"\">(s\u1ed1 nhi\u1ec1u et seqq)</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">v\u00e0 nh\u1eefng trang (m\u1ee5c) ti\u1ebfp theo (ti\u1ebfng Latinh et requents (sequentia))</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">for further information see pp 9 et seq</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">\u0111\u1ec3 c\u00f3 th\u00eam t\u00e0i li\u1ec7u xem trang 9 v\u00e0 nh\u1eefng trang ti\u1ebfp theo</div>",
            "id": "32057",
            "mean": [],
            "pronounce": "/,et'sek/",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "et seq"
        },
        "suggests": []
    }
}