{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">thu\u1ed9c d\u00e2n t\u1ed9c, thu\u1ed9c t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">kh\u00f4ng theo t\u00f4n gi\u00e1o n\u00e0o, v\u00f4 th\u1ea7n</div>",
            "id": "32128",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'e\u03b8nik/",
            "speak": {},
            "type": "T\u00ednh t\u1eeb",
            "word": "ethnical"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "32128",
                "link": "/find?type=1&query=ethnicalism",
                "word": "ethnicalism"
            },
            {
                "id": "32128",
                "link": "/find?type=1&query=ethnically",
                "word": "ethnically"
            }
        ]
    }
}