{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">(Kinh t\u1ebf) C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng Ch\u00e2u \u00c2u</div>\n    \n    <div class=\"color-light-grey margin25\">M\u1ed9t t\u00ean g\u1ecdi chung c\u1ee7a 3 t\u1ed5 ch\u1ee9c: C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng Than v\u00e0 th\u00e9p Ch\u00e2u \u00c2u, C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng kinh t\u1ebf ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng nguy\u00ean t\u1eed Ch\u00e2u \u00c2u</div>",
            "id": "32335",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "European Community"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "32335",
                "link": "/find?type=1&query=European+Community+Budget",
                "word": "European Community Budget"
            }
        ]
    }
}