{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">(Kinh t\u1ebf) C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng Kinh t\u1ebf Ch\u00e2u \u00c2u</div>\n    \n    <div class=\"color-light-grey margin25\">C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng Kinh t\u1ebf Ch\u00e2u \u00c2u \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00ednhthwcs th\u00e0nh l\u1eadp ng\u00e0y 25-3-1957 theo hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Rome do ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc B\u1ec9, H\u00e0 Lan, C\u1ed9ng ho\u00e0 li\u00ean bang \u0110\u1ee9c, Italia, Lucx\u0103mbua. Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc n\u00e0y \u0111\u01b0a l\u1ea1i s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u1ef1 do li\u00ean minh thu\u1ebf quan, lo\u1ea1i b\u1ecf m\u1ecdi r\u00e0o c\u1ea3n \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ef1 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng t\u1ef1 do c\u1ee7a V\u1ed0N, LAO \u0110\u1ed8NG v\u00e0 D\u1ecaCH V\u1ee4 v\u00e0 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch v\u1eadn t\u1ea3i v\u00e0 n\u00f4ng nghi\u1ec7p gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean</div>",
            "id": "32339",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "European Economic Community"
        },
        "suggests": []
    }
}