{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>adverb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">formal :because of your job, office, or position</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">The Vice President serves ex officio as president of the Senate. [=being vice president means that you are also the president of the Senate]</div>",
            "id": "9901",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u02cc\u025bks\u0259\u02c8f\u026a\u0283i\u02cco\u028a/",
            "type": "adverb",
            "word": "ex officio"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb, Ph\u00f3 t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">\u0111\u01b0\u01a1ng nhi\u00ean (do ch\u1ee9c v\u1ecb)</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">an ex officio member of the committee</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">m\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean \u0111\u01b0\u01a1ng nhi\u00ean c\u1ee7a \u1ee7y ban</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">present at the meeting ex officio</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">\u0111\u01b0\u01a1ng nhi\u00ean c\u00f3 m\u1eb7t \u1edf bu\u1ed5i h\u1ecdp</div>",
            "id": "32574",
            "mean": [],
            "pronounce": "/,eks\u0259'fi\u222bi\u0259\u028a/",
            "speak": {},
            "type": "T\u00ednh t\u1eeb, Ph\u00f3 t\u1eeb",
            "word": "ex officio"
        },
        "suggests": []
    }
}