{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">(thu\u1ed9c) b\u00e8 ph\u00e1i; g\u00e2y b\u00e8 ph\u00e1i; c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t b\u00e8 ph\u00e1i</div>",
            "id": "33797",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'f\u00e6k\u0283\u0259nl/",
            "speak": {},
            "type": "T\u00ednh t\u1eeb",
            "word": "factional"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "33797",
                "link": "/find?type=1&query=factionalism",
                "word": "factionalism"
            }
        ]
    }
}