{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>adverb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[more ~; most ~] :in an emotional manner</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">She wrote feelingly about the tragedy.</div>",
            "id": "10441",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u02c8fi\u02d0l\u026a\u014bli/",
            "type": "adverb",
            "word": "feelingly"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Ph\u00f3 t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[m\u1ed9t c\u00e1ch] x\u00fac \u0111\u1ed9ng s\u00e2u s\u1eafc</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">he spoke feelingly about his dismissal</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">\u00f4ng ta n\u00f3i m\u1ed9t x\u00fac \u0111\u1ed9ng s\u00e2u s\u1eafc v\u1ec1 vi\u1ec7c \u00f4ng ta b\u1ecb sa th\u1ea3i</div>",
            "id": "34590",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'fi:li\u03b7li/",
            "speak": {},
            "type": "Ph\u00f3 t\u1eeb",
            "word": "feelingly"
        },
        "suggests": []
    }
}