{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>noun</span></div>\n    \n    <div class=\"\">plural ~ points</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[count] a center of activity, interest, or attention</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">This port was the focal point of trade two centuries ago.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">The new school curriculum was the focal point [=focus] of the debate.</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">technical :1focus</div>",
            "id": "11039",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "type": "noun",
            "word": "focal point"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">[\u0111i\u1ec3m] trung t\u00e2m</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">reducing unemployment is the focal point of the government's plans</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">gi\u1ea3m n\u1ea1n th\u1ea5t nghi\u1ec7p l\u00e0 trung t\u00e2m trong c\u00e1c k\u1ebf ho\u1ea1ch c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7</div>",
            "id": "36713",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'f\u0259\u028ak\u0259lp\u0254int/",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "focal point"
        },
        "suggests": []
    }
}