{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Ph\u00f3 t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[m\u1ed9t c\u00e1ch] cu\u1ed3ng nhi\u1ec7t, [m\u1ed9t c\u00e1ch] \u0111i\u00ean cu\u1ed3ng</div>",
            "id": "37868",
            "mean": [],
            "pronounce": "/fr\u0259'netikli/",
            "speak": {},
            "type": "Ph\u00f3 t\u1eeb",
            "word": "frenetically"
        },
        "suggests": []
    }
}