{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">nh\u00e0 nh\u00e2n \u0111\u1ea1o ch\u1ee7 ngh\u0129a</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">nh\u00e0 nh\u00e2n v\u0103n ch\u1ee7 ngh\u0129a</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u v\u0103n h\u00f3a Hy-La</div>",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'hju:m\u0259nist/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "humanist"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "45114",
                "link": "/find?type=1&query=humanistic",
                "word": "humanistic"
            }
        ]
    }
}