{"error": 0, "query": "ides", "enViData": {"suggests": [], "best": {"id": "45973", "details": "\n<div id=\"find_word_45973\" class=\"world word_en\" rel=\"ides\">\n    <h2 class=\"fl\">ides <span class=\"color-black\"></span>&nbsp;&nbsp;<span class=\"color-orange\"></span></h2>\n    <div class=\"fl\">\n        <a class=\"sp_uk hidden\" rel=\"45973\" title=\"\" href=\"#\" style=\"margin-left: 0px !important;\">\u0110\u1ecdc gi\u1ecdng UK</a>\n        <a class=\"sp_us hidden\" rel=\"45973\" title=\"\" href=\"#\" style=\"margin-left: 10px !important;\">\u0110\u1ecdc gi\u1ecdng US</a>\n        <span id=\"sound\"></span>\n        <div class=\"clr\"></div>\n    </div>\n    <div class=\"clr\"></div>\n</div>\n<div id=\"content_selectable\" class=\"content\" style=\"padding-bottom: 10px\">\n    \n    <div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">ng\u00e0y 15 th\u00e1ng Ba, N\u0103m, S\u00e1u ho\u1eb7c th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi (theo l\u1ecbch La M\u00e3 c\u1ed5)</div>\n    \n</div>\n", "link": "/find?type=1&query=ides", "word": "ides"}}, "mUrl": "/find?type=1&query=ides", "enEnData": {"suggests": [], "best": {"id": "14313", "details": "\n<div id=\"find_word_14313\" class=\"world word_en\" rel=\"ides\">\n    <h2 class=\"fl\">ides <span class=\"color-black\">/\u02c8a\u026adz/</span>&nbsp;&nbsp;<span class=\"color-orange\"></span></h2>\n    <div class=\"fl\">\n        <a class=\"sp_uk hidden\" rel=\"14313\" title=\"\" href=\"#\" style=\"margin-left: 0px !important;\">\u0110\u1ecdc gi\u1ecdng UK</a>\n        <a class=\"sp_us hidden\" rel=\"14313\" title=\"\" href=\"#\" style=\"margin-left: 10px !important;\">\u0110\u1ecdc gi\u1ecdng US</a>\n        <span id=\"sound\"></span>\n        <div class=\"clr\"></div>\n    </div>\n    <div class=\"clr\"></div>\n</div>\n<div id=\"content_selectable\" class=\"content\" style=\"padding-bottom: 10px\">\n    \n    <div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>noun</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[plural] :the 15th day of March, May, July, or October or the 13th day of any other month in the ancient Roman calendar</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">Beware the ides of March. Shakespeare, Julius Caesar (1599) -</div>\n    \n</div>\n", "link": "/find?type=3&query=ides", "word": "ides"}}, "ftype": "1", "synData": {"suggests": [{"id": "3443", "link": "/find?type=4&query=idea", "word": "idea"}, {"id": "3444", "link": "/find?type=4&query=ideal", "word": "ideal"}, {"id": "3445", "link": "/find?type=4&query=idealistic", "word": "idealistic"}, {"id": "3446", "link": "/find?type=4&query=idealize", "word": "idealize"}, {"id": "3447", "link": "/find?type=4&query=ideally", "word": "ideally"}, {"id": "3448", "link": "/find?type=4&query=identical", "word": "identical"}, {"id": "3449", "link": "/find?type=4&query=identification", "word": "identification"}, {"id": "3450", "link": "/find?type=4&query=identify", "word": "identify"}, {"id": "3451", "link": "/find?type=4&query=identity", "word": "identity"}, {"id": "3452", "link": "/find?type=4&query=ideology", "word": "ideology"}]}}