{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>preposition</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">formal :in memory of (someone who has died) - used especially on the stone that marks a grave;</div>",
            "id": "14563",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u02cc\u026anm\u0259\u02c8morij\u0259m/",
            "type": "preposition",
            "word": "in memoriam"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"\">ti\u1ebfng Latinh</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">\u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m ai \u0111\u00f3 (c\u00e2u ghi tr\u00ean m\u1ed9 ch\u00ed...)</div>",
            "id": "46953",
            "mean": [],
            "pronounce": "/,inm\u0259'm\u0254:ri\u0259m/",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "in memoriam"
        },
        "suggests": []
    }
}