{
    "en_en": {
        "data": {},
        "suggests": [
            {
                "id": "14770",
                "link": "/find?type=3&query=individualism",
                "word": "individualism"
            },
            {
                "id": "14771",
                "link": "/find?type=3&query=individualist",
                "word": "individualist"
            }
        ]
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">c\u00e1 t\u00ednh ho\u00e1, cho m\u1ed9t c\u00e1 t\u00ednh</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">\u0111\u1ecbnh r\u00f5, ch\u1ec9 r\u00f5</div>",
            "id": "47782",
            "mean": [],
            "pronounce": "/indi'vidju\u0259laiz/",
            "speak": {},
            "type": "Ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb",
            "word": "individualise"
        },
        "suggests": []
    },
    "synonyms": {
        "data": {},
        "suggests": [
            {
                "id": "3698",
                "link": "/find?type=4&query=individualist",
                "word": "individualist"
            }
        ]
    }
}