{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">d\u00e2y an to\u00e0n c\u00f3 l\u1eafp cu\u1ed9n qu\u00e1n t\u00ednh</div>",
            "id": "47988",
            "mean": [],
            "pronounce": "/i,n\u025c:\u222b\u0259'si:tbel/",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "inertia seat-belt"
        },
        "suggests": []
    }
}