{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Ph\u00f3 t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">theo b\u1ea3n n\u0103ng</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">I instinctively raised my arm to protect my face</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">theo b\u1ea3n n\u0103ng t\u00f4i \u0111\u00e3 gi\u01a1 c\u00e1nh tay l\u00ean che m\u1eb7t</div>",
            "id": "48924",
            "mean": [],
            "pronounce": "/in'sti\u03b7ktivli/",
            "speak": {},
            "type": "Ph\u00f3 t\u1eeb",
            "word": "instinctively"
        },
        "suggests": []
    }
}