{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>ph\u00f3 t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">v\u1ec1 m\u1eb7t b\u00e1o ch\u00ed; theo ki\u1ec3u nh\u00e0 b\u00e1o; theo quan \u0111i\u1ec3m b\u00e1o ch\u00ed</div>",
            "id": "51089",
            "mean": [],
            "pronounce": "/d\u02a4\u0259:n\u0259'listik\u0259li/",
            "speak": {},
            "type": "ph\u00f3 t\u1eeb",
            "word": "journalistically"
        },
        "suggests": []
    }
}