{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">juli\u00eang, (thu\u1ed9c) Giu-li-\u00fat X\u00ea-za</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">julian calendar</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">l\u1ecbch juli\u00eang (do Giu-li-\u00fat X\u00ea-za c\u1ea3i bi\u00ean)</div>",
            "id": "51198",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'d\u02a4u:lj\u0259n/",
            "speak": {},
            "type": "T\u00ednh t\u1eeb",
            "word": "julian"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "51198",
                "link": "/find?type=1&query=Julian+calendar",
                "word": "Julian calendar"
            }
        ]
    }
}