{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>noun</span></div>\n    \n    <div class=\"\">plural Kurds</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[count] :a member of a group of people who live in a region that includes parts of Turkey, Iran, and Iraq</div>",
            "id": "16059",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u02c8ku\u025ad/",
            "type": "noun",
            "word": "Kurd"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">ng\u01b0\u1eddi Kurd (d\u00e2n t\u1ed9c) s\u1ed1ng b\u1eb1ng ngh\u1ec1 n\u00f4ng \u1edf nh\u1eefng v\u00f9ng gi\u00e1p ranh Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3, Iran, \u00edr\u0103c v\u00e0 Xiri</div>",
            "id": "52104",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "kurd"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "52104",
                "link": "/find?type=1&query=kurdish",
                "word": "kurdish"
            },
            {
                "id": "52104",
                "link": "/find?type=1&query=kurdistan",
                "word": "kurdistan"
            }
        ]
    }
}