{"error": 0, "query": "mid", "enViData": {"suggests": [{"id": "57589", "link": "/find?type=1&query=mid-", "word": "mid-"}, {"id": "57589", "link": "/find?type=1&query=mid-coefficient", "word": "mid-coefficient"}, {"id": "57589", "link": "/find?type=1&query=mid-value", "word": "mid-value"}, {"id": "57589", "link": "/find?type=1&query=midday", "word": "midday"}, {"id": "57589", "link": "/find?type=1&query=midden", "word": "midden"}, {"id": "57589", "link": "/find?type=1&query=middle", "word": "middle"}, {"id": "57589", "link": "/find?type=1&query=middle+age", "word": "middle age"}, {"id": "57589", "link": "/find?type=1&query=middle+C", "word": "middle C"}, {"id": "57589", "link": "/find?type=1&query=middle+class", "word": "middle class"}], "best": {"id": "57589", "details": "\n<div id=\"find_word_57589\" class=\"world word_en\" rel=\"mid\">\n    <h2 class=\"fl\">mid <span class=\"color-black\">/mid/</span>&nbsp;&nbsp;<span class=\"color-orange\"></span></h2>\n    <div class=\"fl\">\n        <a class=\"sp_uk hidden\" rel=\"57589\" title=\"\" href=\"#\" style=\"margin-left: 0px !important;\">\u0110\u1ecdc gi\u1ecdng UK</a>\n        <a class=\"sp_us hidden\" rel=\"57589\" title=\"\" href=\"#\" style=\"margin-left: 10px !important;\">\u0110\u1ecdc gi\u1ecdng US</a>\n        <span id=\"sound\"></span>\n        <div class=\"clr\"></div>\n    </div>\n    <div class=\"clr\"></div>\n</div>\n<div id=\"content_selectable\" class=\"content\" style=\"padding-bottom: 10px\">\n    \n    <div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">gi\u1eefa</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">from mid July to mid August</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">t\u1eeb gi\u1eefa th\u00e1ng b\u1ea3y \u0111\u1ebfn gi\u01b0\u0303a th\u00e1ng t\u00e1m</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">in mid winter</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">v\u00e0o gi\u1eefa m\u00f9a \u0111\u00f4ng</div>\n    \n</div>\n", "link": "/find?type=1&query=mid", "word": "mid"}}, "mUrl": "/find?type=1&query=mid", "enEnData": {"suggests": [{"id": "18079", "link": "/find?type=3&query=midafternoon", "word": "midafternoon"}, {"id": "18079", "link": "/find?type=3&query=midair", "word": "midair"}, {"id": "18079", "link": "/find?type=3&query=Midas+touch", "word": "Midas touch"}, {"id": "18079", "link": "/find?type=3&query=mid-Atlantic", "word": "mid-Atlantic"}, {"id": "18079", "link": "/find?type=3&query=midday", "word": "midday"}, {"id": "18079", "link": "/find?type=3&query=middle", "word": "middle"}, {"id": "18079", "link": "/find?type=3&query=middle+age", "word": "middle age"}, {"id": "18079", "link": "/find?type=3&query=Middle+Ages", "word": "Middle Ages"}, {"id": "18079", "link": "/find?type=3&query=Middle+America", "word": "Middle America"}], "best": {"id": "18079", "details": "\n<div id=\"find_word_18079\" class=\"world word_en\" rel=\"mid\">\n    <h2 class=\"fl\">mid <span class=\"color-black\">/\u02c8m\u026ad/</span>&nbsp;&nbsp;<span class=\"color-orange\"></span></h2>\n    <div class=\"fl\">\n        <a class=\"sp_uk hidden\" rel=\"18079\" title=\"\" href=\"#\" style=\"margin-left: 0px !important;\">\u0110\u1ecdc gi\u1ecdng UK</a>\n        <a class=\"sp_us hidden\" rel=\"18079\" title=\"\" href=\"#\" style=\"margin-left: 10px !important;\">\u0110\u1ecdc gi\u1ecdng US</a>\n        <span id=\"sound\"></span>\n        <div class=\"clr\"></div>\n    </div>\n    <div class=\"clr\"></div>\n</div>\n<div id=\"content_selectable\" class=\"content\" style=\"padding-bottom: 10px\">\n    \n    <div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>adjective</span></div>\n    \n    <div class=\"\">always used before a noun</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">in or near the middle of something</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">He's in his mid [=middle] twenties.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">the mid to late 1700s - often used in combination</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">the mid-18th century</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">He's in his mid-twenties.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">We'll be there in mid-August.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">He cut me off in mid-sentence.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">The ship was adrift in mid-ocean.</div>\n    \n</div>\n", "link": "/find?type=3&query=mid", "word": "mid"}}, "ftype": "1", "synData": {"suggests": [{"id": "4542", "link": "/find?type=4&query=midday", "word": "midday"}, {"id": "4543", "link": "/find?type=4&query=middle", "word": "middle"}, {"id": "4544", "link": "/find?type=4&query=midst", "word": "midst"}, {"id": "4545", "link": "/find?type=4&query=midwife", "word": "midwife"}]}}