{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>\u0110\u1ed9ng t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">huy \u0111\u1ed9ng, \u0111\u1ed9ng vi\u00ean</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">to mobilize the army</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">\u0111\u1ed9ng vi\u00ean qu\u00e2n \u0111\u1ed9i</div>",
            "id": "58309",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'moubilaiz/",
            "speak": {},
            "type": "\u0110\u1ed9ng t\u1eeb",
            "word": "mobilise"
        },
        "suggests": []
    }
}