{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">t\u00ednh ch\u1ea5t to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">(t\u00f4n gi\u00e1o) t\u00ednh ch\u1ea5t to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi c\u1ee7a gi\u00e1o h\u1ed9i</div>",
            "id": "61883",
            "mean": [],
            "pronounce": "/i:kju:me'nisiti/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "oecumenicity"
        },
        "suggests": []
    }
}