{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>noun</span></div>\n    \n    <div class=\"\">plural ~ years</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[count] a year in which activity or production is lower than usual</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">It has been an off year for auto sales.</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">US politics :a year in which no major elections are held</div>",
            "id": "19878",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "type": "noun",
            "word": "off year"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">(t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9) n\u0103m m\u1ea5t m\u00f9a, n\u0103m \u00edt ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng, n\u0103m \u1ebf \u1ea9m</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">n\u0103m kh\u00f4ng c\u00f3 b\u1ea7u c\u1eed quan tr\u1ecdng</div>",
            "id": "61927",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'\u0254:f'j\u0259:/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "off year"
        },
        "suggests": []
    }
}