{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"\">(ti\u1ebfng La tinh) (ngo\u1ea1i giao)</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea5p thu\u1eadn (l\u00e0m nh\u00e2n vi\u00ean ngo\u1ea1i giao)</div>",
            "id": "66891",
            "mean": [],
            "pronounce": "/p\u0259,s\u0259\u028an\u0259 'gr\u0251:t\u0259/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "persona grata"
        },
        "suggests": []
    }
}