{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>verb</span></div>\n    \n    <div class=\"\">-fies; -fied; -fying</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[+ obj] to have a lot of (a particular quality) :to be the perfect example of a person who has (a quality)</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">She personifies kindness. = She is kindness personified. [=she is a very kind person]</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">to think of or represent (a thing or idea) as a person or as having human qualities or powers</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">The ancient Greeks personified the forces of nature as gods and goddesses.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">Justice is personified as a woman with her eyes covered.</div>",
            "id": "21484",
            "mean": [],
            "pronounce": "/p\u025a\u02c8s\u0251\u02d0n\u0259\u02ccfa\u026a/",
            "type": "verb",
            "word": "personify"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>\u0110\u1ed9ng t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"\">(-fied)</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">nh\u00e2n c\u00e1ch h\u00f3a</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">the sun and the moon are often personified in poetry</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">trong th\u01a1 ca, m\u1eb7t tr\u1eddi v\u00e0 m\u1eb7t tr\u0103ng th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00e2n c\u00e1ch h\u00f3a</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">l\u00e0 hi\u1ec7n th\u00e2n c\u1ee7a</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">he personifies the worship of money</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">\u00f4ng ta l\u00e0 hi\u1ec7n th\u00e2n c\u1ee7a s\u1ef1 t\u00f4n th\u1edd \u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n</div>",
            "id": "66925",
            "mean": [],
            "pronounce": "/p\u0259's\u0252nifai/",
            "speak": {
                "uk": "https://stream-dict-laban.zdn.vn/uk/27c3a77133a8e99a5ed277e27253af94/16e62c3f61c/P/personify.mp3",
                "us": "https://stream-dict-laban.zdn.vn/us/02e17453bdc02df4644a5ddb6aa3c843/16e62c3f042/P/personify.mp3"
            },
            "type": "\u0110\u1ed9ng t\u1eeb",
            "word": "personify"
        },
        "suggests": []
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>verb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">In my view, he personifies everything that is evil</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=embody\">embody</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=typify\">typify</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=exemplify\">exemplify</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=epitomize\">epitomize</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=be\">be</a>\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=the\">the</a>\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=embodiment\">embodiment</a>\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=of\">of</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=manifest\">manifest</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=represent\">represent</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=stand\">stand</a>\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=for\">for</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=symbolize\">symbolize</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=archaic\">Archaic</a>\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=impersonate\">impersonate</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=personate\">personate</a></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">In literature, personifying inanimate things in nature with human attributes is called the pathetic fallacy</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=humanize\">humanize</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=personalize\">personalize</a></div>",
            "id": "5458",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "type": "verb",
            "word": "personify"
        },
        "suggests": []
    }
}