{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">h\u00ecnh th\u00e1i gh\u00e9p c\u00f3 ngh\u0129a ch\u00ednh tr\u1ecb</div>",
            "id": "69317",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "politico-"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "69317",
                "link": "/find?type=1&query=politico-economical",
                "word": "politico-economical"
            }
        ]
    }
}