{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>noun</span></div>\n    \n    <div class=\"\">plural ~ counts</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[count] :a number that indicates the amount of pollen in the air and that is used by people who get sick from breathing in pollen</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">The weather forecast said that the pollen count will be high tomorrow.</div>",
            "id": "22274",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "type": "noun",
            "word": "pollen count"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">ch\u1ec9 s\u1ed1 ph\u1ea5n hoa (trong kh\u00f4ng kh\u00ed, th\u01b0\u1eddng d\u00f9ng l\u00e0m c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ec3 d\u1ef1 \u0111o\u00e1n nh\u1eefng \u0111\u1ee3t b\u1ec7nh s\u1ed5 m\u0169i m\u00f9a)</div>",
            "id": "69337",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'p\u0252l\u0259nka\u028ant/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "pollen count"
        },
        "suggests": []
    }
}