{
    "en_en": {
        "data": {},
        "suggests": [
            {
                "id": "22816",
                "link": "/find?type=3&query=president-elect",
                "word": "president-elect"
            }
        ]
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">ch\u1ee7 t\u1ecbch \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u nh\u01b0ng ch\u01b0a nh\u1eadm ch\u1ee9c; (t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9) t\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u nh\u01b0ng ch\u01b0a nh\u1eadm ch\u1ee9c</div>",
            "id": "71002",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'prezid\u0259nti'lekt/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "president elect"
        },
        "suggests": []
    }
}