{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>adjective</span></div>\n    \n    <div class=\"\">always used before a noun</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">law :based on what is known or seen when something is first considered or dealt with</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">a prima facie case</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">There is strong prima facie evidence that she committed perjury. [=when we look at the situation now, there is strong evidence that she committed perjury, although it is possible that we will find out that she did not commit perjury when we learn more]</div>",
            "id": "22900",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u02ccpra\u026am\u0259\u02c8fe\u026a\u0283\u0259/",
            "type": "adjective",
            "word": "prima facie"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb, Ph\u00f3 t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">tho\u1ea1t nh\u00ecn; nh\u00ecn qua</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">prima facie he would appear to be guilty</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">tho\u1ea1t nh\u00ecn n\u00f3 c\u00f3 v\u1ebb c\u00f3 t\u1ed9i</div>",
            "id": "71279",
            "mean": [],
            "pronounce": "/praim\u0259'fei\u222bi:/",
            "speak": {},
            "type": "T\u00ednh t\u1eeb, Ph\u00f3 t\u1eeb",
            "word": "prima facie"
        },
        "suggests": []
    }
}