{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">(Kinh t\u1ebf) T\u01b0 nh\u00e2n ho\u00e1 \u1edf \u0110\u00f4ng \u00c2u</div>\n    \n    <div class=\"color-light-grey margin25\">\u1eb6 chuy\u1ec3n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb khu v\u1ef1c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc sang khu v\u1ef1c t\u01b0 nh\u00e2n \u1edf \u0110\u00f4ng \u00c2u v\u1edbi ni\u1ec1m tin r\u1eb1ng s\u1ef1 ki\u1ec3m so\u00e1t v\u00e0 s\u1edf h\u1eefu t\u01b0 nh\u00e2n s\u1ebd c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 h\u01a1n v\u1ec1 vi\u1ec7c ph\u00e2n b\u1ed1 ngu\u1ed3n l\u1ef1c so v\u1edbi s\u1edf h\u1eefu nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc</div>",
            "id": "71470",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "Privatization in Eastern Europe"
        },
        "suggests": []
    }
}