{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">(Kinh t\u1ebf) Thi\u1ec7t h\u1ea1i / ph\u00ed t\u1ed5n c\u00e1 nh\u00e2n v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a th\u1ea5t nghi\u1ec7p</div>",
            "id": "71451",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "Private and social cost of unemployment"
        },
        "suggests": []
    }
}