{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>adjective</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">formal :calculated according to the specific amount that someone has done, used, etc.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">Each investor will receive a pro rata share of the profits. [=a share based on how much money each person invested]</div>",
            "id": "22985",
            "mean": [],
            "pronounce": "/pro\u028a\u02c8re\u026at\u0259/",
            "type": "adjective",
            "word": "pro rata"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb, Ph\u00f3 t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">theo t\u1ef7 l\u1ec7</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">if production costs go up, there will be a pro rata increase in prices (prices will increase pro rata)</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">n\u1ebfu chi ph\u00ed s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u0103ng, th\u00ec gi\u00e1 c\u0169ng t\u0103ng theo th\u1eddi gian</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">k\u1ef3 t\u1ea1m ng\u1eebng h\u1ecdp (ngh\u1ecb vi\u1ec7n)</div>",
            "id": "71505",
            "mean": [],
            "pronounce": "/pr\u0259\u028a'r\u0251:t\u0259/",
            "speak": {},
            "type": "T\u00ednh t\u1eeb, Ph\u00f3 t\u1eeb",
            "word": "pro rata"
        },
        "suggests": []
    }
}