{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">(\u00e2m nh\u1ea1c) \u0111\u00e0n vi\u00f4l\u00f4ng ba d\u00e2y (th\u1eddi Trung c\u1ed5 \u1edf ch\u00e2u \u00c2u)</div>",
            "id": "75091",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'ri:bek/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "rebec"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "75091",
                "link": "/find?type=1&query=rebeck",
                "word": "rebeck"
            }
        ]
    }
}