{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">(Kinh t\u1ebf) Tr\u1ee3 c\u1ea5p tuy\u1ec3n d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng khu v\u1ef1c</div>\n    \n    <div class=\"color-light-grey margin25\">L\u00e0 kho\u1ea3n tr\u1ee3 c\u1ea5p cho c\u00e1c h\u00e3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u1ea1i c\u00e1c khu v\u1ef1c c\u1ea7n ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u00e0 c\u00e1c khu v\u1ef1c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u1edf Anh t\u1eeb n\u0103m 1967 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1977 d\u1ef1a tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf s\u1ed1 c\u00f4ng nh\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u1ec3n d\u1ee5ng, ban d\u1ea7u l\u00e0 1,5 b\u1ea3ng cho m\u1ed9t c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 sau \u0111\u00f3 l\u00e0 3 b\u1ea3ng cho m\u1ed9t c\u00f4ng nh\u00e2n, hy v\u1ecdng s\u1ebd khuy\u1ebfn kh\u00edch c\u00e1c h\u00e3ng \u1edf c\u00e1c khu v\u1ef1c c\u00f3 t\u1ef7 l\u1ec7 th\u1ea5t nghi\u1ec7p cao thu\u00ea th\u00eam nhi\u1ec1u lao \u0111\u1ed9ng</div>",
            "id": "75794",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "Regional emloyment premium"
        },
        "suggests": []
    }
}