{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">thu\u1ed9c regionalism</div>\n    \n    <div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 \u00f3c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">ng\u01b0\u1eddi theo ch\u00ednh s\u00e1ch ph\u00e2n quy\u1ec1n cho \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">nh\u00e0 v\u0103n chuy\u00ean v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng</div>",
            "id": "75802",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "T\u00ednh t\u1eeb Danh t\u1eeb",
            "word": "regionalist"
        },
        "suggests": []
    }
}