{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>adjective</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">belonging or relating to the Christian church that is led by the pope</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">a Roman Catholic priest</div>",
            "id": "25133",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "type": "adjective",
            "word": "Roman Catholic"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"\">(c\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c Catholic)</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng gi\u00e1o La M\u00e3</div>\n    \n    <div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[thu\u1ed9c] c\u00f4ng gi\u00e1o La M\u00e3</div>",
            "id": "77867",
            "mean": [],
            "pronounce": "/,r\u0259\u028am\u0259n'k\u00e6\u03b8\u0259lik/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb T\u00ednh t\u1eeb",
            "word": "Roman Catholic"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "77867",
                "link": "/find?type=1&query=Roman+Catholicism",
                "word": "Roman Catholicism"
            }
        ]
    }
}