{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>adjective</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[more ~; most ~] :not spiritual :of or relating to the physical world and not the spiritual world</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">secular concerns</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">not religious</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">secular music</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">a secular society</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">Both secular and religious institutions can apply for the funds.</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">of, relating to, or controlled by the government rather than by the church :civil</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">secular courts</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">used to describe a member of the clergy who lives in ordinary society and not in a monastery</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">a secular priest</div>",
            "id": "26135",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u02c8s\u025bkj\u0259l\u025a/",
            "type": "adjective",
            "word": "secular"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "26135",
                "link": "/find?type=3&query=secular+humanism",
                "word": "secular humanism"
            },
            {
                "id": "26135",
                "link": "/find?type=3&query=secularism",
                "word": "secularism"
            },
            {
                "id": "26135",
                "link": "/find?type=3&query=secularize",
                "word": "secularize"
            }
        ]
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">th\u1ebf t\u1ee5c; ngo\u00e0i \u0111\u1eddi</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">the secular power</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">quy\u1ec1n b\u00ednh ngo\u00e0i \u0111\u1eddi, nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc (\u0111\u1ed1i l\u1ea1i v\u1edbi nh\u00e0 th\u1edd)</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">\u1edf h\u1ecd \u0111\u1ea1o (kh\u00f4ng \u1edf trong d\u00f2ng tu)</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">the secular clergy</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">t\u0103ng l\u1eef h\u1ecd \u0111\u1ea1o</div>",
            "id": "80746",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'sekj\u028al\u0259[r]/",
            "speak": {
                "uk": "https://stream-dict-laban.zdn.vn/uk/3e0b0117952a63f693aa8a590d54e05e/16e63b8c501/S/secular.mp3",
                "us": "https://stream-dict-laban.zdn.vn/us/01304b7de07b267deb2a88cc9d598e89/16e63b8bce2/S/secular.mp3"
            },
            "type": "T\u00ednh t\u1eeb",
            "word": "secular"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "80746",
                "link": "/find?type=1&query=Secular+stagnation",
                "word": "Secular stagnation"
            },
            {
                "id": "80746",
                "link": "/find?type=1&query=Secular+supply+curve",
                "word": "Secular supply curve"
            },
            {
                "id": "80746",
                "link": "/find?type=1&query=Secular+trend",
                "word": "Secular trend"
            },
            {
                "id": "80746",
                "link": "/find?type=1&query=secularise",
                "word": "secularise"
            },
            {
                "id": "80746",
                "link": "/find?type=1&query=secularism",
                "word": "secularism"
            },
            {
                "id": "80746",
                "link": "/find?type=1&query=secularist",
                "word": "secularist"
            },
            {
                "id": "80746",
                "link": "/find?type=1&query=secularity",
                "word": "secularity"
            },
            {
                "id": "80746",
                "link": "/find?type=1&query=secularization",
                "word": "secularization"
            },
            {
                "id": "80746",
                "link": "/find?type=1&query=secularize",
                "word": "secularize"
            }
        ]
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>adjective</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">Once he had taken his vows, he put aside secular matters</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=worldly\">worldly</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=terrestrial\">terrestrial</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=mundane\">mundane</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=temporal\">temporal</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=material\">material</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=lay\">lay</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=laic\">laic</a>\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=or\">or</a>\u00a0<a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=laical\">laical</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=non-clerical\">non-clerical</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=non-ecclesiastic\">non-ecclesiastic</a>(<a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=al\">al</a>)</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=non-spiritual\">non-spiritual</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=non-religious\">non-religious</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=civil\">civil</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=state\">state</a></div>",
            "id": "6943",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "type": "adjective",
            "word": "secular"
        },
        "suggests": []
    }
}