{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">s\u1ef1 th\u1ebf t\u1ee5c, s\u1ef1 ho\u00e0n t\u1ee5c</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">s\u1ef1 phi t\u00f4n gi\u00e1o ho\u00e1 nh\u00e0 tr\u01b0\u1eddng</div>",
            "id": "80754",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'ekjul\u0259rai'zei\u0283n/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "secularization"
        },
        "suggests": []
    }
}