{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>adverb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">for a special purpose :specifically</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">dresses made specially for a wedding</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">The speech was written specially for the occasion.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">The room was specially designed to be used as a library.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">specially trained troops</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">to a special or unusual degree :particularly or especially</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">I was specially pleased with your gift.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">people who are not specially gifted</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[more ~; most ~] :in a special manner</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">I don't want to be treated specially.</div>",
            "id": "28022",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u02c8sp\u025b\u0283\u0259li/",
            "type": "adverb",
            "word": "specially"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Ph\u00f3 t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[m\u1ed9t c\u00e1ch] \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">I came here specially to see you</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">t\u00f4i \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2y \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u1ec3 th\u0103m anh</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">I enjoyed the evening, but the meal wasn't specially good</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">t\u00f4i th\u00edch bu\u1ed5i ti\u1ec7c t\u1ed1i n\u00e0y, nh\u01b0ng b\u1eefa \u0103n ch\u01b0a th\u1eadt (\u0111\u1eb7c bi\u1ec7t) ngon</div>",
            "id": "85818",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'spe\u222b\u0259li/",
            "speak": {
                "uk": "https://stream-dict-laban.zdn.vn/uk/de81fb158e447d112d19840e54c624ba/16e63cb29da/S/specially.mp3",
                "us": "https://stream-dict-laban.zdn.vn/us/6a10094a171f6dca0ffaa68e36672378/16e63cb215e/S/specially.mp3"
            },
            "type": "Ph\u00f3 t\u1eeb",
            "word": "specially"
        },
        "suggests": []
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>adverb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">I had this suit specially made for me</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=especially\">especially</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=particularly\">particularly</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=custom\">custom</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=expressly\">expressly</a></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=exclusively\">exclusively</a></div>",
            "id": "7413",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "type": "adverb",
            "word": "specially"
        },
        "suggests": []
    }
}