{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>ph\u00f3 t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">\u1edf t\u1eebng th\u1eddi k\u1ef3 \u0111\u00e3 \u0111\u1ecbnh, \u1edf t\u1eebng l\u00fac \u0111\u00e3 \u0111\u1ecbnh</div>",
            "id": "87295",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'steitidli/",
            "speak": {},
            "type": "ph\u00f3 t\u1eeb",
            "word": "statedly"
        },
        "suggests": []
    }
}