{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>noun</span></div>\n    \n    <div class=\"\">plural -types</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[count] :an often unfair and untrue belief that many people have about all people or things with a particular characteristic</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">racial/cultural stereotypes</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">the stereotype of the absentminded professor</div>\n    \n    <div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>verb</span></div>\n    \n    <div class=\"\">-types; -typed; -typing</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[+ obj] :to believe unfairly that all people or things with a particular characteristic are the same</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">It's not fair to stereotype a whole group of people based on one person you don't like.</div>",
            "id": "28672",
            "mean": [],
            "pronounce": "/\u02c8sterij\u0259\u02ccta\u026ap/",
            "type": "noun verb",
            "word": "stereotype"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">(kinh t\u1ebf) C\u00e1c \u0111\u1ecbnh ki\u1ebfn</div>\n    \n    <div class=\"color-light-grey margin25\">Ngu\u1ed3n g\u1ed1c c\u1ee7a s\u1ef1 ph\u00e2n bi\u1ec7t c\u00f3 th\u1ec3 n\u1ea3y sinh t\u1eeb nh\u1eefng th\u00f4ng tin kh\u00f4ng ho\u00e0n h\u1ea3o trong th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng lao \u0111\u1ed9ng</div>",
            "id": "87701",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "Stereotypes"
        },
        "suggests": []
    }
}