{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">ti\u1ec1n t\u1ed1 c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 : c\u00f9ng v\u1edbi; \u0111\u1ed3ng : sympathy \u0111\u1ed3ng t\u00ecnh</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">\u0111\u1ed3ng th\u1eddi : synaesthesia c\u1ea3m gi\u00e1c k\u1ebft h\u1ee3p</div>",
            "id": "90844",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "syn-"
        },
        "suggests": []
    }
}