{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>T\u00ednh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">thu\u1ed9c \u1ee7y vi\u00ean (h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng) tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc hay m\u1ed9t s\u1ed1 t\u1ed5 ch\u1ee9c</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">thu\u1ed9c quan ch\u1ee9c</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">thu\u1ed9c c\u00f4ng \u0111o\u00e0n ch\u1ee7 ngh\u0129a</div>",
            "id": "90913",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "T\u00ednh t\u1eeb",
            "word": "syndical"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "90913",
                "link": "/find?type=1&query=syndicalism",
                "word": "syndicalism"
            },
            {
                "id": "90913",
                "link": "/find?type=1&query=syndicalist",
                "word": "syndicalist"
            }
        ]
    }
}