{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>N\u1ed9i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">m\u1eddi v\u00e0o, \u0111\u01b0a v\u00e0o, d\u1eabn v\u00e0o, \u0111em v\u00e0o</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">l\u1eeba d\u1ed1i</div>",
            "id": "91233",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "N\u1ed9i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb",
            "word": "take in"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "91233",
                "link": "/find?type=1&query=take+into",
                "word": "take into"
            },
            {
                "id": "91233",
                "link": "/find?type=1&query=take-in",
                "word": "take-in"
            }
        ]
    }
}