{
    "en_en": {
        "data": {},
        "suggests": [
            {
                "id": "32635",
                "link": "/find?type=3&query=value-added+tax",
                "word": "value-added tax"
            }
        ]
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"\">(vi\u1ebft t\u1eaft VAT)</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">thu\u1ebf gi\u00e1 tr\u1ecb gia t\u0103ng</div>",
            "id": "100403",
            "mean": [],
            "pronounce": "/,v\u00e6lju:\u00e6did't\u00e6ks/",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "value added tax"
        },
        "suggests": []
    }
}