{
    "en_en": {
        "data": {},
        "suggests": [
            {
                "id": "32635",
                "link": "/find?type=3&query=value-added+tax",
                "word": "value-added tax"
            }
        ]
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"green margin25 m-top15\">(Kinh t\u1ebf) Gi\u00e1 tr\u1ecb gia t\u0103ng.</div>\n    \n    <div class=\"color-light-grey margin25\">Gi\u00e1 tr\u1ecb s\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a m\u1ed9t h\u00e3ng tr\u1eeb \u0111i gi\u00e1 tr\u1ecb \u0111\u1ea7u v\u00e0o n\u00f3 mua t\u1eeb c\u00e1c h\u00e3ng kh\u00e1c</div>",
            "id": "100402",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "speak": {},
            "type": "",
            "word": "Value added"
        },
        "suggests": [
            {
                "id": "100402",
                "link": "/find?type=1&query=value+added+tax",
                "word": "value added tax"
            }
        ]
    }
}