{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">m\u00f9a \u0111\u00f4ng; th\u1eddi k\u1ef3 m\u00f9a \u0111\u00f4ng</div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">the days are shorter in [the] wintertime</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">v\u1ec1 m\u00f9a \u0111\u00f4ng, ng\u00e0y tr\u1edf n\u00ean ng\u1eafn h\u01a1n</div>",
            "id": "103585",
            "mean": [],
            "pronounce": "/'wint\u0259taim/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "winter-time"
        },
        "suggests": []
    }
}