{
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>noun</span></div>\n    \n    <div class=\"\">plural ~ days</div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">[count] chiefly Brit :workday</div>",
            "id": "34044",
            "mean": [],
            "pronounce": "",
            "type": "noun",
            "word": "working day"
        },
        "suggests": []
    },
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"bg-grey bold font-large m-top20\"><span>Danh t\u1eeb</span></div>\n    \n    <div class=\"green margin25 m-top15\">nh\u01b0 workday</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">xem <span class=\"color-blue\"><a target=\"_blank\" href=\"/find?type=1&amp;query=workday\">workday</a></span></div>\n    \n    <div class=\"color-light-blue margin25 m-top15\">the unions are campaigning for a shorter working day</div>\n    \n    <div class=\"margin25\">c\u00e1c c\u00f4ng \u0111o\u00e0n \u0111ang v\u1eadn \u0111\u1ed9ng \u0111\u00f2i ng\u00e0y l\u00e0m vi\u1ec7c ng\u1eafn (\u00edt gi\u1edd) h\u01a1n</div>",
            "id": "103924",
            "mean": [],
            "pronounce": "/,w\u025c:ki\u014b'dei/",
            "speak": {},
            "type": "Danh t\u1eeb",
            "word": "working day"
        },
        "suggests": []
    }
}