{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u0251:b\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u00e1o aba (\u00e1o ngo\u00e0i gi\u1ed1ng h\u00ecnh c\u00e1i t\u00fai ng\u01b0\u1eddi A-R\u1eadp)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "aba"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aba"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aba"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aba"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aba"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I like to wear the <em>aba</em>.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch m\u1eb7c \u00e1o aba."
        },
        {
            "en": "Luong Quang Thi, founder and CEO of <em>ABA</em> Company specializing in cold preservation and transport, said on the sidelines of the summit that wrong ways to store and transport food will not only waste food but also reduce its quality, affecting consumer health.",
            "vi": "Theo l\u1eddi \u00f4ng L\u01b0\u01a1ng Quang Thi, ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng l\u1eadp v\u00e0 l\u00e0 gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh C\u00f4ng ty ABA chuy\u00ean v\u1eadn chuy\u1ec3n v\u00e0 b\u1ea3o qu\u1ea3n \u0111\u00f4ng l\u1ea1nh n\u00f3i b\u00ean l\u1ec1 h\u1ed9i ngh\u1ecb r\u1eb1ng vi\u1ec7c l\u01b0u tr\u1eef v\u00e0 v\u1eadn chuy\u1ec3n th\u1ef1c ph\u1ea9m kh\u00f4ng \u0111\u00fang c\u00e1ch kh\u00f4ng ch\u1ec9 l\u00e0m l\u00e3ng ph\u00ed m\u00e0 c\u00f2n l\u00e0m gi\u1ea3m ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn s\u1ee9c kho\u1ebb c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "Luong Quang Thi, founder and CEO of <em>ABA</em> Company specializing in cold preservation and transport, said on the sidelines of the summit that wrong ways to store and transport food will not only waste food but also reduce its quality, affecting consumer health.",
            "vi": "Theo l\u1eddi \u00f4ng L\u01b0\u01a1ng Quang Thi, ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng l\u1eadp v\u00e0 l\u00e0 gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh C\u00f4ng ty ABA chuy\u00ean v\u1eadn chuy\u1ec3n v\u00e0 b\u1ea3o qu\u1ea3n \u0111\u00f4ng l\u1ea1nh n\u00f3i b\u00ean l\u1ec1 h\u1ed9i ngh\u1ecb r\u1eb1ng vi\u1ec7c l\u01b0u tr\u1eef v\u00e0 v\u1eadn chuy\u1ec3n th\u1ef1c ph\u1ea9m kh\u00f4ng \u0111\u00fang c\u00e1ch kh\u00f4ng ch\u1ec9 l\u00e0m l\u00e3ng ph\u00ed m\u00e0 c\u00f2n l\u00e0m gi\u1ea3m ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn s\u1ee9c kho\u1ebb c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}