{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6b\u0259'rid\u0292ini:z]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">th\u1ed5 d\u00e2n</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">Indians are the aborigines of America </font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ng\u01b0\u1eddi da \u0111\u1ecf l\u00e0 th\u1ed5 d\u00e2n c\u1ee7a ch\u00e2u M\u1ef9 </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">th\u1ed5 s\u1ea3n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "aborigines"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aborigines"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aborigines"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aborigines"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aborigines"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Indians are the <em>aborigines</em> of America.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi da \u0111\u1ecf Anh-\u0111i\u00eang l\u00e0 th\u1ed5 d\u00e2n c\u1ee7a ch\u00e2u M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "It was the custom of the <em>aborigines</em>.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 c\u00e1c t\u1eadp qu\u00e1n c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi th\u1ed5 d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Indians are the <em>aborigines</em> of America.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi da \u0111\u1ecf Anh - \u0111i\u00eang l\u00e0 th\u1ed5 d\u00e2n c\u1ee7a ch\u00e2u M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "My blood type is <em>AB</em>.",
            "vi": "Nh\u00f3m m\u00e1u c\u1ee7a t\u00f4i l\u00e0 AB."
        },
        {
            "en": "You are type <em>AB</em>, aren't you?",
            "vi": "Anh thu\u1ed9c nh\u00f3m m\u00e1u AB ph\u1ea3i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The Australian <em>aborigines</em> missed extinction by a hair's breadth.",
            "vi": "Th\u1ed5 d\u00e2n \u00dac \u0111\u00e3 tho\u00e1t kh\u1ecfi s\u1ef1 tuy\u1ec7t ch\u1ee7ng trong \u0111\u01b0\u1eddng t\u01a1 k\u1ebd t\u00f3c."
        },
        {
            "en": "What blood group are you? - Group <em>AB</em>",
            "vi": "Anh thu\u1ed9c nh\u00f3m m\u00e1u n\u00e0o? - Nh\u00f3m AB"
        },
        {
            "en": "<em>AB</em> and CD intersect at P",
            "vi": "Ab v\u00e0 cd c\u1eaft nhau \u1edf p"
        },
        {
            "en": "Let <em>AB</em> be a straight line.",
            "vi": "Cho m\u1ed9t \u0111\u01b0\u1eddng th\u1eb3ng AB."
        },
        {
            "en": "What's your blood group? - Group <em>AB</em>",
            "vi": "Anh thu\u1ed9c nh\u00f3m m\u00e1u n\u00e0o? - Nh\u00f3m AB"
        },
        {
            "en": "Produce the line <em>AB</em> to C",
            "vi": "K\u00e9o d\u00e0i \u0111\u01b0\u1eddng ab t\u1edbi c"
        },
        {
            "en": "The line <em>AB</em> intersects the line CD at E.",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u01b0\u1eddng AB v\u00e0 CD c\u1eaft nhau \u1edf E."
        },
        {
            "en": "Let line <em>AB</em> is equal to line CD.",
            "vi": "Cho \u0111o\u1ea1n AB b\u1eb1ng \u0111o\u1ea1n CD."
        },
        {
            "en": "The entire process must be repeated <em>ab</em> initio.",
            "vi": "To\u00e0n b\u1ed9 ti\u1ebfn tr\u00ecnh n\u00e0y ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eb7p l\u1ea1i t\u1eeb \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "The <em>Aborigines</em> had been living here when the white people came.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi th\u1ed5 d\u00e2n \u0111\u00e3 \u0111ang s\u1ed1ng \u1edf \u0111\u00e2y khi ng\u01b0\u1eddi da tr\u1eafng t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "<em>AB</em> and CD intersect at the point P.",
            "vi": "AB v\u00e0 CD c\u1eaft nhau \u1edf \u0111i\u1ec3m P."
        },
        {
            "en": "Lines <em>AB</em> and CD intersect at the point P.",
            "vi": "\u0110o\u1ea1n AB v\u00e0 CD c\u1eaft nhau \u1edf \u0111i\u1ec3m P."
        },
        {
            "en": "The line <em>AB</em> is perpendicular to the line CD.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1eddng AB vu\u00f4ng g\u00f3c v\u1edbi \u0111\u01b0\u1eddng CD."
        },
        {
            "en": "The line <em>AB</em> is at right angles to the line CD",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1eddng AB vu\u00f4ng g\u00f3c v\u1edbi \u0111\u01b0\u1eddng CD."
        },
        {
            "en": "Laptops can give thighs a nasty rash, called erythema <em>ab</em> igne or toasted skin syndrome.",
            "vi": "M\u00e1y t\u00ednh x\u00e1ch tay c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y ra ngo\u1ea1i ban kh\u00f3 ch\u1ecbu \u1edf \u0111\u00f9i, g\u1ecdi l\u00e0 h\u1ed3ng ban do nhi\u1ec7t hay h\u1ed9i ch\u1ee9ng da b\u1ecb n\u01b0\u1edbng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}