{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aborad"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aborad"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aborad"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aborad"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0t\u1eeb mi\u1ec7ng ra</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "aborad"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>AD</em>",
            "vi": "\u00c1D"
        },
        {
            "en": "My blood type is <em>AB</em>.",
            "vi": "Nh\u00f3m m\u00e1u c\u1ee7a t\u00f4i l\u00e0 AB."
        },
        {
            "en": "You are type <em>AB</em>, aren't you?",
            "vi": "Anh thu\u1ed9c nh\u00f3m m\u00e1u AB ph\u1ea3i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "What blood group are you? - Group <em>AB</em>",
            "vi": "Anh thu\u1ed9c nh\u00f3m m\u00e1u n\u00e0o? - Nh\u00f3m AB"
        },
        {
            "en": "<em>AB</em> and CD intersect at P",
            "vi": "Ab v\u00e0 cd c\u1eaft nhau \u1edf p"
        },
        {
            "en": "Let <em>AB</em> be a straight line.",
            "vi": "Cho m\u1ed9t \u0111\u01b0\u1eddng th\u1eb3ng AB."
        },
        {
            "en": "What's your blood group? - Group <em>AB</em>",
            "vi": "Anh thu\u1ed9c nh\u00f3m m\u00e1u n\u00e0o? - Nh\u00f3m AB"
        },
        {
            "en": "Produce the line <em>AB</em> to C",
            "vi": "K\u00e9o d\u00e0i \u0111\u01b0\u1eddng ab t\u1edbi c"
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> hoc committee",
            "vi": "U\u1ef7 ban \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem Tariff",
            "vi": "Thu\u1ebf quan t\u00ednh theo gi\u00e1 tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Prime minister <em>ad</em> interim",
            "vi": "Quy\u1ec1n th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng"
        },
        {
            "en": "I saw an <em>ad</em>",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 th\u1ea5y c\u00e1i qu\u1ea3ng c\u00e1o n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Speak <em>ad</em>-lib",
            "vi": "N\u00f3i \u1ee9ng kh\u1ea9u"
        },
        {
            "en": "I transferred to <em>ad</em>.",
            "vi": "T\u00f4i chuy\u1ec3n sang l\u00e0m qu\u1ea3ng c\u00e1o."
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem tax",
            "vi": "Thu\u1ebf theo gi\u00e1 h\u00e0ng"
        },
        {
            "en": "1904 GE <em>ad</em>",
            "vi": "Qu\u1ea3ng c\u00e1o c\u1ee7a GE n\u0103m 1904"
        },
        {
            "en": "Let line <em>AB</em> is equal to line CD.",
            "vi": "Cho \u0111o\u1ea1n AB b\u1eb1ng \u0111o\u1ea1n CD."
        },
        {
            "en": "The entire process must be repeated <em>ab</em> initio.",
            "vi": "To\u00e0n b\u1ed9 ti\u1ebfn tr\u00ecnh n\u00e0y ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eb7p l\u1ea1i t\u1eeb \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "The line <em>AB</em> intersects the line CD at E.",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u01b0\u1eddng AB v\u00e0 CD c\u1eaft nhau \u1edf E."
        },
        {
            "en": "Give an <em>ad</em>-lib performance",
            "vi": "Di\u1ec5n \u1ee9ng t\u00e1c"
        }
    ],
    "suggestions": []
}