{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6k\u0259'demik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">v\u1ec1 m\u1eb7t l\u00fd thuy\u1ebft, thu\u1ea7n v\u1ec1 l\u00fd thuy\u1ebft</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "academically",
            "pronounce": "[,\u00e6k\u0259'demik\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "academically",
            "pronounce": "[,\u00e6k\u0259'demik\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "academically",
            "pronounce": "[,\u00e6k\u0259'demik\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "academically",
            "pronounce": "[,\u00e6k\u0259'demik\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "academically",
            "pronounce": "[,\u00e6k\u0259'demik\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The children were doing well <em>academically</em>.",
            "vi": "B\u1ecdn tr\u1ebb h\u1ecdc r\u1ea5t t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "I have had much success <em>academically</em> in my life.",
            "vi": "V\u1ec1 m\u1eb7t l\u00fd thuy\u1ebft t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u th\u00e0nh c\u00f4ng trong cu\u1ed9c s\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "What <em>academically</em> rigorous courses are available for high school students?",
            "vi": "C\u00f3 kh\u00f3a h\u1ecdc kh\u1eafc khe n\u00e0o d\u00e0nh cho h\u1ecdc sinh c\u1ea5p 3 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "He is an <em>academically</em> clever but totally impractical young man.",
            "vi": "Anh l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi gi\u1ecfi v\u1ec1 h\u1ecdc thu\u1eadt nh\u01b0ng ho\u00e0n to\u00e0n kh\u00f4ng gi\u1ecfi trong c\u00f4ng vi\u1ec7c th\u1ef1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "While establishing himself <em>academically</em> William also acquired a reputation as a financier.",
            "vi": "Trong khi theo h\u1ecdc ch\u00ednh quy William c\u0169ng n\u1ed5i ti\u1ebfng l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 t\u00e0i ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "<em>Academically</em>, it is one of the top schools in Queensland but I wouldn't send my child there.",
            "vi": "Tr\u00ean l\u00fd thuy\u1ebft \u0111\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng tr\u01b0\u1eddng t\u1ed1t nh\u1ea5t \u1edf Queensland nh\u01b0ng t\u00f4i s\u1ebd kh\u00f4ng g\u1eedi con h\u1ecdc \u1edf \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "They believe him to be an <em>academically</em> able child who is perfectly capable of coping with mainstream schooling.",
            "vi": "H\u1ecd tin r\u1eb1ng n\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ee9a b\u00e9 c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng h\u1ecdc, ho\u00e0n to\u00e0n c\u00f3 th\u1ec3 theo k\u1ecbp xu h\u01b0\u1edbng d\u1ea1y d\u1ed7 \u1edf tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "\u00a0 \u00a0 \u2013 47% of teachers strongly agreed, and an additional 44% somewhat agreed, that students need digital literacy courses to be successful <em>academically</em> and beyond.",
            "vi": "\u00a0 \u00a0 \u2013 47% gi\u00e1o vi\u00ean r\u1ea5t \u0111\u1ed3ng t\u00ecnh v\u00e0 44% c\u00e1c gi\u00e1o vi\u00ean kh\u00e1c kh\u00e1 \u0111\u1ed3ng t\u00ecnh vi\u1ec7c h\u1ecdc sinh c\u1ea7n c\u00f3 c\u00e1c kh\u00f3a \u0111\u00e0o t\u1ea1o v\u1ec1 c\u00f4ng ngh\u1ec7 s\u1ed1 \u0111\u1ec3 th\u00e0nh c\u00f4ng trong h\u1ecdc thu\u1eadt v\u00e0 trong t\u01b0\u01a1ng lai."
        },
        {
            "en": "In their book <em>Academically</em> Adrift, Richard Arum and Josipa Roksa argue that nearly half of all students do not improve their writing and Analytical skills in the first two years.",
            "vi": "Trong cu\u1ed1n s\u00e1ch Academically Adrift, Richard Arum v\u00e0 Josipa Roksa cho r\u1eb1ng g\u1ea7n m\u1ed9t n\u1eeda s\u1ed1 sinh vi\u00ean kh\u00f4ng c\u1ea3i thi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ef9 n\u0103ng vi\u1ebft v\u00e0 k\u1ef9 n\u0103ng ph\u00e2n t\u00edch trong hai n\u0103m \u0111\u1ea7u ti\u00ean."
        },
        {
            "en": "Students who do not write well are at a disadvantage because they lack an effective communication and learning tool. Furthermore, the inability to write well greatly limits adolescents' opportunities for education and future employment [8]. Finally, teachers use writing to assess the content knowledge of students, so those students who do not write well often suffer <em>academically</em>.",
            "vi": "H\u1ecdc sinh kh\u00f4ng c\u00f3 k\u1ef9 n\u0103ng vi\u1ebft t\u1ed1t c\u0169ng l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ea5t l\u1ee3i v\u00ec h\u1ecd thi\u1ebfu \u0111i m\u1ed9t c\u00f4ng c\u1ee5 giao ti\u1ebfp v\u00e0 h\u1ecdc t\u1eadp hi\u1ec7u qu\u1ea3. H\u01a1n n\u1eefa, kh\u00f4ng c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng vi\u1ebft t\u1ed1t s\u1ebd h\u1ea1n ch\u1ebf c\u01a1 h\u1ed9i c\u1ee7a thanh thi\u1ebfu ni\u00ean \u0111\u1ed1i v\u1edbi gi\u00e1o d\u1ee5c v\u00e0 t\u01b0\u01a1ng lai vi\u1ec7c l\u00e0m [8]. Cu\u1ed1i c\u00f9ng, gi\u00e1o vi\u00ean s\u1eed d\u1ee5ng k\u1ef9 n\u0103ng vi\u1ebft \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 ki\u1ebfn th\u1ee9c c\u1ee7a sinh vi\u00ean, do \u0111\u00f3, nh\u1eefng sinh vi\u00ean kh\u00f4ng vi\u1ebft t\u1ed1t c\u0169ng th\u01b0\u1eddng c\u00f3 k\u1ebft qu\u1ea3 h\u1ecdc t\u1eadp kh\u00f4ng t\u1ed1t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}