{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "accompanied",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "accompanied",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "accompanied",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "accompanied",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "accompanied",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Fever <em>accompanied</em> with delirium",
            "vi": "S\u1ed1t cao k\u00e8m theo m\u00ea s\u1ea3ng"
        },
        {
            "en": "Sometimes my friends <em>accompanied</em> me.",
            "vi": "T\u1ed1i t\u1ed1i t\u00f4i l\u00e1i xe ch\u1edf c\u1ea3 nh\u00e0 \u0111i ch\u01a1i, th\u1ec9nh tho\u1ea3ng c\u1ea3 b\u1ea1n b\u00e8 n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "My ant was <em>accompanied</em> by her nurse.",
            "vi": "D\u00ec c\u1ee7a t\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00ecu b\u1edfi y t\u00e1 c\u1ee7a b\u00e0."
        },
        {
            "en": "Children must be <em>accompanied</em> by parents.",
            "vi": "Tr\u1ebb em ph\u1ea3i c\u00f3 cha m\u1eb9 \u0111i c\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "The infection may be <em>accompanied</em> by fever.",
            "vi": "Nhi\u1ec5m tr\u00f9ng c\u00f3 th\u1ec3 k\u00e8m theo s\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "downpours <em>accompanied</em> by strong gusts/wind (collocation)",
            "vi": "m\u01b0a l\u1edbn k\u00e8m gi\u00f3 m\u1ea1nh (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        },
        {
            "en": "\"<em>Accompanied</em>\" is travelling with an adult passenger.",
            "vi": "\"Accompanied\"(ph\u1ee5 th\u00eam) l\u00e0 du l\u1ecbch v\u1edbi h\u00e0nh kh\u00e1ch l\u1edbn tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "She was <em>accompanied</em> by her brother.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi em trai th\u00e1p t\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "What mixed feelings <em>accompanied</em> his thoughts?",
            "vi": "Nh\u1eefng t\u00ecnh c\u1ea3m l\u1eabn l\u1ed9n g\u00ec \u0111i theo nh\u1eefng \u00fd ngh\u0129 c\u1ee7a n\u00f3?"
        },
        {
            "en": "He <em>accompanied</em> me to the doctor's offices.",
            "vi": "Anh ta \u0111i c\u00f9ng t\u00f4i t\u1edbi ph\u00f2ng kh\u00e1m b\u00e1c s\u0129."
        },
        {
            "en": "The annual statements must be <em>accompanied</em>.",
            "vi": "C\u00e1c b\u00e1o c\u00e1o h\u00e0ng n\u0103m ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i k\u00e8m."
        },
        {
            "en": "High humidity is often <em>accompanied</em> by rain.",
            "vi": "\u0110\u1ed9 \u1ea9m cao th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00e8m theo b\u1edfi m\u01b0a."
        },
        {
            "en": "War is <em>accompanied</em> by many natural calamities.",
            "vi": "K\u00e8m theo chi\u1ebfn tranh l\u00e0 nhi\u1ec1u hi\u1ec3m ho\u1ea1 thi\u00ean nhi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Strong winds are <em>accompanied</em> by heavy rains.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u01a1n gi\u00f3 m\u1ea1nh \u0111i k\u00e8m v\u1edbi m\u01b0a to."
        },
        {
            "en": "Words should be <em>accompanied</em> by action.",
            "vi": "N\u00f3i ph\u1ea3i \u0111i \u0111\u00f4i v\u1edbi l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "I've got fever <em>accompanied</em> by headaches.",
            "vi": "T\u00f4i b\u1ecb s\u1ed1t c\u00f3 nh\u1ee9c \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "\"<em>Accompanied</em>\" is travelling with an adult passenger.",
            "vi": "\"Accompanied\" (ph\u1ee5 th\u00eam) l\u00e0 du l\u1ecbch v\u1edbi h\u00e0nh kh\u00e1ch l\u1edbn tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "He was <em>accompanied</em> by Helen on piano.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u01b0\u1ee3c Helen \u0111\u1ec7m \u0111\u00e0n d\u01b0\u01a1ng c\u1ea7m."
        },
        {
            "en": "Economic integration is <em>accompanied</em> by political integration.",
            "vi": "H\u1ee3p nh\u1ea5t v\u1ec1 kinh t\u1ebf \u0111i k\u00e8m v\u1edbi s\u1ef1 h\u1ee3p nh\u1ea5t ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Success is always <em>accompanied</em> by challenges.",
            "vi": "Th\u00e0nh c\u00f4ng lu\u00f4n \u0111i c\u00f9ng th\u1eed th\u00e1ch."
        }
    ],
    "suggestions": []
}