{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "accra"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>accra</k><blockquote><cclass>[<cclass>'akr\u0259<cclass>, <cclass>\u0259'kr\u03b1:<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>(also <cclass><b>akara</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (in West Africa and the Caribbean) a fritter made using black-eyed peas. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>from Yoruba <i>\u00e0k\u00e0r\u00e0</i> 'bean cake'. </blockquote></div>",
            "word": "accra"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "accra"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "accra"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "accra"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Key points agreed in the <em>Accra</em> Agenda for Action include:",
            "vi": "Sau \u0111\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng n\u1ed9i dung ch\u00ednh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1ea5t tr\u00ed trong Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng Accra:"
        },
        {
            "en": "We must not wait to implement <em>Accra</em> commitments.",
            "vi": "Ch\u00fang ta kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00ec ho\u00e3n vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c cam k\u1ebft Accra"
        },
        {
            "en": "Viet Nam plays prominent role at High-Level Forum on Aid Effectiveness in <em>Accra</em>, Ghana",
            "vi": "Vai tr\u00f2 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam n\u1ed5i b\u1eadt t\u1ea1i Di\u1ec5n \u0111\u00e0n C\u1ea5p cao v\u1ec1 Hi\u1ec7u qu\u1ea3 vi\u1ec7n tr\u1ee3 di\u1ec5n ra \u1edf Accra, Gana"
        },
        {
            "en": "Click here for the full text of the <em>Accra</em> Agenda for Action, or go to: www.accrahlf.net",
            "vi": "Nh\u1ea5n chu\u1ed9t v\u00e0o \u0111\u00e2y \u0111\u1ec3 xem to\u00e0n v\u0103n Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ho\u1eb7c truy c\u1eadp v\u00e0o \u0111\u1ecba ch\u1ec9: www.accrahlf.net"
        },
        {
            "en": "Berenice lives in a middle class neighbourhood in the capital city of <em>Accra</em> with her mother and brother.",
            "vi": "Berenice s\u1ed1ng gi\u1eefa \u0111\u00e1m x\u00f3m gi\u1ec1ng trung l\u01b0u \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 Accra c\u00f9ng v\u1edbi m\u1eb9 v\u00e0 anh trai c\u00f4."
        },
        {
            "en": "The <em>Accra</em> Agenda for Action calls for an urgent response: we must follow through on these commitments.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng Accra k\u00eau g\u1ecdi h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng kh\u1ea9n c\u1ea5p: ch\u00fang ta ph\u1ea3i th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 c\u00e1c cam k\u1ebft n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "We are happy that the discussions in <em>Accra</em> went beyond aid quality and addressed the development context and the catalytic role of aid.",
            "vi": "Ch\u00fang ta vui m\u1eebng v\u00ec c\u00e1c cu\u1ed9c th\u1ea3o lu\u1eadn \u1edf Accra kh\u00f4ng ch\u1ec9 d\u1eebng l\u1ea1i \u1edf v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n tr\u1ee3 m\u00e0 c\u00f2n \u0111\u1ec1 c\u1eadp t\u1edbi b\u1ed1i c\u1ea3nh ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u00e0 vai tr\u00f2 x\u00fac t\u00e1c c\u1ee7a vi\u1ec7n tr\u1ee3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}