{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'sef\u0259l\u0259s]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ea7u</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng c\u00f3 t\u01b0\u1edbng, kh\u00f4ng c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi c\u1ea7m \u0111\u1ea7u; kh\u00f4ng ch\u1ecbu nh\u1eadn ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u1ea7m \u0111\u1ea7u</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(th\u00f4ng t\u1ee5c) c\u1ee5t \u0111\u1ea7u, b\u1ecb ch\u1eb7t ng\u1ecdn</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">thi\u1ebfu \u00e2m \u0111\u1ea7u (c\u00e2u th\u01a1)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "acephalous",
            "pronounce": "[\u0259'sef\u0259l\u0259s]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>acephalous</k><blockquote><cclass>[<cclass>e\u026a's\u025bf(\u0259)l\u0259s<cclass>, <cclass>-'k\u025bf-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b without a head. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Prosody lacking syllables in the first foot. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C18: via med. L. from Gk <i>akephalos</i> 'headless' + <kref>-ous</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "acephalous",
            "pronounce": "[\u0259'sef\u0259l\u0259s]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "acephalous",
            "pronounce": "[\u0259'sef\u0259l\u0259s]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "acephalous",
            "pronounce": "[\u0259'sef\u0259l\u0259s]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "acephalous",
            "pronounce": "[\u0259'sef\u0259l\u0259s]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "An <em>acephalous</em> organization won't succeed.",
            "vi": "M\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c kh\u00f4ng c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o s\u1ebd kh\u00f4ng bao gi\u1edd th\u00e0nh c\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "The death of the President made his country <em>acephalous</em>.",
            "vi": "C\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a v\u1ecb t\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u00e3 khi\u1ebfn cho \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u00f4ng \u1ea5y kh\u00f4ng c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."
        }
    ],
    "suggestions": []
}