{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'ku:stik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">v\u1ec1 \u00e2m thanh, v\u1ec1 \u0111\u1ed9 vang \u00e2m</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "acoustically"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "acoustically"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "acoustically"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "acoustically"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "acoustically"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The sound of this archtop can really be appreciated <em>acoustically</em>.",
            "vi": "\u00c2m thanh c\u1ee7a chi\u1ebfc \u0111\u00e0n archtop n\u00e0y th\u1ef1c s\u1ef1 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 cao."
        },
        {
            "en": "The cello has sound tones and sound frequencies correspondent quite a bit <em>acoustically</em> with some of the sounds that are important with speech.",
            "vi": "\u0110\u00e0n vi\u00f4l\u00f4ngxen c\u00f3 nh\u1eefng \u00e2m s\u1eafc v\u00e0 nh\u1eefng t\u1ea7n s\u1ed1 \u00e2m thanh h\u01a1i t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng \u1edf kh\u00eda c\u1ea1nh \u00e2m h\u1ecdc v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 \u00e2m thanh quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi ti\u1ebfng n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "The cello has sound tones, sound frequencies, that correspondent quite a bit <em>acoustically</em> with some of the sounds that are important with speech. And, so, we thought that would be a good sound to work with.",
            "vi": "\u00e2m thanh m\u00e0 \u1edf kh\u00eda c\u1ea1nh \u00e2m h\u1ecdc h\u01a1i t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 \u00e2m thanh quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi ti\u1ebfng n\u00f3i. V\u00e0 v\u00ec th\u1ebf n\u00ean ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 ngh\u0129 \u0111\u00f3 s\u1ebd l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i \u00e2m thanh t\u1ed1t \u0111\u1ec3 nghi\u00ean c\u1ee9u."
        },
        {
            "en": "The cello has sound tones, sound frequencies, that correspondent quite a bit <em>acoustically</em> with some of the sounds that are important with speech. And, so, we thought that would be a good sound to work with.",
            "vi": "\u0110\u00e0n xe l\u00f4 c\u00f3 nh\u1eefng \u00e2m s\u1eafc, nh\u1eefng t\u1ea7n s\u1ed1 \u00e2m thanh m\u00e0 \u1edf kh\u00eda c\u1ea1nh \u00e2m h\u1ecdc h\u01a1i t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 \u00e2m thanh quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi ti\u1ebfng n\u00f3i. V\u00e0 v\u00ec th\u1ebf n\u00ean ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 ngh\u0129 \u0111\u00f3 s\u1ebd l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i \u00e2m thanh t\u1ed1t \u0111\u1ec3 nghi\u00ean c\u1ee9u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}