{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u00e6ktivli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00edch c\u1ef1c, h\u0103ng h\u00e1i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "actively"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "actively"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "actively"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "actively"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "actively"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I am <em>actively</em> doing things.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng l\u00e0m m\u1ecdi vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "To work <em>actively</em> and enthusiastically.",
            "vi": "Lao \u0111\u1ed9ng t\u00edch c\u1ef1c v\u00e0 nhi\u1ec7t t\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "I will dress <em>actively</em> and speak confidently.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd \u0103n m\u1eb7c th\u1eadt n\u0103ng \u0111\u1ed9ng v\u00e0 n\u00f3i chuy\u1ec7n th\u1eadt t\u1ef1 tin."
        },
        {
            "en": "However, i'm not <em>actively</em> at work",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean t\u00f4i kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng trong c\u00f4ng vi\u1ec7c"
        },
        {
            "en": "4. Participate <em>actively</em> in school or college",
            "vi": "4. Tham gia t\u00edch c\u1ef1c \u1edf tr\u01b0\u1eddng ho\u1eb7c tr\u01b0\u1eddng cao \u0111\u1eb3ng"
        },
        {
            "en": "She participates <em>actively</em> in local politics.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y tham gia t\u00edch c\u1ef1c v\u00e0o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "These are measures to <em>actively</em> encourage recycling.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng bi\u1ec7n ph\u00e1p t\u00edch c\u1ef1c khuy\u1ebfn kh\u00edch t\u00e1i ch\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Many anti-smoking organizations <em>actively</em> solicit funds.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u1ed1ng h\u00fat thu\u1ed1c l\u00e1 \u0111ang t\u00edch c\u1ef1c n\u00e0i xin ngu\u1ed3n t\u00e0i ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Many anti - smoking organizations <em>actively</em> solicit funds.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u1ed1ng h\u00fat thu\u1ed1c l\u00e1 \u0111ang t\u00edch c\u1ef1c n\u00e0i xin ngu\u1ed3n t\u00e0i ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "I'm <em>actively</em> pursuing a more stable job.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng \u0111eo \u0111u\u1ed5i m\u1ed9t c\u00f4ng vi\u1ec7c \u1ed5n \u0111\u1ecbnh h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "we will <em>actively</em> communicate with you",
            "vi": "ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebb ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng li\u00ean l\u1ea1c v\u1edbi b\u1ea1n"
        },
        {
            "en": "Learn to <em>actively</em> seek opportunities to grow.",
            "vi": "H\u00e3y bi\u1ebft ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng t\u00ecm c\u01a1 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 v\u01b0\u01a1n l\u00ean."
        },
        {
            "en": "A marketer <em>actively</em> seeks for prospects for exchange of values.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi kinh doanh ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng t\u00ecm ki\u1ebfm tri\u1ec3n v\u1ecdng trao \u0111\u1ed5i gi\u00e1 tr\u1ecb tr\u00ean th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "As far as I know it is <em>actively</em> maintained.",
            "vi": "Theo nh\u01b0 t\u00f4i bi\u1ebft n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00edch c\u1ef1c duy tr\u00ec."
        },
        {
            "en": "She's been <em>actively</em> involved in politics for ten years.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y \u0111\u00e3 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb t\u00edch c\u1ef1c trong 10 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "You need to be <em>actively</em> involved in the morning routine.",
            "vi": "B\u1ea1n c\u1ea7n ph\u1ea3i t\u00edch c\u1ef1c tham gia v\u00e0o c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng h\u1eb1ng ng\u00e0y v\u00e0o bu\u1ed5i s\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "She disliked the project but had not <em>actively</em> obstructed it.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 kh\u00f4ng th\u00edch k\u1ebf ho\u1ea1ch nh\u01b0ng c\u0169ng kh\u00f4ng t\u00edch c\u1ef1c ng\u0103n c\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "They participate in social activities and charity <em>actively</em>.",
            "vi": "H\u1ecd tham gia t\u00edch c\u1ef1c c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 t\u1eeb thi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "They had not <em>actively</em> participated in our activities.",
            "vi": "B\u1ecdn ch\u00fang \u0111\u00e3 kh\u00f4ng t\u00edch c\u1ef1c tham gia v\u00e0o c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "They don't favor it, but they are not <em>actively</em> opposed.",
            "vi": "H\u1ecd kh\u00f4ng \u1ee7ng h\u1ed9, nh\u01b0ng c\u0169ng ch\u1eb3ng ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}