{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u00e6k'tinik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(v\u1eadt l\u00fd), (ho\u00e1 h\u1ecdc) quang ho\u00e1</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "actinic",
            "pronounce": "[\u00e6k'tinik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>actinic</k><blockquote><cclass>[<cclass>ak't\u026an\u026ak<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective <cclass>technical (of light or lighting) able to cause photochemical reactions, as in photography, through having a significant short-wavelength or ultraviolet component. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>actinism</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from Gk <i>aktis</i>, <i>aktin-</i> 'ray' + <kref>-ic</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "actinic",
            "pronounce": "[\u00e6k'tinik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "actinic",
            "pronounce": "[\u00e6k'tinik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "actinic",
            "pronounce": "[\u00e6k'tinik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0quang h\u00f3a</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">actinic effect</font><font color=\"#282828\">: hi\u1ec7u \u1ee9ng quang h\u00f3a</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">actinic glass</font><font color=\"#282828\">: k\u00ednh quang h\u00f3a</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">actinic light</font><font color=\"#282828\">: \u00e1nh s\u00e1ng quang h\u00f3a</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">actinic light</font><font color=\"#282828\">: \u0111\u00e8n quang h\u00f3a</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">actinic rays</font><font color=\"#282828\">: tia quang h\u00f3a</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">actinic dermatitis</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0vi\u00eam da \u00e1nh s\u00e1ng</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">actinic keratitis</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0vi\u00eam gi\u00e1c m\u1ea1c t\u01a1 h\u00f3a h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">actinic ray</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0tia quanh h\u00f3a</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "actinic",
            "pronounce": "[\u00e6k'tinik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Actinic</em> cheilitis   Related to <em>actinic</em> keratosis, <em>actinic</em> cheilitis is a precancerous condition that usually appears on the lower lips. Scaly patches or persistent roughness of the lips may be present. Less common symptoms include swelling of the lip, loss of the sharp border between the lip and skin, and prominent lip lines. <em>Actinic</em> cheilitis may evolve into invasive squamous cell carcinoma if not treated.",
            "vi": "Vi\u00eam m\u00f4i do n\u1eafng   Li\u00ean quan \u0111\u1ebfn ch\u1ee9ng d\u00e0y s\u1eebng tu\u1ed5i gi\u00e0, vi\u00eam m\u00f4i do n\u1eafng l\u00e0 ch\u1ee9ng ti\u1ec1n ung th\u01b0 th\u01b0\u1eddng xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u1edf m\u00f4i d\u01b0\u1edbi. C\u00f3 th\u1ec3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n nhi\u1ec1u \u0111\u1ed1m v\u1ea3y ho\u1eb7c m\u00f4i th\u00f4 r\u00e1p, xu\u0300 x\u00ec kinh ni\u00ean. S\u01b0ng m\u00f4i, m\u1ea5t vi\u1ec1n n\u1ed5i gi\u1eefa m\u00f4i v\u00e0 da, v\u00e0 m\u1ea5t \u0111\u01b0\u1eddng vi\u1ec1n n\u1ed5i c\u1ee7a m\u00f4i l\u00e0 nh\u1eefng tri\u1ec7u ch\u1ee9ng \u00edt th\u1ea5y h\u01a1n. B\u1ec7nh vi\u00eam m\u00f4i do n\u1eafng c\u00f3 th\u1ec3 ti\u1ebfn tri\u1ec3n th\u00e0nh ung th\u01b0 t\u1ebf b\u00e0o v\u1ea3y l\u00e2y lan n\u1ebfu kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1eefa tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "<em>Actinic</em> keratosis is a well defined red or skin colored warty growth, usually occurring in middle or old age, caused by overexposure to the sun.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng d\u00e0y s\u1eebng quang ho\u00e1 l\u00e0 m\u1ed9t t\u0103ng sinh r\u00f5 r\u1ec7t nh\u01b0 h\u1ed9t c\u01a1m c\u00f3 m\u00e0u \u0111\u1ecf hay m\u00e0u da, th\u01b0\u1eddng x\u1ea3y ra trong tu\u1ed5i trung ni\u00ean hay tu\u1ed5i gi\u00e0, g\u00e2y ra do ph\u01a1i n\u1eafng qu\u00e1 nhi\u1ec1u."
        },
        {
            "en": "<em>Actinic</em> keratosis (solar keratosis)  These small, scaly patches are caused by too much sun, and commonly occur on the head, neck, or hands, but can be found elsewhere. They can be an early warning sign of skin cancer, but it\u2019s hard to tell whether a particular patch will continue to change over time and become cancerous. Most do not, but doctors recommend early treatment to prevent the development of squamous cell skin cancer.\u00a0 Fair-skinned, blond, or red-haired people with blue or green eyes are most at risk.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng d\u00e0y s\u1eebng tu\u1ed5i gi\u00e0 (d\u00e0y s\u1eebng do n\u1eafng)  Nh\u1eefng \u0111\u1ed1m nh\u1ecf \u0111\u1ea7y v\u1ea3y n\u00e0y l\u00e0 do ti\u1ebfp xu\u0301c qu\u00e1 nhi\u1ec1u v\u1edbi \u00e1nh n\u1eafng g\u00e2y n\u00ean, v\u00e0 th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y \u1edf \u0111\u1ea7u, c\u1ed5, ho\u1eb7c tay, nh\u01b0ng c\u00f3 th\u1ec3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u1edf n\u01a1i kh\u00e1c n\u1eefa. Chu\u0301ng c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 nh\u1eefng d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ea3nh b\u00e1o ban \u0111\u1ea7u c\u1ee7a ch\u1ee9ng ung th\u01b0 da, nh\u01b0ng kh\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 n\u00f3i \u0111\u01b0\u1ee3c li\u1ec7u m\u1ed9t m\u1ea3ng da n\u00e0o \u0111\u00f3 s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i theo th\u1eddi gian v\u00e0 c\u00f3 tr\u1edf th\u00e0nh ung th\u01b0 hay kh\u00f4ng. H\u1ea7u h\u1ebft l\u00e0 kh\u00f4ng, nh\u01b0ng b\u00e1c s\u0129 cu\u0303ng khuy\u1ebfn ngh\u1ecb n\u00ean \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb s\u1edbm \u0111\u1ec3 ng\u0103n ng\u1eeba kh\u00f4ng cho ung th\u01b0 da t\u1ebf b\u00e0o v\u1ea3y ph\u00e1t tri\u1ec3n. Ng\u01b0\u1eddi da tr\u1eafng, t\u00f3c v\u00e0ng hoe ho\u1eb7c \u0111\u1ecf, m\u1eaft xanh d\u01b0\u01a1ng ho\u1eb7c xanh l\u00e1 th\u01b0\u1eddng c\u00f3 nguy c\u01a1 ung th\u01b0 da nhi\u1ec1u nh\u1ea5t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}