{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u00e6ktivizm]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(tri\u1ebft h\u1ecdc) ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u00edch c\u1ef1c</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 tuy\u00ean truy\u1ec1n t\u00edch c\u1ef1c cho m\u1ed9t h\u1ecdc thuy\u1ebft</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "activism"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>activism</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the use of vigorous campaigning to bring about political or social change. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>activist</b><cclass>noun &amp; adjective </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "activism"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "activism"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "activism"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "activism"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "What are the 16 days of <em>activism</em> against gender violence?",
            "vi": "M\u01b0\u1eddi s\u00e1u ng\u00e0y n\u00e0o ch\u1ed1ng l\u1ea1i n\u1ea1n b\u1ea1o h\u00e0nh ph\u1ee5 n\u1eef?"
        },
        {
            "en": "Can the <em>activism</em> of the Warren Court be the norm in America?",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u00edch c\u1ef1c c\u1ee7a Warren Court c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 quy ph\u1ea1m \u1edf M\u1ef9 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "One of the indicators in the World Values Survey (WVS) included the level of political <em>activism</em> in Viet Nam.",
            "vi": "M\u1ed9t trong nh\u1eefng ch\u1ec9 s\u1ed1 c\u1ee7a Kh\u1ea3o s\u00e1t Gi\u00e1 tr\u1ecb Th\u1ebf gi\u1edbi (WVS) bao g\u1ed3m m\u1ee9c \u0111\u1ed9 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "He said the unusual wedding was staged to highlight environmental issues and he now plans to bring his unique style of <em>activism</em> to countries throughout Latin America.",
            "vi": "Anh cho bi\u1ebft t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u00e1m c\u01b0\u1edbi k\u00ec c\u1ee5c nh\u01b0 v\u1eady l\u00e0 \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng v\u00e0 hi\u1ec7n anh c\u00f3 k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111\u01b0a c\u00e1ch ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng b\u1ea3o v\u1ec7 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u1ebfn c\u00e1c qu\u1ed1c gia Ch\u00e2u M\u1ef9 La tinh."
        },
        {
            "en": "Further efforts should be required to establish an Institute of Directors, and to develop and promote investor associations, shareholder <em>activism</em>, and associations of listed companies.",
            "vi": "C\u1ea7n c\u00f3 nhi\u1ec1u n\u1ed7 l\u1ef1c h\u01a1n n\u1eefa \u0111\u1ec3 th\u00e0nh l\u1eadp m\u1ed9t H\u1ecdc vi\u1ec7n \u0111\u00e0o t\u1ea1o th\u00e0nh vi\u00ean H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng qu\u1ea3n tr\u1ecb, v\u00e0 x\u00e2y d\u1ef1ng, x\u00fac ti\u1ebfn c\u00e1c hi\u1ec7p h\u1ed9i nh\u00e0 \u0111\u1ea7u t\u01b0, phong tr\u00e0o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ed5 \u0111\u00f4ng v\u00e0 hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u00e1c c\u00f4ng ty ni\u00eam y\u1ebft."
        },
        {
            "en": "But the wider impact could be even greater after protests over the spill encouraged a wave of <em>activism</em> that has pushed environmental issues up the agenda for a communist government that now promises greater scrutiny of investments.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, t\u00e1c \u0111\u1ed9ng r\u1ed9ng l\u1edbn h\u01a1n m\u00e0\u00a0th\u1eadm ch\u00ed c\u00f2n kh\u1ee7ng khi\u1ebfp h\u01a1n khi c\u00f3\u00a0c\u00e1c cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh ch\u1ed1ng l\u1ea1i s\u1ef1 c\u1ed1 l\u00e2y lan\u00a0\u0111\u00e3 khuy\u1ebfn kh\u00edch m\u1ed9t l\u00e0n s\u00f3ng h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng cho c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng khi\u1ebfn ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ed9ng s\u1ea3n ph\u1ea3i\u00a0cam k\u1ebft\u00a0gi\u00e1m s\u00e1t nhi\u1ec1u h\u01a1n v\u1ec1 \u0111\u1ea7u t\u01b0."
        },
        {
            "en": "But the wider impact could be even greater after protests over the spill encouraged a wave of <em>activism</em> that has pushed environmental issues up the agenda for a communist government that now promises greater scrutiny of investments.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, t\u00e1c \u0111\u1ed9ng r\u1ed9ng l\u1edbn h\u01a1n m\u00e0\u00a0th\u1eadm ch\u00ed c\u00f2n kh\u1ee7ng khi\u1ebfp h\u01a1n khi c\u00f3\u00a0c\u00e1c cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh ch\u1ed1ng l\u1ea1i s\u1ef1 c\u1ed1 l\u00e2y lan\u00a0\u0111\u00e3 khuy\u1ebfn kh\u00edch m\u1ed9t l\u00e0n s\u00f3ng h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng cho c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng khi\u1ebfn ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ed9ng s\u1ea3n ph\u1ea3i\u00a0cam k\u1ebft\u00a0gi\u00e1m s\u00e1t nhi\u1ec1u h\u01a1n v\u1ec1 \u0111\u1ea7u t\u01b0."
        }
    ],
    "suggestions": []
}