{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u00e6ktivist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng x\u00e3 h\u1ed9i, nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "activist"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "activist"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "activist"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "activist"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "activist"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Civil rights <em>activist</em>.",
            "vi": "Nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng d\u00e2n quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "A human rights <em>activist</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng cho nh\u00e2n quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "Human rights <em>activist</em>.",
            "vi": "Nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u00e2n quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "The democracy <em>activist</em> will not vote.",
            "vi": "Nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng d\u00e2n ch\u1ee7 s\u1ebd kh\u00f4ng b\u1ecf phi\u1ebfu."
        },
        {
            "en": "He is known as a civil rights <em>activist</em>.",
            "vi": "\u00d4ng n\u1ed5i ti\u1ebfng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi t\u00edch c\u1ef1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00ec d\u00e2n quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "Ossie Davis was an honored actor, director, playwright and <em>activist</em>.",
            "vi": "\u00d4ng Ossie Davis l\u00e0 m\u1ed9t di\u1ec5n vi\u00ean, \u0111\u1ea1o di\u1ec5n, nh\u00e0 vi\u1ebft k\u1ecbch v\u00e0 nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00f4n vinh."
        },
        {
            "en": "El Paso <em>activist</em> backs policy of openness for gay soldiers.",
            "vi": "Nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb El Paso \u1ee7ng h\u1ed9 ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1edfi m\u1edf cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi l\u00ednh \u0111\u1ed3ng t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "He is known as a human rights <em>activist</em>.",
            "vi": "\u00d4ng n\u1ed5i ti\u1ebfng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi t\u00edch c\u1ef1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00ec nh\u00e2n quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "Human rights <em>activist</em> Anastasia Lin crowned Miss World Canada",
            "vi": "Nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u00e2n quy\u1ec1n Anastasia Lin \u0111\u0103ng quang Hoa H\u1eadu Th\u1ebf Gi\u1edbi Canada"
        },
        {
            "en": "Senator David Norris is a political and human rights <em>activist</em> in Ireland.",
            "vi": "Th\u01b0\u1ee3ng ngh\u1ecb s\u0129 David Norris l\u00e0 m\u1ed9t ch\u00ednh kh\u00e1ch, m\u1ed9t nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng x\u00e3 h\u1ed9i v\u00ec nh\u00e2n quy\u1ec1n \u1edf Ai - len."
        },
        {
            "en": "\"Apple might hand over its source code to the Chinese government\"\u2014 Charlie Smith, Internet <em>activist</em>",
            "vi": "\"Apple c\u00f3 th\u1ec3 ph\u1ea3i giao m\u00e3 ngu\u1ed3n cho ch\u00ednh ph\u1ee7 Trung Qu\u1ed1c\" \u2013\u00a0Charlie Smith, nh\u00e0 nh\u00e0 \u0111\u1ed9ng Internet. \u00a0"
        },
        {
            "en": "<em>Activist</em> Dorothy Buell led the campaign for a national park in the dunes.",
            "vi": "Nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng Dorothy Buell \u0111\u00e3 d\u1eabn \u0111\u1ea7u chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0111\u00f2i th\u00e0nh l\u1eadp m\u1ed9t c\u00f4ng vi\u00ean qu\u1ed1c gia t\u1ea1i nh\u1eefng c\u1ed3n c\u00e1t n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "<em>Activist</em> groups have called for new laws to protect the public from identity theft.",
            "vi": "C\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u00e3 k\u00eau g\u1ecdi l\u1eadp ra c\u00e1c \u0111\u1ea1o lu\u1eadt m\u1edbi b\u1ea3o v\u1ec7 c\u00f4ng ch\u00fang trong vi\u1ec7c b\u1ecb m\u1ea1o danh."
        },
        {
            "en": "But the <em>activist</em> movement roused by the spill has made Vietnamese - and the government - more attuned to environmental risks.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, phong tr\u00e0o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng do s\u1ef1 c\u1ed1 tr\u00e0n d\u1ea7u g\u00e2y ra \u0111\u00e3 l\u00e0m cho ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 ch\u00ednh ph\u1ee7 h\u00f2a h\u1ee3p h\u01a1n v\u1edbi c\u00e1c r\u1ee7i ro v\u1ec1 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "She was a stirring speaker and <em>activist</em> and soon became the poster child of the antiwar movement.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 di\u1ec5n thuy\u1ebft gia, m\u1ed9t nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng x\u00e3 h\u1ed9i s\u00f4i n\u1ed5i v\u00e0 s\u1ebd s\u1edbm tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t m\u00f4 h\u00ecnh m\u1eabu m\u1ef1c cho phong tr\u00e0o ph\u1ea3n chi\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "But the <em>activist</em> movement roused by the spill has made Vietnamese - and the government - more attuned to environmental risks.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, phong tr\u00e0o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng do s\u1ef1 c\u1ed1 tr\u00e0n d\u1ea7u g\u00e2y ra \u0111\u00e3 l\u00e0m cho ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 ch\u00ednh ph\u1ee7 h\u00f2a h\u1ee3p h\u01a1n v\u1edbi c\u00e1c r\u1ee7i ro v\u1ec1 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "\"First, people were angry with Formosa for polluting Vietnam's environment,\" said priest and <em>activist</em> Dang Huu Nam.",
            "vi": "\"Tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean, ng\u01b0\u1eddi ta t\u1ee9c gi\u1eadn v\u00ec Formosa v\u00ec \u0111\u00e3 l\u00e0m \u00f4 nhi\u1ec5m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng Vi\u1ec7t Nam\", linh m\u1ee5c v\u00e0 c\u0169ng l\u00e0 nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng x\u00e3 h\u1ed9i\u00a0\u0110\u1eb7ng H\u1eefu Nam \u0111\u00e3 n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "The other living honorees are peace and health <em>activist</em> Betty Bumpers, architect Maya Lin and scientist Rita Rossi Colwell.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00f4n vinh v\u00e0 \u0111ang c\u00f2n s\u1ed1ng, \u0111\u00f3 l\u00e0 nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00ec ho\u00e0 b\u00ecnh v\u00e0 y t\u1ebf, b\u00e0 betty bumpers, ki\u1ebfn tr\u00fac s\u01b0 maya lin v\u00e0 khoa h\u1ecdc gia rita rossi colwell."
        },
        {
            "en": "\"First, people were angry with Formosa for polluting Vietnam's environment,\" said priest and <em>activist</em> Dang Huu Nam.",
            "vi": "\"Tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean, ng\u01b0\u1eddi ta t\u1ee9c gi\u1eadn v\u00ec Formosa v\u00ec \u0111\u00e3 l\u00e0m \u00f4 nhi\u1ec5m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng Vi\u1ec7t Nam\", linh m\u1ee5c v\u00e0 c\u0169ng l\u00e0 nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng x\u00e3 h\u1ed9i\u00a0\u0110\u1eb7ng H\u1eefu Nam \u0111\u00e3 n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "His service on his dad's campaign wasn' t just the indulgence of a dutiful son, he brought the energy of an <em>activist</em>.",
            "vi": "S\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a anh \u1ea5y trong chi\u1ebfn d\u1ecbch c\u1ee7a b\u1ed1 anh kh\u00f4ng ch\u1ec9 l\u00e0 s\u1ef1 l\u00e0m h\u00e0i l\u00f2ng c\u1ee7a m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi con trai c\u00f3 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m m\u00e0 anh \u1ea5y \u0111\u00e3 mang \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u00edch c\u1ef1c c\u1ee7a m\u1ed9t nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb."
        }
    ],
    "suggestions": []
}