{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6di'naitis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(y h\u1ecdc) vi\u00eam h\u1ea1ch</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "adenitis"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adenitis"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adenitis"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adenitis"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0vi\u00eam h\u1ea1ch</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">cervical adenitis</font><font color=\"#282828\">: vi\u00eam h\u1ea1ch c\u1ed5</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">adenitis tropica</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0vi\u00eam h\u1ea1t hoa li\u1ec5u</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "adenitis"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>adenitis</em>",
            "vi": "vi\u00eam h\u1ea1ch"
        },
        {
            "en": "<em>adenitis</em> tropica",
            "vi": "vi\u00eam h\u1ea1t hoa li\u1ec5u"
        },
        {
            "en": "cervical <em>adenitis</em>",
            "vi": "vi\u00eam h\u1ea1ch c\u1ed5"
        },
        {
            "en": "Cervical <em>adenitis</em> affects the lymph glands in the neck.",
            "vi": "Cervical adenitis l\u00e0 vi\u00eam h\u1ea1ch b\u1ea1ch huy\u1ebft \u1edf c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "Mesenteric <em>adenitis</em> affects the lymph glands in the membranous support of the intestines.",
            "vi": "Mesenteric adenitis l\u00e0 vi\u00eam tuy\u1ebfn b\u1ea1ch huy\u1ebft trong m\u00e0ng n\u00e2ng \u0111\u1ee1 ru\u1ed9t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}