{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u00e6dikwitli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u01b0\u01a1ng x\u1ee9ng, th\u00edch \u0111\u00e1ng, tho\u1ea3 \u0111\u00e1ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "adequately"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adequately"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adequately"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adequately"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adequately"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "No words can <em>adequately</em> express our appreciation.",
            "vi": "Kh\u00f4ng l\u1eddi n\u00e0o c\u00f3 th\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 c\u1ea3m k\u00edch c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Your just demands will be settled <em>adequately</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng y\u00eau c\u1ea7u ch\u00ednh \u0111\u00e1ng c\u1ee7a c\u00e1c anh s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft th\u1ecfa \u0111\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "Does workers' compensation <em>adequately</em> serve severely injured workers?",
            "vi": "Li\u1ec7u vi\u1ec7c b\u1ed3i th\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 cho ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng c\u00f3 \u0111\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c cho c\u00f4ng nh\u00e2n b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng n\u1eb7ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Does the CAS <em>adequately</em> support the Government's CPRGS?",
            "vi": "Li\u1ec7u CAS c\u00f3 h\u1ed7 tr\u1ee3 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 cho Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c T\u0103ng tr\u01b0\u1edfng To\u00e0n di\u1ec7n v\u00e0 Gi\u1ea3m ngh\u00e8o c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The causes of emotional disturbance have not been <em>adequately</em> determined.",
            "vi": "C\u00e1c nguy\u00ean nh\u00e2n g\u00e2y r\u1ed1i lo\u1ea1n c\u1ea3m x\u00fac ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7."
        },
        {
            "en": "Set up business relations with people they don't know <em>adequately</em>.",
            "vi": "\u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 l\u00e0m \u0103n v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi m\u00e0 h\u1ecd kh\u00f4ng bi\u1ebft r\u00f5 r\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Work tasks need to be defined, allocated and <em>adequately</em> resourced.",
            "vi": "C\u00e1c nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u00f4ng t\u00e1c c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh, ph\u00e2n b\u1ed5 v\u00e0 c\u1ea5p \u0111\u1ee7 kinh ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "However this cannot be <em>adequately</em> examined in this paper.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean kh\u00f4ng th\u1ec3 ki\u1ec3m tra nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh tr\u00ean m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 trong nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "These issues have not been <em>adequately</em> addressed in Viet Nam.",
            "vi": "Nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft th\u1ecfa \u0111\u00e1ng \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "The plan is <em>adequately</em> funded at this time.",
            "vi": "Gi\u1edd \u0111\u00e2y k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e0i tr\u1ee3 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7."
        },
        {
            "en": "As a result, it is no longer <em>adequately</em> suitable for today's increasing demands in data processing.",
            "vi": "T\u1ea5t nhi\u00ean l\u00e0 n\u00f3 kh\u00f4ng c\u00f2n ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi nhu c\u1ea7u x\u1eed l\u00fd d\u1eef li\u1ec7u \u0111ang ng\u00e0y c\u00e0ng gia t\u0103ng."
        },
        {
            "en": "There are fat and <em>adequately</em> watered fields over there, so a high yield is no problem.",
            "vi": "B\u00ean \u1ea5y b\u1edd x\u00f4i ru\u1ed9ng m\u1eadt, d\u1ec5 \u0111\u1ea1t n\u0103ng su\u1ea5t cao."
        },
        {
            "en": "She does the job <em>adequately</em> but she's not going to set the world on fire.",
            "vi": "C\u00f4 ta l\u00e0m vi\u1ec7c \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u01b0ng ch\u1eb3ng ph\u1ea3i l\u00e0 l\u00e0m ch\u1ea5n \u0111\u1ed9ng th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Air and water quality is not yet <em>adequately</em> monitored and rules are not enforced.",
            "vi": "Ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng n\u01b0\u1edbc v\u00e0 kh\u00f4ng kh\u00ed ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u00e1m s\u00e1t m\u1ed9t c\u00e1ch th\u1ecfa \u0111\u00e1ng v\u00e0 c\u00e1c quy lu\u1eadt ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c thi."
        },
        {
            "en": "To <em>adequately</em> measure net income, revenues and expenses must be assigned to the appropriate accounting period.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 h\u1ea1ch to\u00e1n thu nh\u1eadp m\u1ed9t c\u00e1ch tho\u1ea3 \u0111\u00e1ng, doanh thu v\u00e0 chi ph\u00ed ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ednh h\u1ebft v\u00e0o c\u00f9ng m\u1ed9t k\u1ef3 k\u1ebf to\u00e1n."
        },
        {
            "en": "The rights and benefits of policyholders in cases of insolvencies are not yet <em>adequately</em> regulated.",
            "vi": "Quy\u1ec1n v\u00e0 l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi mua b\u1ea3o hi\u1ec3m ph\u00f2ng khi kh\u00f4ng c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng thanh to\u00e1n ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c quy \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7."
        },
        {
            "en": "I dispute claims that the drug had not been <em>adequately</em> tested.",
            "vi": "T\u00f4i nghi ng\u1edd v\u1ec1 gi\u00e1 tr\u1ecb c\u1ee7a c\u00e1c tuy\u00ean b\u1ed1 cho r\u1eb1ng thu\u1ed1c u\u1ed1ng \u0111\u00e3 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e9t nghi\u1ec7m \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7."
        },
        {
            "en": "Unfortunately, the growth - employment - poverty linkage has not been <em>adequately</em> recognised in the pro-poor debate.",
            "vi": "Th\u1eadt kh\u00f4ng may m\u1ed1i li\u00ean h\u1ec7 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng - vi\u1ec7c l\u00e0m - ngh\u00e8o \u0111\u00f3i ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c ghi nh\u1eadn trong c\u00e1c cu\u1ed9c tranh lu\u1eadn v\u1ec1 ch\u00ednh s\u00e1ch v\u00ec ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "And, said Mr Essex, it is one that no network has <em>adequately</em> tested yet.",
            "vi": "V\u00e0, \u00f4ng essex n\u00f3i th\u00eam, \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec1u m\u00e0 ch\u01b0a c\u00f3 m\u1ed9t m\u1ea1ng \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i di \u0111\u1ed9ng n\u00e0o ki\u1ec3m ch\u1ee9ng \u0111\u1ebfn n\u01a1i \u0111\u1ebfn ch\u1ed1n."
        },
        {
            "en": "Problems such as child labor, homeless and wandering children have not been addressed <em>adequately</em> and effectively.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 nh\u01b0 tr\u1ebb em lao \u0111\u1ed9ng s\u1edbm, tr\u1ebb em lang thang c\u01a1 nh\u1ee1 ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft m\u1ed9t c\u00e1ch ph\u00f9 h\u1ee3p v\u00e0 c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}