{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6d\u0292ek'taiv\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t t\u00ednh t\u1eeb; c\u00f3 ch\u1ee9c n\u0103ng t\u00ednh t\u1eeb</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">an adjectival phrase</font><font color=\"#7E7E7E\">/</font><font color=\"#1371BB\">clause</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">c\u1ee5m t\u1eeb/m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 c\u00f3 ch\u1ee9c n\u0103ng t\u00ednh t\u1eeb</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "adjectival",
            "pronounce": "[,\u00e6d\u0292ek'taiv\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adjectival",
            "pronounce": "[,\u00e6d\u0292ek'taiv\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adjectival",
            "pronounce": "[,\u00e6d\u0292ek'taiv\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adjectival",
            "pronounce": "[,\u00e6d\u0292ek'taiv\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adjectival",
            "pronounce": "[,\u00e6d\u0292ek'taiv\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "An <em>adjectival</em> phrase",
            "vi": "C\u1ee5m t\u1eeb c\u00f3 ch\u1ee9c n\u0103ng t\u00ednh t\u1eeb"
        },
        {
            "en": "An <em>adjectival</em> clause",
            "vi": "M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 c\u00f3 ch\u1ee9c n\u0103ng t\u00ednh t\u1eeb"
        },
        {
            "en": "Which part is an <em>adjectival</em> clause?",
            "vi": "Ph\u1ea7n n\u00e0o l\u00e0 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 t\u00ednh t\u1eeb \u0111\u00e2y?"
        },
        {
            "en": "How can I rewrite this sentence using an <em>adjectival</em> phrase?",
            "vi": "L\u00e0m sao t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 vi\u1ebft c\u00e2u n\u00e0y s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ee5m t\u1eeb c\u00f3 ch\u1ee9c n\u0103ng t\u00ednh t\u1eeb?"
        },
        {
            "en": "An adverbial phrase can modify a verb phrase, an <em>adjectival</em> phrase or an entire clause.",
            "vi": "C\u1ee5m ph\u00f3 t\u1eeb c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ed5 ngh\u0129a cho c\u1ee5m \u0111\u1ed9ng t\u1eeb, c\u1ee5m t\u00ednh t\u1eeb hay c\u1ea3 m\u1ed9t m\u1ec7nh \u0111\u1ec1."
        }
    ],
    "suggestions": []
}