{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259d'ministr\u0259tivli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">v\u1ec1 m\u1eb7t h\u00e0nh ch\u00ednh</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">administratively complicated areas</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">nh\u1eefng v\u00f9ng ph\u1ee9c t\u1ea1p v\u1ec1 m\u1eb7t h\u00e0nh ch\u00ednh</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "administratively"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "administratively"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "administratively"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "administratively"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "administratively"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Administratively</em> complicated areas",
            "vi": "Nh\u1eefng v\u00f9ng ph\u1ee9c t\u1ea1p v\u1ec1 m\u1eb7t h\u00e0nh ch\u00ednh"
        },
        {
            "en": "We are mentioning of <em>administratively</em> complicated areas.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111ang \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn nh\u1eefng v\u00f9ng ph\u1ee9c t\u1ea1p v\u1ec1 m\u1eb7t h\u00e0nh ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "The law states that perpetrators will be sanctioned <em>administratively</em> or under criminal law.",
            "vi": "Lu\u1eadt ph\u00e1p kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng k\u1ebb vi ph\u1ea1m s\u1ebd b\u1ecb ph\u00e1p lu\u1eadt h\u00e0nh ch\u00ednh ho\u1eb7c H\u00ecnh s\u1ef1 tr\u1eebng tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "However, they shall not be considered to have been <em>administratively</em> sanctioned (Article 29).",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, h\u1ecd s\u1ebd kh\u00f4ng b\u1ecb coi l\u00e0 b\u1ecb x\u1eed ph\u1ea1t h\u00e0nh ch\u00ednh (\u0110i\u1ec1u 29)."
        },
        {
            "en": "In other words, it\u2019s still possible to invest <em>administratively</em> efficiently, but in the wrong places.",
            "vi": "N\u00f3i c\u00e1ch kh\u00e1c, v\u1eabn c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ea7u t\u01b0 m\u1ed9t c\u00e1ch hi\u1ec7u qu\u1ea3 v\u1ec1 m\u1eb7t h\u00e0nh ch\u00ednh, nh\u01b0ng l\u00e0 v\u00e0o sai l\u0129nh v\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Some of these alternatives are <em>administratively</em> and fiscally feasible in Viet Nam.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 ch\u00ednh s\u00e1ch v\u00e0 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh n\u00e0y kh\u1ea3 thi v\u1ec1 m\u1eb7t h\u00e0nh ch\u00ednh v\u00e0 t\u00e0i ch\u00ednh \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "Such programmes are <em>administratively</em> simpler and cheaper than direct implementation of services by the government.",
            "vi": "Nh\u1eefng ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh n\u00e0y qu\u1ea3n l\u00fd v\u1ec1 m\u1eb7t h\u00e0nh ch\u00ednh \u0111\u01a1n gi\u1ea3n h\u01a1n v\u00e0 chi ph\u00ed th\u1ea5p h\u01a1n so v\u1edbi khi ch\u00ednh ph\u1ee7 tr\u1ef1c ti\u1ebfp th\u1ef1c hi\u1ec7n d\u1ecbch v\u1ee5."
        },
        {
            "en": "Drug users registering for institutionalized detoxification themselves are not classified as being <em>administratively</em> sanctioned (Article 28.3).",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng ma t\u00fay \u0111\u0103ng k\u00fd tham gia cai nghi\u1ec7n \u1edf c\u00e1c trung t\u00e2m n\u00e0y kh\u00f4ng b\u1ecb coi l\u00e0 b\u1ecb ph\u1ea1t h\u00e0nh ch\u00ednh (\u0110i\u1ec1u 28.3)."
        },
        {
            "en": "Setting the prices <em>administratively</em>, even if meant to be based on market prices, raises several new conundrums.",
            "vi": "Quy \u0111\u1ecbnh gi\u00e1 \u0111\u1ea5t b\u1eb1ng bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u00e0nh ch\u00ednh, k\u1ec3 c\u1ea3 khi mong mu\u1ed1n d\u1ef1a tr\u00ean gi\u00e1 th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng c\u0169ng \u0111\u1ec1u l\u00e0m n\u1ea3y sinh nh\u1eefng c\u00e2u h\u1ecfi h\u00f3c b\u00faa."
        },
        {
            "en": "He said that the company <em>administratively</em> failed to improve power generation and its supply to the city.",
            "vi": "\u00d4ng ta n\u00f3i r\u1eb1ng c\u00f4ng ty \u0111\u00e3 th\u1ea5t b\u1ea1i v\u1ec1 m\u1eb7t h\u00e0nh ch\u00ednh trong vi\u1ec7c c\u1ea3i thi\u1ec7n ph\u00e1t \u0111i\u1ec7n v\u00e0 cung c\u1ea5p n\u00f3 cho th\u00e0nh ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "This exercise is showing that it will be financially and <em>administratively</em> feasible to address such social costs.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y cho th\u1ea5y c\u00f3 th\u1ec3 x\u1eed l\u00fd \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng chi ph\u00ed x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u00f3 v\u1ec1 m\u1eb7t t\u00e0i ch\u00ednh c\u0169ng nh\u01b0 h\u00e0nh ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "<em>Administratively</em>, Hanoi includes 7 inner and 5 suburban districts with a land area of 921 square kilometers.",
            "vi": "V\u1ec1 h\u00e0nh ch\u00ednh, H\u00e0 N\u1ed9i c\u00f3 7 qu\u1eadn n\u1ed9i th\u00e0nh v\u00e0 5 huy\u1ec7n ngo\u1ea1i th\u00e0nh v\u1edbi t\u1ed5ng di\u1ec7n t\u00edch \u0111\u1ea5t t\u1ef1 nhi\u00ean l\u00e0 921 km2."
        },
        {
            "en": "International experience shows that migration cannot be controlled <em>administratively</em> but can be channelled through the careful structuring of incentives.",
            "vi": "Kinh nghi\u1ec7m qu\u1ed1c t\u1ebf cho th\u1ea5y di c\u01b0 kh\u00f4ng th\u1ec3 ki\u1ec3m so\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ec1 m\u1eb7t h\u00e0nh ch\u00ednh nh\u01b0ng c\u00f3 th\u1ec3 xo\u00e1y v\u00e0o th\u00f4ng qua c\u01a1 c\u1ea5u m\u1ed9t c\u00e1ch c\u1ea9n tr\u1ecdng c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch khuy\u1ebfn kh\u00edch."
        },
        {
            "en": "Centrally planned economies had low levels of inequality, because prices and incomes were set <em>administratively</em> to generate that outcome.",
            "vi": "Nh\u1eefng n\u1ec1n kinh t\u1ebf k\u1ebf ho\u1ea1ch ho\u00e1 t\u1eadp trung c\u00f3 m\u1ee9c b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng th\u1ea5p do gi\u00e1 c\u1ea3 v\u00e0 thu nh\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e1p \u0111\u1eb7t m\u1ed9t c\u00e1ch h\u00e0nh ch\u00ednh nh\u1eb1m \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c k\u1ebft qu\u1ea3 \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "While the former may need to be regulated <em>administratively</em> the latter can largely be regulated by market competition.",
            "vi": "Trong khi c\u00e1i tr\u01b0\u1edbc y\u00eau c\u1ea7u ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u ti\u1ebft theo ki\u1ec3u h\u00e0nh ch\u00ednh th\u00ec c\u00e1i sau \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u ti\u1ebft \u1edf m\u1ee9c \u0111\u1ed9 l\u1edbn b\u1eb1ng c\u1ea1nh tranh tr\u00ean th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Any person involved in an act including a criminal element or having repeated an offence sanctioned <em>administratively</em> was subject to criminal prosecution.",
            "vi": "B\u1ea5t c\u1ee9 ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn h\u00e0nh vi c\u00f3 y\u1ebfu t\u1ed1 h\u00ecnh s\u1ef1 ho\u1eb7c t\u00e1i di\u1ec5n h\u00e0nh vi vi ph\u1ea1m \u0111\u00e3 b\u1ecb x\u1eed l\u00fd h\u00e0nh ch\u00ednh s\u1ebd b\u1ecb x\u1eed l\u00fd h\u00ecnh s\u1ef1."
        },
        {
            "en": "Statistics from MOLISA\u2019s Department of Social Evils Prevention show that in 2004, 13,000 people - of which 5% were minors - were <em>administratively</em> sanctioned for being involved in prostitution.",
            "vi": "Theo th\u1ed1ng k\u00ea c\u1ee7a C\u1ee5c Ph\u00f2ng ch\u1ed1ng t\u1ec7 n\u1ea1n x\u00e3 h\u1ed9i, B\u1ed9 L\u0110TB&XH cho th\u1ea5y trong n\u0103m 2004 \u0111\u00e3 c\u00f3 13,000 tr\u1ebb em \u2013 trong \u0111\u00f3 c\u00f3 5% l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u01b0a th\u00e0nh ni\u00ean b\u1ecb \u00e1p d\u1ee5ng ch\u1ebf t\u00e0i h\u00e0nh ch\u00ednh do tham gia v\u00e0o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng m\u1ea1i d\u00e2m."
        },
        {
            "en": "Organized in a unitary state, Viet Nam is <em>administratively</em> composed of 61 provinces, that include more than 600 districts and more than 10,000 communes.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc th\u1ed1ng nh\u1ea5t g\u1ed3m 61 \u0111\u01a1n v\u1ecb h\u00e0nh ch\u00ednh l\u00e0 61 t\u1ec9nh/th\u00e0nh ph\u1ed1 bao g\u1ed3m 600 huy\u1ec7n/th\u1ecb v\u00e0 tr\u00ean 10,000 x\u00e3/ph\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Customs valuation for some commodities is also based on <em>administratively</em> determined minimum prices, generally higher than invoice prices, which increases protection further.",
            "vi": "Vi\u1ec7c \u0111\u1ecbnh gi\u00e1 c\u1ee7a h\u1ea3i quan cho m\u1ed9t v\u00e0i lo\u1ea1i h\u00e0ng c\u0169ng d\u1ef1a v\u00e0o gi\u00e1 t\u1ed1i thi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c quy \u0111\u1ecbnh theo ki\u1ec3u h\u00e0nh ch\u00ednh v\u00e0 th\u01b0\u1eddng cao h\u01a1n gi\u00e1 ghi tr\u00ean ho\u00e1 \u0111\u01a1n, \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 khi\u1ebfn cho s\u1ef1 b\u1ea3o h\u1ed9 t\u0103ng th\u00eam."
        },
        {
            "en": "A special severance scheme that adds to existing nation-wide severance schemes is better than an extension of unemployment benefits, because it is <em>administratively</em> simpler.",
            "vi": "M\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch b\u1ed3i th\u01b0\u1eddng m\u1ea5t vi\u1ec7c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t b\u1ed5 sung th\u00eam cho ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh b\u1ea3o hi\u1ec3m m\u1ea5t vi\u1ec7c trong ph\u1ea1m vi to\u00e0n qu\u1ed1c hi\u1ec7n t\u1ea1i t\u1ed1t h\u01a1n so v\u1edbi m\u1ed9t ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh t\u0103ng ph\u00fac l\u1ee3i th\u1ea5t nghi\u1ec7p v\u00ec n\u00f3 \u0111\u01a1n gi\u1ea3n h\u01a1n v\u1ec1 m\u1eb7t h\u00e0nh ch\u00ednh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}