{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6dou'lesns]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">th\u1eddi k\u1ef3 gi\u1eefa tu\u1ed5i ni\u00ean thi\u1ebfu v\u00e0 tu\u1ed5i tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh trong m\u1ed9t \u0111\u1eddi ng\u01b0\u1eddi; th\u1eddi thanh ni\u00ean</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">during </font><font color=\"#7E7E7E\">(</font><font color=\"#1371BB\">one's</font><font color=\"#7E7E7E\">) </font><font color=\"#1371BB\">adolescence</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">trong th\u1eddi thanh ni\u00ean (c\u1ee7a ai)</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "adolescence",
            "pronounce": "[,\u00e6dou'lesns]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adolescence",
            "pronounce": "[,\u00e6dou'lesns]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>adolescence</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun TEENAGE YEARS, teens, youth; pubescence, puberty.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "adolescence",
            "pronounce": "[,\u00e6dou'lesns]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adolescence",
            "pronounce": "[,\u00e6dou'lesns]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adolescence",
            "pronounce": "[,\u00e6dou'lesns]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "During <em>adolescence</em>",
            "vi": "Trong th\u1eddi thanh ni\u00ean"
        },
        {
            "en": "<em>Adolescence</em> is an awkward, in-between age.",
            "vi": "Tu\u1ed5i thanh ni\u00ean l\u00e0 m\u1ed9t tu\u1ed5i trung gian v\u1ee5ng v\u1ec1."
        },
        {
            "en": "Acne is the curse of <em>adolescence</em>.",
            "vi": "M\u1ee5n l\u00e0 tai \u01b0\u01a1ng c\u1ee7a tu\u1ed5i d\u1eady th\u00ec."
        },
        {
            "en": "<em>Adolescence</em> is an awkward, in - between age.",
            "vi": "Tu\u1ed5i thanh ni\u00ean l\u00e0 m\u1ed9t tu\u1ed5i trung gian v\u1ee5ng v\u1ec1."
        },
        {
            "en": "Puberty is the beginning of <em>adolescence</em>.",
            "vi": "Tu\u1ed5i d\u1eady th\u00ec l\u00e0 s\u1ef1 b\u1eaft \u0111\u1ea7u c\u1ee7a tu\u1ed5i thanh xu\u00e2n."
        },
        {
            "en": "<em>Adolescence</em> is the period of progression from childhood to adulthood.",
            "vi": "Th\u1eddi thanh ni\u00ean l\u00e0 th\u1eddi k\u1ef3 ti\u1ebfn tri\u1ec3n t\u1eeb tu\u1ed5i \u1ea5u th\u01a1 l\u00ean tu\u1ed5i tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "The film is about the trials and tribulations of <em>adolescence</em>.",
            "vi": "B\u1ed9 phim n\u00f3i v\u1ec1 nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n v\u00e0 r\u1eafc r\u1ed1i c\u1ee7a tu\u1ed5i v\u1ecb th\u00e0nh ni\u00ean."
        },
        {
            "en": "The film is about the trial and tribulations of <em>adolescence</em>.",
            "vi": "B\u1ed9 phim n\u00f3i v\u1ec1 nh\u1eefng n\u1ed7i kh\u00f3 kh\u0103n kh\u1ed5 c\u1ef1c v\u00e0 phi\u1ec1n ph\u1ee9c c\u1ee7a tu\u1ed5i thanh thi\u1ebfu ni\u00ean."
        },
        {
            "en": "Friedreich's ataxia is an inherited disorder appearing first in <em>adolescence</em>.",
            "vi": "M\u1ea5t \u0111i\u1ec1u ho\u00e0 friedreich l\u00e0 m\u1ed9t r\u1ed1i lo\u1ea1n c\u00f3 t\u00ednh k\u1ebf th\u1eeba, x\u1ea3y ra l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean khi th\u00e0nh ni\u00ean."
        },
        {
            "en": "It typically starts in <em>adolescence</em> or young adulthood.",
            "vi": "B\u1ec7nh b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u1edf tu\u1ed5i th\u00e0nh ni\u00ean hay \u1edf ng\u01b0\u1eddi tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh c\u00f2n tr\u1ebb."
        },
        {
            "en": "She spent most of his <em>adolescence</em> in a children's home.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 tr\u1ea3i qua g\u1ea7n h\u1ebft th\u1eddi thanh ni\u00ean c\u1ee7a m\u00ecnh \u1edf nh\u00e0 thi\u1ebfu nhi."
        },
        {
            "en": "She couldn't seem to handle the psychologycal pressures of <em>adolescence</em>.",
            "vi": "C\u00f4 ta d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 kh\u00f4ng th\u1ec3 v\u01b0\u1ee3t qua nh\u1eefng \u00e1p l\u1ef1c t\u00e2m l\u00fd c\u1ee7a tu\u1ed5i m\u1edbi l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "During his <em>adolescence</em>, he used to love many girls.",
            "vi": "Trong th\u1eddi thanh ni\u00ean c\u1ee7a m\u00ecnh, \u00f4ng ta \u0111\u00e3 y\u00eau r\u1ea5t nhi\u1ec1u c\u00f4 g\u00e1i."
        },
        {
            "en": "Acne is frequently found in late <em>adolescence</em> and is associated with social and psychological problems.",
            "vi": "M\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1 th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y \u1edf tu\u1ed5i tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh mu\u1ed9n v\u00e0 g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 t\u00e2m l\u00fd."
        },
        {
            "en": "The novel portrays a young woman trying to leave behind a difficult <em>adolescence</em>.",
            "vi": "Ti\u1ec3u thuy\u1ebft kh\u1eafc h\u1ecda m\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef tr\u1ebb \u0111ang c\u1ed1 qu\u00ean \u0111i th\u1eddi ni\u00ean thi\u1ebfu c\u1ef1c kh\u1ed5 c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "This is especially true as she reaches <em>adolescence</em> and peer groups become more important.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u00fang khi b\u00e9 g\u00e1i \u0111\u1ebfn tu\u1ed5i d\u1eady th\u00ec v\u00e0 khi c\u00e1c nh\u00f3m c\u00f9ng trang l\u1ee9a tr\u1edf n\u00ean quan tr\u1ecdng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "As children reach <em>adolescence</em>, their bodies change, and children, especially girls, become more aware of how they look.",
            "vi": "Khi tr\u1ebb nh\u1ecf \u0111\u1ebfn tu\u1ed5i d\u1eady th\u00ec, c\u01a1 th\u1ec3 ch\u00fang thay \u0111\u1ed5i, v\u00e0 tr\u1ebb nh\u1ecf, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 b\u00e9 g\u00e1i, tr\u1edf n\u00ean nh\u1ea1y c\u1ea3m h\u01a1n \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c ch\u00fang tr\u00f4ng ra sao."
        },
        {
            "en": "In <em>adolescence</em>, though, some differences in aptitude begin to emerge, especially when it comes to performance on standardized tests",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, \u1edf v\u1ecb th\u00e0nh ni\u00ean, m\u1ed9t s\u1ed1 \u00a0s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 N\u0103ng khi\u1ebfu b\u1eaft \u0111\u1ea7u xu\u1ea5t hi\u1ec7n, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t khi n\u00f3i \u0111\u1ebfn t\u00e1c d\u1ee5ng c\u1ee7a c\u00e1c b\u00e0i ki\u1ec3m tra ti\u00eau chu\u1ea9n h\u00f3a"
        },
        {
            "en": "Sexual activity among intravenous drug users occurs earlier in <em>adolescence</em>, is more frequent, and more likely to be unprotected.",
            "vi": "H\u00e0nh vi t\u00ecnh d\u1ee5c trong nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi nghi\u1ec7n ch\u00edch ma t\u00fay x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y khi c\u00f2n \u1edf tu\u1ed5i v\u1ecb th\u00e0nh ni\u00ean, th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean h\u01a1n v\u00e0 c\u00f3 nhi\u1ec1u kh\u1ea3 n\u0103ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o v\u1ec7 h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "The commonest variety, acne vulgaris, generally starts in <em>adolescence</em> and is caused by over-activity of the sebaceous glands.",
            "vi": "Bi\u1ebfn th\u1ec3 kh\u00e1c nhau th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y nh\u1ea5t l\u00e0 tr\u1ee9ng c\u00e1 hay vi\u00eam nang b\u00e3, kh\u1edfi ph\u00e1t \u1edf tu\u1ed5i d\u1eady th\u00ec v\u00e0 do s\u1ef1 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng qu\u00e1 nhi\u1ec1u c\u1ee7a tuy\u1ebfn b\u00e3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}