{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adopted",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adopted",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adopted",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adopted",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adopted",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Adopted</em> decisions.",
            "vi": "C\u00e1c quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua."
        },
        {
            "en": "I'm <em>adopted</em>.",
            "vi": "R\u1ed3i t\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn l\u00e0m con nu\u00f4i."
        },
        {
            "en": "<em>adopted</em> daughter",
            "vi": "con g\u00e1i nu\u00f4i"
        },
        {
            "en": "The decision is <em>adopted</em>.",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua."
        },
        {
            "en": "She <em>adopted</em> a child.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y nh\u1eadn nu\u00f4i m\u1ed9t \u0111\u1ee9a con."
        },
        {
            "en": "Her <em>adopted</em> country",
            "vi": "\u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u00f4 ta s\u1ed1ng g\u1eedi"
        },
        {
            "en": "She's an <em>adopted</em> child.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 con nu\u00f4i."
        },
        {
            "en": "He <em>adopted</em> a resolution.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u00e3 th\u00f4ng qua m\u1ed9t ngh\u1ecb quy\u1ebft."
        },
        {
            "en": "They 're all <em>adopted</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn nu\u00f4i."
        },
        {
            "en": "She is their <em>adopted</em> daughter.",
            "vi": "C\u00f4 ta l\u00e0 con nu\u00f4i c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "I <em>adopted</em> a cat yesterday.",
            "vi": "T\u00f4i nh\u1eadn nu\u00f4i m\u1ed9t con m\u00e8o ng\u00e0y h\u00f4m qua."
        },
        {
            "en": "She loves her <em>adopted</em> country.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y y\u00eau \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc n\u01a1i c\u01b0u mang c\u00f4 (n\u01a1i c\u00f4 s\u1ed1ng g\u1eedi)."
        },
        {
            "en": "Italy is his <em>adopted</em> country.",
            "vi": "\u00dd l\u00e0 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc anh ta s\u1ed1ng t\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "He is their <em>adopted</em> son.",
            "vi": "Anh \u1ea5y l\u00e0 con trai nu\u00f4i c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "emergency measures have been <em>adopted</em>",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p kh\u1ea9n c\u1ea5p \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "Positive laws may be <em>adopted</em>.",
            "vi": "Lu\u1eadt do ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1eb7t ra c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua."
        },
        {
            "en": "When was the Declaration of Independence <em>adopted</em>?",
            "vi": "B\u1ea3n Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua v\u00e0o ng\u00e0y n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "The TOR of the group was <em>adopted</em>.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u kho\u1ea3n tham chi\u1ebfu cho nh\u00f3m \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua."
        },
        {
            "en": "He has <em>adopted</em> America as his home.",
            "vi": "Anh \u1ea5y xem M\u1ef9 nh\u01b0 qu\u00ea h\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Are both of her children <em>adopted</em>?",
            "vi": "C\u00f3 ph\u1ea3i c\u1ea3 hai \u0111\u1ee9a con b\u00e0 ta \u0111\u1ec1u l\u00e0 con nu\u00f4i kh\u00f4ng?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}