{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adored"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adored"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adored"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adored"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adored"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>AD</em>",
            "vi": "\u00c1D"
        },
        {
            "en": "I <em>adored</em> Mother Clochette.",
            "vi": "T\u00f4i y\u00eau qu\u00fd m\u1eb9 Clochette."
        },
        {
            "en": "Everyone who knew him <em>adored</em> him.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi quen bi\u1ebft anh \u0111\u1ec1u r\u1ea5t qu\u00fd m\u1ebfn anh."
        },
        {
            "en": "It's obvious that she <em>adored</em> him.",
            "vi": "R\u00f5 r\u00e0ng c\u00f4 n\u00e0ng \u0111\u00e3 y\u00eau ch\u00e0ng trai th\u1eafm thi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "She <em>adored</em> William from that moment on.",
            "vi": "T\u1eeb \u0111\u00f3 tr\u1edf \u0111i, c\u00f4 ta r\u1ea5t qu\u00fd William."
        },
        {
            "en": "William <em>adored</em> Matthew's father the moment.",
            "vi": "Wilham m\u1edbi g\u1eb7p b\u1ed1 Matthew \u0111\u00e3 th\u00edch \u00f4ng ta ngay."
        },
        {
            "en": "He's an <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 nh\u00e0 bi\u00ean t\u1eadp."
        },
        {
            "en": "Austria-siz\u200b<em>ed</em> city?",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0o l\u1edbn b\u1eb1ng n\u01b0\u1edbc \u00c1o?"
        },
        {
            "en": "She had <em>adored</em> the little boy at first sight.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u00e3 th\u00edch \u0111\u1ee9a b\u00e9 ngay t\u1eeb c\u00e1i nh\u00ecn \u0111\u1ea7u ti\u00ean."
        },
        {
            "en": "International standard-<em>ed</em> quality.",
            "vi": "Ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng ti\u00eau chu\u1ea9n qu\u1ed1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> hoc committee",
            "vi": "U\u1ef7 ban \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "This is the final <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 phi\u00ean b\u1ea3n cu\u1ed1i c\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "LANGUAGE LEARNING IN HIGHER <em>ED</em>",
            "vi": "H\u1ecdc ng\u00f4n ng\u1eef \u1edf c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc"
        },
        {
            "en": "She has <em>adored</em> skinny arms and shoulders all her life.",
            "vi": "C\u00f4 ta lu\u00f4n h\u00e2m m\u1ed9 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 \u0111\u00f4i vai v\u00e0 \u0111\u00f4i tay thon."
        },
        {
            "en": "I transferred to <em>ad</em>.",
            "vi": "T\u00f4i chuy\u1ec3n sang l\u00e0m qu\u1ea3ng c\u00e1o."
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem tax",
            "vi": "Thu\u1ebf theo gi\u00e1 h\u00e0ng"
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem Tariff",
            "vi": "Thu\u1ebf quan t\u00ednh theo gi\u00e1 tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Prime minister <em>ad</em> interim",
            "vi": "Quy\u1ec1n th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng"
        },
        {
            "en": "He's got a good <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta c\u00f3 n\u1ec1n gi\u00e1o d\u1ee5c t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "I saw an <em>ad</em>",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 th\u1ea5y c\u00e1i qu\u1ea3ng c\u00e1o n\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}