{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'd\u0254:r\u0259bli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u00e1ng m\u1ebfn, \u0111\u00e1ng y\u00eau</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "adorably"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adorably"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adorably"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adorably"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adorably"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>AD</em>",
            "vi": "\u00c1D"
        },
        {
            "en": "They have done their work very <em>ably</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0m vi\u1ec7c c\u1ee7a h\u1ecd r\u1ea5t th\u00e0nh th\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "<em>Ably</em> is very well or very skilfully.",
            "vi": "\"Ably\" (th\u00e0nh th\u1ea1o) l\u00e0 r\u1ea5t t\u1ed1t hay r\u1ea5t kh\u00f3e l\u00e9o."
        },
        {
            "en": "You have done your work very <em>ably</em>.",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 l\u00e0m c\u00f4ng vi\u1ec7c r\u1ea5t kh\u00e9o."
        },
        {
            "en": "If this is done <em>ably</em> then that paper is popular.",
            "vi": "N\u1ebfu \u0111\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c y\u00eau c\u1ea7u n\u00e0y m\u1ed9t c\u00e1ch nhanh ch\u00f3ng ch\u1eb3ng m\u1ea5y ch\u1ed1c t\u1edd b\u00e1o s\u1ebd n\u1ed5i ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "They were <em>ably</em> supported by the London Chamber Orchestra.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1ea1c vi\u1ec7n Lu\u00e2n \u0110\u00f4n kh\u00e9o l\u00e9o \u1ee7ng h\u1ed9."
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem Tariff",
            "vi": "Thu\u1ebf quan t\u00ednh theo gi\u00e1 tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Prime minister <em>ad</em> interim",
            "vi": "Quy\u1ec1n th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng"
        },
        {
            "en": "I was <em>ably</em> seconded in this research by my son.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c con trai t\u00f4i ph\u1ee5 gi\u00fap r\u1ea5t nhi\u1ec1u trong c\u00f4ng tr\u00ecnh nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> hoc committee",
            "vi": "U\u1ef7 ban \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "1904 GE <em>ad</em>",
            "vi": "Qu\u1ea3ng c\u00e1o c\u1ee7a GE n\u0103m 1904"
        },
        {
            "en": "I transferred to <em>ad</em>.",
            "vi": "T\u00f4i chuy\u1ec3n sang l\u00e0m qu\u1ea3ng c\u00e1o."
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem tax",
            "vi": "Thu\u1ebf theo gi\u00e1 h\u00e0ng"
        },
        {
            "en": "I saw an <em>ad</em>",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 th\u1ea5y c\u00e1i qu\u1ea3ng c\u00e1o n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Speak <em>ad</em>-lib",
            "vi": "N\u00f3i \u1ee9ng kh\u1ea9u"
        },
        {
            "en": "Below are 10 <em>adorably</em> festive ideas to delight do-it-yourselfers of all ages.",
            "vi": "D\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 10 \u00fd t\u01b0\u1edfng \u0111\u00e1ng y\u00eau th\u00edch h\u1ee3p \u0111\u1ec3 l\u00e0m h\u00e0i l\u00f2ng nh\u1eefng ai th\u00edch t\u1ef1 th\u00e2n h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng \u1edf m\u1ecdi l\u1ee9a tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Below are 10 <em>adorably</em> festive ideas to delight do-it-yourselfers of all ages.",
            "vi": "D\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 10 \u00fd t\u01b0\u1edfng \u0111\u00e1ng y\u00eau th\u00edch h\u1ee3p \u0111\u1ec3 l\u00e0m h\u00e0i l\u00f2ng nh\u1eefng ai th\u00edch t\u1ef1 th\u00e2n h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng \u1edf m\u1ecdi l\u1ee9a tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Give an <em>ad</em>-lib performance",
            "vi": "Di\u1ec5n \u1ee9ng t\u00e1c"
        },
        {
            "en": "I saw an <em>ad</em> online.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 xem m\u1ed9t qu\u1ea3ng c\u00e1o tr\u1ef1c tuy\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "I haven't exceeded TV <em>ad</em> limits.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u01b0a v\u01b0\u1ee3t qu\u00e1 gi\u1edbi h\u1ea1n c\u1ee7a qu\u1ea3ng c\u00e1o tr\u00ean truy\u1ec1n h\u00ecnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}