{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'd\u0254:r\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi h\u00e2m m\u1ed9, ng\u01b0\u1eddi y\u00eau chu\u1ed9ng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(th\u01a1 ca) ng\u01b0\u1eddi t\u00f4n s\u00f9ng, ng\u01b0\u1eddi s\u00f9ng b\u00e1i, ng\u01b0\u1eddi t\u00f4n th\u1edd</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "adorer"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adorer"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adorer"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adorer"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adorer"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>AD</em>",
            "vi": "\u00c1D"
        },
        {
            "en": "<em>ER</em> Talk",
            "vi": "C\u00e1c thu\u1eadt ng\u1eef trong ph\u00f2ng c\u1ea5p c\u1ee9u"
        },
        {
            "en": "\"<em>Er</em>... sure,\" Jessica breathed.",
            "vi": "\"\u00c0... d\u0129 nhi\u00ean r\u1ed3i,\" Jessica th\u1edf m\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "Get <em>er</em> done!",
            "vi": "L\u00e0m xong r\u1ed3i!"
        },
        {
            "en": "2. Light \u2018<em>er</em> up!",
            "vi": "2. H\u00e3y th\u1eafp s\u00e1ng ch\u00fang l\u00ean n\u00e0o!"
        },
        {
            "en": "Well...<em>er</em>...yes.",
            "vi": "\u00c0 \u01a1 ph\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "Getting to the <em>ER</em>",
            "vi": "\u0110\u1ebfn ph\u00f2ng c\u1ea5p c\u1ee9u"
        },
        {
            "en": "<em>Er</em>...no, i haven't.",
            "vi": "\u01a0...kh\u00f4ng, t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3."
        },
        {
            "en": "<em>Er</em>...it's miss Baxter.",
            "vi": "\u1ed2 c\u00f4 baxter \u1ea1."
        },
        {
            "en": "2. Light \u2018<em>er</em> up!",
            "vi": "2. H\u00e3y th\u1eafp s\u00e1ng ch\u00fang l\u00ean n\u00e0o!"
        },
        {
            "en": "\"<em>Er</em>... sure,\" Jessica breathed.",
            "vi": "\"\u00c0 ... d\u0129 nhi\u00ean r\u1ed3i,\" Jessica th\u1edf m\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "Where is the <em>ER</em>?",
            "vi": "Ph\u00f2ng c\u1ea5p c\u1ee9u \u1edf \u0111\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "Where's the, <em>er</em>, the calculator?",
            "vi": "C\u00e1i, \u01a1, m\u00e1y t\u00ednh \u1edf \u0111\u00e2u v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "\"<em>Er</em>, what?\" I asked, dazed.",
            "vi": "\"\u01afm, g\u00ec ch\u1ee9?\" t\u00f4i h\u1ecfi, m\u00ea m\u1ee5."
        },
        {
            "en": "<em>Er</em>...is that your newspaper?",
            "vi": "\u01a0...b\u00e1o c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u00f3 \u00e0?"
        },
        {
            "en": "And...<em>er</em>...where's the toilet?",
            "vi": "C\u00f2n \u1edd ph\u00f2ng v\u1ec7 sinh \u1edf \u0111\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> hoc committee",
            "vi": "U\u1ef7 ban \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "I saw an <em>ad</em>",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 th\u1ea5y c\u00e1i qu\u1ea3ng c\u00e1o n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Speak <em>ad</em>-lib",
            "vi": "N\u00f3i \u1ee9ng kh\u1ea9u"
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem Tariff",
            "vi": "Thu\u1ebf quan t\u00ednh theo gi\u00e1 tr\u1ecb."
        }
    ],
    "suggestions": []
}