{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adoral",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>adoral</k><blockquote><cclass>[<cclass>ad'\u0254:r(\u0259)l<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective <cclass>Zoology relating to or denoting the side or end where the mouth is situated. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>adorally</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from <kref>ad-</kref> + <kref>oral</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "adoral",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adoral",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adoral",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adoral",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Adoral</em>.",
            "vi": "H\u01b0\u1edbng v\u1ec1 mi\u1ec7ng v\u00e0 g\u1ea7n mi\u1ec7ng."
        },
        {
            "en": "<em>AD</em>",
            "vi": "\u00c1D"
        },
        {
            "en": "<em>AL</em>",
            "vi": "Li\u00ean \u0110o\u00e0n C\u00e1c N\u01b0\u1edbc \u1ea2 R\u1eadp"
        },
        {
            "en": "I transferred to <em>ad</em>.",
            "vi": "T\u00f4i chuy\u1ec3n sang l\u00e0m qu\u1ea3ng c\u00e1o."
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem tax",
            "vi": "Thu\u1ebf theo gi\u00e1 h\u00e0ng"
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> hoc committee",
            "vi": "U\u1ef7 ban \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "I saw an <em>ad</em>",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 th\u1ea5y c\u00e1i qu\u1ea3ng c\u00e1o n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Speak <em>ad</em>-lib",
            "vi": "N\u00f3i \u1ee9ng kh\u1ea9u"
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem Tariff",
            "vi": "Thu\u1ebf quan t\u00ednh theo gi\u00e1 tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Prime minister <em>ad</em> interim",
            "vi": "Quy\u1ec1n th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng"
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "<em>Al</em> in good time.",
            "vi": "Hoa c\u00f3 th\u1eddi, g\u00e1i c\u00f3 th\u00ec."
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "1904 GE <em>ad</em>",
            "vi": "Qu\u1ea3ng c\u00e1o c\u1ee7a GE n\u0103m 1904"
        },
        {
            "en": "I saw an <em>ad</em> online.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 xem m\u1ed9t qu\u1ea3ng c\u00e1o tr\u1ef1c tuy\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "Give an <em>ad</em>-lib performance",
            "vi": "Di\u1ec5n \u1ee9ng t\u00e1c"
        },
        {
            "en": "Drink till <em>al</em> l's blue",
            "vi": "U\u1ed1ng say b\u00ed t\u1ec9"
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed <em>Al</em>-Bakari, Tameem <em>Al</em>-Muhaza, Bassam <em>Al</em>-Rawi, Tarek Salman, Sultan <em>Al</em>-Brake, Salem <em>Al</em>-Hajri (Abdullah <em>Al</em>-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal <em>Al</em>-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed <em>Al</em>-Bakari, Tameem <em>Al</em>-Muhaza, Bassam <em>Al</em>-Rawi, Tarek Salman, Sultan <em>Al</em>-Brake, Salem <em>Al</em>-Hajri (Abdullah <em>Al</em>-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal <em>Al</em>-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "What is used to end the <em>ad</em>?",
            "vi": "C\u00e1i g\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 k\u1ebft th\u00fac \u0111o\u1ea1n qu\u1ea3ng c\u00e1o?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}