{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Adrian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Adrian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Adrian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Adrian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Adrian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This is exactly what a web site developer named <em>Adrian</em> Holovaty decided to make.",
            "vi": "\u0110\u00e2y ch\u00ednh x\u00e1c l\u00e0 nh\u1eefng g\u00ec m\u00e0 nh\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n trang web t\u00ean l\u00e0 adrian holovaty quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1ef1c hi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Seeing <em>Adrian</em> again after such a long time really made my day.",
            "vi": "G\u1eb7p l\u1ea1i Adrian sau m\u1ed9t th\u1eddi gian d\u00e0i nh\u01b0 v\u1eady qu\u1ea3 th\u1eadt l\u00e0m t\u00f4i vui m\u1eebng l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "Sir <em>Adrian</em> Cadbury in the foreword to 'Corporate Governance and Development', p. vi.",
            "vi": "Tr\u00edch t\u1eeb l\u1eddi t\u1ef1a c\u1ee7a ng\u00e0i Adian Cadbury trong 'Qu\u1ea3n tr\u1ecb doanh nghi\u1ec7p v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n\u201d, tr.vi."
        },
        {
            "en": "\"Has <em>Adrian</em> accepted any of the job offers he got?\" No, not so far. He's still shopping around.\"",
            "vi": "\"Adrian \u0111\u00e3 nh\u1eadn c\u00f4ng vi\u1ec7c n\u00e0o ch\u01b0a?\" \"Ch\u01b0a, gi\u1edd th\u00ec ch\u01b0a. Anh ta v\u1eabn c\u00f2n \u0111ang th\u0103m d\u00f2.\""
        },
        {
            "en": "Kayakers on the River Wye in Herefordshire, where a drought has caused low water levels that threaten this year\u2019s salmon run. Photograph: <em>Adrian</em> Sherratt for the Guardian",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u01a1i thuy\u1ec1n Kayak tr\u00ean S\u00f4ng Wye \u1edf Herefordshire, n\u01a1i c\u00f3 m\u1ef1c n\u01b0\u1edbc th\u1ea5p do h\u1ea1n h\u00e1n, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111e d\u1ecda \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c di c\u01b0 c\u1ee7a c\u00e1 h\u1ed3i trong n\u0103m nay. \u1ea2nh: Adrian Sherratt cho b\u00e1o the Guardian"
        },
        {
            "en": "All these statements are underpinned by what the Applied Linguistics theorists Robert Phillipson and <em>Adrian</em> Holliday call the native-speaker fallacy and native-speakerism respectively.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng tuy\u00ean b\u1ed1 n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1 b\u1edfi nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u m\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 l\u00fd lu\u1eadn\u00a0Ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc \u1ee9ng d\u1ee5ng, Robert Phillipson v\u00e0 Adrian Holliday l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t g\u1ecdi l\u00e0 ngu\u1ef5 bi\u1ec7n n\u00f3i gi\u1ecdng b\u1ea3n ng\u1eef\u00a0v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a n\u00f3i ti\u1ebfng b\u1ea3n ng\u1eef."
        },
        {
            "en": "All these statements are underpinned by what the Applied Linguistics theorists Robert Phillipson and <em>Adrian</em> Holliday call the native-speaker fallacy and native-speakerism respectively.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng tuy\u00ean b\u1ed1 n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1 b\u1edfi nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u m\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 l\u00fd lu\u1eadn\u00a0Ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc \u1ee9ng d\u1ee5ng, Robert Phillipson v\u00e0 Adrian Holliday l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t g\u1ecdi l\u00e0 ngu\u1ef5 bi\u1ec7n n\u00f3i gi\u1ecdng b\u1ea3n ng\u1eef\u00a0v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a n\u00f3i ti\u1ebfng b\u1ea3n ng\u1eef."
        },
        {
            "en": "It is a case of what the linguist <em>Adrian</em> Holliday termed \u201cnative-speakerism\u201d - the belief in the linguistic superiority of \u201cnative speakers\u201d and the consequent discrimination of those who are considered \u201cnon-native speakers\u201d.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p m\u00e0 nh\u00e0 ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc Adrian Holliday g\u1ecdi l\u00e0 \"ch\u1ee7 ngh\u0129a chu\u1ed9ng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9\" - ni\u1ec1m tin v\u00e0o t\u00ednh \u01b0u vi\u1ec7t ng\u00f4n ng\u1eef c\u1ee7a \"ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9\" v\u00e0 s\u1ef1 ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 \"ng\u01b0\u1eddi phi b\u1ea3n x\u1ee9\"."
        },
        {
            "en": "It is a case of what the linguist <em>Adrian</em> Holliday termed \u201cnative-speakerism\u201d - the belief in the linguistic superiority of \u201cnative speakers\u201d and the consequent discrimination of those who are considered \u201cnon-native speakers\u201d.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p m\u00e0 nh\u00e0 ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc Adrian Holliday g\u1ecdi l\u00e0 \"ch\u1ee7 ngh\u0129a chu\u1ed9ng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9\" - ni\u1ec1m tin v\u00e0o t\u00ednh \u01b0u vi\u1ec7t ng\u00f4n ng\u1eef c\u1ee7a \"ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9\" v\u00e0 s\u1ef1 ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 \"ng\u01b0\u1eddi phi b\u1ea3n x\u1ee9\"."
        },
        {
            "en": "University of Geneva physician <em>Adrian</em> G. Guggisberg, MD, agrees with Gallup that changes in room temperature can trigger yawning. But he's wary of the brain cooling theory. And he offers an alternative interpretation of Gallup's Tucson study.",
            "vi": "B\u00e1c s\u0129 Adrian G. Guggisberg \u1edf \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Geneva \u0111\u1ed3ng \u00fd v\u1edbi Gallup r\u1eb1ng nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i trong nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 ph\u00f2ng c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y ra ng\u00e1p. Nh\u01b0ng \u00f4ng c\u1ea3nh gi\u00e1c v\u1edbi l\u00fd thuy\u1ebft l\u00e0m m\u00e1t n\u00e3o. V\u00e0 \u00f4ng \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t c\u00e1ch gi\u1ea3i th\u00edch kh\u00e1c cho nghi\u00ean c\u1ee9u Tucson c\u1ee7a Gallup."
        },
        {
            "en": "In a 2014 article, <em>Adrian</em> Holliday, a native English speaker, said native-speakerism is \u201ca neo-racist ideology that has wide-ranging impact on how teachers are perceived by each other and by their students.",
            "vi": "Trong m\u1ed9t b\u00e0i vi\u1ebft n\u0103m 2014, Adrian Holliday, m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi n\u00f3i ti\u1ebfng Anh b\u1ea3n ng\u1eef, cho bi\u1ebft ch\u1ee7 ngh\u0129a chu\u1ed9ng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9 l\u00e0 \"m\u1ed9t h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c m\u1edbi\" c\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng s\u00e2u r\u1ed9ng \u0111\u1ebfn c\u00e1ch th\u1ee9c gi\u00e1o vi\u00ean nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 c\u00f4ng nh\u1eadn t\u1eeb c\u00e1c gi\u00e1o vi\u00ean kh\u00e1c v\u00e0 t\u1eeb nh\u1eefng h\u1ecdc sinh c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "In a 2014 article, <em>Adrian</em> Holliday, a native English speaker, said native-speakerism is \u201ca neo-racist ideology that has wide-ranging impact on how teachers are perceived by each other and by their students. ",
            "vi": "Trong m\u1ed9t b\u00e0i vi\u1ebft n\u0103m 2014, Adrian Holliday, m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi n\u00f3i ti\u1ebfng Anh b\u1ea3n ng\u1eef, cho bi\u1ebft ch\u1ee7 ngh\u0129a chu\u1ed9ng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9 l\u00e0 \"m\u1ed9t h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c m\u1edbi\" c\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng s\u00e2u r\u1ed9ng \u0111\u1ebfn c\u00e1ch th\u1ee9c gi\u00e1o vi\u00ean nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 c\u00f4ng nh\u1eadn t\u1eeb c\u00e1c gi\u00e1o vi\u00ean kh\u00e1c v\u00e0 t\u1eeb nh\u1eefng h\u1ecdc sinh c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "\u201cIt\u2019s better for us to treat the turtles as naturally as possible. If the egg hatches, the baby turtle\u2019s instinct is only to think about going to the water,\u201d said <em>Adrian</em> Hepta Poniman, a ranger at Meru Betiri National Park, charged with overseeing the local turtle-hatching programme.",
            "vi": "\"T\u1ed1t nh\u1ea5t l\u00e0 ta \u0111\u1ed1i x\u1eed v\u1edbi r\u00f9a c\u00e0ng t\u1ef1 nhi\u00ean c\u00e0ng t\u1ed1t. N\u1ebfu tr\u1ee9ng n\u1edf, b\u1ea3n n\u0103ng c\u1ee7a r\u00f9a m\u1edbi n\u1edf ch\u1ec9 l\u00e0 ch\u1ea1y v\u1ec1 \u0111i ph\u00eda bi\u1ec3n,\" Adrian Hepta Poniman, m\u1ed9t c\u00e1n b\u1ed9 ki\u1ec3m l\u00e2m \u1edf c\u00f4ng vi\u00ean qu\u1ed1c gia Meru Betiri cho bi\u1ebft, anh ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u00e1m s\u00e1t ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u1ea5p ru\u0300a trong vu\u0300ng."
        },
        {
            "en": "Indonesia is home to six out of seven species of turtles in the world, but greens are the most common at this site. Green turtles will continue laying their entire lives, from when they are 25 to 30 years up until their old age; they can live for a century, it is believed. In that time, they will lay thousands of eggs.  \u201cAfter they lay their eggs for the first time, they will come back again in the next 15 to 20 days to lay another batch of eggs,\u201d <em>Adrian</em> said. \u201cDuring one season, sea turtles can lay their eggs five to six times.\u201d",
            "vi": "Indonesia l\u00e0 qu\u00ea h\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a 6/7 lo\u00e0i ru\u0300a tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi, nh\u01b0ng n\u01a1i n\u00e0y ph\u1ed5 bi\u1ebfn nh\u1ea5t l\u00e0 ru\u0300a xanh. Ru\u0300a xanh \u0111\u1ebb li\u00ean t\u1ee5c c\u1ea3 \u0111\u1eddi, t\u1eeb lu\u0301c 25-30 tu\u1ed5i cho \u0111\u1ebfn khi gi\u00e0, m\u00e0 ru\u0300a n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ed1ng c\u1ea3 tr\u0103m n\u0103m, m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi tin th\u1ebf. C\u1ea3 \u0111\u1eddi, chu\u0301ng s\u1ebd \u0111\u1ebb h\u00e0ng ng\u00e0n tr\u1ee9ng.Sau khi \u0111\u1ebb tr\u1ee9ng l\u1ea7n \u0111\u1ea7u, 15-20 ng\u00e0y sau chu\u0301ng s\u1ebd quay l\u1ea1i \u0111\u1ebb ti\u1ebfp l\u1ee9a n\u1eefa. Trong m\u1ed9t mu\u0300a, ru\u0300a bi\u1ec3n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ebb tr\u1ee9ng 5-6 l\u1ea7n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}