{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259d'v\u0259:bj\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">nh\u01b0 m\u1ed9t ph\u00f3 t\u1eeb, theo c\u00e1ch th\u1ee9c c\u1ee7a m\u1ed9t ph\u00f3 t\u1eeb</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">'Hard' in 'To work hard' is adverbially used</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">'Hard' trong 'To work hard' \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng nh\u01b0 m\u1ed9t ph\u00f3 t\u1eeb</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "adverbially",
            "pronounce": "[\u0259d'v\u0259:bj\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adverbially",
            "pronounce": "[\u0259d'v\u0259:bj\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adverbially",
            "pronounce": "[\u0259d'v\u0259:bj\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adverbially",
            "pronounce": "[\u0259d'v\u0259:bj\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adverbially",
            "pronounce": "[\u0259d'v\u0259:bj\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "\"Hard\" in \"Work hard\" is <em>adverbially</em> used.",
            "vi": "\"Hard\" trong \"Work hard\" \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng nh\u01b0 m\u1ed9t tr\u1ea1ng/ph\u00f3 t\u1eeb."
        },
        {
            "en": "The word may be considered as <em>adverbially</em> used.",
            "vi": "T\u1eeb \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c xem x\u00e9t \u0111\u1ec3 d\u00f9ng nh\u01b0 tr\u1ea1ng t\u1eeb."
        },
        {
            "en": "'har d' in 'to work har d' is <em>adverbially</em> used",
            "vi": "'har d' trong 'to work har d' \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng nh\u01b0 m\u1ed9t ph\u00f3 t\u1eeb"
        }
    ],
    "suggestions": []
}