{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u00e6dv\u0259:b]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) ph\u00f3 t\u1eeb</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "adverb"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>adverb</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Grammar a word or phrase that modifies the meaning of an adjective, verb, or other adverb, or of a sentence (e.g. <i>gently</i>, <i>very</i>, <i>fortunately</i>). </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from L. <i>adverbium</i>, from <i>ad-</i> 'to' (expressing addition) + <i>verbum</i> 'word, verb'. </blockquote></div>",
            "word": "adverb"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adverb"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>adverb</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> an interrogative; negative adverb</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "adverb"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adverb"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Relative <em>adverb</em>",
            "vi": "Ph\u00f3 t\u1eeb quan h\u1ec7"
        },
        {
            "en": "If it is not an interrogative <em>adverb</em>, then what type of <em>adverb</em> is it?",
            "vi": "N\u1ebfu n\u00f3 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb nghi v\u1ea5n, v\u1eady \u0111\u00f3 l\u00e0 lo\u1ea1i tr\u1ea1ng t\u1eeb g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "An <em>adverb</em> is a word that modifies a verb, an adjective, or another <em>adverb</em>.",
            "vi": "Tr\u1ea1ng/ph\u00f3 t\u1eeb l\u00e0 t\u1eeb b\u1ed5 ngh\u0129a cho \u0111\u1ed9ng t\u1eeb, t\u00ednh t\u1eeb ho\u1eb7c cho m\u1ed9t tr\u1ea1ng/ph\u00f3 t\u1eeb kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "A sentence <em>adverb</em> is an <em>adverb</em> that modifies a whole sentence.",
            "vi": "Tr\u1ea1ng t\u1eeb c\u1ee7a m\u1ed9t c\u00e2u s\u1ebd b\u1ed5 ngh\u0129a cho nguy\u00ean c\u00e2u \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Do you know where to put <em>adverb</em> of place?",
            "vi": "Anh c\u00f3 bi\u1ebft \u0111\u1eb7t ph\u00f3 t\u1eeb ch\u1ec9 n\u01a1i ch\u1ed1n \u1edf \u0111\u00e2u kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The frequency <em>adverb</em> is placed before the main verb.",
            "vi": "Tr\u1ea1ng t\u1eeb ch\u1ec9 t\u1ea7n s\u1ed1 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t tr\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Do you know where to put <em>adverb</em> of time?",
            "vi": "Anh c\u00f3 bi\u1ebft \u0111\u1eb7t ph\u00f3 t\u1eeb ch\u1ec9 th\u1eddi gian \u1edf \u0111\u00e2u kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "In \"walk slowly\" the <em>adverb</em> \"slowly\" modifies the verb \"walk\".",
            "vi": "Trong \"walk slowly\" ph\u00f3 t\u1eeb \"slowly\" b\u1ed5 ngh\u0129a cho \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \"walk\"."
        },
        {
            "en": "In \"walk slowly\" the <em>adverb</em> \"slowly\" modifies the verb \"walk\".",
            "vi": "Trong \"walk slowly\" ph\u00f3 t\u1eeb\"slowly\" b\u1ed5 ngh\u0129a cho \u0111\u1ed9ng t\u1eeb\"walk\"."
        },
        {
            "en": "\"Heaps\" is an <em>adverb</em> and it means to be much.",
            "vi": "\"Heaps\" l\u00e0 m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb v\u00e0 n\u00f3 c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 nhi\u1ec1u."
        },
        {
            "en": "\"Every day\" is a phrase that functions as an <em>adverb</em>.",
            "vi": "\"Every day\" l\u00e0m m\u1ed9t c\u1ee5m t\u1eeb d\u00f9ng nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb."
        },
        {
            "en": "B - Collocations with change as a verb, adjective or <em>adverb</em>.",
            "vi": "B. C\u1ee5m t\u1eeb trong \u0111\u00f3 change \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 nh\u01b0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb, t\u00ednh t\u1eeb ho\u1eb7c tr\u1ea1ng t\u1eeb."
        },
        {
            "en": "<em>Adverb</em> is a word which gives an additional detail about the meaning of a verb or an adjective or another <em>adverb</em>.",
            "vi": "Tr\u1ea1ng t\u1eeb l\u00e0 t\u1eeb cho bi\u1ebft th\u00eam chi ti\u1ebft v\u1ec1 ngh\u0129a c\u1ee7a m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb hay m\u1ed9t t\u00ednh t\u1eeb hay m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "\"About\" can be used as an <em>adverb</em> (without a following noun).",
            "vi": "\"About\" c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng nh\u01b0 m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb (kh\u00f4ng c\u00f3 danh t\u1eeb theo sau)."
        },
        {
            "en": "In the phrase \"she smiled cheerfully\", the word \"cheerfully\" is an <em>adverb</em>.",
            "vi": "Trong c\u1ee5m t\u1eeb \"c\u00f4 \u1ea5y m\u1ec9m c\u01b0\u1eddi vui v\u1ebb\", t\u1eeb \"vui v\u1ebb\" l\u00e0 m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb."
        },
        {
            "en": "\"Across\" can be used as an <em>adverb</em> (without a following noun).",
            "vi": "\"Across\" c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng nh\u01b0 tr\u1ea1ng t\u1eeb (kh\u00f4ng c\u00f3 danh t\u1eeb theo sau)."
        },
        {
            "en": "Sometimes students are not sure when to use an <em>adverb</em> or an adjective.",
            "vi": "Th\u1ec9nh tho\u1ea3ng c\u00e1c sinh vi\u00ean kh\u00f4ng bi\u1ebft ch\u1eafc khi n\u00e0o th\u00ec d\u00f9ng tr\u1ea1ng t\u1eeb v\u00e0 khi n\u00e0o th\u00ec d\u00f9ng t\u00ednh t\u1eeb."
        },
        {
            "en": "In the phrase \"she smiled cheerfully\", the word \"cheerfully\" is an <em>adverb</em>.",
            "vi": "Trong c\u1ee5m t\u1eeb\"c\u00f4 \u1ea5y m\u1ec9m c\u01b0\u1eddi vui v\u1ebb\", t\u1eeb\"vui v\u1ebb\" l\u00e0 m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb."
        },
        {
            "en": "\"Above\" can be used as an <em>adverb</em> (without a following noun).",
            "vi": "\"Above\" c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng nh\u01b0 m\u1ed9t tr\u1ea1ng t\u1eeb (kh\u00f4ng c\u00f3 danh t\u1eeb theo sau)."
        },
        {
            "en": "<em>Adverb</em> phrases are prepositional phrases that modify verbs, adjectives and adverbs.",
            "vi": "C\u1ee5m tr\u1ea1ng t\u1eeb l\u00e0 nh\u1eefng c\u1ee5m gi\u1edbi t\u1eeb b\u1ed5 ngh\u0129a cho \u0111\u1ed9ng t\u1eeb, t\u00ednh t\u1eeb v\u00e0 tr\u1ea1ng t\u1eeb."
        }
    ],
    "suggestions": []
}