{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u00e6dv\u0259ntist,\u0259d'ventist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00edn \u0111\u1ed3 tin r\u1eb1ng s\u1eafp \u0111\u1ebfn l\u1ea7n Gi\u00e1ng sinh th\u1ee9 hai c\u1ee7a Ch\u00faa</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "adventist",
            "pronounce": "['\u00e6dv\u0259ntist,\u0259d'ventist]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adventist",
            "pronounce": "['\u00e6dv\u0259ntist,\u0259d'ventist]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adventist",
            "pronounce": "['\u00e6dv\u0259ntist,\u0259d'ventist]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adventist",
            "pronounce": "['\u00e6dv\u0259ntist,\u0259d'ventist]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "adventist",
            "pronounce": "['\u00e6dv\u0259ntist,\u0259d'ventist]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "From the time I was born, until my mid 20's I was a Seventh Day <em>Adventist</em>.",
            "vi": "T\u1eeb khi sinh ra cho \u0111\u1ebfn gi\u1eefa tu\u1ed5i 20, t\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean trong nh\u00f3m theo \u0111\u1ea1o C\u01a1 - \u0111\u1ed1c tin r\u1eb1ng Ch\u00faa Gi\u00ea - su s\u1ebd ph\u1ee5c sinh."
        },
        {
            "en": "From the time I was born, until my mid 20's I was a Seventh Day <em>Adventist</em>.",
            "vi": "T\u1eeb khi sinh ra cho \u0111\u1ebfn gi\u1eefa tu\u1ed5i 20, t\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean trong nh\u00f3m theo \u0111\u1ea1o C\u01a1-\u0111\u1ed1c tin r\u1eb1ng Ch\u00faa Gi\u00ea-su s\u1ebd ph\u1ee5c sinh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}