{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'fektiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">x\u00fac \u0111\u1ed9ng, d\u1ec5 x\u00fac \u0111\u1ed9ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "affective"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>affective</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective <cclass>chiefly Psychology relating to moods, feelings, and attitudes. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>affectively</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>affectivity</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: via Fr. from late L. <i>affectivus</i>, from <i>afficere</i> (see <kref>affect</kref><sup>2</sup>). </blockquote></div>",
            "word": "affective"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "affective"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "affective"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "affective"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>affective</em>",
            "vi": "x\u00fac \u0111\u1ed9ng"
        },
        {
            "en": "The seasonal <em>affective</em> disorder is associated with bipolar disorder.",
            "vi": "R\u1ed1i lo\u1ea1n c\u1ea3m x\u00fac theo m\u00f9a c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn r\u1ed1i lo\u1ea1n l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "If one parent has an <em>affective</em> disorder, a child's risk of an <em>affective</em> disorder is between 10% and 25%.",
            "vi": "N\u1ebfu cha ho\u1eb7c m\u1eb9 b\u1ecb tr\u1ea7m c\u1ea3m th\u00ec nguy c\u01a1 \u0111\u1ee9a tr\u1ebb m\u1eafc b\u1ec7nh n\u00e0y l\u00e0 10 \u0111\u1ebfn 25 ph\u1ea7n tr\u0103m."
        },
        {
            "en": "Teachers should be aware of the relationship between the cognitive and <em>affective</em> aspects of learning.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean n\u00ean bi\u1ebft r\u00f5 v\u1ec1 m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa m\u1eb7t nh\u1eadn th\u1ee9c v\u00e0 m\u1eb7t t\u00ecnh c\u1ea3m c\u1ee7a vi\u1ec7c h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "In the United States, a diagnosis of seasonal <em>affective</em> disorder was first proposed by Norman E. Rosenthal in 1984.",
            "vi": "\u1ede M\u1ef9, s\u1ef1 chu\u1ea9n \u0111o\u00e1n b\u1ec7nh r\u1ed1i lo\u1ea1n do \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a m\u00f9a do Norman E.Rosenthal \u0111\u01b0a ra l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o n\u0103m 1984."
        },
        {
            "en": "Cognitive refers to knowledge or subject matter, <em>affective</em> refers to attitudes and beliefs, and behavior refers to practical application.",
            "vi": "Nh\u1eadn th\u1ee9c n\u00f3i t\u1edbi tri th\u1ee9c hay l\u0129nh v\u1ef1c ch\u1ee7 \u0111\u1ec1, t\u00ecnh c\u1ea3m n\u00f3i t\u1edbi th\u00e1i \u0111\u1ed9 v\u00e0 ni\u1ec1m tin, c\u00f2n h\u00e0nh vi n\u00f3i t\u1edbi \u1ee9ng d\u1ee5ng th\u1ef1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "In the United States, a diagnosis of seasonal <em>affective</em> disorder was first proposed by Norman E. Rosenthal in 1984.",
            "vi": "\u1ede M\u1ef9, s\u1ef1 chu\u1ea9n \u0111o\u00e1n b\u1ec7nh r\u1ed1i lo\u1ea1n do \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a m\u00f9a do Norman E. Rosenthal \u0111\u01b0a ra l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o n\u0103m 1984."
        },
        {
            "en": "Our research found that students learn best by experiencing a blend of activities that promote the three learning domains: cognitive, <em>affective</em>, and behavioral.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i th\u1ea5y r\u1eb1ng h\u1ecdc sinh h\u1ecdc t\u1ed1t nh\u1ea5t b\u1eb1ng vi\u1ec7c kinh nghi\u1ec7m c\u00e1ch tr\u1ed9n l\u1eabn c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng th\u00fac \u0111\u1ea9y ba mi\u1ec1n h\u1ecdc t\u1eadp: nh\u1eadn th\u1ee9c, t\u00ecnh c\u1ea3m v\u00e0 h\u00e0nh vi."
        },
        {
            "en": "They suggest the study also helps to open up the new field of \"<em>affective</em> computing\", which examines the emotional landscape of human-computer interactions.",
            "vi": "Theo h\u1ecd, nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y c\u0169ng gi\u00fap m\u1edf ra m\u1ed9t l\u0129nh v\u1ef1c m\u1edbi c\u1ee7a \"m\u00e1y t\u00ednh c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng \u201chi\u1ec3u\u201d v\u00e0 ph\u1ea3n \u1ee9ng l\u1ea1i v\u1edbi c\u1ea3m x\u00fac c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi\", nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 b\u1ed1i c\u1ea3nh t\u00ecnh c\u1ea3m c\u1ee7a c\u00e1c m\u1ed1i t\u01b0\u01a1ng t\u00e1c con ng\u01b0\u1eddi-m\u00e1y t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "One in five of Rattenberg's inhabitants suffer from seasonal <em>affective</em> disorder (SAD), the syndrome created by a shortage of sunlight which provokes anything from a bad mood to full-blown depression.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u1ea7n n\u0103m c\u01b0 d\u00e2n c\u1ee7a Rattenberg b\u1ecb r\u1ed1i lo\u1ea1n c\u1ea3m x\u00fac theo m\u00f9a (SAD), h\u1ed9i ch\u1ee9ng do thi\u1ebfu \u00e1nh s\u00e1ng m\u1eb7t tr\u1eddi g\u00e2y ra t\u1eeb t\u00e2m tr\u1ea1ng x\u1ea5u \u0111\u1ebfn tr\u1ea7m c\u1ea3m to\u00e0n di\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "It can also result from insufficient oxygen reaching the lungs due to poor breathing movement or because disease, such as pneumonia, is reducing the <em>affective</em> surface area of lung tissue.",
            "vi": "Gi\u1ea3m oxy m\u00f4 c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 do kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 oxy cung c\u1ea5p cho m\u00e1u \u1edf ph\u1ed5i v\u00ec ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng th\u1edf k\u00e9m hay v\u00ec m\u1ed9t b\u1ec7nh nh\u01b0 vi\u00eam ph\u1ed5i l\u00e0m gi\u1ea3m di\u1ec7n t\u00edch c\u00f3 hi\u1ec7u l\u1ef1c c\u1ee7a m\u00f4 ph\u1ed5i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}