{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'fektidli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">gi\u1ea3 t\u1ea1o, \u0111i\u1ec7u b\u1ed9, m\u00e0u m\u00e8, kh\u00f4ng t\u1ef1 nhi\u00ean</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "affectedly",
            "pronounce": "[\u0259'fektidli]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "affectedly",
            "pronounce": "[\u0259'fektidli]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "affectedly",
            "pronounce": "[\u0259'fektidli]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "affectedly",
            "pronounce": "[\u0259'fektidli]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "affectedly",
            "pronounce": "[\u0259'fektidli]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Peter nods at the Headmaster and smiles <em>affectedly</em> at the adults, who rejoin their discussion.",
            "vi": "Peter g\u1eadt \u0111\u1ea7u ch\u00e0o hi\u1ec7u tr\u01b0\u1edfng v\u00e0 n\u1edf n\u1ee5 c\u01b0\u1eddi r\u1ea5t gi\u1ea3 t\u1ea1o v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi quay l\u1ea1i th\u1ea3o lu\u1eadn."
        }
    ],
    "suggestions": []
}