{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'f\u0254rist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">bi\u1ebfn (m\u1ed9t v\u00f9ng \u0111\u1ea5t) th\u00e0nh r\u1eebng b\u1eb1ng c\u00e1ch tr\u1ed3ng c\u00e2y l\u00ean \u0111\u00f3; tr\u1ed3ng c\u00e2y g\u00e2y r\u1eebng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(s\u1eed h\u1ecdc) bi\u1ebfn (m\u1ed9t v\u00f9ng \u0111\u1ea5t) th\u00e0nh khu v\u1ef1c s\u0103n b\u1eafn</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "afforest",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254rist]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>afforest</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u0259'f\u0252r\u026ast<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>verb </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b convert (land) into forest for commercial exploitation. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Brit. <cclass>historical bring (woodland) under the jurisdiction of forest law for the purpose of hunting. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>afforestation</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "afforest",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254rist]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "afforest",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254rist]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "afforest",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254rist]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0tr\u1ed3ng r\u1eebng</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "afforest",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254rist]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "11:55 A.M. <em>EST</em>",
            "vi": "11h55 s\u00e1ng, gi\u1edd mi\u1ec1n \u0111\u00f4ng Hoa K\u1ef3"
        },
        {
            "en": "C '<em>est</em> la vie",
            "vi": "\u0110\u1eddi l\u00e0 th\u1ebf"
        },
        {
            "en": "We <em>afforest</em> in the preserved areas.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i tr\u1ed3ng r\u1eebng t\u1ea1i c\u00e1c khu v\u1ef1c b\u1ea3o t\u1ed3n."
        },
        {
            "en": "They <em>afforest</em> land and make the climate equable.",
            "vi": "H\u1ecd tr\u1ed3ng r\u1eebng \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1u h\u00f2a kh\u00ed h\u1eadu."
        },
        {
            "en": "Figure 2.3: Share of GDP by Enterprise Form 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "H\u00ecnh 2.3: T\u1ef7 tr\u1ecdng c\u1ee7a GDP theo h\u00ecnh th\u1ee9c doanh nghi\u1ec7p n\u0103m 1998 (d\u1ef1 ki\u1ebfn)."
        },
        {
            "en": "Vietnam beats China again to take <em>AFF</em> U16 title",
            "vi": "Vietnam \u0111\u00e1nh b\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh AFF c\u00fap l\u1ee9a tu\u1ed5i 16"
        },
        {
            "en": "What is the time zone difference between <em>EST</em> and MST?",
            "vi": "S\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch m\u00fai gi\u1edd gi\u1eefa EST v\u00e0 MST l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Figure 2.2: Share of GDP by Sector, 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "H\u00ecnh 2.2. T\u1ef7 tr\u1ecdng GDP ph\u00e2n theo Ng\u00e0nh 1998 (d\u1ef1 ki\u1ebfn)."
        },
        {
            "en": "Figure 1.6: Vietnamese Private Companies by Location, 1998 (<em>est</em>.)",
            "vi": "H\u00ecnh 1.6: C\u00e1c c\u00f4ng ty t\u01b0 nh\u00e2n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam theo v\u00f9ng, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Figure 2.5: Vietnamese Private Companies by Location, 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "H\u00ecnh 2.5. C\u00e1c doanh nghi\u1ec7p t\u01b0 nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam ph\u00e2n theo \u0110\u1ecba b\u00e0n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Table 5.8 Private Manufacturers by Size Across Selected Industries, 1998 (<em>est</em>.)",
            "vi": "B\u1ea3ng 5.8 Doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n ph\u00e2n theo qui m\u00f4 trong c\u00e1c ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u1ef1a ch\u1ecdn, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)"
        },
        {
            "en": "The Vietnamese national football team's success rate in the <em>AFF</em> cup is very high.",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 th\u00e0nh c\u00f4ng c\u1ee7a \u0111\u1ed9i tuy\u1ec3n b\u00f3ng \u0111\u00e1 qu\u1ed1c gia Vi\u1ec7t Nam t\u1ea1i c\u00fap v\u00f4 \u0111\u1ecbch AFF l\u00e0 r\u1ea5t cao."
        },
        {
            "en": "Table 1.7: Private Manufacturers by Size Across Selected Industries, 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "B\u1ea3ng 1.7: C\u00e1c doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n theo quy m\u00f4 trong m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Table 5.5 Location of Private Manufacturers by Firm Size, 1998 (<em>est</em>.)",
            "vi": "B\u1ea3ng 5.5 Doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n ph\u00e2n theo \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 qui m\u00f4, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Table 2.4: Private Manufacturers by Size Across Selected Industries 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "B\u1ea3ng 2.4 C\u00e1c doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n, ph\u00e2n theo qui m\u00f4 thu\u1ed9c m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh, n\u0103m 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "I didn't get that job I wanted. They said I didn' t have enough experience. Oh, well, c '<em>est</em> la vie.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 kh\u00f4ng xin \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ec7c l\u00e0 m\u00e0 m\u00ecnh mong mu\u1ed1n. H\u1ecd n\u00f3i t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ee7 kinh nghi\u1ec7m. V\u00e2ng, \u0111\u1eddi l\u00e0 th\u1ebf th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Vietnam have won the <em>AFF</em> Suzuki Cup 2008 with a 3-2 aggregate win over Thailand after holding the visitors to a 1-1 draw in Hanoi.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 \u0111o\u1ea1t cu\u0301p v\u00f4 \u0111\u1ecbch \u0110\u00f4ng nam \u00c1 2008 nh\u1edd chi\u1ebfn th\u1eafng chung cu\u1ed9c 3-2 tr\u01b0\u1edbc Th\u00e1i Lan sau khi c\u1ea7m ch\u00e2n \u0111\u1ed9i kh\u00e1ch n\u00e0y 1-1 t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "\u201cHowever, our expected targets are a gold medal at the 29th Southeast Asian Games in Malaysia and the final of the 2016 <em>AFF</em> Cup,\u201d he said.",
            "vi": "\"Tuy nhi\u00ean, m\u1ee5c ti\u00eau d\u1ef1 ki\u1ebfn c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t huy ch\u01b0\u01a1ng v\u00e0ng t\u1ea1i SEA Games 29 t\u1ea1i Malaysia v\u00e0 v\u00f2ng chung k\u1ebft AFC Cup 2016\" \u00f4ng n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "HE was hailed as the next big thing in Vietnamese football, but Le Cong Vinh failed to sparkle in the group stage of the <em>AFF</em> Suzuki Cup 2008.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c coi nh\u01b0 m\u1ed9t t\u00e0i n\u0103ng l\u1edbn c\u1ee7a b\u00f3ng \u0111\u00e1 Vi\u1ec7t Nam, nh\u01b0ng L\u00ea C\u00f4ng Vinh \u0111\u00e3 kh\u00f4ng to\u1ea3 s\u00e1ng \u1edf v\u00f2ng b\u1ea3ng Gi\u1ea3i b\u00f3ng \u0111\u00e1 AFF Suzuki Cup 2008."
        },
        {
            "en": "He was voted one of the best 20 talents of Southeast Asia, following his outstanding performance at the <em>AFF</em> Under-19 Championships last year.",
            "vi": "Anh \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u ch\u1ecdn l\u00e0 m\u1ed9t trong 20 t\u00e0i n\u0103ng t\u1ed1t nh\u1ea5t c\u1ee7a khu v\u1ef1c \u0110\u00f4ng Nam \u00c1, sau nh\u1eefng th\u00e0nh t\u00edch xu\u1ea5t s\u1eafc c\u1ee7a m\u00ecnh t\u1ea1i gi\u1ea3i v\u00f4 \u0111\u1ecbch AFF U19 n\u0103m ngo\u00e1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}