{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'f\u0254:s]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u0103ng th\u00eam s\u1ee9c l\u1ef1c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "afforce",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254:s]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "afforce",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254:s]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "afforce",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254:s]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "afforce",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254:s]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "afforce",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254:s]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "If <em>CE</em>",
            "vi": "N\u1ebfu CE"
        },
        {
            "en": "[<em>Ce</em> Phan]",
            "vi": "[Ce Phan]"
        },
        {
            "en": "(<em>Ce</em> Phan's post with a question)",
            "vi": "(B\u00e0i \u0111\u0103ng c\u1ee7a Ce Phan c\u00f9ng v\u1edbi m\u1ed9t c\u00e2u h\u1ecfi: 'C\u00f3 nh\u1eefng quan \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c nhau v\u1ec1 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0 con ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam gi\u1eefa b\u00e1o ch\u00ed v\u00e0 truy\u1ec1n th\u00f4ng x\u00e3 h\u1ed9i. Khi t\u00f4i \u0111\u1ecdc nh\u1eefng b\u00ecnh lu\u1eadn c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i qua b\u00e1o ch\u00ed th\u00ec h\u1ecd th\u01b0\u1eddng chia s\u1ebb nh\u1eefng l\u1eddi khen, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 t\u1eeb nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi s\u1ed1ng v\u00e0 l\u00e0m vi\u1ec7c \u1edf Vi\u1ec7t Nam. Nh\u01b0ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng b\u00ecnh lu\u1eadn m\u00e0 t\u00f4i \u0111\u1ecdc tr\u00ean Facebook th\u00ec th\u01b0\u1eddng ti\u00eau c\u1ef1c. B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ea5y \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 kh\u00f4ng')"
        },
        {
            "en": "Vietnam beats China again to take <em>AFF</em> U16 title",
            "vi": "Vietnam \u0111\u00e1nh b\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh AFF c\u00fap l\u1ee9a tu\u1ed5i 16"
        },
        {
            "en": "<em>Ce</em> Phan's post and comments about 'Vietnam from foreigners' perspective'",
            "vi": "B\u00e0i chia s\u1ebb v\u00e0 nh\u1eefng l\u1eddi b\u00ecnh lu\u1eadn c\u1ee7a Ce Phan v\u1ec1 b\u00e0i b\u00e1o 'Vi\u1ec7t Nam trong m\u1eaft ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i'"
        },
        {
            "en": "Microsoft uses Window Mobile, a variant of Window <em>CE</em>.",
            "vi": "Microsoft d\u00f9ng Window Mobile, m\u1ed9t bi\u1ebfn th\u1ec3 c\u1ee7a Window CE."
        },
        {
            "en": "The Vietnamese national football team's success rate in the <em>AFF</em> cup is very high.",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 th\u00e0nh c\u00f4ng c\u1ee7a \u0111\u1ed9i tuy\u1ec3n b\u00f3ng \u0111\u00e1 qu\u1ed1c gia Vi\u1ec7t Nam t\u1ea1i c\u00fap v\u00f4 \u0111\u1ecbch AFF l\u00e0 r\u1ea5t cao."
        },
        {
            "en": "How to Learn English Effectively in 5 Minutes Every Day- 5 Suggestions from <em>Ce</em> Phan",
            "vi": "Th\u1ea7y Ce Phan khuy\u00ean b\u1ea1n n\u00ean l\u00e0m g\u00ec v\u1edbi 5 ph\u00fat m\u1ed7i ng\u00e0y \u0111\u1ec3 gi\u1ecfi ti\u1ebfng Anh"
        },
        {
            "en": "How to Learn English Effectively in 5 Minutes Every Day- 5 Suggestions from <em>Ce</em> Phan",
            "vi": "Th\u1ea7y Ce Phan khuy\u00ean b\u1ea1n n\u00ean l\u00e0m g\u00ec v\u1edbi 5 ph\u00fat m\u1ed7i ng\u00e0y \u0111\u1ec3 gi\u1ecfi ti\u1ebfng Anh"
        },
        {
            "en": "The Roma (Romany) people migrated from north-west India to Persia between 224 and 642 <em>CE</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Di - gan di c\u01b0 t\u1eeb mi\u1ec1n t\u00e2y b\u1eafc \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u1ebfn Ba T\u01b0 v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u1eddi gian t\u1eeb n\u0103m 224 \u0111\u1ebfn 642 sau C\u00f4ng nguy\u00ean."
        },
        {
            "en": "The Roma (Romany) people migrated from north - west India to Persia between 224 and 642 <em>CE</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Di-gan di c\u01b0 t\u1eeb mi\u1ec1n t\u00e2y b\u1eafc \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u1ebfn Ba T\u01b0 v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u1eddi gian t\u1eeb n\u0103m 224 \u0111\u1ebfn 642 sau C\u00f4ng nguy\u00ean."
        },
        {
            "en": "If <em>CE</em> > PL then the household with the people living with HIV/AIDS will fall into poverty, i.e., newly poor.",
            "vi": "N\u1ebfu CE > PL khi \u0111\u00f3 h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi nhi\u1ec5m HIV/AIDS s\u1ebd r\u01a1i v\u00e0o ngh\u00e8o \u0111\u00f3i, ngh\u0129a l\u00e0 m\u1edbi ngh\u00e8o \u0111\u00f3i."
        },
        {
            "en": "Impact on consumption expenditure AIDS cq <em>CE</em> represents the annual consumption expenditure by a people living with HIV/AIDS in category c, quintile, q, and pc q <em>CE</em> represents the annual consumption expenditure by other household members.",
            "vi": "T\u00e1c \u0111\u1ed9ng l\u00ean chi cho ti\u00eau d\u00f9ng AIDS cq CE th\u1ec3 hi\u1ec7n chi cho ti\u00eau d\u00f9ng h\u00e0ng n\u0103m c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi nhi\u1ec5m HIV/AIDS trong nh\u00f3m c, nh\u00f3m q, v\u00e0 pc q CE th\u1ec3 hi\u1ec7n chi cho ti\u00eau d\u00f9ng h\u00e0ng n\u0103m c\u1ee7a c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Vietnam have won the <em>AFF</em> Suzuki Cup 2008 with a 3-2 aggregate win over Thailand after holding the visitors to a 1-1 draw in Hanoi.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 \u0111o\u1ea1t cu\u0301p v\u00f4 \u0111\u1ecbch \u0110\u00f4ng nam \u00c1 2008 nh\u1edd chi\u1ebfn th\u1eafng chung cu\u1ed9c 3-2 tr\u01b0\u1edbc Th\u00e1i Lan sau khi c\u1ea7m ch\u00e2n \u0111\u1ed9i kh\u00e1ch n\u00e0y 1-1 t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "\u201cHowever, our expected targets are a gold medal at the 29th Southeast Asian Games in Malaysia and the final of the 2016 <em>AFF</em> Cup,\u201d he said.",
            "vi": "\"Tuy nhi\u00ean, m\u1ee5c ti\u00eau d\u1ef1 ki\u1ebfn c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t huy ch\u01b0\u01a1ng v\u00e0ng t\u1ea1i SEA Games 29 t\u1ea1i Malaysia v\u00e0 v\u00f2ng chung k\u1ebft AFC Cup 2016\" \u00f4ng n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "Hh AIDS cq <em>CE</em> \u2212 denotes total consumption expenditure in a household with a people living with HIV/AIDS, and pc AIDS cq <em>CE</em> \u2212 denotes the per capita consumption expenditure in a household with a people living with HIV/AIDS.",
            "vi": "Hh AIDS cq CE l\u00e0 t\u1ed5ng chi cho ti\u00eau d\u00f9ng trong h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi nhi\u1ec5m HIV/AIDS, v\u00e0 pc AIDS cq CE - l\u00e0 chi cho ti\u00eau d\u00f9ng t\u00ednh theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi trong h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi nhi\u1ec5m HIV/AIDS."
        },
        {
            "en": "HE was hailed as the next big thing in Vietnamese football, but Le Cong Vinh failed to sparkle in the group stage of the <em>AFF</em> Suzuki Cup 2008.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c coi nh\u01b0 m\u1ed9t t\u00e0i n\u0103ng l\u1edbn c\u1ee7a b\u00f3ng \u0111\u00e1 Vi\u1ec7t Nam, nh\u01b0ng L\u00ea C\u00f4ng Vinh \u0111\u00e3 kh\u00f4ng to\u1ea3 s\u00e1ng \u1edf v\u00f2ng b\u1ea3ng Gi\u1ea3i b\u00f3ng \u0111\u00e1 AFF Suzuki Cup 2008."
        },
        {
            "en": "He was voted one of the best 20 talents of Southeast Asia, following his outstanding performance at the <em>AFF</em> Under-19 Championships last year.",
            "vi": "Anh \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u ch\u1ecdn l\u00e0 m\u1ed9t trong 20 t\u00e0i n\u0103ng t\u1ed1t nh\u1ea5t c\u1ee7a khu v\u1ef1c \u0110\u00f4ng Nam \u00c1, sau nh\u1eefng th\u00e0nh t\u00edch xu\u1ea5t s\u1eafc c\u1ee7a m\u00ecnh t\u1ea1i gi\u1ea3i v\u00f4 \u0111\u1ecbch AFF U19 n\u0103m ngo\u00e1i."
        },
        {
            "en": "\"There are many different ways to tell people what you mean, but you have to accept that only few of them will get the message across\" - <em>Ce</em> Phan\u00a0",
            "vi": "\"C\u00f3 nhi\u1ec1u c\u00e1ch kh\u00e1c nhau \u0111\u1ec3 n\u00f3i cho m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u b\u1ea1n \u0111ang l\u00e0m, nh\u01b0ng b\u1ea1n c\u0169ng ph\u1ea3i ch\u1ea5p nh\u1eadn r\u1eb1ng ch\u1ec9 c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 \u00edt ng\u01b0\u1eddi hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng \u0111i\u1ec7p c\u1ee7a b\u1ea1n\" - Ce Phan"
        },
        {
            "en": "Windows Mobile and Google Android will power Tegra - based smartphones, while Windows <em>CE</em> and Google Chrome OS will do the same for netbooks.",
            "vi": "Windows Mobile v\u00e0 Android c\u1ee7a Google s\u1ebd h\u1ed7 tr\u1ee3 m\u1ea1nh m\u1ebd cho c\u00e1c \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i th\u00f4ng minh d\u1ef1a tr\u00ean n\u1ec1n t\u1ea3ng Tegra, trong khi Windows CE v\u00e0 H\u0110H Chrome c\u1ee7a Google s\u1ebd l\u00e0m c\u00f4ng vi\u1ec7c t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 cho c\u00e1c netbook."
        }
    ],
    "suggestions": []
}