{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Afghanistan"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Afghanistan"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Afghanistan"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Afghanistan"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Afghanistan"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "War in <em>Afghanistan</em>",
            "vi": "Chi\u1ebfn tranh \u1edf Afghanistan"
        },
        {
            "en": "<em>Afghanistan</em> is a backward country.",
            "vi": "Afghanistan l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc l\u1ea1c h\u1eadu."
        },
        {
            "en": "NATO forces killed in <em>Afghanistan</em>.",
            "vi": "Qu\u00e2n l\u1ef1c c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc B\u1eafc \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng thi\u1ec7t m\u1ea1ng \u1edf Afghanistan."
        },
        {
            "en": "Top Chinese official visits <em>Afghanistan</em>",
            "vi": "Quan ch\u1ee9c \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u Trung Qu\u1ed1c \u0111i th\u0103m Afghanistan"
        },
        {
            "en": "He is a sarge from <em>Afghanistan</em>.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 m\u1ed9t trung s\u0129 \u0111\u1ebfn t\u1eeb \u00c1p-ga-n\u00edt-tan."
        },
        {
            "en": "US face an ignominious defeat in <em>Afghanistan</em>.",
            "vi": "M\u1ef9 \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi s\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i nh\u1ee5c nh\u00e3 \u1edf Afghanistan."
        },
        {
            "en": "Gen Conway's just returned from <em>Afghanistan</em>.",
            "vi": "Gen Conway m\u1edbi v\u1eeba tr\u1edf v\u1ec1 t\u1eeb Afghanistan."
        },
        {
            "en": "<em>Afghanistan</em>: Taliban gunmen attack Kandahar police base",
            "vi": "Afghanistan: c\u00e1c tay su\u0301ng Taliban t\u1ea5n c\u00f4ng c\u0103n c\u1ee9 c\u1ea3nh s\u00e1t \u1edf Kandahar"
        },
        {
            "en": "Soviet policy towards <em>Afghanistan</em> is quite tough.",
            "vi": "Ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4 \u0111\u1ed1i v\u1edbi Afghanistan kh\u00e1 c\u1ee9ng r\u1eafn"
        },
        {
            "en": "Foreigners suffer heavy losses in <em>Afghanistan</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i tr\u1ea3i qua thi\u1ec7t h\u1ea1i n\u1eb7ng \u1edf Afghanistan."
        },
        {
            "en": "His mortal remains are still in <em>Afghanistan</em>.",
            "vi": "X\u00e1c c\u1ee7a anh \u1ea5y v\u1eabn c\u00f2n \u1edf Afghanistan."
        },
        {
            "en": "Security contractors in <em>Afghanistan</em> 'fund Taliban'",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 th\u1ea7u an ninh \u1edf Afghanistan \u2018t\u00e0i tr\u1ee3 cho Taliban\u2019"
        },
        {
            "en": "The war in <em>Afghanistan</em> is no \"moral blight\".",
            "vi": "Cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u1edf Afghanistan kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0\"s\u1ef1 l\u1ee5i t\u00e0n v\u1ec1 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c\"."
        },
        {
            "en": "They are deploying ISAF (International Security Assistance Forces) in <em>Afghanistan</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111ang tri\u1ec3n khai L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng h\u1ed7 tr\u1ee3 an ninh qu\u1ed1c t\u1ebf (ISAF) t\u1ea1i Afghanistan."
        },
        {
            "en": "The Northern Alliance is the leading opposition group in <em>Afghanistan</em>.",
            "vi": "Li\u00ean minh ph\u01b0\u01a1ng b\u1eafc l\u00e0 phe \u0111\u1ed1i l\u1eadp ch\u1ee7 ch\u1ed1t \u1edf Afganixtan."
        },
        {
            "en": "American Secretary of State Condoleezza Rice traveled to <em>Afghanistan</em> Wednesday.",
            "vi": "Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng m\u1ef9 condoleeza rice \u0111\u00e3 c\u00f4ng du \u0111\u1ebfn afghanistan h\u00f4m th\u1ee9 t\u01b0."
        },
        {
            "en": "The war in <em>Afghanistan</em> is no \"moral blight\".",
            "vi": "Cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u1edf Afghanistan kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \"s\u1ef1 l\u1ee5i t\u00e0n v\u1ec1 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c\"."
        },
        {
            "en": "<em>Afghanistan</em> quietly brings into force Taliban amnesty law.",
            "vi": "Afghanistan l\u1eb7ng l\u1ebd \u0111\u01b0a lu\u1eadt \u00e2n x\u00e1 Taliban v\u00e0o thi h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "NATO to debate <em>Afghanistan</em> at crucial Lisbon summit.",
            "vi": "NATO s\u1ebd tranh c\u00e3i v\u1ea5n \u0111\u1ec1 Afghanistan trong cu\u1ed9c h\u1ecdp th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh t\u1ea1i Lisbon."
        },
        {
            "en": "Rich mineral deposits have been discovered recently in <em>Afghanistan</em>.",
            "vi": "Kho\u00e1ng th\u1ec3 d\u1ed3i d\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y g\u1ea7n \u0111\u00e2y \u1edf Afghanistan."
        }
    ],
    "suggestions": []
}