{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'f\u0254:]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">gi\u1edbi t\u1eeb &amp; ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(h\u00e0ng h\u1ea3i) \u1edf ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc, \u1edf \u0111\u1eb1ng tr\u01b0\u1edbc</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">afore the mast</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u1edf ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc c\u1ed9t bu\u1ed3m</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(t\u1eeb c\u1ed5,ngh\u0129a c\u1ed5) tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y, tr\u01b0\u1edbc kia</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "afore",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254:]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>afore</k><blockquote>\u25a0 <cclass>preposition <cclass>archaic or <cclass>dialect before. </cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "afore",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254:]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "afore",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254:]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "afore",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254:]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "afore",
            "pronounce": "[\u0259'f\u0254:]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Afore</em> the mast",
            "vi": "\u1ede ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc c\u1ed9t bu\u1ed3m"
        },
        {
            "en": "There's something <em>afore</em> the mast.",
            "vi": "\u1ede ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc c\u1ed9t bu\u1ed3m c\u00f3 c\u00e1i g\u00ec k\u00eca."
        },
        {
            "en": "The key location was <em>AF</em>.",
            "vi": "V\u00ed tr\u00ed ch\u1ee7 ch\u1ed1t l\u00e0 af."
        },
        {
            "en": "<em>E</em>-mail",
            "vi": "Th\u01b0 \u0111i\u1ec7n t\u1eed"
        },
        {
            "en": "And they were rewarded: Yamamoto broadcast to his fleet, <em>AF</em> is short of fresh water.",
            "vi": "V\u00e0 h\u1ecd \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u01b0\u1edfng th\u01b0\u1edfng: yamamoto th\u00f4ng b\u00e1o cho h\u1ea1m \u0111\u1ed9i c\u1ee7a \u00f4ng ta, af \u0111ang thi\u1ebfu n\u01b0\u1edbc ng\u1ecdt."
        },
        {
            "en": "<em>e</em>-Government",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111i\u1ec7n t\u1eed"
        },
        {
            "en": "Flight <em>AF</em> 447 left Rio at 1900 local time (2200 GMT) on Sunday",
            "vi": "Chuy\u1ebfn bay AF 447 r\u1eddi Rio v\u00e0o lu\u0301c 19:00 gi\u1edd \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng (22:00 gi\u1edd qu\u1ed1c t\u1ebf) v\u00e0o h\u00f4m ch\u1ee7 nh\u1eadt"
        },
        {
            "en": "Flight <em>AF</em> 447 was heading from Rio to Paris when it was lost early on Monday.",
            "vi": "Chuy\u1ebfn bay AF 447 kh\u1edfi h\u00e0nh t\u1eeb Rio t\u1edbi Paris nh\u01b0ng b\u1ecb m\u1ea5t t\u00edch v\u00e0o s\u00e1ng s\u1edbm h\u00f4m th\u1ee9 hai."
        },
        {
            "en": "<em>E</em>-learning",
            "vi": "H\u1ecdc qua m\u1ea1ng"
        },
        {
            "en": "<em>E</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf ho\u1ea1ch t\u00e1c chi\u1ebfn th\u1ed1ng nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "<em>E</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y m\u1edf cu\u1ed9c di\u1ec5n t\u1eadp."
        },
        {
            "en": "(<em>e</em>)\tPatents",
            "vi": "(e) S\u00e1ng ch\u1ebf"
        },
        {
            "en": "Mute <em>e</em>",
            "vi": "E c\u00e2m"
        },
        {
            "en": "And for two days the fate of the U.S. Fleet hung on the meaning of the two letters: <em>AF</em>.",
            "vi": "V\u00e0 trong hai ng\u00e0y, s\u1ed1 ph\u1eadn c\u1ee7a h\u1ea1m \u0111\u1ed9i m\u1ef9 treo tr\u00ean ngh\u0129a c\u1ee7a hai ch\u1eef c\u00e1i: af."
        },
        {
            "en": "What is <em>e</em>-customs?",
            "vi": "H\u1ea3i quan \u0111i\u1ec7n t\u1eed l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "I like <em>e</em> - zine.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch t\u1ea1p ch\u00ed \u0111i\u1ec7n t\u1eed."
        },
        {
            "en": "\"pp J <em>E</em> Symonds.\"",
            "vi": "\"Thay m\u1eb7t cho J E Symonds.\""
        },
        {
            "en": "The Parliament. B. <em>E</em>",
            "vi": "Ngh\u1ecb Vi\u1ec7n Anh, Qu\u1ed1c H\u1ed9i Anh"
        },
        {
            "en": "Toi chi <em>e</em> rang",
            "vi": "I'm afraid (that)..."
        },
        {
            "en": "<em>E</em>.\tEnjoy teaching more.",
            "vi": "E.\tTh\u00edch th\u00fa v\u1edbi vi\u1ec7c d\u1ea1y h\u1ecdc h\u01a1"
        }
    ],
    "suggestions": []
}