{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'f\u0254:,men\u222bnd]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u00e3 k\u1ec3 \u1edf tr\u00ean, \u0111\u00e3 n\u00f3i tr\u00ean, \u0111\u00e3 k\u1ec3 tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "aforementioned"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>aforementioned</k><blockquote>(also <cclass><b>aforesaid</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective denoting a thing or person previously mentioned. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "aforementioned"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aforementioned"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aforementioned"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aforementioned"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Please note <em>aforementioned</em> names.",
            "vi": "Xin h\u00e3y vui l\u00f2ng l\u01b0u \u00fd danh s\u00e1ch n\u00f3i tr\u00ean."
        },
        {
            "en": "The key location was <em>AF</em>.",
            "vi": "V\u00ed tr\u00ed ch\u1ee7 ch\u1ed1t l\u00e0 af."
        },
        {
            "en": "The <em>aforementioned</em> novel is really worth reading.",
            "vi": "Ti\u1ec3u thuy\u1ebft n\u00f3i tr\u00ean th\u1ef1c s\u1ef1 r\u1ea5t \u0111\u00e1ng \u0111\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "I certify the <em>aforementioned</em> is true and correct.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ea3m b\u1ea3o nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u n\u00f3i tr\u00ean l\u00e0 \u0111\u00fang ch\u00ednh x\u00e1c."
        },
        {
            "en": "And they were rewarded: Yamamoto broadcast to his fleet, <em>AF</em> is short of fresh water.",
            "vi": "V\u00e0 h\u1ecd \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u01b0\u1edfng th\u01b0\u1edfng: yamamoto th\u00f4ng b\u00e1o cho h\u1ea1m \u0111\u1ed9i c\u1ee7a \u00f4ng ta, af \u0111ang thi\u1ebfu n\u01b0\u1edbc ng\u1ecdt."
        },
        {
            "en": "With many leaving China for the <em>aforementioned</em> reasons, emigration has become a political issue.",
            "vi": "V\u1edbi nhi\u1ec1u r\u1eddi kh\u1ecfi Trung Qu\u1ed1c v\u00ec nh\u1eefng l\u00fd do \u0111\u00e3 n\u00f3i \u1edf tr\u00ean, di d\u00e2n \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Flight <em>AF</em> 447 left Rio at 1900 local time (2200 GMT) on Sunday",
            "vi": "Chuy\u1ebfn bay AF 447 r\u1eddi Rio v\u00e0o lu\u0301c 19:00 gi\u1edd \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng (22:00 gi\u1edd qu\u1ed1c t\u1ebf) v\u00e0o h\u00f4m ch\u1ee7 nh\u1eadt"
        },
        {
            "en": "Flight <em>AF</em> 447 was heading from Rio to Paris when it was lost early on Monday.",
            "vi": "Chuy\u1ebfn bay AF 447 kh\u1edfi h\u00e0nh t\u1eeb Rio t\u1edbi Paris nh\u01b0ng b\u1ecb m\u1ea5t t\u00edch v\u00e0o s\u00e1ng s\u1edbm h\u00f4m th\u1ee9 hai."
        },
        {
            "en": "And for two days the fate of the U.S. Fleet hung on the meaning of the two letters: <em>AF</em>.",
            "vi": "V\u00e0 trong hai ng\u00e0y, s\u1ed1 ph\u1eadn c\u1ee7a h\u1ea1m \u0111\u1ed9i m\u1ef9 treo tr\u00ean ngh\u0129a c\u1ee7a hai ch\u1eef c\u00e1i: af."
        },
        {
            "en": "Car owners will then be charged a premium commensurate with all the <em>aforementioned</em> factors.",
            "vi": "Ch\u1ee7 xe s\u1ebd ph\u1ea3i \u0111\u00f3ng m\u1ed9t kho\u1ea3n ph\u00ed b\u1ea3o hi\u1ec3m t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng v\u1edbi t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c nh\u00e2n t\u1ed1 k\u1ec3 tr\u00ean."
        },
        {
            "en": "Internal planning, costing, and price calculation is very weak as a result of the <em>aforementioned</em> points.",
            "vi": "Do nh\u1eefng nh\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec3m n\u00eau tr\u00ean n\u00ean vi\u1ec7c h\u1ea1ch to\u00e1n gi\u00e1, chi ph\u00ed v\u00e0 l\u1eadp k\u1ebf ho\u1ea1ch n\u1ed9i b\u1ed9 r\u1ea5t k\u00e9m."
        },
        {
            "en": "Part of China\u2019s problem lies in the <em>aforementioned</em> incentive structures facing local authorities, which view state-owned companies within their regions as assets to be preserved.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u1ea7n v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c n\u1eb1m \u1edf c\u01a1 c\u1ea5u khuy\u1ebfn kh\u00edch \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c quan ch\u1ee9c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng, theo \u0111\u00f3 h\u1ecd coi DNNN \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng nh\u01b0 nh\u1eefng \u201cc\u1ee7a qu\u00fd\u201d."
        },
        {
            "en": "This is mainly due to the <em>aforementioned</em> financial sector programme, for which US$43 million was released in 1999.",
            "vi": "\u0110\u00e2y ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 do ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u1ed7 tr\u1ee3 trong ng\u00e0nh t\u00e0i ch\u00ednh nh\u01b0 n\u00eau \u1edf tr\u00ean, v\u1edbi m\u1ee9c gi\u1ea3i ng\u00e2n 43 tri\u1ec7u USD trong n\u0103m 1999."
        },
        {
            "en": "Some might recommend caution on such numbers because of the possibility of some of the <em>aforementioned</em> upward biases by statisticians.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u1ec3 khuy\u00ean n\u00ean th\u1eadn tr\u1ecdng v\u1edbi nh\u1eefng con s\u1ed1 \u0111\u00f3 b\u1edfi v\u00ec c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng x\u1ea3y ra t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u00e1n b\u1ed9 th\u1ed1ng k\u00ea th\u1ed5i ph\u1ed3ng s\u1ed1 li\u1ec7u nh\u01b0 \u0111\u00e3 n\u00eau tr\u00ean."
        },
        {
            "en": "Gold price went down from its <em>aforementioned</em> peak, to just over VND29 million ($131,818) per ounce at 16pm.\u00a0",
            "vi": "Gi\u00e1 v\u00e0ng \u0111\u00e3 n\u00f3i tr\u00ean sau \u0111\u00f3 gi\u1ea3m nh\u1eb9, v\u1ec1 kho\u1ea3ng 29 tri\u1ec7u VN\u0110 (131,818 \u0111\u00f4 la M\u1ef9) m\u1ed9t ounce l\u00fac 4 gi\u1edd chi\u1ec1u."
        },
        {
            "en": "If it is confirmed that all 228 people on Flight <em>AF</em> 447 are dead, it will be the worst loss of life in Air France's history.",
            "vi": "N\u1ebfu qu\u1ea3 th\u1ef1c to\u00e0n b\u1ed9 228 ng\u01b0\u1eddi tr\u00ean chuy\u1ebfn bay AF 447 \u0111\u1ec1u t\u1eed n\u1ea1n, th\u00ec \u0111\u00e2y s\u1ebd l\u00e0 con s\u1ed1 t\u1eed vong t\u1ed3i t\u1ec7 nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a h\u00e3ng Air France."
        },
        {
            "en": "Already the code breakers suspected that <em>AF</em> while flying in that region their exchange had been picked up by the American listening posts.",
            "vi": "Nh\u1eefng nh\u00e2n vi\u00ean gi\u1ea3i m\u00e3 \u0111\u00e3 nghi ng\u1edd ch\u1eef c\u00e1i af \u0111\u00f3 khi xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u1edf v\u00f9ng \u0111\u00f3 v\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c trao \u0111\u1ed5i th\u00f4ng tin \u0111\u00e3 b\u1ecb c\u00e1c ch\u1ed1t nghe c\u1ee7a m\u1ef9 b\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "This sample should be analyzed for moisture content, as outlined under Section Nine of the <em>aforementioned</em> book which we sent you.",
            "vi": "M\u1eabu n\u00e0y n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n t\u00edch \u0111\u1ed9 \u1ea9m, nh\u01b0 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1c th\u1ea3o trong ph\u1ea7n 9 c\u1ee7a cu\u1ed1n s\u00e1ch \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00f3i \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y m\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 g\u1eedi cho ng\u00e0i."
        },
        {
            "en": "But the three <em>aforementioned</em> patients did not have bad habits, were not addicted to alcohol and did not smoke. They were all educated and followed a healthy lifestyle.",
            "vi": "Nh\u01b0ng ba b\u1ec7nh nh\u00e2n n\u00f3i tr\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 nh\u1eefng th\u00f3i quen x\u1ea5u, kh\u00f4ng nghi\u1ec7n r\u01b0\u1ee3u v\u00e0 kh\u00f4ng h\u00fat thu\u1ed1c. H\u1ecd \u0111\u1ec1u c\u00f3 h\u1ecdc th\u1ee9c v\u00e0 c\u00f3 m\u1ed9t l\u1ed1i s\u1ed1ng l\u00e0nh m\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "There are occasional borrowings from Quebec French (unrecognisable in France) such as the <em>aforementioned</em>\u00a0poutine, and\u00a0d\u00e9panneur\u00a0for a convenience store.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra \u0111\u00f4i khi ti\u1ebfng Anh Canada c\u0169ng m\u01b0\u1ee3n t\u1eeb v\u1ef1ng t\u1eeb ti\u1ebfng Ph\u00e1p c\u1ee7a Qu\u00e9bec m\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p ch\u00ednh qu\u1ed1c kh\u00f4ng hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1eb3ng h\u1ea1n nh\u01b0 t\u1eeb\u00a0poutine, v\u00e0d\u00e9panneur\u00a0c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 c\u1eeda h\u00e0ng t\u1ea1p ho\u00e1."
        }
    ],
    "suggestions": []
}