{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6fri'ka:n\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp c\u00e1c t\u00e0i li\u1ec7u v\u1ec1 ch\u00e2u Phi</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "Africana",
            "pronounce": "[,\u00e6fri'ka:n\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Africana</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccafr\u026a'k\u03b1:n\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>plural noun things connected with Africa. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "Africana",
            "pronounce": "[,\u00e6fri'ka:n\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Africana",
            "pronounce": "[,\u00e6fri'ka:n\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Africana",
            "pronounce": "[,\u00e6fri'ka:n\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Africana",
            "pronounce": "[,\u00e6fri'ka:n\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Ms. Davis had never started a business before, and her work experience in movie promotion and her education, as an English and <em>Africana</em> studies major at\u00a0Bowdoin College, were scant preparation.\u00a0",
            "vi": "Davis ch\u01b0a t\u1eebng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng trong l\u0129nh v\u1ef1c kinh doanh, v\u00e0 nh\u1eefng kinh nghi\u1ec7m hi\u1ebfm hoi m\u00e0 c\u00f4 c\u00f3 l\u00fac \u0111\u00f3 \u0111\u1ec1u ch\u1ec9 t\u1eeb ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng qu\u1ea3ng b\u00e1 tr\u01b0\u1edbc kia v\u00e0 nh\u1eefng g\u00ec c\u00f4 h\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c trong tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc - khoa Ti\u1ebfng Anh v\u00e0 ch\u00e2u Phi h\u1ecdc t\u1ea1i Tr\u01b0\u1eddng Bowdoin."
        }
    ],
    "suggestions": []
}