{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6fri'k\u0251:n\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi Nam phi g\u1ed1c \u00c2u (\u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 H\u00e0 lan)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "Afrikaner",
            "pronounce": "[,\u00e6fri'k\u0251:n\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Afrikaner</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccafr\u026a'k\u03b1:n\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b an Afrikaans-speaking white person in South Africa, especially one of Dutch or Huguenot descent. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>S. African a gladiolus or related plant. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>Afrikanerdom</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>Afrik., from S. Afr. Du. <i>Africander</i>, from Du. <i>Afrikaan</i> 'an African' + the personal suffix <i>-der</i>. </blockquote></div>",
            "word": "Afrikaner",
            "pronounce": "[,\u00e6fri'k\u0251:n\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Afrikaner",
            "pronounce": "[,\u00e6fri'k\u0251:n\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Afrikaner",
            "pronounce": "[,\u00e6fri'k\u0251:n\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Afrikaner",
            "pronounce": "[,\u00e6fri'k\u0251:n\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I know that he is an <em>Afrikaner</em>.",
            "vi": "T\u00f4i bi\u1ebft anh ta l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Nam Phi g\u1ed1c \u00c2u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}