{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u00e6frou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(n\u00f3i v\u1ec1 ki\u1ec3u t\u00f3c) qu\u0103n v\u00e0 d\u00e0i nh\u01b0 t\u00f3c d\u00e2n da \u0111en</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "Afro"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Afro</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>Afros</b>) a hairstyle consisting of a mass of very tight curls all round the head, like the natural hair of some black people. </cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "Afro"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Afro"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Afro"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Afro"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>Afro</em>-Caribbean can be genetically differentiated from the British.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Ca - ri - b\u00ea g\u1ed1c Phi c\u00f3 th\u1ec3 kh\u00e1c ng\u01b0\u1eddi Anh v\u1ec1 m\u1eb7t di truy\u1ec1n h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "The <em>Afro</em> - Caribbean can be genetically differentiated from the British.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Ca-ri-b\u00ea g\u1ed1c Phi c\u00f3 th\u1ec3 kh\u00e1c ng\u01b0\u1eddi Anh v\u1ec1 m\u1eb7t di truy\u1ec1n h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "We are specialists in selling <em>Afro</em>-Caribbean foods to our customers at VERY competitive prices.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i chuy\u00ean b\u00e1n th\u1ef1c ph\u1ea9m c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Ca - ri - b\u00ea g\u1ed1c Phi cho kh\u00e1ch h\u00e0ng v\u1edbi gi\u00e1 c\u1ea3 r\u1ea5t ph\u1ea3i ch\u0103ng."
        },
        {
            "en": "Why don't Black women wear their natural hair which is <em>Afro</em>?",
            "vi": "T\u1ea1i sao ph\u1ee5 n\u1eef da \u0111en kh\u00f4ng \u0111\u1ec3 t\u00f3c qu\u0103n d\u00e0i t\u1ef1 nhi\u00ean?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}