{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['eid\u0292iz\u0259m]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">agism</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['eid\u0292iz\u0259m]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 \u0111\u1ed1i x\u1eed v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o kh\u00f4ng c\u00f4ng b\u1eb1ng do tu\u1ed5i t\u00e1c c\u1ee7a h\u1ecd</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ageism",
            "pronounce": "['eid\u0292iz\u0259m]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>ageism</k><blockquote>(also <cclass><b>agism</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun prejudice or discrimination on the grounds of a person's age. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>ageist</b><cclass>adjective &amp;noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "ageism",
            "pronounce": "['eid\u0292iz\u0259m]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ageism",
            "pronounce": "['eid\u0292iz\u0259m]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ageism",
            "pronounce": "['eid\u0292iz\u0259m]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ageism",
            "pronounce": "['eid\u0292iz\u0259m]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Who is responsible for enforcing the law on <em>ageism</em> in recruitment?",
            "vi": "Ai ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 vi\u1ec7c thi h\u00e0nh lu\u1eadt ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed tu\u1ed5i t\u00e1c trong tuy\u1ec3n d\u1ee5ng?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}