{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ages"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ages"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ages"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ages"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ages"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In <em>ages</em>",
            "vi": "T\u1eeb r\u1ea5t l\u00e2u"
        },
        {
            "en": "Somewhere <em>ages</em> and <em>ages</em> hence.",
            "vi": "Mt ni nao o va nhiu nm sau y."
        },
        {
            "en": "for <em>ages</em>",
            "vi": "l\u00e2u l\u1eafm r\u1ed3i"
        },
        {
            "en": "He told me <em>ages</em> and <em>ages</em> ago.",
            "vi": "Anh ta k\u1ec3 cho t\u00f4i nghe l\u00e2u r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "wait for <em>ages</em>",
            "vi": "Ch\u1edd r\u1ea5t l\u00e2u"
        },
        {
            "en": "Bettter comes with <em>ages</em>.",
            "vi": "G\u1eebng c\u00e0ng gi\u00e0 c\u00e0ng cay."
        },
        {
            "en": "It's been <em>ages</em>!",
            "vi": "L\u00e2u l\u1eafm r\u1ed3i kh\u00f4ng g\u1eb7p."
        },
        {
            "en": "Better comes with <em>ages</em>.",
            "vi": "G\u1eebng c\u00e0ng gi\u00e0 c\u00e0ng cay."
        },
        {
            "en": "I waited for <em>ages</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u1ee3i bao nhi\u00eau n\u0103m."
        },
        {
            "en": "The dark <em>ages</em>",
            "vi": "Th\u1eddi k\u1ef3 trung c\u1ed5"
        },
        {
            "en": "With <em>ages</em> comes wisdom",
            "vi": "G\u1eebng c\u00e0ng gi\u00e0 c\u00e0ng cay"
        },
        {
            "en": "as your <em>ages</em>",
            "vi": "\u1edf tu\u1ed5i em"
        },
        {
            "en": "Haven't seen you for <em>ages</em>!",
            "vi": "\u0110\u00e3 l\u00e2u kh\u00f4ng g\u1eb7p!"
        },
        {
            "en": "it's been <em>ages</em> since... (collocation)",
            "vi": "l\u00e2u l\u1eafm r\u1ed3i m\u1edbi... (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        },
        {
            "en": "He takes <em>ages</em> to dress.",
            "vi": "Anh \u1ea5y m\u1eb7c qu\u1ea7n \u00e1o l\u00e2u l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "Their <em>ages</em> did not differ.",
            "vi": "Tu\u1ed5i c\u1ee7a h\u1ecd kh\u00f4ng ch\u00eanh l\u1ec7ch nhau."
        },
        {
            "en": "She's lived here for <em>ages</em>.",
            "vi": "B\u00e0 ta s\u1ed1ng \u1edf \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 l\u00e2u."
        },
        {
            "en": "Middle <em>Ages</em>: January 1st Abolished",
            "vi": "Th\u1eddi Trung c\u1ed5: Ng\u00e0y 1 th\u00e1ng 1 b\u1ecb lo\u1ea1i b\u1ecf"
        },
        {
            "en": "Their <em>ages</em> are the same.",
            "vi": "H\u1ecd b\u1eb1ng tu\u1ed5i nhau."
        },
        {
            "en": "So much for relative <em>ages</em>.",
            "vi": "Qu\u00ean v\u1ee5 tu\u1ed5i t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i \u0111i ha."
        }
    ],
    "suggestions": []
}