{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u00e6d\u0292itpr\u0254p]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 tuy\u00ean truy\u1ec1n c\u1ed5 \u0111\u1ed9ng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u01a1 quan tuy\u00ean truy\u1ec1n c\u1ed5 \u0111\u1ed9ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "agitprop"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>agitprop</k><blockquote><cclass>[<cclass>'ad\u0292\u026atpr\u0252p<cclass>, <cclass>'ag-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun political propaganda, especially in art or literature. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>1930s: Russ., blend of <i>agitatsiya</i> 'agitation' and <i>propaganda</i> 'propaganda'. </blockquote></div>",
            "word": "agitprop"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "agitprop"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "agitprop"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "agitprop"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "They combined combat with political struggle and <em>agitprop</em> among enemy troops.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 k\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ea5u tranh qu\u00e2n s\u1ef1 v\u1edbi \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 binh v\u1eadn."
        },
        {
            "en": "Today the people that look to graffiti and other politicised art are aspirational of change in the same way as the <em>agitprop</em> of the Paris art students of 1968.",
            "vi": "nay nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi m\u00e0 t\u00ecm \u0111\u1ebfn v\u1edbi ngh\u1ec7 thu\u1eadt gra - fi - t\u00f4 v\u00e0 ngh\u1ec7 thu\u1eadt ch\u00ednh tr\u1ecb kh\u00e1c th\u00ec c\u00f3 \u0111\u1ea7y tham v\u1ecdng v\u1ec1 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i theo c\u00e1ch nh\u01b0 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng ngh\u1ec7 thu\u1eadt c\u1ee7a c\u00e1c sinh vi\u00ean m\u1ef9 thu\u1eadt Paris n\u0103m 1968."
        },
        {
            "en": "Today the people that look to graffiti and other politicised art are aspirational of change in the same way as the <em>agitprop</em> of the Paris art students of 1968.",
            "vi": "Ng\u00e0y nay nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi m\u00e0 t\u00ecm \u0111\u1ebfn v\u1edbi ngh\u1ec7 thu\u1eadt gra-fi-t\u00f4 v\u00e0 ngh\u1ec7 thu\u1eadt ch\u00ednh tr\u1ecb kh\u00e1c th\u00ec c\u00f3 \u0111\u1ea7y tham v\u1ecdng v\u1ec1 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i theo c\u00e1ch nh\u01b0 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng ngh\u1ec7 thu\u1eadt c\u1ee7a c\u00e1c sinh vi\u00ean m\u1ef9 thu\u1eadt Paris n\u0103m 1968."
        }
    ],
    "suggestions": []
}