{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'glou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb &amp; ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">\u0111\u1ecf r\u1ef1c, ch\u00e1y \u0111\u1ecf, s\u00e1ng ch\u00f3i, ng\u1eddi s\u00e1ng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ngh\u0129a b\u00f3ng) ng\u1eddi l\u00ean, r\u1ea1ng r\u1ee1</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">face aglow with delight</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1eb7t h\u1edbn h\u1edf r\u1ea1ng r\u1ee1</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "aglow",
            "pronounce": "[\u0259'glou]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>aglow</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective glowing. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "aglow",
            "pronounce": "[\u0259'glou]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aglow",
            "pronounce": "[\u0259'glou]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>aglow</k><blockquote><blockquote><ex><abr>adj.</abr> aglow with (aglow with happiness)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "aglow",
            "pronounce": "[\u0259'glou]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aglow",
            "pronounce": "[\u0259'glou]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Face <em>aglow</em> with delight",
            "vi": "M\u1eb7t h\u1edbn h\u1edf r\u1ea1ng r\u1ee1"
        },
        {
            "en": "Her cheeks are <em>aglow</em> with health.",
            "vi": "\u0110\u00f4i m\u00e1 c\u00f4 \u1ea5y h\u1ed3ng t\u01b0\u01a1i tr\u00e0n \u0111\u1ea7u s\u1ee9c kh\u1ecfe."
        },
        {
            "en": "Her face always seems to be <em>aglow</em>.",
            "vi": "M\u1eb7t c\u00f4 ta l\u00fac n\u00e0o c\u0169ng c\u00f3 v\u1ebb r\u1ea1ng r\u1ee1."
        },
        {
            "en": "His face looked <em>aglow</em> with delight when she came.",
            "vi": "M\u1eb7t anh ta tr\u00f4ng h\u1edbn h\u1edf r\u1ea1ng r\u1ee1 khi c\u00f4 ta \u0111\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "Please ask the sun to set her heart <em>aglow</em>.",
            "vi": "Xin n\u00f3i m\u1eb7t tr\u1eddi th\u1eafp l\u1eeda tr\u00e1i tim em."
        },
        {
            "en": "In April, the entire mountain seems to be <em>aglow</em> with a blanket of azalea blossoms",
            "vi": "V\u00e0o th\u00e1ng t\u01b0 c\u1ea3 ng\u1ecdn n\u00fai d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 ng\u1eddi s\u00e1ng l\u00ean v\u1edbi l\u1edbp hoa \u0111\u1ed7 quy\u00ean."
        },
        {
            "en": "The waning sun lit up your eyes <em>aglow</em>, As clouds in azure sky blew your teased hair",
            "vi": "N\u1eafng \u00faa d\u1ec7t mi em v\u00e0 m\u00e2y xanh thay t\u00f3c r\u1ed1i"
        },
        {
            "en": "If you've ever seen Uchida Kosaburo's famous ink painting of the young woman in a kimono standing in a rapturous state and with her eyes <em>aglow</em>.",
            "vi": "N\u1ebfu anh th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ee9c tranh th\u1ee7y m\u1eb7c l\u1eebng danh c\u1ee7a uchida kosaburo v\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi thi\u1ebfu n\u1eef \u0111ang \u0111\u1ee9ng trong tr\u1ea1ng th\u00e1i ng\u00e2y ng\u1ea5t v\u00e0 c\u1eb7p m\u1eaft long lanh."
        },
        {
            "en": "If you can line up your visit on the 14th day of a lunar month, you\u2019ll get to experience Hoi An <em>aglow</em> via traditional colored lanterns, as the town shuts off its electric lights and shuts down to motorized vehicles. The lantern festival offers a glimpse at what life was like hundreds of years ago.\u201d",
            "vi": "N\u1ebfu b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn H\u1ed9i An v\u00e0o ng\u00e0y 14 \u00e2m l\u1ecbch h\u00e0ng th\u00e1ng, b\u1ea1n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1ea3i nghi\u1ec7m H\u1ed9i An r\u1ef1c s\u00e1ng qua nh\u1eefng chi\u1ebfc \u0111\u00e8n l\u1ed3ng truy\u1ec1n th\u1ed1ng nhi\u1ec1u m\u00e0u s\u1eafc, v\u00e0o l\u00fac \u0111\u00f3 th\u1ecb tr\u1ea5n s\u1ebd t\u1eaft h\u1ebft c\u00e1c lo\u1ea1i \u0111\u00e8n \u0111i\u1ec7n v\u00e0 ng\u0103n c\u00e1c lo\u1ea1i xe c\u01a1 gi\u1edbi. L\u1ec5 h\u1ed9i \u0111\u00e8n l\u1ed3ng mang \u0111\u1ebfn c\u00e1i nh\u00ecn v\u1ec1 cu\u1ed9c s\u1ed1ng nh\u01b0 nh\u1eefng g\u00ec di\u1ec5n ra h\u00e0ng tr\u0103m n\u0103m tr\u01b0\u1edbc. \""
        }
    ],
    "suggestions": []
}