{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['e\u0259kr\u0251:ftm\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(qu\u00e2n s\u1ef1) l\u00ednh kh\u00f4ng qu\u00e2n (Anh)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "aircraftman",
            "pronounce": "['e\u0259kr\u0251:ftm\u0259n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>aircraftman</k><blockquote>(or <cclass><b>aircraftwoman</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>aircraftmen</b> or <cclass><b>aircraftwomen</b>) the lowest RAF rank, below leading aircraftman (or leading aircraftwoman). </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "aircraftman",
            "pronounce": "['e\u0259kr\u0251:ftm\u0259n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aircraftman",
            "pronounce": "['e\u0259kr\u0251:ftm\u0259n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aircraftman",
            "pronounce": "['e\u0259kr\u0251:ftm\u0259n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aircraftman",
            "pronounce": "['e\u0259kr\u0251:ftm\u0259n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In November 1939, Dahl joined the Royal Air Force as an <em>Aircraftman</em>.",
            "vi": "Th\u00e1ng 11 n\u0103m 1939, Dahl tham gia v\u00e0o l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng kh\u00f4ng qu\u00e2n ho\u00e0ng gia v\u1edbi vai tr\u00f2 l\u00e0 l\u00ednh kh\u00f4ng qu\u00e2n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}