{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['e\u0259'kru:]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">to\u00e0n th\u1ec3 ng\u01b0\u1eddi l\u00e1i v\u00e0 nh\u00e2n vi\u00ean tr\u00ean m\u00e1y bay; phi h\u00e0nh \u0111o\u00e0n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "aircrew",
            "pronounce": "['e\u0259'kru:]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>aircrew</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>aircrews</b>) [treated as <cclass>sing. or <cclass>plural] the crew manning an aircraft. </cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u2043 (<cclass>plural same) a member of an aircrew. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "aircrew",
            "pronounce": "['e\u0259'kru:]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aircrew",
            "pronounce": "['e\u0259'kru:]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aircrew",
            "pronounce": "['e\u0259'kru:]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aircrew",
            "pronounce": "['e\u0259'kru:]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "At 7 : 20 PM, the <em>aircrew</em> was informed helicopters were able to land.",
            "vi": "L\u00fac 7:20 t\u1ed1i, phi h\u00e0nh \u0111o\u00e0n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng b\u00e1o l\u00e0 m\u00e1y bay tr\u1ef1c th\u0103ng c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd h\u1ea1 c\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "At 7:20 PM, the <em>aircrew</em> was informed helicopters were able to land.",
            "vi": "L\u00fac 7 : 20 t\u1ed1i, phi h\u00e0nh \u0111o\u00e0n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng b\u00e1o l\u00e0 m\u00e1y bay tr\u1ef1c th\u0103ng c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd h\u1ea1 c\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "The plane has an <em>aircrew</em> of 20 exclusive of trainee pilots.",
            "vi": "M\u00e1y bay c\u00f3 phi h\u00e0nh \u0111o\u00e0n hai m\u01b0\u01a1i ng\u01b0\u1eddi, ch\u01b0a k\u1ec3 c\u00e1c phi c\u00f4ng th\u1ef1c t\u1eadp."
        },
        {
            "en": "President Luis Inacio Lula da Silva expressed sadness about the loss of passengers and <em>aircrew</em> on Friday.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng luis inacio lula da silva b\u00e0y t\u1ecf \u0111au bu\u1ed3n v\u1ec1 vi\u1ec7c m\u1ea5t h\u00e0nh kh\u00e1ch v\u00e0 phi h\u00e0nh \u0111o\u00e0n h\u00f4m th\u1ee9 s\u00e1u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}