{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['e\u0259m\u00e6n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">phi c\u00f4ng ho\u1eb7c nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee7a m\u1ed9t m\u00e1y bay</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">binh s\u0129 c\u1ee7a kh\u00f4ng qu\u00e2n ho\u00e0ng gia Anh (nh\u1ea5t l\u00e0 d\u01b0\u1edbi c\u1ea5p s\u0129 quan)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "airman",
            "pronounce": "['e\u0259m\u00e6n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>airman</k><blockquote>(or <cclass><b>airwoman</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>airmen</b> or <cclass><b>airwomen</b>) a pilot or member of the crew of an aircraft in an air force. </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u2043 a member of the RAF below commissioned rank. </blockquote><blockquote>\u2043 a member of the US air force of the lowest rank, below staff sergeant. </blockquote><blockquote>\u2043 a member of the US navy whose general duties are concerned with aircraft. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>airmanship</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "airman",
            "pronounce": "['e\u0259m\u00e6n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "airman",
            "pronounce": "['e\u0259m\u00e6n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "airman",
            "pronounce": "['e\u0259m\u00e6n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "airman",
            "pronounce": "['e\u0259m\u00e6n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I am an American <em>Airman</em>.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 nh\u00e2n vi\u00ean m\u00e1y bay M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "The series of meetings, held under the Pacific Air Forces' <em>Airman</em>-to-<em>Airman</em> Talks program, was organized with the Vietnam government by officials at 13th Air Force here.",
            "vi": "C\u00e1c cu\u1ed9c th\u1ea3o lu\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c quan ch\u1ee9c thu\u1ed9c Kh\u00f4ng \u0111o\u00e0n 13 c\u1ee7a Hoa K\u1ef3 t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00f9ng Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam trong khu\u00f4n kh\u1ed5 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh H\u1ed9i \u0111\u00e0m Kh\u00f4ng qu\u00e2n Song ph\u01b0\u01a1ng Khu v\u1ef1c Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng (Pacific Air Forces' Airman-to-Airman Talks)."
        },
        {
            "en": "I am a soldier, not an <em>airman</em>, so i could not tell how far up it was.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi l\u00ednh, ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 phi c\u00f4ng, v\u00ec v\u1eady t\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 n\u00f3i n\u00f3 \u1edf \u0111\u1ed9 ca bao nhi\u00eau."
        }
    ],
    "suggestions": []
}