{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alarmed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alarmed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alarmed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>alarmed</k><blockquote><blockquote><ex><abr>adj.</abr> alarmed at, by (we were alarmed at the news of the earthquake) </ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "alarmed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> \u00f4 t\u00f4</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u01b0\u1ee3c (g\u1eafn) ch\u1ed1ng tr\u1ed9m</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "alarmed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Jacob shouted back, <em>alarmed</em>.",
            "vi": "Jacob ho\u1ea3ng h\u1ed1t la l\u00ean."
        },
        {
            "en": "<em>Alarmed</em> at a rumor.",
            "vi": "C\u1ea3nh gi\u00e1c tr\u01b0\u1edbc tin \u0111\u1ed3n."
        },
        {
            "en": "To be <em>alarmed</em> at sth:",
            "vi": "S\u1ee3 h\u00e3i, lo s\u1ee3 chuy\u1ec7n g\u00ec"
        },
        {
            "en": "There is nothing to be <em>alarmed</em> about.",
            "vi": "Ch\u1eb3ng c\u00f3 g\u00ec \u0111\u00e1ng ng\u1ea1i c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "His wild grief <em>alarmed</em> everyone around him.",
            "vi": "N\u1ed7i \u0111au t\u1ed9t \u0111\u1ec9nh c\u1ee7a \u00f4ng ta g\u00e2y lo l\u1eafng cho m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi xung quanh."
        },
        {
            "en": "<em>Alarmed</em> by the noise, the birds flew away.",
            "vi": "Ho\u1ea3ng s\u1ee3 v\u00ec ti\u1ebfng \u0111\u1ed9ng, nh\u1eefng con chim bay m\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "He was <em>alarmed</em> for the safety of his mother.",
            "vi": "Anh ta lo ng\u1ea1i cho s\u1ef1 an to\u00e0n c\u1ee7a m\u1eb9 m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The ever-increasing cost of food makes everybody <em>alarmed</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1 l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c li\u00ean t\u1ee5c t\u0103ng l\u00e0m cho m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi hoang mang."
        },
        {
            "en": "I was <em>alarmed</em> to see that they were carrying guns.",
            "vi": "T\u00f4i ho\u1ea3ng s\u1ee3 khi nh\u00ecn th\u1ea5y ch\u00fang mang theo s\u00fang."
        },
        {
            "en": "Let us not be <em>alarmed</em> by the rumours!",
            "vi": "Ch\u00fang ta \u0111\u1eebng c\u00f3 lo l\u1eafng v\u00ec nh\u1eefng l\u1eddi \u0111\u1ed3n \u0111\u1ea1i \u1ea5y!"
        },
        {
            "en": "<em>Alarmed</em> at an explosion, the beast ran away.",
            "vi": "Ho\u1ea3ng h\u1ed1t tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t ti\u1ebfng n\u1ed5, con th\u00fa b\u1ecf ch\u1ea1y."
        },
        {
            "en": "I am <em>alarmed</em> at the rate of errors.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang lo l\u1eafng tr\u01b0\u1edbc t\u1ef7 l\u1ec7 sai s\u00f3t."
        },
        {
            "en": "Scarlett stared at her, <em>alarmed</em> by so unprecedented an outburst.",
            "vi": "Scarlett tr\u00e2n tr\u00e2n nh\u00ecn n\u00e0ng, ho\u1ea3ng l\u00ean v\u00ec c\u01a1n b\u00f9ng n\u1ed5 ch\u01b0a t\u1eebng th\u1ea5y nh\u01b0 v\u1eady."
        },
        {
            "en": "The news that the enemy were near <em>alarmed</em> everybody",
            "vi": "Tin qu\u00e2n \u0111\u1ecbch \u0111\u00e3 ti\u1ebfn \u0111\u1ebfn g\u1ea7n khi\u1ebfn ai c\u0169ng ho\u1ea3ng h\u1ed1t"
        },
        {
            "en": "Don't be <em>alarmed</em>, it wasn't a virus after all.",
            "vi": "\u0110\u1eebng ho\u1ea3ng s\u1ee3, r\u1ed1t cu\u1ed9c th\u00ec \u0111\u00f3 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ea7m b\u1ec7nh."
        },
        {
            "en": "Climate scientists are <em>alarmed</em> by the evidence of human-climate interference.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 khoa h\u1ecdc kh\u00ed h\u1eadu \u0111ang lo s\u1ee3 nh\u1eefng b\u1eb1ng ch\u1ee9ng v\u1ec1 s\u1ef1 can thi\u1ec7p c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi l\u00ean kh\u00ed h\u1eadu."
        },
        {
            "en": "One bit of advice is to get your house <em>alarmed</em> and monitored immediately.",
            "vi": "M\u1ed9t l\u1eddi khuy\u00ean nho nh\u1ecf l\u00e0 h\u00e3y g\u1eafn thi\u1ebft b\u1ecb ch\u1ed1ng tr\u1ed9m v\u00e0 gi\u00e1m s\u00e1t ng\u00f4i nh\u00e0 c\u1ee7a b\u1ea1n ngay \u0111i."
        },
        {
            "en": "I was <em>alarmed</em> by this and began to say something, but Mother stopped me.",
            "vi": "T\u00f4i h\u1ed1t ho\u1ea3ng khi nghe th\u1ea5y th\u1ebf \u0111\u1ecbnh l\u00ean ti\u1ebfng h\u1ecfi th\u00ec, m\u1eb9 \u0111\u00e3 ng\u0103n t\u00f4i l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Even happy - go - lucky Renee was likely to be <em>alarmed</em> by that.",
            "vi": "Ngay c\u1ea3 Renee v\u00f4 t\u01b0 c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd c\u1ea3m th\u1ea5y lo l\u1eafng v\u00ec \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "His voice was <em>alarmed</em> as he caught me and held me up.",
            "vi": "Gi\u1ecdng anh \u0111\u1ea7y lo l\u1eafng khi anh ch\u1ee5p t\u00f4i l\u1ea1i v\u00e0 n\u00e2ng t\u00f4i l\u00ean."
        }
    ],
    "suggestions": []
}