{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Albania",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Albania",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Albania",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Albania",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Albania",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "UNDP <em>Albania</em> mission web-site.",
            "vi": "Trang m\u1ea1ng c\u1ee7a Ph\u00e1i \u0111o\u00e0n UNDP t\u1ea1i An-ba-ni."
        },
        {
            "en": "Republic of <em>Albania</em>, parliament Tirana on 29.07.2003",
            "vi": "Ngh\u1ecb vi\u1ec7n n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng h\u00f2a An-ba-ni Tirana, ng\u00e0y 29.07.2003"
        },
        {
            "en": "We have closed our border with <em>Albania</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u00f3ng c\u1eeda bi\u00ean gi\u1edbi v\u1edbi Albania."
        },
        {
            "en": "<em>Albania</em> lost its throne after the war.",
            "vi": "Anbani ch\u1ea5m d\u1ee9t quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a nh\u00e0 vua sau chi\u1ebfn tranh."
        },
        {
            "en": "<em>Albania</em> has recently started the conversion from communism to capitalism.",
            "vi": "Albania g\u1ea7n \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u vi\u1ec7c chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1eeb ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ed9ng s\u1ea3n sang ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Thousands of refugees had fled across the border to <em>Albania</em>.",
            "vi": "H\u00e0ng ng\u00e0n ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n ph\u1ea3i ch\u1ea1y tr\u1ed1n v\u01b0\u1ee3t qua bi\u00ean gi\u1edbi \u0111\u1ebfn Albania."
        },
        {
            "en": "Refugees had been crossing into <em>Albania</em> all day.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n \u0111\u00e3 v\u01b0\u1ee3t bi\u00ean sang An - ba - ni (Anbani) c\u1ea3 ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Parliament of <em>Albania</em> resolves to support the MDGs",
            "vi": "Qu\u1ed1c h\u1ed9i An-ba-ni quy\u1ebft t\u00e2m \u1ee7ng h\u1ed9 c\u00e1c MDG"
        },
        {
            "en": "<em>Albania</em> is a country with spectacular mountain scenery.",
            "vi": "Albania l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1edbi phong c\u1ea3nh n\u00fai non h\u00f9ng v\u0129."
        },
        {
            "en": "From 1944 to April 1985, <em>Albania</em> existed under the absolutist rule of Enver Hoxha.",
            "vi": "T\u1eeb n\u0103m 1944 \u0111\u1ebfn th\u00e1ng t\u01b0 n\u0103m 1985, n\u01b0\u1edbc Albania t\u1ed3n t\u1ea1i d\u01b0\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf c\u1ee7a Enver Hoxha."
        },
        {
            "en": "UNDP <em>Albania</em> is, in the meantime supporting regional MDG reports throughout <em>Albania</em>, the first such report already launched in Elbasan earlier this year, with the aim of contextualizing the eight global Millennium Development Goals.",
            "vi": "UNDP t\u1ea1i An-ba-ni, hi\u1ec7n \u0111ang \u1ee7ng h\u1ed9 c\u00e1c b\u00e1o c\u00e1o v\u00f9ng v\u1ec1 MDG qua An-ba-ni v\u1edbi m\u1ee5c ti\u00eau n\u1ed9i \u0111\u1ecba ho\u00e1 8 m\u1ee5c ti\u00eau ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a thi\u00ean ni\u00ean k\u1ef7, b\u00e1o c\u00e1o \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec3n khai t\u1ea1i Al-ba-san v\u00e0o \u0111\u1ea7u n\u0103m nay."
        },
        {
            "en": "Albanian Parliament will assist in every way possible the achievement of the Millennium Development Goals in <em>Albania</em>.",
            "vi": "Ngh\u1ecb vi\u1ec7n An-ba-ni s\u1ebd h\u1ed7 tr\u1ee3 b\u1eb1ng m\u1ecdi c\u00e1ch vi\u1ec7c ho\u00e0n t\u1ea5t Nh\u1eefng M\u1ee5c ti\u00eau Ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ef7 \u1edf An-ba-ni."
        },
        {
            "en": "In India, the growth rate of the service sector is 12.5%; 16,1% in Indonesia, 49% in <em>Albania</em>, 19% in Bulgaria, 19,8% in Korea.",
            "vi": "\u1ede \u1ea4n \u0110\u1ed9, t\u1ed1c \u0111\u1ed9 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng c\u1ee7a khu v\u1ef1c d\u1ecbch v\u1ee5 l\u00e0 12,5%, In\u0111\u00f4n\u00eaxia l\u00e0 16,1%, Albania l\u00e0 49%, Bungaria l\u00e0 19%, 19,8% \u1edf Tri\u1ec1u Ti\u00ean."
        },
        {
            "en": "We are confident that achieving the Millennium Development Goals strengthens further the regional and international cooperation, which <em>Albania</em> is part thereof.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i tin t\u01b0\u1edfng r\u1eb1ng vi\u1ec7c ho\u00e0n t\u1ea5t Nh\u1eefng M\u1ee5c ti\u00eau Ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ef7 c\u1ee7ng c\u1ed1 quan h\u1ec7 h\u1ee3p t\u00e1c khu v\u1ef1c v\u00e0 qu\u1ed1c t\u1ebf h\u01a1n n\u1eefa, m\u00e0 An-ba-ni l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn."
        },
        {
            "en": "Tarator and Cac\u0131k are popular cold soups made from yoghurt, popular during summertime in <em>Albania</em>, Bulgaria, Republic of Macedonia, and Turkey.",
            "vi": "Tarator v\u00e0 Cac\u0131k l\u00e1 lo\u1ea1i ch\u00e8 l\u1ea1nh l\u00e0m t\u1eeb ya - ua, d\u00f9ng trong m\u00f9a h\u00e8 \u1edf Albania, Bungari, C\u1ed9ng h\u00f2a Macedonia, v\u00e0 Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "Tarator v\u00e0 Cac\u0131k l\u00e1 lo\u1ea1i ch\u00e8 l\u1ea1nh l\u00e0m t\u1eeb ya-ua, d\u00f9ng trong m\u00f9a h\u00e8 \u1edf <em>Albania</em>, Bungari, C\u1ed9ng h\u00f2a Macedonia, v\u00e0 Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3.",
            "vi": "Tarator and Cac\u0131k are popular cold soups made from yoghurt, popular during summertime in Albania, Bulgaria, Republic of Macedonia, and Turkey."
        },
        {
            "en": "In July of 2003, the Parliament of <em>Albania</em> approved a resolution expressing support for the Millennium Development Goals as development tools.",
            "vi": "V\u00e0o th\u00e1ng 7/2003, Qu\u1ed1c h\u1ed9i An-ba-ni \u0111\u00e3 th\u00f4ng qua ngh\u1ecb quy\u1ebft b\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 \u0111\u1ed1i v\u1edbi vi\u1ec7c coi c\u00e1c M\u1ee5c ti\u00eau Ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ef7 nh\u01b0 c\u00e1c c\u00f4ng c\u1ee5 ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "By way of example, the session provided information about the critical role that Member of Parliaments were playing in other countries, including Mauritania, Morocco, <em>Albania</em>, Niger, Rwanda.",
            "vi": "Th\u00f4ng qua c\u00e1c v\u00ed d\u1ee5, phi\u00ean h\u1ecdp n\u00e0y \u0111\u00e3 cung c\u1ea5p th\u00f4ng tin v\u1ec1 vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u qu\u1ed1c h\u1ed9i \u1edf c\u00e1c qu\u1ed1c gia kh\u00e1c, bao g\u1ed3m M\u00f4-ri-ta-nia, Ma-r\u1ed1c, An-ba-ni, Ni-ge-ri-a, Ru-an-\u0111a."
        },
        {
            "en": "Available data shows that for countries such as <em>Albania</em> and Jordan their services trade balances have worsened since accession to the WTO.",
            "vi": "S\u1ed1 li\u1ec7u hi\u1ec7n nay ch\u1ec9 r\u1eb1ng, \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc nh\u01b0 Albania v\u00e0 Jordan, c\u00e1n c\u00e2n th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i d\u1ecbch v\u1ee5 c\u00f3 chi\u1ec1u h\u01b0\u1edbng x\u1ea5u \u0111i k\u1ec3 t\u1eeb khi gia nh\u1eadp WTO."
        },
        {
            "en": "Responsibilities undertaken before the international community under the Millennium Declaration require the total commitment of both state structures and civil society to achieve the Millennium Development Goals in <em>Albania</em> by 2015.",
            "vi": "Nh\u1eefng nhi\u1ec7m v\u1ee5 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra tr\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng qu\u1ed1c t\u1ebf trong Tuy\u00ean b\u1ed1 Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ef7 \u0111\u00f2i h\u1ecfi s\u1ef1 cam k\u1ebft t\u1ed5ng th\u1ec3 c\u1ee7a c\u1ea3 c\u01a1 c\u1ea5u nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n s\u1ef1 \u0111\u1ec3 ho\u00e0n th\u00e0nh Nh\u1eefng M\u1ee5c ti\u00eau Ph\u00e1t tri\u1ec3n Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ef7 v\u00e0o n\u0103m 2015."
        }
    ],
    "suggestions": []
}