{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u00e6l'beinj\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) An-ba-ni</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi An-ba-ni</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ti\u1ebfng An-ba-ni</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "Albanian"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Albanian</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a native or national of Albania, or a person of Albanian descent. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the language of Albania, forming a separate branch of Indo-European. </blockquote></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to Albania or its language. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "Albanian"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Albanian"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Albanian"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Albanian"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "\u201c<em>Albanian</em> parliament endorses resolution on Millennium Development Goals.\u201d",
            "vi": "\u201cNgh\u1ecb vi\u1ec7n An-ba-ni th\u00f4ng qua ngh\u1ecb quy\u1ebft v\u1ec1 Nh\u1eefng M\u1ee5c ti\u00eau Ph\u00e1t tri\u1ec3n Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ef7\u201d."
        },
        {
            "en": "See <em>Albanian</em> Parliament Resolution on MDGs at http://www.undp.org.al/",
            "vi": "Xem Ngh\u1ecb quy\u1ebft v\u1ec1 c\u00e1c MDG c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i An-ba-ni tr\u00ean trang http://www.undp.org.al/"
        },
        {
            "en": "<em>Albanian</em> Parliament Endorses Resolution on Millennium Development Goals \u2013 UNDP News and Events, July 29, 2003.",
            "vi": "Qu\u1ed1c h\u1ed9i An-ba-ni t\u00e1n th\u00e0nh Ngh\u1ecb quy\u1ebft v\u1ec1 Nh\u1eefng M\u1ee5c ti\u00eau Ph\u00e1t tri\u1ec3n Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ef7 - Tin v\u00e0 S\u1ef1 ki\u1ec7n UNPD, ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 7 n\u0103m 2003."
        },
        {
            "en": "The <em>Albanian</em> Parliament, sustaining efforts of the <em>Albanian</em> society towards a comprehensive and sustainable development, supports all initiatives of the country\u2019s authorities in achieving such long-term development goals.",
            "vi": "Duy tr\u00ec c\u00e1c n\u1ed7 l\u1ef1c c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i An-ba-ni trong vi\u1ec7c ph\u00e1t tri\u1ec3n to\u00e0n di\u1ec7n v\u00e0 b\u1ec1n v\u1eefng, Ngh\u1ecb vi\u1ec7n Al-ba-ni \u1ee7ng h\u1ed9 m\u1ecdi s\u00e1ng ki\u1ebfn c\u1ee7a c\u00e1c c\u01a1 quan quy\u1ec1n l\u1ef1c An-ba-ni nh\u1eb1m \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau ph\u00e1t tri\u1ec3n l\u00e2u d\u00e0i n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The signature by the <em>Albanian</em> President of the Millennium Declaration (September 2000) represents a positive step in this direction.",
            "vi": "Vi\u1ec7c T\u1ed5ng th\u1ed1ng An-ba-ni k\u00fd k\u1ebft M\u1ee5c ti\u00eau Ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ef7 (th\u00e1ng 9/2000) th\u1ec3 hi\u1ec7n m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn t\u00edch c\u1ef1c theo \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Some of these include the text of a resolution on the Millennium Development Goals endorsed by the <em>Albanian</em> Parliament.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 c\u00e1i g\u1ed3m c\u00f3 Ngh\u1ecb quy\u1ebft v\u1ec1 M\u1ee5c ti\u00eau Ph\u00e1t tri\u1ec3n Thi\u00ean ni\u00ean do Qu\u1ed1c h\u1ed9i An-ba-ni nh\u1ea5t tr\u00ed th\u00f4ng qua."
        },
        {
            "en": "<em>Albanian</em> Parliament will assist in every way possible the achievement of the Millennium Development Goals in Albania.",
            "vi": "Ngh\u1ecb vi\u1ec7n An-ba-ni s\u1ebd h\u1ed7 tr\u1ee3 b\u1eb1ng m\u1ecdi c\u00e1ch vi\u1ec7c ho\u00e0n t\u1ea5t Nh\u1eefng M\u1ee5c ti\u00eau Ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ef7 \u1edf An-ba-ni."
        },
        {
            "en": "Among these initiatives, a UNDP sponsored MDG capacity building project is assisting the <em>Albanian</em> Ministry of Foreign Affairs in the reporting process towards the achievement of the MDGs.",
            "vi": "Trong s\u1ed1 c\u00e1c s\u00e1ng ki\u1ebfn n\u00e0y, UNDP \u0111\u00e3 t\u00e0i tr\u1ee3 d\u1ef1 \u00e1n n\u00e2ng cao n\u0103ng l\u1ef1c v\u1ec1 MDG b\u1eb1ng c\u00e1ch h\u1ed7 tr\u1ee3 B\u1ed9 Ngo\u1ea1i giao An-ba-ni trong qu\u00e1 tr\u00ecnh b\u00e1o c\u00e1o v\u1ec1 c\u00e1c k\u1ebft qu\u1ea3 th\u1ef1c thi c\u00e1c MDG."
        },
        {
            "en": "An independent baseline report assessing implementation to date was also launched in 2002 to stimulate dialog among <em>Albanian</em> decision-makers for prioritizing goals and targets.",
            "vi": "M\u1ed9t b\u00e1o c\u00e1o c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u1ed9c l\u1eadp nh\u1eb1m \u0111\u00e1nh gi\u00e1 vi\u1ec7c th\u1ef1c thi cho \u0111\u1ebfn nay c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec3n khai v\u00e0o n\u0103m 2002 nh\u1eb1m khuy\u1ebfn kh\u00edch c\u00e1c nh\u00e0 ho\u1ea1ch \u0111\u1ecbnh ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a Al-ba-ni \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i v\u1edbi nhau v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u01b0u ti\u00ean c\u1ee7a c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau v\u00e0 ch\u1ec9 ti\u00eau."
        },
        {
            "en": "Pope Francis delivered the formula for the canonization of the <em>Albanian</em>-born nun -- known as the \"saint of the gutters\" -- before huge crowds of pilgrims gathered in St. Peter's Square in Vatican City on Sunday morning.",
            "vi": "Gi\u00e1o ho\u00e0ng Francis c\u1eed h\u00e0nh nghi th\u1ee9c phong th\u00e1nh cho b\u00e0 x\u01a1 g\u1ed1c Albani - ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \"v\u1ecb th\u00e1nh c\u1ee7a nh\u1eefng k\u1ebb kh\u1ed1n c\u00f9ng\" - tr\u01b0\u1edbc h\u00e0ng v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng t\u1eadp trung t\u1ea1i Qu\u1ea3ng tr\u01b0\u1eddng Th\u00e1nh Ph\u00ear\u00f4 \u1edf th\u00e0nh ph\u1ed1 Vatican h\u00f4m s\u00e1ng Ch\u1ee7 nh\u1eadt."
        },
        {
            "en": "28 July 2011 Last updated at 22:58 GMT      <!-- /* Font Definitions */ @font-face \t{font-family:Wingdings; \tpanose-1:5 0 0 0 0 0 0 0 0 0; \tmso-font-charset:2; \tmso-generic-font-family:auto; \tmso-font-pitch:variable; \tmso-font-signature:0 268435456 0 0 -2147483648 0;} @font-face \t{font-family:Verdana; \tpanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4; \tmso-font-charset:0; \tmso-generic-font-family:swiss; \tmso-font-pitch:variable; \tmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;} /* Style Definitions */ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal \t{mso-style-parent:\"\"; \tmargin:0in; \tmargin-bottom:.0001pt; \tmso-pagination:widow-orphan; \tfont-size:12.0pt; \tfont-family:\"Times New Roman\"; \tmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";} h1 \t{mso-margin-top-alt:auto; \tmargin-right:0in; \tmso-margin-bottom-alt:auto; \tmargin-left:0in; \tmso-pagination:widow-orphan; \tmso-outline-level:1; \tfont-size:12.0pt; \tfont-family:\"Times New Roman\";} a:link, span.MsoHyperlink \t{color:#1F4F82; \tmso-text-animation:none; \tfont-weight:bold; \ttext-decoration:none; \ttext-underline:none; \ttext-decoration:none; \ttext-line-through:none;} a:visited, span.MsoHyperlinkFollowed \t{color:purple; \ttext-decoration:underline; \ttext-underline:single;} span.date \t{mso-style-name:date;} span.story-date \t{mso-style-name:story-date;} span.time-text \t{mso-style-name:time-text;} span.time \t{mso-style-name:time;} span.cross-head2 \t{mso-style-name:cross-head2; \tmso-ansi-font-size:15.0pt; \tmso-bidi-font-size:15.0pt; \tfont-weight:bold;} span.GramE \t{mso-style-name:\"\"; \tmso-gram-e:yes;} @page Section1 \t{size:8.5in 11.0in; \tmargin:1.0in 1.25in 1.0in 1.25in; \tmso-header-margin:.5in; \tmso-footer-margin:.5in; \tmso-paper-source:0;} div.Section1 \t{page:Section1;} /* List Definitions */ @list l0 \t{mso-list-id:647634536; \tmso-list-template-ids:-1959392342;} @list l0:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} @list l1 \t{mso-list-id:855002541; \tmso-list-template-ids:-260515590;} @list l1:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} @list l2 \t{mso-list-id:1218669362; \tmso-list-template-ids:1260032216;} @list l2:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} @list l3 \t{mso-list-id:1454011168; \tmso-list-template-ids:-883161556;} @list l3:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} ol \t{margin-bottom:0in;} ul \t{margin-bottom:0in;} -->      28 July 2011 Last updated at 20:43 GMT http://www.bbc.co.uk/news/world-europe-14332936  \nNato takes over Kosovo border posts after clashes\n Nato has deployed peacekeepers in the north of Kosovo after a border post with Serbia was burnt down and a Kosovo policeman killed. Serbian nationalists in Kosovo attacked the post on Wednesday after Kosovo's government sent police to enforce a ban on imports from Serbia. Border posts in the area, which rejects Kosovan independence from Serbia, had been staffed by ethnic Serb police. Kosovo's government suspected them of turning a blind eye to banned imports. Nato officials said only small vehicles were being allowed through two border posts at the centre of the dispute, and that they were being checked for weapons. Serbia has also reinforced police on its side of the border, to prevent \"extremists from Serbia going to Kosovo\", Serbian police chief Milorad Veljovic told Reuters news agency. Wednesday's violence was the worst in several months, according to the BBC's Mark Lowen in Belgrade, Serbia. It began when a group of about 200 Serbian nationalists approached the Jarinje crossing, throwing firebombs. They forced the Kosovan police and customs officers, and the EU police assisting them, to flee across the border into Serbia. The post was burnt down and bulldozed. One of the Kosovan police officers was killed and several others wounded when they were shot at. The move by Kosovo's Prime Minister Hashim Thaci to reassert Pristina's control over the region has been criticised by the EU and the US as provocative. The region has not accepted the mandate of the Pristina government since Kosovo's ethnic <em>Albanian</em> majority declared independence from Serbia in 2008. Serbia itself has also refused to recognise its former territory's independence. \u00a0",
            "vi": "28 July 2011 Last updated at 22:58 GMT     <!-- /* Font Definitions */ @font-face \t{font-family:Wingdings; \tpanose-1:5 0 0 0 0 0 0 0 0 0; \tmso-font-charset:2; \tmso-generic-font-family:auto; \tmso-font-pitch:variable; \tmso-font-signature:0 268435456 0 0 -2147483648 0;} @font-face \t{font-family:Verdana; \tpanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4; \tmso-font-charset:0; \tmso-generic-font-family:swiss; \tmso-font-pitch:variable; \tmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;} /* Style Definitions */ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal \t{mso-style-parent:\"\"; \tmargin:0in; \tmargin-bottom:.0001pt; \tmso-pagination:widow-orphan; \tfont-size:12.0pt; \tfont-family:\"Times New Roman\"; \tmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";} h1 \t{mso-margin-top-alt:auto; \tmargin-right:0in; \tmso-margin-bottom-alt:auto; \tmargin-left:0in; \tmso-pagination:widow-orphan; \tmso-outline-level:1; \tfont-size:12.0pt; \tfont-family:\"Times New Roman\";} a:link, span.MsoHyperlink \t{color:#1F4F82; \tmso-text-animation:none; \tfont-weight:bold; \ttext-decoration:none; \ttext-underline:none; \ttext-decoration:none; \ttext-line-through:none;} a:visited, span.MsoHyperlinkFollowed \t{color:purple; \ttext-decoration:underline; \ttext-underline:single;} span.date \t{mso-style-name:date;} span.story-date \t{mso-style-name:story-date;} span.time-text \t{mso-style-name:time-text;} span.time \t{mso-style-name:time;} span.cross-head2 \t{mso-style-name:cross-head2; \tmso-ansi-font-size:15.0pt; \tmso-bidi-font-size:15.0pt; \tfont-weight:bold;} span.GramE \t{mso-style-name:\"\"; \tmso-gram-e:yes;} @page Section1 \t{size:8.5in 11.0in; \tmargin:1.0in 1.25in 1.0in 1.25in; \tmso-header-margin:.5in; \tmso-footer-margin:.5in; \tmso-paper-source:0;} div.Section1 \t{page:Section1;} /* List Definitions */ @list l0 \t{mso-list-id:647634536; \tmso-list-template-ids:-1959392342;} @list l0:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} @list l1 \t{mso-list-id:855002541; \tmso-list-template-ids:-260515590;} @list l1:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} @list l2 \t{mso-list-id:1218669362; \tmso-list-template-ids:1260032216;} @list l2:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} @list l3 \t{mso-list-id:1454011168; \tmso-list-template-ids:-883161556;} @list l3:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} ol \t{margin-bottom:0in;} ul \t{margin-bottom:0in;} -->      28 July 2011 Last updated at 20:43 GMT http://www.bbc.co.uk/news/world-europe-14332936  \nNato ti\u1ebfp qu\u1ea3n c\u00e1c \u0111\u1ed3n bi\u00ean gi\u1edbi Kosovo sau c\u00e1c v\u1ee5 \u0111\u1ee5ng \u0111\u1ed9\n Nato v\u1eeba tri\u1ec3n khai qu\u00e2n g\u00ecn gi\u1eef h\u00f2a b\u00ecnh t\u1ea1i mi\u1ec1n b\u1eafc Kosovo sau khi m\u1ed9t \u0111\u1ed3n bi\u00ean ph\u00f2ng b\u1ecb \u0111\u1ed1t tr\u1ee5i v\u00e0 m\u1ed9t c\u1ea3nh s\u00e1t Kosovo b\u1ecb gi\u1ebft ch\u1ebft. Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c g\u1ed1c Serbia t\u1ea1i Kosovo t\u1ea5n c\u00f4ng \u0111\u1ed3n l\u00ednh n\u00e0y v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 T\u01b0 sau khi ch\u00ednh ph\u1ee7 Kosovo ph\u00e1i c\u1ea3nh s\u00e1t \u0111\u1ebfn th\u1ef1c thi l\u1ec7nh c\u1ea5m nh\u1eadp kh\u1ea9u t\u1eeb Serbia. C\u00e1c \u0111\u1ed3n bi\u00ean ph\u00f2ng trong khu v\u1ef1c n\u00e0y, v\u1ed1n ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i s\u1ef1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a Kosovo kh\u1ecfi Serbia, \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1eaft \u0111\u1eb7t ng\u01b0\u1eddi c\u1ee7a c\u1ea3nh s\u00e1t g\u1ed1c Serbia. Ch\u00ednh ph\u1ee7 Kosovo nghi ng\u1edd h\u1ecd l\u00e0m ng\u01a1 tr\u01b0\u1edbc s\u1ed1 h\u00e0ng nh\u1eadp kh\u1ea9u b\u1ecb c\u1ea5m. C\u00e1c quan ch\u1ee9c Nato cho bi\u1ebft ch\u1ec9 nh\u1eefng xe nh\u1ecf m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p \u0111i qua hai \u0111\u1ed3n bi\u00ean gi\u1edbi \u0111ang l\u00e0 t\u00e2m \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a tranh ch\u1ea5p n\u00e0y, v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c ki\u1ec3m tra xem c\u00f3 ch\u1edf vu\u0303 kh\u00ed hay kh\u00f4ng. Serbia cu\u0303ng \u0111\u00e3 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ea3nh s\u00e1t \u1edf ph\u00eda bi\u00ean gi\u1edbi c\u1ee7a m\u00ecnh, \u0111\u1ec3 ng\u0103n ch\u1eb7n \u201cc\u00e1c ph\u1ea7n t\u1eed c\u1ef1c \u0111oan t\u1eeb Serbia \u0111i v\u00e0o Kosovo\u201d, c\u1ea3nh s\u00e1t tr\u01b0\u1edfng Serbia Milorad Veljovic n\u00f3i v\u1edbi h\u00e3ng tin Reuters. Theo Mark Lowen c\u1ee7a BBC t\u1ea1i Belgrade, Serbia, b\u1ea1o l\u1ef1c h\u00f4m th\u1ee9 T\u01b0 l\u00e0 v\u1ee5 t\u1ed3i t\u1ec7 nh\u1ea5t trong v\u00e0i th\u00e1ng g\u1ea7n \u0111\u00e2y. V\u1ee5 vi\u1ec7c b\u1eaft \u0111\u1ea7u khi m\u1ed9t nh\u00f3m kho\u1ea3ng 200 ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c g\u1ed1c Serbia \u00e1p s\u00e1t giao l\u1ed9 Jarinje, n\u00e9m bom x\u0103ng. H\u1ecd \u00e9p c\u1ea3nh s\u00e1t v\u00e0 c\u00e1c c\u00e1n b\u1ed9 h\u1ea3i quan Kosovo, c\u00f3 c\u1ea3nh s\u00e1t EU h\u1ed7 tr\u1ee3, ch\u1ea1y qua bi\u00ean gi\u1edbi v\u00e0o \u0111\u1ea5t Serbia. \u0110\u1ed3n bi\u00ean ph\u00f2ng n\u00e0y b\u1ecb \u0111\u1ed1t tr\u1ee5i v\u00e0 b\u1ecb san ph\u1eb3ng. M\u1ed9t s\u0129 quan c\u1ea3nh s\u00e1t ng\u01b0\u1eddi Kosovo trong s\u1ed1 \u0111\u00f3 b\u1ecb gi\u1ebft ch\u1ebft v\u00e0 v\u00e0i ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng khi h\u1ecd b\u1ecb nh\u1eafm b\u1eafn. H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Kosovo Hashim Thaci t\u00e1i kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh quy\u1ec1n ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a Pristina \u0111\u1ed1i v\u1edbi khu v\u1ef1c n\u00e0y b\u1ecb EU v\u00e0 M\u1ef9 ch\u1ec9 tr\u00edch l\u00e0 khi\u00eau kh\u00edch. Khu v\u1ef1c n\u00e0y kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn s\u1ef1 \u1ee7y quy\u1ec1n c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 Pristina k\u1ec3 t\u1eeb khi \u0111a s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi g\u1ed1c Albania c\u1ee7a Kosovo tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp kh\u1ecfi Serbia v\u00e0o n\u0103m 2008. Ch\u00ednh Serbia cu\u0303ng kh\u00f4ng c\u00f4ng nh\u1eadn s\u1ef1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a vu\u0300ng l\u00e3nh th\u1ed5 cu\u0303 c\u1ee7a m\u00ecnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}