{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u00e6lbinizm]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(y h\u1ecdc) ch\u1ee9ng b\u1ea1ch t\u1ea1ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "albinism",
            "pronounce": "['\u00e6lbinizm]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "albinism",
            "pronounce": "['\u00e6lbinizm]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "albinism",
            "pronounce": "['\u00e6lbinizm]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "albinism",
            "pronounce": "['\u00e6lbinizm]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ch\u1ee9ng b\u1ea1ch t\u1ea1ng kh\u00f4ng s\u1eafc t\u1ed1 \u1edf da, t\u00f3c v\u00e0 m\u1eaft do di truy\u1ec1n</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">partial albinism</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0b\u1ea1ch t\u1ea1ng c\u1ee5c b\u1ed9</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">total albinism</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0b\u1ea1ch t\u1ea1ng to\u00e0n ph\u1ea7n</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "albinism",
            "pronounce": "['\u00e6lbinizm]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Albinism</em>.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng b\u1ea1ch t\u1ea1ng."
        },
        {
            "en": "Well, this happens because each parent has a normal pigment gene and an <em>albinism</em> gene. For a kid to have <em>albinism</em>, the dad's <em>albinism</em> gene and the mom's <em>albinism</em> gene both have to get passed on to the kid.",
            "vi": "\u1eeam, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y l\u00e0 do m\u1ed7i b\u1ed1 m\u1eb9 \u0111\u1ec1u mang trong m\u00ecnh gien t\u1ea1o s\u1eafc t\u1ed1 b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng v\u00e0 gien b\u1ea1ch t\u1ea1ng. \u0110\u1ed1i v\u1edbi tr\u1ebb b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng, gien b\u1ea1ch t\u1ea1ng c\u1ee7a b\u1ed1 v\u00e0 gien b\u1ea1ch t\u1ea1ng c\u1ee7a m\u1eb9 \u0111\u1ec1u c\u00f3 \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c truy\u1ec1n sang cho con."
        },
        {
            "en": "As yet little is known of the <em>albinism</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ebfn nay ng\u01b0\u1eddi ta v\u1eabn ch\u01b0a bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau v\u1ec1 b\u1ec7nh b\u1ea1ch t\u1ea1ng."
        },
        {
            "en": "But if a kid gets an <em>albinism</em> gene from one parent and a normal pigment gene from the other, the kid won't have <em>albinism</em>. Instead, the kid will be a \"carrier\" of an <em>albinism</em> gene \u2014 which means he or she would have one normal pigment gene and one <em>albinism</em> gene. So, if that kid grows up and has a child with someone who is also a carrier of an <em>albinism</em> gene, there would be a chance that their child might have <em>albinism</em>.",
            "vi": "Nh\u01b0ng n\u1ebfu tr\u1ebb mang m\u1ed9t gien b\u1ea1ch t\u1ea1ng t\u1eeb b\u1ed1 ho\u1eb7c m\u1eb9 v\u00e0 m\u1ed9t gien t\u1ea1o s\u1eafc t\u1ed1 b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng t\u1eeb ng\u01b0\u1eddi kia th\u00ec chu\u0301ng s\u1ebd kh\u00f4ng b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng. Thay v\u00e0o \u0111\u00f3, tr\u1ebb s\u1ebd l\u00e0 \u201cng\u01b0\u1eddi mang gien\u201d b\u1ea1ch t\u1ea1ng \u2013 c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 chu\u0301ng s\u1ebd c\u00f3 m\u1ed9t gien t\u1ea1o s\u1eafc t\u1ed1 b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng v\u00e0 m\u1ed9t gien b\u1ea1ch t\u1ea1ng. V\u00ec v\u1eady, n\u1ebfu \u0111\u1ee9a tr\u1ebb \u1ea5y l\u1edbn l\u00ean v\u00e0 c\u00f3 con v\u1edbi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o \u0111\u00f3 cu\u0303ng mang gien b\u1ea1ch t\u1ea1ng th\u00ec con c\u1ee7a c\u1eb7p v\u1ee3 ch\u1ed3ng n\u00e0y s\u1ebd c\u00f3 nguy c\u01a1 m\u1eafc b\u1ec7nh."
        },
        {
            "en": "What's life like for someone with <em>albinism</em>?  Kids with <em>albinism</em> are just like other kids \u2014 they just need to talk with their doctor about taking care of their eyes and skin, especially if they're going to be in the sun. And <em>albinism</em> doesn't stop kids from reaching their goals. Lots of kids with <em>albinism</em> have grown up to be doctors, lawyers, musicians, and athletes. Most kids with <em>albinism</em> can be anything they want to be, just like any other kid!",
            "vi": "Cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?   Tr\u1ebb b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng gi\u1ed1ng nh\u01b0 nh\u1eefng \u0111\u1ee9a tr\u1ebb kh\u00e1c th\u00f4i \u2013 chu\u0301ng ch\u1ec9 c\u1ea7n n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi b\u00e1c s\u0129 v\u1ec1 vi\u1ec7c ch\u0103m s\u00f3c m\u1eaft v\u00e0 da c\u1ee7a m\u00ecnh, nh\u1ea5t l\u00e0 n\u1ebfu s\u1eafp ra ngo\u00e0i n\u1eafng. V\u00e0 b\u1ec7nh b\u1ea1ch t\u1ea1ng kh\u00f4ng h\u1ec1 ng\u0103n tr\u1ebb \u0111\u1ea1t m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a m\u00ecnh. Nhi\u1ec1u tr\u1ebb b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng l\u1edbn l\u00ean cu\u0303ng l\u00e0m \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e1c s\u0129, lu\u1eadt s\u01b0, nh\u1ea1c s\u0129, v\u00e0 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng vi\u00ean. \u0110a s\u1ed1 tr\u1ebb b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea5t k\u1ef3 th\u1ee9 g\u00ec m\u00ecnh mu\u1ed1n, gi\u1ed1ng nh\u01b0 bao \u0111\u1ee9a tr\u1ebb kh\u00e1c v\u1eady th\u00f4i!"
        },
        {
            "en": "Sometimes, a kid or an animal might be born whose body can't make a normal amount of melanin. This is what happens with <em>albinism</em>, which can show up as a lack of pigment (color) in the skin, eyes, hair, fur, or feathers of that kid or animal. There are different kinds of <em>albinism</em>. Some kids with <em>albinism</em> might have pale skin or hair. Other types of <em>albinism</em> might affect only the eyes.",
            "vi": "\u0110\u00f4i khi m\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb ho\u1eb7c m\u1ed9t con v\u1eadt n\u00e0o \u0111\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c sinh ra m\u00e0 c\u01a1 th\u1ec3 chu\u0301ng kh\u00f4ng t\u1ea1o s\u1ea3n sinh l\u01b0\u1ee3ng m\u00ea-la-nin b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 chu\u0301ng b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng, ch\u1ee9ng b\u1ec7nh n\u00e0y cho th\u1ea5y da, m\u1eaft, t\u00f3c, l\u00f4ng mao, ho\u1eb7c l\u00f4ng vu\u0303 c\u1ee7a \u0111\u1ee9a tr\u1ebb ho\u1eb7c c\u1ee7a con v\u1eadt \u0111\u00f3 thi\u1ebfu s\u1eafc t\u1ed1 (thi\u1ebfu m\u00e0u). C\u00f3 nhi\u1ec1u ki\u1ec3u b\u1ea1ch t\u1ea1ng kh\u00e1c nhau. M\u1ed9t s\u1ed1 tr\u1ebb b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 da v\u00e0 t\u00f3c nh\u1ea1t m\u00e0u. Nhi\u1ec1u ki\u1ec3u b\u1ea1ch t\u1ea1ng kh\u00e1c c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ec9 g\u00e2y nh\u1ea1t m\u00e0u cho m\u1eaft."
        },
        {
            "en": "Everyone has two sets of genes. Half of your genes are from your dad, and half are from your mom. Sometimes, a mom and a dad might carry an \"<em>albinism</em> gene\" but not show any signs of <em>albinism</em> themselves. But they might have a kid who has <em>albinism</em>. How can that be?",
            "vi": "B\u1ea5t c\u1ee9 ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o cu\u0303ng c\u00f3 2 b\u1ed9 gien. Ph\u00e2n n\u1eeda gien c\u1ee7a b\u1ea1n l\u00e0 t\u1eeb b\u1ed1, v\u00e0 ph\u00e2n n\u1eeda gien kia l\u00e0 t\u1eeb m\u1eb9. \u0110\u00f4i khi m\u1eb9 v\u00e0 b\u1ed1 c\u00f3 th\u1ec3 mang \u201cgien b\u1ea1ch t\u1ea1ng\u201d nh\u01b0ng kh\u00f4ng bi\u1ec3u hi\u1ec7n b\u1ea5t k\u1ef3 d\u1ea5u hi\u1ec7u n\u00e0o tr\u00ean c\u01a1 th\u1ec3. Nh\u01b0ng h\u1ecd c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 con b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng? Sao th\u1ebf nh\u1ec9? \u00a0"
        },
        {
            "en": "Vision problems  Some kids with <em>albinism</em> wear glasses or contact lenses to help them see better. Others might need eye surgery. An eye doctor can help figure out ways to help a person with <em>albinism</em> see better.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 m\u1eaft c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng  M\u1ed9t s\u1ed1 tr\u1ebb b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng c\u1ea7n ph\u1ea3i mang m\u1eaft k\u00ednh ho\u1eb7c k\u00ednh \u00e1p tr\u00f2ng \u0111\u1ec3 nh\u00ecn \u0111\u01b0\u1ee3c r\u00f5 h\u01a1n. M\u1ed9t s\u1ed1 tr\u1ebb c\u00f3 th\u1ec3 c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed5 m\u1eaft. B\u00e1c s\u0129 nh\u00e3n khoa c\u00f3 th\u1ec3 t\u00ecm ra bi\u1ec7n ph\u00e1p \u0111\u1ec3 giu\u0301p cho b\u1ec7nh nh\u00e2n b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng nh\u00ecn th\u1ea5y t\u1ed1t h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Have you ever heard the word albino? It's a word that's sometimes used to describe a condition called <em>albinism</em>. Humans, animals, and even plants can have this condition, which means that the person, animal, or plant doesn't have the usual amount of pigment, or color. You might know that <em>albinism</em> causes a kind of pale appearance. But what exactly causes <em>albinism</em>?",
            "vi": "\u0110\u00e3 bao gi\u1edd b\u1ea1n nghe n\u00f3i \u0111\u1ebfn t\u1eeb \u201cng\u01b0\u1eddi b\u1ea1ch t\u1ea1ng\u201d ch\u01b0a? \u0110\u00e2y l\u00e0 t\u1eeb m\u00e0 \u0111\u00f4i khi \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 mi\u00eau t\u1ea3 ch\u1ee9ng b\u1ec7nh b\u1ea1ch t\u1ea1ng. C\u1ea3 con ng\u01b0\u1eddi, \u0111\u1ed9ng v\u1eadt, v\u00e0 th\u1eadm ch\u00ed th\u1ef1c v\u1eadt \u0111\u1ec1u c\u00f3 th\u1ec3 m\u1eafc b\u1ec7nh n\u00e0y \u2013 ngh\u0129a l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi, \u0111\u1ed9ng v\u1eadt, ho\u1eb7c th\u1ef1c v\u1eadt kh\u00f4ng c\u00f3 l\u01b0\u1ee3ng s\u1eafc t\u1ed1 b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng, ho\u1eb7c kh\u00f4ng c\u00f3 m\u00e0u b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng. C\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 b\u1ea1n \u0111\u00e3 bi\u1ebft b\u1ec7nh b\u1ea1ch t\u1ea1ng g\u00e2y s\u1eafc da\u00a0 nh\u1ee3t nh\u1ea1t. Nh\u01b0ng nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u00ednh x\u00e1c g\u00e2y b\u1ec7nh \u0111\u00f3 l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "To understand <em>albinism</em>, you need to first know about melanin. Melanin is a chemical in our bodies that colors our skin, eyes, and hair.",
            "vi": "\u0110\u1ec3  bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee9ng b\u1ea1ch t\u1ea1ng l\u00e0 g\u00ec, tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean b\u1ea1n n\u00ean bi\u1ebft kh\u00e1i ni\u1ec7m v\u1ec1 m\u00ea-la-nin. M\u00ea-la-nin l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i ho\u00e1 ch\u1ea5t c\u00f3 trong c\u01a1 th\u1ec3 ng\u01b0\u1eddi t\u1ea1o s\u1eafc t\u1ed1 cho da, m\u1eaft, v\u00e0 t\u00f3c."
        },
        {
            "en": "That's why it's a good idea for anyone with <em>albinism</em> to stay covered while in the sun (or even to stay out of the sun completely). Kids with <em>albinism</em> can go to the beach and spend time outdoors, but they have to use lots of sunscreen and watch the amount of time they're soaking up rays. Kids with <em>albinism</em> should talk to their doctors to find out whether it's OK to spend any time in the sun.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 l\u00fd do v\u00ec sao ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng n\u00ean che ch\u1eafn k\u00edn khi \u1edf ngo\u00e0i n\u1eafng (ho\u1eb7c th\u1eadm ch\u00ed l\u00e0 n\u00ean tr\u00e1nh xa \u00e1nh n\u1eafng m\u1eb7t tr\u1eddi ho\u00e0n to\u00e0n). Tr\u1ebb b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i bi\u1ec3n v\u00e0 vui ch\u01a1i ngo\u00e0i tr\u1eddi,\u00a0 nh\u01b0ng ph\u1ea3i s\u1eed d\u1ee5ng nhi\u1ec1u m\u1ef9 ph\u1ea9m ch\u1ed1ng n\u1eafng v\u00e0 theo d\u00f5i th\u1eddi gian m\u00ecnh \u201cng\u00e2m m\u00ecnh\u201d d\u01b0\u1edbi \u00e1nh n\u1eafng m\u1eb7t tr\u1eddi. Tr\u1ebb b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng n\u00ean n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi b\u00e1c s\u0129 \u0111\u1ec3 xem li\u1ec7u c\u00f3 th\u1ec3 \u1edf ngo\u00e0i tr\u1eddi b\u1ea5t k\u1ef3 th\u1eddi gian n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Another problem for kids with <em>albinism</em> is that their eyes can be very sensitive to light. The iris usually helps control the amount of light coming into your eye and hitting your retina, which is located at the back of your eyeball. When a person has <em>albinism</em>, the iris doesn't have enough color and can't properly shield the retina from light. So, kids with <em>albinism</em> often squint in bright light. Wearing sunglasses or tinted contact lenses can help make a kid with <em>albinism</em> more comfortable out in the sun.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 kh\u00e1c \u0111\u1ed1i v\u1edbi tr\u1ebb b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng l\u00e0 m\u1eaft c\u1ee7a chu\u0301ng c\u00f3 th\u1ec3 r\u1ea5t nh\u1ea1y c\u1ea3m v\u1edbi \u00e1nh s\u00e1ng. M\u1ed1ng m\u1eaft th\u01b0\u1eddng gi\u00fap ki\u1ec3m so\u00e1t l\u01b0\u1ee3ng \u00e1nh s\u00e1ng v\u00e0o m\u1eaft v\u00e0 ch\u1ea1m t\u1edbi v\u00f5ng m\u1ea1c - v\u00f5ng m\u1ea1c n\u1eb1m \u1edf ph\u00eda sau nh\u00e3n c\u1ea7u. Khi ng\u01b0\u1eddi ta b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng th\u00ec m\u1ed1ng m\u1eaft kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ee7 s\u1eafc t\u1ed1 v\u00e0 kh\u00f4ng b\u1ea3o v\u1ec7 v\u00f5ng m\u1ea1c kh\u1ecfi \u00e1nh s\u00e1ng m\u1ed9t c\u00e1ch h\u1ee3p l\u00fd \u0111\u01b0\u1ee3c. V\u00ec v\u1eady, tr\u1ebb b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng th\u01b0\u1eddng nheo m\u1eaft khi nh\u00ecn \u00e1nh s\u00e1ng ch\u00f3i. Vi\u1ec7c mang k\u00ednh m\u00e1t ho\u1eb7c k\u00ednh s\u00e1t tr\u00f2ng c\u00f3 m\u00e0u c\u00f3 th\u1ec3 gi\u00fap cho tr\u1ebb b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng c\u1ea3m th\u1ea5y tho\u1ea3i m\u00e1i h\u01a1n khi ra ngo\u00e0i n\u1eafng."
        },
        {
            "en": "So what about kids with light skin and light hair . . . or animals with white fur or feathers? Do they have <em>albinism</em>? Not necessarily. Their genes may tell them to be light-skinned or fair-haired, like their mom or dad. Likewise, not all animals with white fur or feathers have <em>albinism</em>. Polar bears, for instance, have genes that tell them to be white.",
            "vi": "V\u1eady c\u00f2n tr\u1ebb c\u00f3 da s\u00e1ng v\u00e0 t\u00f3c nh\u1ea1t m\u00e0u ... ho\u1eb7c \u0111\u1ed9ng v\u1eadt c\u00f3 l\u00f4ng mao ho\u1eb7c l\u00f4ng vu\u0303 tr\u1eafng th\u00ec sao? Chu\u0301ng c\u00f3 b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng kh\u00f4ng? Kh\u00f4ng, ch\u01b0a h\u1eb3n l\u00e0 v\u1eady \u0111\u00e2u. Gien c\u1ee7a chu\u0301ng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ecbnh h\u00ecnh cho chu\u0301ng l\u00e0 c\u00f3 da s\u00e1ng ho\u1eb7c t\u00f3c v\u00e0ng hoe, gi\u1ed1ng nh\u01b0 m\u1eb9 ho\u1eb7c b\u1ed1 c\u1ee7a m\u00ecnh. T\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 th\u1ebf, kh\u00f4ng ph\u1ea3i t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c \u0111\u1ed9ng v\u1eadt c\u00f3 l\u00f4ng mao ho\u1eb7c l\u00f4ng vu\u0303 tr\u1eafng \u0111\u1ec1u b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng. Ch\u1eb3ng h\u1ea1n nh\u01b0 g\u1ea5u tr\u1eafng B\u1eafc C\u1ef1c, chu\u0301ng mang gien \u0111\u1ecbnh h\u00ecnh cho chu\u0301ng c\u00f3 m\u00e0u tr\u1eafng."
        },
        {
            "en": "About <em>albinism</em>  To understand <em>albinism</em>, you need to first know about melanin. Melanin is a chemical in our bodies that colors our skin, eyes, and hair. It's made by melanocytes, which are cells found in the bottom layer of your skin.",
            "vi": "T\u00ecm hi\u1ec3u v\u1ec1 b\u1ec7nh b\u1ea1ch t\u1ea1ng   \u0110\u1ec3\u00a0 bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee9ng b\u1ea1ch t\u1ea1ng l\u00e0 g\u00ec, tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean b\u1ea1n n\u00ean bi\u1ebft kh\u00e1i ni\u1ec7m v\u1ec1 m\u00ea-la-nin. M\u00ea-la-nin l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i ho\u00e1 ch\u1ea5t c\u00f3 trong c\u01a1 th\u1ec3 ng\u01b0\u1eddi t\u1ea1o s\u1eafc t\u1ed1 cho da, m\u1eaft, v\u00e0 t\u00f3c. Ho\u00e1 ch\u1ea5t n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh b\u1edfi c\u00e1c t\u1ebf b\u00e0o bi\u1ec3u b\u00ec t\u1ea1o h\u1eafc t\u1ed1, chu\u0301ng n\u1eb1m \u1edf l\u1edbp d\u01b0\u1edbi cu\u0300ng c\u1ee7a da."
        },
        {
            "en": "Most kids with <em>albinism</em> have blue eyes, and others have brownish eyes. In some cases of <em>albinism</em>, a kid's eyes might appear pink or reddish. This isn't because the iris (the colored part of the eye) is pink or red. It's because the iris actually has very little color. The eyes appear pink or red because the blood vessels inside of the eye (on the retina) show through the iris.",
            "vi": "\u0110a s\u1ed1 c\u00e1c tr\u1ebb b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng c\u00f3 m\u1eaft m\u00e0u xanh d\u01b0\u01a1ng, v\u00e0 s\u1ed1 kh\u00e1c c\u00f3 m\u00e0u m\u1eaft n\u00e2u. Trong m\u1ed9t s\u1ed1 tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p b\u1ea1ch t\u1ea1ng, m\u1eaft tr\u1ebb c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 m\u00e0u h\u1ed3ng ho\u1eb7c h\u01a1i \u0111\u1ecf. \u0110\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 do m\u1ed1ng m\u1eaft (v\u00f9ng c\u00f3 m\u00e0u c\u1ee7a m\u1eaft) c\u00f3 m\u00e0u h\u1ed3ng hay m\u00e0u \u0111\u1ecf m\u00e0 l\u00e0 do m\u1ed1ng m\u1eaft th\u1ef1c s\u1ef1 c\u00f3 r\u1ea5t \u00edt s\u1eafc t\u1ed1. M\u1eaft c\u00f3 m\u00e0u m\u00e0u h\u1ed3ng ho\u1eb7c \u0111\u1ecf b\u1edfi v\u00ec c\u00e1c m\u1ea1ch m\u00e1u b\u00ean trong m\u1eaft (tr\u00ean v\u00f5ng m\u1ea1c) l\u00e0m l\u1ed9 r\u00f5 m\u1ed1ng m\u1eaft."
        },
        {
            "en": "What causes it?  You can't \"catch\" <em>albinism</em>, like you catch a cold or the flu. It's caused by a person's genes. You might have learned about genes in science class, but what exactly are they?",
            "vi": "Nguy\u00ean nh\u00e2n g\u00e2y b\u1ea1ch t\u1ea1ng l\u00e0 g\u00ec?   B\u1ea1n kh\u00f4ng l\u00e2y b\u1ea1ch t\u1ea1ng gi\u1ed1ng nh\u01b0 l\u00e2y b\u1ec7nh c\u1ea3m l\u1ea1nh ho\u1eb7c cu\u0301m. Nguy\u00ean nh\u00e2n l\u00e0 do di truy\u1ec1n (do gien ng\u01b0\u1eddi). B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00e3 h\u1ecdc v\u1ec1 gien trong gi\u1edd khoa h\u1ecdc,\u00a0 nh\u01b0ng ch\u00ednh x\u00e1c th\u00ec c\u00e1c gien \u1ea5y l\u00e0 g\u00ec?\u00a0\u00a0"
        },
        {
            "en": "Stay in the shade  Besides giving your skin, eyes, and hair its color, melanin helps protect your skin from the sun. You know how a person's skin gets darker after hanging out at the beach? That's your melanin at work, darkening your skin to give it more protection from the sun's rays. So, without enough melanin, your skin won't be able to protect itself. Kids with <em>albinism</em> can get sunburned very easily.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng n\u00ean \u1edf trong m\u00e1t  Ngo\u00e0i vi\u1ec7c t\u1ea1o s\u1eafc t\u1ed1 cho da, m\u1eaft, v\u00e0 t\u00f3c th\u00ec m\u00ea-la-nin c\u00f3 c\u00f3 nhi\u1ec7m v\u1ee5 b\u1ea3o v\u1ec7 da b\u1ea1n kh\u1ecfi \u00e1nh n\u1eafng m\u1eb7t tr\u1eddi. B\u1ea1n c\u00f3 bi\u1ebft da c\u1ee7a chu\u0301ng ta b\u1ecb s\u1eabm m\u00e0u h\u01a1n sau khi rong ch\u01a1i tr\u00ean bi\u1ec3n nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o kh\u00f4ng? \u0110\u00f3 l\u00e0 t\u00e1c d\u1ee5ng c\u1ee7a m\u00ea-la-nin \u0111\u1ea5y, lo\u1ea1i ho\u00e1 ch\u1ea5t n\u00e0y l\u00e0m s\u1eabm m\u00e0u da \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 da nhi\u1ec1u h\u01a1n kh\u1ecfi tia n\u1eafng m\u1eb7t tr\u1eddi. V\u00ec v\u1eady, n\u1ebfu kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ee7 m\u00ea-la-nin th\u00ec da b\u1ea1n s\u1ebd kh\u00f4ng b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c cho n\u00f3. Tr\u1ebb b\u1ecb b\u1ea1ch t\u1ea1ng c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecb r\u00e1m n\u1eafng r\u1ea5t d\u1ec5 d\u00e0ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}