{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u0254:ld\u0259m\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">u\u1ef7 vi\u00ean h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng th\u00e0nh ph\u1ed1, u\u1ef7 vi\u00ean h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng khu \u1edf Anh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "alderman",
            "pronounce": "['\u0254:ld\u0259m\u0259n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>alderman</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>aldermen</b>) </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>chiefly historical a co-opted member of an English county or borough council, next in status to the Mayor. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (also <cclass><b>alderwoman</b>) <cclass>N. Amer. &amp; <cclass>Austral. an elected member of a city council. </cclass></cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>aldermanic</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>aldermanship</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>OE <i>aldormann</i> (in the sense 'a man of high rank'), from <i>aldor</i>, <i>ealdor</i> 'chief, patriarch' (from <i>ald</i> 'old') + <kref>man</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "alderman",
            "pronounce": "['\u0254:ld\u0259m\u0259n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alderman",
            "pronounce": "['\u0254:ld\u0259m\u0259n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alderman",
            "pronounce": "['\u0254:ld\u0259m\u0259n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alderman",
            "pronounce": "['\u0254:ld\u0259m\u0259n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I have been proud to serve as an <em>alderman</em> for the past 12 years.",
            "vi": "T\u00f4i t\u1ef1 h\u00e0o l\u00e0 gi\u1eef ch\u1ee9c \u1ee7y vi\u00ean h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng th\u00e0nh ph\u1ed1 trong 12 n\u0103m qua."
        },
        {
            "en": "\u201cThis, I think, pulled off the Band-Aid that shows there\u2019s a lot of resentment among American consumers toward airlines generally,\u201d an <em>alderman</em>, Brendan Reilly, said. \u201cOne would hope that this would serve as a wake-up call.\u201d",
            "vi": "M\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng th\u00e0nh ph\u1ed1, Brenda Reilly n\u00f3i r\u1eb1ng \"\u0110\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec1u m\u00e0 t\u00f4i ngh\u0129 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng k\u00e9o ra kh\u1ecfi l\u1ed1i \u0111i tr\u00ean m\u00e1y bay cho th\u1ea5y nhi\u1ec1u s\u1ef1 o\u00e1n gi\u1eadn c\u1ee7a nh\u1eefng kh\u00e1ch h\u00e0ng ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 h\u01b0\u1edbng t\u1edbi c\u00e1c h\u00e3ng h\u00e0ng kh\u00f4ng n\u00f3i chung. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 h\u1ed3i chu\u1ed3ng c\u1ea3nh t\u1ec9nh\""
        },
        {
            "en": "\u201cThis, I think, pulled off the Band-Aid that shows there\u2019s a lot of resentment among American consumers toward airlines generally,\u201d an <em>alderman</em>, Brendan Reilly, said. \u201cOne would hope that this would serve as a wake-up call.\u201d",
            "vi": "M\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng th\u00e0nh ph\u1ed1, Brenda Reilly n\u00f3i r\u1eb1ng \"\u0110\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec1u m\u00e0 t\u00f4i ngh\u0129 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng k\u00e9o ra kh\u1ecfi l\u1ed1i \u0111i tr\u00ean m\u00e1y bay cho th\u1ea5y nhi\u1ec1u s\u1ef1 o\u00e1n gi\u1eadn c\u1ee7a nh\u1eefng kh\u00e1ch h\u00e0ng ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 h\u01b0\u1edbng t\u1edbi c\u00e1c h\u00e3ng h\u00e0ng kh\u00f4ng n\u00f3i chung. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 h\u1ed3i chu\u1ed3ng c\u1ea3nh t\u1ec9nh\""
        },
        {
            "en": "<em>Alderman</em> Ox continues to hold his Saxon epithet while he is under the charge of serfs and bondsmen such as thou, but becomes Beef, a fiery French gallant, when he arrives before the worshipful jaws that are destined to consume him.",
            "vi": "Ng\u00e0i u\u1ef7 vi\u00ean Ox v\u1eabn gi\u1eef c\u00e1i t\u00ean Saxon c\u1ee7a m\u00ecnh trong khi l\u00e0m n\u00f4ng n\u00f4 v\u00e0 n\u00f4 l\u1ec7 nh\u01b0 ng\u01b0\u01a1i, nh\u01b0ng s\u1ebd tr\u1edf th\u00e0nh ng\u00e0i Beef, m\u1ed9t qu\u00fd \u00f4ng\u00a0Ph\u00e1p\u00a0h\u00e0o hi\u1ec7p, tr\u01b0\u1edbc khi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o nh\u1eefng b\u1ed9 h\u00e0m \u0111ang chu\u1ea9n b\u1ecb ng\u1ed1n ng\u1ea5u l\u1ea5y \u00f4ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}