{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u00e6l'freskou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb &amp; t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">\u1edf ngo\u00e0i tr\u1eddi</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to live alfresco</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">s\u1ed1ng \u1edf ngo\u00e0i tr\u1eddi</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">an alfresco feast</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">b\u1eefa ti\u1ec7c \u1edf ngo\u00e0i tr\u1eddi</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "alfresco"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>alfresco</k><blockquote><cclass>[<cclass>al'fr\u025bsk\u0259\u028a<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adverb &amp; adjective in the open air. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C18: from Ital. <i>al fresco</i> 'in the fresh (air)'. </blockquote></div>",
            "word": "alfresco"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alfresco"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alfresco"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alfresco"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Live <em>alfresco</em>",
            "vi": "S\u1ed1ng \u1edf ngo\u00e0i tr\u1eddi"
        },
        {
            "en": "An <em>alfresco</em> feast",
            "vi": "B\u1eefa ti\u1ec7c \u1edf ngo\u00e0i tr\u1eddi"
        },
        {
            "en": "We'll be able to dine <em>alfresco</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c ti\u1ec7c \u1edf ngo\u00e0i tr\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Lunch can be served <em>alfresco</em>, on the terrace.",
            "vi": "B\u1eefa tr\u01b0a c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ee5c v\u1ee5 \u1edf ngo\u00e0i tr\u1eddi, tr\u00ean s\u00e2n th\u01b0\u1ee3ng."
        },
        {
            "en": "All you can eat <em>alfresco</em> feast in the forest.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 d\u00f9ng b\u1eefa ti\u1ec7c ngo\u00e0i tr\u1eddi \u1edf trong r\u1eebng."
        },
        {
            "en": "He is going to live <em>alfresco</em> in one day.",
            "vi": "Anh \u1ea5y d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh s\u1ed1ng \u1edf ngo\u00e0i tr\u1eddi m\u1ed9t ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "I'd like to have an <em>alfresco</em> feast consisting of the foods everyone likes.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n c\u00f3 m\u1ed9t b\u1eefa ti\u1ec7c \u1edf ngo\u00e0i tr\u1eddi c\u00f3 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 th\u1ee9c \u0103n m\u00e0 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi th\u00edch."
        },
        {
            "en": "Poolside restaurant is a fine place for <em>alfresco</em> breakfast, lunch or dinner.",
            "vi": "Nh\u00e0 h\u00e0ng c\u1ea1nh b\u1ec3 b\u01a1i l\u00e0 m\u1ed9t n\u01a1i \u0111\u1eb9p cho bu\u1ed5i \u0103n s\u00e1ng, \u0103n tr\u01b0a ho\u1eb7c \u0103n t\u1ed1i ngo\u00e0i tr\u1eddi."
        },
        {
            "en": "The all - embracing tax law is applicative for citizens of USA who acquire assets <em>alfresco</em> the country.",
            "vi": "Lu\u1eadt v\u1ec1 c\u00e1c lo\u1ea1i thu\u1ebf \u00e1p d\u1ee5ng \u0111\u01b0\u1ee3c cho nh\u1eefng c\u00f4ng d\u00e2n M\u1ef9 c\u00f3 t\u00e0i s\u1ea3n \u1edf n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i."
        },
        {
            "en": "The all-embracing tax law is applicative for citizens of USA who acquire assets <em>alfresco</em> the country.",
            "vi": "Lu\u1eadt v\u1ec1 c\u00e1c lo\u1ea1i thu\u1ebf \u00e1p d\u1ee5ng \u0111\u01b0\u1ee3c cho nh\u1eefng c\u00f4ng d\u00e2n M\u1ef9 c\u00f3 t\u00e0i s\u1ea3n \u1edf n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}