{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u00e6l'd\u0292i\u0259ri\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) An-gi\u00ea-ri</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi An-gi\u00ea-ri</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "Algerian",
            "pronounce": "[\u00e6l'd\u0292i\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Algerian</k><blockquote><cclass>[<cclass>al'd\u0292\u026a\u0259r\u026a\u0259n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a native or inhabitant of Algeria. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to Algeria. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "Algerian",
            "pronounce": "[\u00e6l'd\u0292i\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Algerian",
            "pronounce": "[\u00e6l'd\u0292i\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Algerian",
            "pronounce": "[\u00e6l'd\u0292i\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Algerian",
            "pronounce": "[\u00e6l'd\u0292i\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Missing <em>Algerian</em> plane's wreckage found",
            "vi": "T\u00ecm th\u1ea5y m\u1ea3nh v\u1ee1 c\u1ee7a chi\u1ebfc m\u00e1y bay Algeria m\u1ea5t t\u00edch"
        },
        {
            "en": "<em>Algerian</em> Prime Minister Abdelmalek Sellal was earlier cited as saying by <em>Algerian</em> radio that the plane dropped off the radar at Gao, 500 kilometres from the <em>Algerian</em> border.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3 \u0111\u00e0i ph\u00e1t thanh Algeria d\u1eabn l\u1eddi th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng n\u01b0\u1edbc n\u00e0y Abdelmalek Sellal n\u00f3i r\u1eb1ng chi\u1ebfc m\u00e1y bay m\u1ea5t t\u00edn hi\u1ec7u ra \u0111a \u1edf Gao, c\u00e1ch bi\u00ean gi\u1edbi Algeria 500km."
        },
        {
            "en": "<em>Algerian</em> president calls for concord between Morocco and Algeria.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Angeria k\u00eau g\u1ecdi m\u1ed1i bang giao gi\u1eefa 2 n\u01b0\u1edbc Morocco v\u00e0 Algeria."
        },
        {
            "en": "<em>Algerian</em> rebels raised their fundamentalist struggle to new levels of violence at the weekend.",
            "vi": "Nh\u1eefng k\u1ebb n\u1ed5i d\u1eady ng\u01b0\u1eddi algeria \u0111\u00e3 n\u00e2ng cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh theo tr\u00e0o l\u01b0u ch\u00ednh th\u1ed1ng l\u00ean c\u00e1c c\u1ea5p \u0111\u1ed9 b\u1ea1o l\u1ef1c v\u00e0o cu\u1ed1i tu\u1ea7n n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "I've heard on December 14 Customs agents arrested an <em>Algerian</em> nationalist smuggling almost 50 pounds of explosive materials and detonating devices into the Units States.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 nghe n\u00f3i v\u00e0o ng\u00e0y 14 th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi hai c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean h\u1ea3i quan \u0111\u00e3 b\u1eaft gi\u1eef m\u1ed9t k\u1ebb theo ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u1ed1c gia algeria mang l\u00e9n g\u1ea7n 50 c\u00e2n anh v\u1eadt li\u1ec7u n\u1ed5 v\u00e0 c\u00e1c thi\u1ebft b\u1ecb k\u00edch n\u1ed5 v\u00e0o m\u1ef9."
        },
        {
            "en": "The Washington Post reported that foreign countries including the <em>Algerian</em> government were able to donate to the Clinton Foundation during Clinton's term through a 2008 agreement, which allowed governments that had previously donated to make contributions at similar levels.",
            "vi": "B\u00e1o\u00a0B\u01b0u \u0111i\u1ec7n Washington \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a tin r\u1eb1ng c\u00e1c qu\u1ed1c gia n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i k\u1ec3 c\u1ea3 ch\u00ednh ph\u1ee7 Algeria c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00e3 quy\u00ean g\u00f3p cho Qu\u1ef9 Clinton trong su\u1ed1t nhi\u1ec7m k\u1ef3 c\u1ee7a b\u00e0 Clinton th\u00f4ng qua m\u1ed9t th\u1ecfa thu\u1eadn n\u0103m 2008, trong \u0111\u00f3 cho ph\u00e9p c\u00e1c ch\u00ednh ph\u1ee7 m\u00e0 tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 t\u00e0i tr\u1ee3 s\u1ebd th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u1eefng \u0111\u00f3ng g\u00f3p v\u1edbi c\u00f9ng c\u00e1c m\u1ee9c gi\u1ed1ng nh\u01b0 tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "\"We have found the <em>Algerian</em> plane. The wreck has been located ... 50 kilometres north of the Burkina Faso border\" in the Malian region of Gossi, said General Gilbert Diendiere of the Burkina Faso army.",
            "vi": "T\u01b0\u1edbng Gilbert Diendiere thu\u1ed9c Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Burkina Faso cho hay, \u201cCh\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 t\u00ecm th\u1ea5y m\u00e1y bay c\u1ee7a Algeria, x\u00e1c m\u00e1y bay \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u1edf v\u1ecb tr\u00ed c\u00e1ch bi\u00ean gi\u1edbi Burkina Faso 50 km v\u1ec1 ph\u00eda B\u1eafc\u201d, t\u1ea1i khu v\u1ef1c Gossi c\u1ee7a Mali."
        }
    ],
    "suggestions": []
}