{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['eilj\u0259neitid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ecb b\u1ec7nh t\u00e2m th\u1ea7n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "alienated"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alienated"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alienated"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alienated"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alienated"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "They have <em>alienated</em> the public.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 xa r\u1eddi qu\u1ea7n ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "They felt <em>alienated</em> from society.",
            "vi": "Ch\u00fang c\u1ea3m th\u1ea5y b\u1ecb x\u00e3 h\u1ed9i ru\u1ed3ng b\u1ecf."
        },
        {
            "en": "His policy <em>alienated</em> many of his followers.",
            "vi": "Ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a \u00f4ng ta \u0111\u00e3 l\u00e0m cho nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi \u0111i theo \u00f4ng ta o\u00e1n gh\u00e9t."
        },
        {
            "en": "She <em>alienated</em> many of her followers.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0m cho nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi theo \u0111u\u1ed5i c\u00f4 gh\u00e9t b\u1ecf v\u00e0 xa l\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "How can you help spiritually <em>alienated</em> teenagers?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 gi\u00fap \u0111\u1ee1 v\u1ec1 tinh th\u1ea7n cho nh\u1eefng thanh thi\u1ebfu ni\u00ean b\u1ecb xa l\u00e1nh b\u1eb1ng c\u00e1ch n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "Many artists feel <em>alienated</em> from society.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u ngh\u1ec7 s\u0129 c\u1ea3m th\u1ea5y m\u00ecnh b\u1ecb g\u1ea1t ra ngo\u00e0i x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "The Prime Minister's policy <em>alienated</em> many of his followers.",
            "vi": "Ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0111\u00e3 khi\u1ebfn nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi t\u1eebng \u1ee7ng h\u1ed9 \u00f4ng ta ph\u1ea3i xa l\u00e1nh \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "How do other people show they are feeling <em>alienated</em>?",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c th\u1ec3 hi\u1ec7n c\u1ea3m gi\u00e1c m\u00ecnh b\u1ecb g\u1ea1t ra ngo\u00e0i b\u1eb1ng c\u00e1ch n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "Women may feel passive and <em>alienated</em> in a labour ward.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u ph\u1ee5 n\u1eef c\u00f3 th\u1ec3 c\u1ea3m th\u1ea5y b\u1ecb \u0111\u1ed9ng v\u00e0 l\u1ea1c l\u00f5ng trong m\u1ed9t bu\u1ed3ng \u0111\u1ebb."
        },
        {
            "en": "The prime minister's policy <em>alienated</em> many of her followers",
            "vi": "Ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a b\u00e0 th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0111\u00e3 khi\u1ebfn nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi t\u1eebng \u1ee7ng h\u1ed9 b\u00e0 ta ph\u1ea3i xa l\u00e1nh b\u00e0 ta"
        },
        {
            "en": "His selfishness <em>alienated</em> him from all his friends.",
            "vi": "T\u00ednh \u00edch k\u1ef7 c\u1ee7a anh ta l\u00e0m cho t\u1ea5t c\u1ea3 b\u1ea1n b\u00e8 xa l\u00e1nh anh ta."
        },
        {
            "en": "While I was racking up accomplishments, my sheer will and ambition <em>alienated</em> a lot of people.",
            "vi": "Trong khi t\u00f4i g\u1eb7t h\u00e1i th\u00e0nh c\u00f4ng n\u00e0y \u0111\u1ebfn th\u00e0nh c\u00f4ng kh\u00e1c, th\u00ec tham v\u1ecdng v\u00e0 quy\u1ebft \u0111o\u00e1n c\u1ee7a t\u00f4i l\u00e0m nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi xa l\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "And now she had <em>alienated</em> him from the sister he loved so dearly.",
            "vi": "V\u00e0 gi\u1edd \u0111\u00e2y, n\u00e0ng \u0111\u00e3 chia c\u1eaft ch\u00e0ng kh\u1ecfi ng\u01b0\u1eddi em g\u00e1i m\u00e0 ch\u00e0ng y\u00eau tha thi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "How could I have <em>alienated</em> him so completely in such a short amount of time?",
            "vi": "Sao t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 khi\u1ebfn anh xa l\u00e1nh ho\u00e0n to\u00e0n trong m\u1ed9t th\u1eddi gian ng\u1eafn ng\u1ee7i \u0111\u1ebfn th\u1ebf?"
        },
        {
            "en": "He was criticised for an in-your-face management style that often <em>alienated</em> both employees and fellow executives.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 b\u1ecb ch\u1ec9 tr\u00edch v\u00ec m\u1ed9t phong c\u00e1ch qu\u1ea3n l\u00fd h\u00f9ng h\u1ed5, th\u01b0\u1eddng xa l\u00e1nh c\u1ea3 nh\u00e2n vi\u00ean l\u1eabn c\u00e1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh vi\u00ean l\u00e0m c\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "He was criticised for an in - your - face management style that often <em>alienated</em> both employees and fellow executives.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 b\u1ecb ch\u1ec9 tr\u00edch v\u00ec m\u1ed9t phong c\u00e1ch qu\u1ea3n l\u00fd h\u00f9ng h\u1ed5, th\u01b0\u1eddng xa l\u00e1nh c\u1ea3 nh\u00e2n vi\u00ean l\u1eabn c\u00e1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh vi\u00ean l\u00e0m c\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "If the woman <em>alienated</em> her property without the consent of the groom, he could sue her for fraud.",
            "vi": "N\u1ebfu ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef chuy\u1ec3n nh\u01b0\u1ee3ng t\u00e0i s\u1ea3n m\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng \u00fd c\u1ee7a ch\u00fa r\u1ec3 th\u00ec anh ta c\u00f3 th\u1ec3 ki\u1ec7n c\u00f4 \u1ea5y ra t\u00f2a v\u00ec t\u1ed9i gian l\u1eadn."
        },
        {
            "en": "His ill - considered action had not only given to his enemies an opportunity they were quick to take ; it had also <em>alienated</em> his friends.",
            "vi": "H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng thi\u1ebfu c\u00e2n nh\u1eafc c\u1ee7a anh ta kh\u00f4ng ch\u1ec9 t\u1ea1o cho k\u1ebb th\u00f9 c\u1ee7a anh m\u1ed9t c\u01a1 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 h\u1ecd nhanh ch\u00f3ng b\u1eaft l\u1ea5y; m\u00e0 n\u00f3 c\u00f2n l\u00e0m cho b\u1ea1n b\u00e8 anh xa l\u00e1nh anh."
        },
        {
            "en": "\u201cThere are so many communities that basically give you the freedom to not be <em>alienated</em> in a country which you don\u2019t know,\u201d he says.",
            "vi": "\"C\u00f3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng, v\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n, t\u1ea1o cho b\u1ea1n s\u1ef1 t\u1ef1 do m\u00e0 kh\u00f4ng b\u1ecb xa l\u00e1nh \u1edf m\u1ed9t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc m\u00e0 b\u1ea1n kh\u00f4ng bi\u1ebft\", \u00f4ng n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "His ill-considered action had not only given to his enemies an opportunity they were quick to take; it had also <em>alienated</em> his friends.",
            "vi": "H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng thi\u1ebfu c\u00e2n nh\u1eafc c\u1ee7a anh ta kh\u00f4ng ch\u1ec9 t\u1ea1o cho k\u1ebb th\u00f9 c\u1ee7a anh m\u1ed9t c\u01a1 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 h\u1ecd nhanh ch\u00f3ng b\u1eaft l\u1ea5y ; m\u00e0 n\u00f3 c\u00f2n l\u00e0m cho b\u1ea1n b\u00e8 anh xa l\u00e1nh anh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}