{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6li'g\u0254rik\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">allegoric</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6li'g\u0254rik]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">allegoric</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "allegorical"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>allegorical</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective constituting or containing allegory. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>allegoric</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>allegorically</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "allegorical"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>allegorical</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective SYMBOLIC, metaphorical, figurative, representative, emblematic.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "allegorical"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "allegorical"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "allegorical"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I took some elements of Irish history and wrote an <em>allegorical</em> fable.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 l\u1ea5y m\u1ed9t v\u00e0i y\u1ebfu t\u1ed1 c\u1ee7a truy\u1ec7n Ai-len v\u00e0 vi\u1ebft n\u00ean m\u1ed9t c\u00e2u chuy\u1ec7n ng\u1ee5 ng\u00f4n."
        },
        {
            "en": "I took some elements of Irish history and wrote an <em>allegorical</em> fable.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 l\u1ea5y m\u1ed9t v\u00e0i y\u1ebfu t\u1ed1 c\u1ee7a truy\u1ec7n Ai - len v\u00e0 vi\u1ebft n\u00ean m\u1ed9t c\u00e2u chuy\u1ec7n ng\u1ee5 ng\u00f4n."
        },
        {
            "en": "Put yourself in the shoes of a person who owns an iPhone or iPad. If \u00a0they want a new computer, and they have been happy with their iPhone or iPad, they might consider buying a Mac. When they go to an Apple Store today, they'll look at a Mac and see applications like <em>iCal</em> and Address Book, or System Preferences and iChat. While the icons are similar enough for them to figure out the link between these and their mobile equivalents, it would be a lot easier if they saw Calendar and Contacts; Settings and Messages. And those little Share buttons? People use them all the time to send things by e-mail, but it's not clear how to do this in OS X.",
            "vi": "B\u1ea1n h\u00e3y \u0111\u1eb7t m\u00ecnh v\u00e0o v\u1ecb tr\u00ed c\u1ee7a m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi s\u1edf h\u1eefu iPhone ho\u1eb7c iPad. N\u1ebfu h\u1ecd mu\u1ed1n mua m\u00e1y t\u00ednh m\u1edbi, v\u00e0 h\u1ecd h\u00e0i l\u00f2ng v\u1edbi iPhone ho\u1eb7c iPad c\u1ee7a h\u1ecd, c\u00f3 th\u1ec3 h\u1ecd s\u1ebd c\u00e2n nh\u1eafc vi\u1ec7c mua m\u00e1y Mac. Khi h\u00f4m nay h\u1ecd \u0111\u1ebfn Apple Store, h\u1ecd s\u1ebd nh\u00ecn ng\u1eafm m\u00e1y Mac v\u00e0 th\u1ea5y c\u00e1c \u1ee9ng d\u1ee5ng nh\u01b0 iCal v\u00e0 Address Book, hay System Preferences v\u00e0 iChat. M\u1eb7c d\u00f9 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng nh\u00ecn t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nhau \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 h\u1ecd nh\u1eadn ra m\u1ed1i li\u00ean h\u1ec7 gi\u1eefa nh\u1eefng d\u1ee5ng \u1ee9ng tr\u00ean m\u00e1y Mac v\u00e0 tr\u00ean c\u00e1c thi\u1ebft b\u1ecb iOS, nh\u01b0ng s\u1ebd d\u1ec5 d\u00e0ng h\u01a1n nhi\u1ec1u n\u1ebfu h\u1ecd nh\u00ecn th\u1ea5y c\u00e1c \u1ee9ng d\u1ee5ng Calendar v\u00e0 Contacts; Settings v\u00e0 Messages. C\u00f2n nh\u1eefng n\u00fat Share? C\u00f3 nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean s\u1eed d\u1ee5ng ch\u00fang \u0111\u1ec3 g\u1eedi m\u1ecdi th\u1ee9 qua email, nh\u01b0ng c\u00e1ch l\u00e0m t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 tr\u00ean OS X th\u00ec kh\u00f4ng r\u00f5."
        }
    ],
    "suggestions": []
}