{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259,li:vi'ei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 l\u00e0m nh\u1eb9 b\u1edbt, s\u1ef1 l\u00e0m gi\u1ea3m b\u1edbt, s\u1ef1 l\u00e0m \u0111\u1ee1, s\u1ef1 l\u00e0m d\u1ecbu, s\u1ef1 l\u00e0m khu\u00e2y (s\u1ef1 \u0111au, n\u1ed7i \u0111au kh\u1ed5, n\u1ed7i phi\u1ec1n mu\u1ed9n)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "alleviation"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alleviation"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alleviation"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alleviation"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alleviation"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Hunger eradiation & poverty <em>alleviation</em>.",
            "vi": "X\u00f3a \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "The <em>alleviation</em> of poverty.",
            "vi": "S\u1ef1 gi\u1ea3m ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "Land development and poverty <em>alleviation</em>.",
            "vi": "Ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea5t \u0111ai v\u00e0 gi\u1ea3m ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "Northeast Brazil Poverty <em>Alleviation</em> Program.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh gi\u1ea3m ngh\u00e8o \u1edf V\u00f9ng \u0110\u00f4ng B\u1eafc Braxin."
        },
        {
            "en": "SAG assessment stresses impact on poverty <em>alleviation</em>",
            "vi": "\u0110\u00e1nh gi\u00e1 c\u1ee7a nh\u00f3m SAG nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\u00e1c \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi gi\u1ea3m ngh\u00e8o"
        },
        {
            "en": "Viet Nam\u2019s social objectives are met regarding poverty <em>alleviation</em>.",
            "vi": "C\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e1p \u1ee9ng y\u00eau c\u1ea7u xo\u00e1 \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "Table 4.13: Capital Funding for poverty <em>alleviation</em> 2001-2005.",
            "vi": "B\u1ea3ng 4.13: V\u1ed1n c\u01a1 b\u1ea3n cho gi\u1ea3m ngh\u00e8o 2001-2005."
        },
        {
            "en": "Services are vital to poverty <em>alleviation</em> and sustainable development",
            "vi": "D\u1ecbch v\u1ee5 g\u00f3p ph\u1ea7n quan tr\u1ecdng trong vi\u1ec7c gi\u1ea3m ngh\u00e8o v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n b\u1ec1n v\u1eefng"
        },
        {
            "en": "The distinction between social security and poverty-<em>alleviation</em> policies",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u00e1c nhau gi\u1eefa c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 gi\u1ea3m ngh\u00e8o"
        },
        {
            "en": "Some of these programs have a deliberate poverty <em>alleviation</em> objective.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ch\u1ee7 \u0111\u00edch nh\u1eb1m m\u1ee5c ti\u00eau gi\u1ea3m ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "Poverty <em>alleviation</em> impacts are also likely to differ across provinces.",
            "vi": "C\u00e1c t\u00e1c \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3m ngh\u00e8o c\u0169ng c\u00f3 xu h\u01b0\u1edbng kh\u00e1c nhau gi\u1eefa c\u00e1c t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "We have to further the poverty-<em>alleviation</em> movement.",
            "vi": "Ch\u00fang ta ph\u1ea3i \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh phong tr\u00e0o x\u00f3a \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "They do that to further the poverty-<em>alleviation</em> movement.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0m \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c phong tr\u00e0o x\u00f3a \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "Poverty <em>alleviation</em> must be engendered, or it will be endangered.",
            "vi": "X\u00f3a \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o ph\u1ea3i gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 gi\u1edbi, n\u1ebfu kh\u00f4ng t\u00ecnh tr\u1ea1ng \u0111\u00f3i ngh\u00e8o s\u1ebd c\u00f3 nguy c\u01a1 tr\u1edf n\u00ean t\u1ed3i t\u1ec7 h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Another example is centrally planned national poverty-<em>alleviation</em> programmes.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u00ed d\u1ee5 n\u1eefa l\u00e0 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh qu\u1ed1c gia v\u1ec1 x\u00f3a \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m theo k\u1ebf ho\u1ea1ch t\u1eadp trung."
        },
        {
            "en": "The lowest poverty <em>alleviation</em> impact is in the Southeast.",
            "vi": "T\u00e1c \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3m ngh\u00e8o \u00edt nh\u1ea5t l\u00e0 \u1edf v\u00f9ng \u0110\u00f4ng Nam b\u1ed9."
        },
        {
            "en": "First, a distinction must be made between social security and poverty-<em>alleviation</em> policies.",
            "vi": "Th\u1ee9 nh\u1ea5t l\u00e0 c\u1ea7n ph\u1ea3i ph\u00e2n bi\u1ec7t s\u1ef1 kh\u00e1c nhau gi\u1eefa c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 ch\u00ednh s\u00e1ch gi\u1ea3m ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "Box 6.1 presents two practical way assess the poverty <em>alleviation</em> impact of investment projects.",
            "vi": "Khung 6.1 tr\u00ecnh b\u00e0y hai c\u00e1ch \u0111\u00e1nh gi\u00e1 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3m ngh\u00e8o c\u1ee7a c\u00e1c d\u1ef1 \u00e1n \u0111\u1ea7u t\u01b0."
        },
        {
            "en": "Improving the targeting of scarce resources for poverty <em>alleviation</em> is a priority.",
            "vi": "T\u0103ng c\u01b0\u1eddng vi\u1ec7c h\u01b0\u1edbng c\u00e1c ngu\u1ed3n l\u1ef1c khan hi\u1ebfm cho xo\u00e1 \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o nh\u01b0 m\u1ed9t \u01b0u ti\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "The PER data suggests that all safety net programmes are focused on poverty <em>alleviation</em>.",
            "vi": "S\u1ed1 li\u1ec7u PER cho th\u1ea5y to\u00e0n b\u1ed9 c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh an sinh x\u00e3 h\u1ed9i t\u1eadp trung v\u00e0o gi\u1ea3m ngh\u00e8o."
        }
    ],
    "suggestions": []
}