{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'led\u0292idli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the novel was allegedly written by a computer</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ng\u01b0\u1eddi ta cho r\u1eb1ng cu\u1ed1n ti\u1ec3u thuy\u1ebft n\u00e0y l\u00e0 do m\u1ed9t m\u00e1y \u0111i\u1ec7n to\u00e1n vi\u1ebft ra</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "allegedly"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "allegedly"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>allegedly</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adverb REPORTEDLY, supposedly, reputedly, purportedly, ostensibly, apparently, putatively, by all accounts, so the story goes.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "allegedly"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "allegedly"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "allegedly"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The incident <em>allegedly</em> occurred in 2006.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta cho r\u1eb1ng s\u1ef1 vi\u1ec7c di\u1ec5n ra v\u00e0o n\u0103m 2006."
        },
        {
            "en": "The novel was <em>allegedly</em> written by a computer.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta cho r\u1eb1ng cu\u1ed1n ti\u1ec3u thuy\u1ebft n\u00e0y l\u00e0 do m\u1ed9t m\u00e1y \u0111i\u1ec7n to\u00e1n vi\u1ebft ra."
        },
        {
            "en": "The ideas, <em>allegedly</em> plagiarized, are now being reconsidered.",
            "vi": "C\u00e1c \u00fd t\u01b0\u1edfng m\u00e0 b\u1ecb c\u00e1o bu\u1ed9c l\u00e0 \u0103n c\u1eafp \u00fd t\u01b0\u1edfng, hi\u1ec7n \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c xem x\u00e9t l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Five people were arrested for <em>allegedly</em> obstructing a highway.",
            "vi": "N\u0103m ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eaft gi\u1eef v\u00ec b\u1ecb nghi g\u00e2y c\u1ea3n tr\u1edf l\u01b0u th\u00f4ng tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng cao t\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Some officials <em>allegedly</em> connived to take public funds for personal use.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u00e0i quan ch\u1ee9c b\u1ecb c\u00e1o bu\u1ed9c \u0111\u00e3 th\u00f4ng \u0111\u1ed3ng l\u1ea5y qu\u1ef9 c\u00f4ng \u0111\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "He cited Kylin, an operating system that is <em>allegedly</em> unique and not based on mainstream platforms.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y vi\u1ec7n d\u1eabn ch\u1ee9ng h\u1ec7 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh Kylin (K\u1ef3 l\u00e2n), m\u1ed9t h\u1ec7 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 \u0111\u1ed9c nh\u1ea5t v\u00e0 kh\u00f4ng d\u1ef1a tr\u00ean n\u1ec1n t\u1ea3ng ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "Locals are now <em>allegedly</em> discarding dead fishes directly into the river, further contaminating the river water.\u00a0",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng hi\u1ec7n nay b\u1ecb cho l\u00e0 \u0111ang v\u1ee9t c\u00e1 ch\u1ebft tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u00e0o con s\u00f4ng, ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e0m \u00f4 nhi\u1ec5m n\u01b0\u1edbc s\u00f4ng nghi\u00eam tr\u1ecdng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "The officials <em>allegedly</em> connived to take public funds for personal use.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u00f4ng ch\u1ee9c b\u1ecb cho l\u00e0 \u0111\u00e3 \u0111\u1ed3ng l\u00f5a trong vi\u1ec7c l\u1ea5y ti\u1ec1n qu\u1ef9 chung s\u1eed d\u1ee5ng ri\u00eang."
        },
        {
            "en": "The 17 - year - old schoolgirl was <em>allegedly</em> raped by her neighbour.",
            "vi": "M\u1ed9t n\u1eef sinh 17 tu\u1ed5i b\u1ecb cho l\u00e0 \u0111\u00e3 b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi h\u00e0ng x\u00f3m c\u1ee7a m\u00ecnh hi\u1ebfp d\u00e2m."
        },
        {
            "en": "Locals are now <em>allegedly</em> discarding dead fishes directly into the river, further contaminating the river water.\u00a0",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng hi\u1ec7n nay b\u1ecb cho l\u00e0 \u0111ang v\u1ee9t c\u00e1 ch\u1ebft tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u00e0o con s\u00f4ng, ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e0m \u00f4 nhi\u1ec5m n\u01b0\u1edbc s\u00f4ng nghi\u00eam tr\u1ecdng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "He was arrested in 2008 in Vilnius, Lithuania for <em>allegedly</em> trying to buy contraband goods",
            "vi": "Anh ta b\u1ecb b\u1eaft n\u0103m 2008 \u1edf Vilnius, Lithuania v\u00ec b\u1ecb cho l\u00e0 c\u1ed1 mua h\u00e0ng l\u1eadu."
        },
        {
            "en": "In 1995, Obasanjo was imprisoned for <em>allegedly</em> organizing a coup against General Abacha.",
            "vi": "V\u00e0o n\u0103m 1995, Obasanjo \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1ecf t\u00f9 v\u00ec b\u1ecb cho l\u00e0 \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111\u1ea3o ch\u00ednh ch\u1ed1ng l\u1ea1i T\u01b0\u1edbng Abacha."
        },
        {
            "en": "Police have arrested two suspects who <em>allegedly</em> demanded a ransom of VND1 billion",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t \u0111\u00e3 b\u1eaft gi\u1eef hai nghi ph\u1ea1m nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb c\u00e1o bu\u1ed9c \u0111\u00e3 \u0111\u00f2i s\u1ed1 ti\u1ec1n chu\u1ed9c 1 t\u1ef7 \u0111\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "Level 2Police in Turkey arrested a woman at an airport in Istanbul. She <em>allegedly</em> tried to sell her baby.",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 v\u1eeba b\u1eaft gi\u1eef m\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef t\u1ea1i m\u1ed9t s\u00e2n bay \u1edf Istanbul. H\u1ecd cho l\u00e0 th\u1ecb ta t\u00ecm c\u00e1ch b\u00e1n con m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The baby was <em>allegedly</em> found in a garbage bag by people who heard him crying on Tuesday.",
            "vi": "\u0110\u1ee9a b\u00e9 n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y trong b\u1ecdc \u0111\u1ef1ng r\u00e1c do h\u00f4m th\u1ee9 Ba ng\u01b0\u1eddi ta nghe th\u1ea5y ti\u1ebfng kh\u00f3c c\u1ee7a n\u00f3."
        },
        {
            "en": "One putative sign of weakness, or lack of sustainability, of Viet Nam\u2019s growth is an <em>allegedly</em> low aggregate investment rate.",
            "vi": "M\u1ed9t d\u1ea5u hi\u1ec7u \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 y\u1ebfu di\u1ec3m, ho\u1eb7c thi\u1ebfu t\u00ednh b\u1ec1n v\u1eefng, trong t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 t\u1ef7 l\u1ec7 \u0111\u1ea7u t\u01b0 t\u1ed5ng b\u1ecb coi l\u00e0 th\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "Tan <em>allegedly</em> admitted to the forest managers that he had stolen the eggs from Bay Canh Island.",
            "vi": "\u00d4ng T\u00e2n b\u1ecb c\u00e1o bu\u1ed9c b\u1edfi \u0111\u1ed9i qu\u1ea3n l\u00fd r\u1eebng r\u1eb1ng \u00f4ng \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh c\u1eafp nh\u1eefng qu\u1ea3 tr\u1ee9ng t\u1eeb \u0111\u1ea3o B\u1ea3y C\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "He was held for disorderly conduct after <em>allegedly</em> accusing the arresting officer, Sergeant James Crowley, of racism.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 b\u1ecb gi\u1eef v\u00ec t\u1ed9i g\u00e2y m\u1ea5t tr\u1eadt t\u1ef1 sau khi c\u00e1o bu\u1ed9c vi\u00ean c\u1ea3nh s\u00e1t b\u1eaft gi\u1eef, Trung s\u0129 James Crowley, v\u1ec1 h\u00e0nh vi ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "A Perth policeman has been charged with indecent assault after <em>allegedly</em> attacking a woman at a party.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u1ea3nh s\u00e1t \u1edf Perth \u0111\u00e3 b\u1ecb bu\u1ed9c t\u1ed9i qu\u1ea5y r\u1ed1i t\u00ecnh d\u1ee5c sau khi b\u1ecb cho l\u00e0 \u0111\u00e3 t\u1ea5n c\u00f4ng m\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef t\u1ea1i m\u1ed9t bu\u1ed5i ti\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "New loans are <em>allegedly</em> subject to better assessment of credit risk, but this improvement is happening at a slow pace.",
            "vi": "Nh\u1eefng kho\u1ea3n vay m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 ph\u1ea3i ch\u1ecbu s\u1ef1 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 t\u1ed1t h\u01a1n v\u1ec1 r\u1ee7i ro t\u00edn d\u1ee5ng, nh\u01b0ng c\u1ea3i thi\u1ec7n n\u00e0y di\u1ec5n ra r\u1ea5t ch\u1eadm."
        }
    ],
    "suggestions": []
}