{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'led\u0292d]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">\u0111\u01b0\u1ee3c kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh m\u00e0 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee9ng minh</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the alleged thief</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb cho l\u00e0 k\u1ebb tr\u1ed9m</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">\u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ec7n ra, \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1eabn ra, \u0111\u01b0\u1ee3c vin v\u00e0o</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the alleged reason</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">l\u00fd do \u0111\u01b0\u1ee3c vin v\u00e0o</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "alleged",
            "pronounce": "[\u0259'led\u0292d]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alleged",
            "pronounce": "[\u0259'led\u0292d]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>alleged</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective SUPPOSED, so-called, claimed, professed, purported, ostensible, putative, unproven.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "alleged",
            "pronounce": "[\u0259'led\u0292d]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alleged",
            "pronounce": "[\u0259'led\u0292d]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "alleged",
            "pronounce": "[\u0259'led\u0292d]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>alleged</em> complicity",
            "vi": "s\u1ef1 c\u1ed1 t\u00ecnh \u0111\u1ed3ng l\u00f5a"
        },
        {
            "en": "The <em>alleged</em> thief",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb cho l\u00e0 k\u1ebb tr\u1ed9m"
        },
        {
            "en": "The <em>alleged</em> reason",
            "vi": "L\u00fd do \u0111\u01b0\u1ee3c vin v\u00e0o"
        },
        {
            "en": "He sued a website for <em>alleged</em> infringement.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 ki\u1ec7n m\u1ed9t trang web v\u00ec s\u1ef1 x\u00e2m ph\u1ea1m \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1eabn v\u00e0o."
        },
        {
            "en": "The <em>alleged</em> thief was arrested this morning.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb cho l\u00e0 k\u1ebb tr\u1ed9m \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eaft gi\u1eef s\u00e1ng nay."
        },
        {
            "en": "The <em>alleged</em> culprit is still at large.",
            "vi": "K\u1ebb b\u1ecb coi l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ea1m v\u1eabn c\u00f2n t\u1ea1i ngo\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Sacombank\u2019s former boss arrested for <em>alleged</em> fraud",
            "vi": "Nguy\u00ean Ph\u00f3 Ch\u1ee7 t\u1ecbch c\u1ee7a Sacombank b\u1ecb b\u1eaft v\u00ec c\u00f3 c\u00e1o bu\u1ed9c gian d\u1ed1i"
        },
        {
            "en": "Investigation into <em>alleged</em> corruption is ongoing.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u tra v\u1ec1 c\u00e1o bu\u1ed9c tham nh\u0169ng \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec3n khai."
        },
        {
            "en": "At present, investigation into <em>alleged</em> corruption is ongoing.",
            "vi": "Hi\u1ec7n nay, vi\u1ec7c \u0111i\u1ec1u tra v\u1ec1 c\u00e1o bu\u1ed9c tham nh\u0169ng \u0111ang di\u1ec5n ra."
        },
        {
            "en": "It is <em>alleged</em> that he kicked a policeman.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta c\u00e1o bu\u1ed9c r\u1eb1ng \u00f4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u00e1 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi c\u1ea3nh s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "He is <em>alleged</em> to have kicked a policeman.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta bu\u1ed9c t\u1ed9i anh \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u00e1 m\u1ed9t c\u1ea3nh s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "The <em>alleged</em> victim's evidence had already been tested in court.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng c\u1ee9 c\u1ee7a n\u1ea1n nh\u00e2n b\u1ecb bu\u1ed9c t\u1ed9i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ki\u1ec3m ch\u1ee9ng t\u1ea1i t\u00f2a."
        },
        {
            "en": "He was <em>alleged</em> to have connections with the secret police.",
            "vi": "Anh ta (\u0111\u00e3) b\u1ecb cho l\u00e0 c\u00f3 quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u1ea3nh s\u00e1t b\u00ed m\u1eadt."
        },
        {
            "en": "She was <em>alleged</em> to have connections with the secret police.",
            "vi": "C\u00f4 ta b\u1ecb cho l\u00e0 c\u00f3 quan h\u1ec7 v\u1edbi m\u1ed9t c\u1ea3nh s\u00e1t ng\u1ea7m."
        },
        {
            "en": "Here is the collection of <em>alleged</em> internal contradictions.",
            "vi": "D\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 b\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp nh\u1eefng m\u00e2u thu\u1eabn n\u1ed9i b\u1ed9 \u0111\u00e3 b\u1ecb c\u00e1o bu\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "FBI charges 127 <em>alleged</em> mobsters in north-east US",
            "vi": "FBI t\u1ea5n c\u00f4ng 127 k\u1ebb t\u00ecnh nghi t\u1ed9i ph\u1ea1m \u1edf \u0111\u00f4ng b\u1eafc Hoa K\u1ef3"
        },
        {
            "en": "The ideas, which are <em>alleged</em> to be plagiarized, are now being reconsidered.",
            "vi": "C\u00e1c \u00fd t\u01b0\u1edfng m\u00e0 b\u1ecb c\u00e1o bu\u1ed9c l\u00e0 \u0103n c\u1eafp \u00fd t\u01b0\u1edfng, hi\u1ec7n \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c xem x\u00e9t l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "He <em>alleged</em> that no one had informed him of the plan.",
            "vi": "\u00d4ng ta vi\u1ec7n r\u1eb1ng ch\u01b0a c\u00f3 ai cho \u00f4ng ta bi\u1ebft k\u1ebf ho\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "The man was <em>alleged</em> to have hurled racist abuse at a student.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u00f3 b\u1ecb cho l\u00e0 \u0111\u00e3 c\u00f3 nh\u1eefng l\u1eddi l\u0103ng m\u1ea1 ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c t\u1edbi t\u1ea5p m\u1ed9t sinh vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "It is <em>alleged</em> that some shipping lines still continue to charge it.",
            "vi": "N\u00f3 b\u1ecb c\u00e1o bu\u1ed9c r\u1eb1ng m\u1ed9t s\u1ed1 h\u00e3ng t\u00e0u v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c t\u00ednh ph\u00ed."
        }
    ],
    "suggestions": []
}