{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u00e6l\u0259keit]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh; d\u00f9ng (s\u1ed1 ti\u1ec1n v\u00e0o vi\u1ec7c g\u00ec)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u1ea5p cho (ai c\u00e1i g\u00ec)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ph\u00e2n ph\u1ed1i, ph\u00e2n ph\u00e1t; chia ph\u1ea7n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u1ecbnh r\u00f5 v\u1ecb tr\u00ed</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "allocate",
            "pronounce": "['\u00e6l\u0259keit]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>allocate</k><blockquote>\u25a0 <cclass>verb assign or distribute (resources or duties). </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>allocable</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>allocation</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>allocative</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>allocator</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17 (earlier (ME) as <i>allocation</i>): from med. L. <i>allocat-</i>, <i>allocare</i> 'allot'. </blockquote></div>",
            "word": "allocate",
            "pronounce": "['\u00e6l\u0259keit]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>allocate</k><blockquote>\u25b8 <cclass>verb ALLOT, assign, distribute, apportion, share out, portion out, deal out, dole out, give out, dish out, parcel out, ration out, divide out/up; <cclass><i>informal</i> divvy up.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "allocate",
            "pronounce": "['\u00e6l\u0259keit]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>allocate</k><blockquote><blockquote><abr>v.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) (<abr>B</abr>; more rarely--<abr>A</abr>) the dean allocated the funds to several students </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) (<abr>D</abr>; <abr>tr.</abr>) to allocate for (our committee allocated money for the memorial)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "allocate",
            "pronounce": "['\u00e6l\u0259keit]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0chia ph\u1ea7n</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0g\u00e1n</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#3366ff\">Gi\u1ea3i th\u00edch VN:</font><font color=\"#005e00\"> V\u00ed d\u1ee5 g\u00e1n gi\u00e1 tr\u1ecb cho m\u1ed9t bi\u1ebfn s\u1ed1.</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ph\u00e2n t\u00e1n</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u1ecbnh ph\u1ea7n</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td/></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ph\u00e2n b\u1ed5</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">to allocate</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0c\u1ea5p ph\u00e1t</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "allocate",
            "pronounce": "['\u00e6l\u0259keit]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Allocate</em>",
            "vi": "Ph\u00e2n b\u1ed5, \u1ea5n \u0111\u1ecbnh"
        },
        {
            "en": "<em>allocate</em> resources (collocation)",
            "vi": "ph\u00e2n b\u1ed5 t\u00e0i nguy\u00ean (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        },
        {
            "en": "They <em>allocate</em> each student a personal tutor.",
            "vi": "H\u1ecd ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh cho m\u1ed7i sinh vi\u00ean m\u1ed9t tr\u1ee3 gi\u1ea3ng ri\u00eang."
        },
        {
            "en": "To <em>allocate</em> and efficiently use resources;.",
            "vi": "Ph\u00e2n b\u1ed5 v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u00e1c ngu\u1ed3n l\u1ef1c;."
        },
        {
            "en": "<em>Allocate</em> in the ratio of 55:45.",
            "vi": "Ph\u00e2n ph\u1ed1i theo t\u1ef7 l\u1ec7 55:45."
        },
        {
            "en": "<em>Allocate</em> in the ratio of their initial investments.",
            "vi": "Ph\u00e2n ph\u1ed1i theo t\u1ef7 l\u1ec7 \u0111\u1ea7u t\u01b0 ban \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "<em>Allocate</em> time each time to review this file.",
            "vi": "S\u1eafp x\u1ebfp th\u1eddi gian \u0111\u1ec3 xem l\u1ea1i h\u1ed3 s\u01a1 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "How to <em>allocate</em> resources among and within provinces?",
            "vi": "Ph\u00e2n b\u1ed5 c\u00e1c ngu\u1ed3n l\u1ef1c gi\u1eefa c\u00e1c t\u1ec9nh v\u00e0 trong t\u1eebng t\u1ec9nh nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "<em>Allocate</em> un-used and under-utilized land to poor farmers.",
            "vi": "Ph\u00e2n b\u1ed5 \u0111\u1ea5t hoang v\u00e0 \u0111\u1ea5t c\u00f2n ch\u01b0a khai th\u00e1c h\u1ebft cho c\u00e1c h\u1ed9 n\u00f4ng d\u00e2n ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "It may not be easy to <em>allocate</em> the human resources.",
            "vi": "C\u00f3 th\u1ec3 kh\u00f4ng d\u1ec5 \u0111\u1ec3 ph\u00e2n b\u1ed5 ngu\u1ed3n nh\u00e2n l\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "This questioning should check how the member might <em>allocate</em> tasks and distribute the amount of works.",
            "vi": "Vi\u1ec7c h\u1ecfi n\u00e0y n\u00ean ki\u1ec3m l\u1ea1i c\u00e1ch th\u00e0nh vi\u00ean c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e2n b\u1ed5 nhi\u1ec7m v\u1ee5 v\u00e0 ph\u00e2n b\u1ed1 kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng c\u00f4ng vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "In practice districts do not always <em>allocate</em> the specified sum to each commune.",
            "vi": "Tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf c\u00e1c huy\u1ec7n kh\u00f4ng ph\u00e2n b\u1ed5 kho\u1ea3n c\u1ee5 th\u1ec3 cho m\u1ed7i x\u00e3."
        },
        {
            "en": "<em>Allocate</em> sufficient resources to develop innovative programs and projects, including piloting cash transfer schemes.",
            "vi": "Ph\u00e2n b\u1ed5 \u0111\u1ee7 ngu\u1ed3n l\u1ef1c \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh v\u00e0 d\u1ef1 \u00e1n mang t\u00ednh \u0111\u1ed5i m\u1edbi, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u00ed \u0111i\u1ec3m h\u1ed7 tr\u1ee3 ti\u1ec1n m\u1eb7t."
        },
        {
            "en": "There should be a specific mechanism to <em>allocate</em> state budgets for coordinating activities.",
            "vi": "C\u1ea7n c\u00f3 c\u01a1 ch\u1ebf ph\u00e2n b\u1ed5 ng\u00e2n s\u00e1ch ri\u00eang cho nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ea7n ph\u1ed1i h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "Prepare budget for the programme\u2019s recurrent expenditures, <em>Allocate</em> funds from the State Budget for the programme.",
            "vi": "X\u00e2y d\u1ef1ng ng\u00e2n s\u00e1ch chi ti\u00eau th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean c\u1ee7a Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh, Ph\u00e2n b\u1ed5 kinh ph\u00ed t\u1eeb Ng\u00e2n s\u00e1ch Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc cho Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "It is impracticable to <em>allocate</em> a member of staff full - time to the project.",
            "vi": "Ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t nh\u00e2n vi\u00ean l\u00e0m to\u00e0n th\u1eddi gian cho d\u1ef1 \u00e1n l\u00e0 \u0111i\u1ec1u kh\u00f4ng th\u1ef1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Markets are the best way to <em>allocate</em> scarce resources between producers and consumers.",
            "vi": "Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng l\u00e0 c\u00e1ch t\u1ed1t nh\u1ea5t \u0111\u1ec3 ph\u00e2n b\u1ed5 ngu\u1ed3n h\u00e0ng khan hi\u1ebfm gi\u1eefa nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "Should we need to re - <em>allocate</em> business regions for adapted with Distribution Geographic slipt",
            "vi": "Ch\u00fang ta c\u00f3 c\u1ea7n ph\u1ea3i ph\u00e2n ph\u1ed1i l\u1ea1i c\u00e1c khu v\u1ef1c kinh \u0111oanh \u0111\u1ec3 th\u00edch nghi v\u1edbi s\u1ef1 chia c\u1eaft \u0111\u1ecba l\u00fd k\u00eanh ph\u00e2n ph\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "The company will <em>allocate</em> a certain amount of money for research and development.",
            "vi": "C\u00f4ng ty s\u1ebd ph\u00e2n b\u1ed5 m\u1ed9t m\u00f3n ti\u1ec1n n\u00e0o \u0111\u00f3 cho c\u00f4ng vi\u1ec7c nghi\u00ean c\u1ee9u v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "This code defines a structure, but does not <em>allocate</em> memory for it at this time.",
            "vi": "M\u00e3 n\u00e0y \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a m\u1ed9t c\u1ea5u tr\u00fac, nh\u01b0ng n\u00f3 kh\u00f4ng c\u1ea5p ph\u00e1t v\u00f9ng nh\u1edb trong th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}