{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Alps"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Alps"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Alps"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Alps"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Alps"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Icy summits of the <em>Alps</em>",
            "vi": "\u0110\u1ec9nh n\u00fai ph\u1ee7 b\u0103ng c\u1ee7a d\u00e3y an - p\u01a1"
        },
        {
            "en": "View rivalling anything the <em>Alps</em> can offer",
            "vi": "Phong c\u1ea3nh c\u00f3 th\u1ec3 s\u00e1nh v\u1edbi b\u1ea5t c\u1ee9 n\u01a1i n\u00e0o \u1edf v\u00f9ng n\u00fai an - p\u01a1"
        },
        {
            "en": "They're driving on a scenic route across the <em>Alps</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111ang l\u00e1i xe tr\u00ean m\u1ed9t con \u0111\u01b0\u1eddng r\u1ea5t \u0111\u1eb9p b\u0103ng qua d\u00e3y n\u00fai An - p\u01a1."
        },
        {
            "en": "Peter's working as a mountain guide in the Swiss <em>Alps</em>.",
            "vi": "Peter \u0111ang l\u00e0m vi\u1ec7c v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch l\u00e0 m\u1ed9t h\u01b0\u1edbng d\u1eabn vi\u00ean du l\u1ecbch n\u00fai \u1edf d\u00e3y Alps t\u1ea1i th\u1ee5y S\u0129."
        },
        {
            "en": "There is plenty of snow across the <em>Alps</em>.",
            "vi": "C\u00f3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u tuy\u1ebft tr\u00ean d\u00e3y Alps."
        },
        {
            "en": "It's almost like being in the <em>Alps</em>, but not quite.",
            "vi": "D\u01b0\u1eddng nh\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00ean v\u00f9ng n\u00fai Alps v\u1eady, nh\u01b0ng kh\u00f4ng ho\u00e0n to\u00e0n th\u1ebf."
        },
        {
            "en": "This is a view rivalling anything the <em>Alps</em> can offer.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t phong c\u1ea3nh c\u00f3 th\u1ec3 s\u00e1nh v\u1edbi b\u1ea5t c\u1ee9 n\u01a1i n\u00e0o \u1edf v\u00f9ng n\u00fai Anp\u01a1."
        },
        {
            "en": "That area extends from the Baltic coast to the <em>Alps</em>.",
            "vi": "Khu v\u1ef1c \u0111\u00f3 k\u00e9o d\u00e0i t\u1eeb b\u1edd bi\u1ec3n Baltic \u0111\u1ebfn d\u00e3y Alps."
        },
        {
            "en": "It's like being in the <em>Alps</em>, but not quite.",
            "vi": "Gi\u1ed1ng nh\u01b0 \u1edf tr\u00ean ng\u1ecdn n\u00fai v\u1eady, nh\u01b0ng kh\u00f4ng h\u1eb3n l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "We are going walking in the <em>Alps</em> this summer.",
            "vi": "M\u00f9a h\u00e8 n\u00e0y ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd \u0111i t\u1ea3n b\u1ed9 tr\u00ean d\u00e3y n\u00fai Alps."
        },
        {
            "en": "The beauty and grandeur of the Swiss <em>Alps</em>.",
            "vi": "V\u1ebb \u0111\u1eb9p v\u00e0 s\u1ef1 h\u00f9ng v\u0129 c\u1ee7a d\u00e3y n\u00fai Alps Th\u1ee5y S\u1ef9."
        },
        {
            "en": "They 're driving on a scenic route across the <em>Alps</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111ang l\u00e1i xe tr\u00ean m\u1ed9t con \u0111\u01b0\u1eddng r\u1ea5t \u0111\u1eb9p b\u0103ng qua d\u00e3y n\u00fai An-p\u01a1."
        },
        {
            "en": "<em>Alps</em> is one of the hardest peaks in Europe for climbers",
            "vi": "Alps l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1ec9nh n\u00fai kh\u00f3 leo nh\u1ea5t \u1edf Ch\u00e2u \u00c2u \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c nh\u00e0 leo n\u00fai."
        },
        {
            "en": "The <em>Alps</em> is a mountain chain which separates France from Italy and Switzerland.",
            "vi": "Alp l\u00e0 m\u1ed9t d\u00e3y n\u00fai ph\u00e2n c\u00e1ch n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p v\u1edbi \u00dd v\u00e0 Th\u1ee5y S\u0129."
        },
        {
            "en": "It is a natural corridor at the foot of the <em>Alps</em>.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t h\u00e0nh lang t\u1ef1 nhi\u00ean \u1edf ch\u00e2n n\u00fai Alps."
        },
        {
            "en": "After climbing mountains in the Swiss <em>Alps</em>, going up English hills is a piece of cake.",
            "vi": "Sau khi leo l\u00ean r\u1eb7ng Alps \u1edf Th\u1ee5y S\u0129, th\u00ec vi\u1ec7c leo l\u00ean nh\u1eefng ng\u1ecdn \u0111\u1ed3i \u1edf Anh l\u00e0 chuy\u1ec7n d\u1ec5 nh\u01b0 \u0103n b\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "You can see the icy summits of the <em>Alps</em> from here.",
            "vi": "\u0110\u1ee9ng \u0111\u00e2y anh c\u00f3 th\u1ec3 nh\u00ecn th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng \u0111\u1ec9nh n\u00fai ph\u1ee7 b\u0103ng c\u1ee7a d\u00e3y An - p\u01a1."
        },
        {
            "en": "From the summit there is a superb panorama of the <em>Alps</em>.",
            "vi": "T\u1eeb tr\u00ean \u0111\u1ec9nh cao, c\u00f3 th\u1ec3 nh\u00ecn to\u00e0n c\u1ea3nh h\u00f9ng v\u0129 c\u1ee7a d\u00e3y n\u00fai Alps."
        },
        {
            "en": "You can see the icy summits of the <em>Alps</em> from here.",
            "vi": "\u0110\u1ee9ng \u0111\u00e2y anh c\u00f3 th\u1ec3 nh\u00ecn th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng \u0111\u1ec9nh n\u00fai ph\u1ee7 b\u0103ng c\u1ee7a d\u00e3y An-p\u01a1."
        },
        {
            "en": "<em>Alps</em> - a chain of mountains/ a mountain chain that separates France from Italy and Switzerland.",
            "vi": "Alps \u2013 l\u00e0 m\u1ed9t d\u00e3y n\u00fai ph\u00e2n c\u00e1ch n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p v\u1edbi \u00dd v\u00e0 Th\u1ee5y S\u0129."
        }
    ],
    "suggestions": []
}