{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "amended"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "amended"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "amended"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "amended"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "amended"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The bill was <em>amended</em>.",
            "vi": "D\u1ef1 lu\u1eadt \u0111\u00e3 d\u01b0\u1ee3c s\u1eeda \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Natural Resources (<em>amended</em>);.",
            "vi": "Lu\u1eadt Kho\u00e1ng s\u1ea3n (s\u1eeda \u0111\u1ed5i);."
        },
        {
            "en": "She <em>amended</em> her behaviour.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u00e3 s\u1eeda \u0111\u1ed5i l\u1ed1i c\u01b0 x\u1eed c\u1ee7a c\u00f4 ta."
        },
        {
            "en": "My results have been <em>amended</em>.",
            "vi": "K\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eeda \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Your behaviour must be <em>amended</em>.",
            "vi": "Th\u00e1i \u0111\u1ed9 c\u1ee7a anh ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eeda ch\u1eefa l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "The <em>amended</em> and supplemented charter.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u l\u1ec7 s\u1eeda \u0111\u1ed5i, b\u1ed5 sung."
        },
        {
            "en": "<em>Amended</em> Law on Environmental Protection.",
            "vi": "Lu\u1eadt BVMT s\u1eeda \u0111\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "He's skeptical, if it's not <em>amended</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y nghi ng\u1edd n\u1ebfu n\u00f3 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eeda \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "The law needs to be <em>amended</em>.",
            "vi": "Lu\u1eadt c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eeda \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Well, except for Tyler, Angela <em>amended</em> quietly.",
            "vi": "\u1eea, ch\u1ec9 kh\u00f4ng t\u1eeb ch\u1ed1i Tyler th\u00f4i, Angela l\u1eb7ng l\u1ebd ch\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "The tax laws have been <em>amended</em>.",
            "vi": "C\u00e1c lu\u1eadt v\u1ec1 thu\u1ebf \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eeda \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "The State <em>amended</em> a new law.",
            "vi": "Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 b\u1ed5 sung m\u1ed9t \u0111\u1ea1o lu\u1eadt m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The city has <em>amended</em> the general plans.",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u00e3 s\u1eefa \u0111\u1ed5i nh\u1eefng quy ho\u1ea1ch chung."
        },
        {
            "en": "Mistakes in punctuation must be <em>amended</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng sai s\u00f3t trong vi\u1ec7c ch\u1ea5m c\u00e2u ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eeda \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "The constitution has been <em>amended</em> twenty - seven times.",
            "vi": "Hi\u1ebfn ph\u00e1p \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eeda \u0111\u1ed5i 27 l\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "The soil was <em>amended</em> with two percent biochar.",
            "vi": "\u0110\u1ea5t tr\u1ed3ng n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung th\u00eam hai ph\u1ea7n tr\u0103m than sinh h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "Lawmakers later <em>amended</em> the constitution to make legal the appointment.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 c\u00e1c nh\u00e0 l\u1eadp ph\u00e1p \u0111\u00e3 s\u1eeda \u0111\u1ed5i hi\u1ebfn ph\u00e1p \u0111\u1ec3 l\u00e0m cho s\u1ef1 b\u1ed5 nhi\u1ec7m n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ee3p ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "It should be <em>amended</em> to add disability to the list.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh \u0111\u1ec3 b\u1ed5 sung th\u00eam ph\u1ea7n khuy\u1ebft t\u1eadt v\u00e0o danh m\u1ee5c li\u1ec7t k\u00ea tr\u00ean."
        },
        {
            "en": "These agreements were <em>amended</em> based on all of your comments",
            "vi": "C\u00e1c b\u1ea3n th\u1ecfa thu\u1eadn n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eeda \u0111\u1ed5i s\u1ef1a tr\u00ean \u00fd ki\u1ebfn nh\u1eadn x\u00e9t c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The constitution has been <em>amended</em> twenty-seven times.",
            "vi": "Hi\u1ebfn ph\u00e1p \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eeda \u0111\u1ed5i 27 l\u1ea7n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}