{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[e'mi\u0259]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">emir</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[e'mi\u0259]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">emir</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "amir",
            "pronounce": "[e'mi\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>amir</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u0259'mi:\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun variant spelling of <kref>emir</kref>. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: from Pers. and Urdu, from Arab. <i>'am\u012br</i> 'commander'; cf. <kref>emir</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "amir",
            "pronounce": "[e'mi\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "amir",
            "pronounce": "[e'mi\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "amir",
            "pronounce": "[e'mi\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "amir",
            "pronounce": "[e'mi\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "\"We are deeply concerned that <em>Amir</em> is not receiving a fair trial and has not been afforded due process,\" a family statement released last week said. \"We have struggled to provide <em>Amir</em> with an attorney in Iran. We have sought to hire at least 10 different attorneys in Tehran to no avail.\"",
            "vi": "\"Ch\u00fang t\u00f4i h\u1ebft s\u1ee9c lo l\u1eafng v\u00ec Amir kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e9t x\u1eed c\u00f4ng b\u1eb1ng v\u00e0 \u0111\u00e3 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed7 tr\u1ee3 cho quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e9t x\u1eed c\u00f4ng b\u1eb1ng\", theo l\u1eddi tuy\u00ean b\u1ed1 t\u1eeb ph\u00eda gia \u0111\u00ecnh v\u00e0o tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc. \"Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 c\u1ed1 g\u1eafng cung c\u1ea5p cho Amir m\u1ed9t v\u1ecb lu\u1eadt s\u01b0 \u1edf Iran. Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 t\u00ecm c\u00e1ch thu\u00ea \u00edt nh\u1ea5t 10 lu\u1eadt s\u01b0 kh\u00e1c nhau \u1edf Tehran song kh\u00f4ng c\u00f3 k\u1ebft qu\u1ea3.\""
        },
        {
            "en": "(CNN) -- American <em>Amir</em> Mirzaei Hekmati, on trial in Iran for espionage, has been sentenced to death nearly five months after he was arrested, Iran's semi-official Fars news agency reported Monday.",
            "vi": "(CNN ) -- Theo th\u00f4ng t\u1ea5n x\u00e3 Fars b\u00e1n ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a Iran t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt l\u1ea1i v\u00e0o h\u00f4m Th\u1ee9 hai, m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 t\u00ean l\u00e0 Amir Mirzaei Hekmati, \u0111\u00e3 ph\u1ea3i ra h\u1ea7u to\u00e0 \u1edf Iran v\u00ec t\u1ed9i l\u00e0m gi\u00e1n \u0111i\u1ec7p v\u00e0 b\u1ecb k\u1ebft \u00e1n t\u1eed h\u00ecnh trong th\u1eddi gian g\u1ea7n n\u0103m th\u00e1ng sau khi b\u1ecb b\u1eaft."
        }
    ],
    "suggestions": []
}