{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Amish"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Amish</k><blockquote><cclass>[<cclass>'am\u026a\u0283<cclass>, <cclass>'\u03b1:-<cclass>, <cclass>'e\u026a-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>plural noun (<cclass><b>the Amish</b>) a strict US Mennonite sect living mainly in Pennsylvania and Ohio. </cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to the Amish. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: appar. from Ger. <i>amisch</i>, from the name of the Swiss preacher Jakob <i>Amman</i>. </blockquote></div>",
            "word": "Amish"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Amish"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Amish"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Amish"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Is he an <em>Amish</em>?",
            "vi": "\u00d4ng ta c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Amish kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The <em>Amish</em> have very distinctive customs.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi Amish c\u00f3 nh\u1eefng phong t\u1ee5c r\u1ea5t \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "Christmas is the most important holiday that is celebrated by the <em>Amish</em> people.",
            "vi": "Gi\u00e1ng sinh l\u00e0 l\u1ec5 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi Amish t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The <em>Amish</em> are a religious and cultural group who immigrated to the United States from Europe in the eighteenth and nineteenth centuries.",
            "vi": "Amish l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00f3m v\u0103n h\u00f3a v\u00e0 t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng \u0111\u00e3 t\u1eeb ch\u00e2u \u00c2u di c\u01b0 sang Hoa K\u1ef3 v\u00e0o c\u00e1c th\u1ebf k\u1ef7 18 v\u00e0 19."
        }
    ],
    "suggestions": []
}