{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u00e6mn\u0259sti]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 tha t\u1ed9i (nh\u1ea5t l\u00e0 nh\u1eefng t\u1ed9i ch\u1ed1ng l\u1ea1i Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc); s\u1ef1 \u00e2n x\u00e1</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">an amnesty has been declared</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">l\u1ec7nh \u00e2n x\u00e1 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u00ean b\u1ed1</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the rebels returned home under a general amnesty</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi n\u1ed5i lo\u1ea1n \u0111\u00e3 tr\u1edf v\u1ec1 nh\u00e0 do c\u00f3 l\u1ec7nh t\u1ed5ng \u00e2n x\u00e1 </font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">\u00e2n x\u00e1</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to amnesty the political prisoners</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u00e2n x\u00e1 c\u00e1c ch\u00ednh tr\u1ecb ph\u1ea1m</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "amnesty",
            "pronounce": "['\u00e6mn\u0259sti]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>amnesty</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>amnesties</b>) an official pardon for people convicted of political offences. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u2043 an official undertaking to take no action against specified offences during a fixed period. </blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>verb (<cclass><b>amnesties</b>, <cclass><b>amnestying</b>, <cclass><b>amnestied</b>) grant an amnesty to. </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: via L. from Gk <i>amn\u0113stia</i> 'forgetfulness'. </blockquote></div>",
            "word": "amnesty",
            "pronounce": "['\u00e6mn\u0259sti]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>amnesty</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun <i>an amnesty for political prisoners</i>: PARDON, pardoning, reprieve; release, discharge; <cclass><i>informal</i> let-off.</cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25b8 <cclass>verb <i>the guerrillas were amnestied</i>: PARDON, grant an amnesty to, reprieve; release, discharge, liberate, free, spare; <cclass><i>informal</i> let off, let off the hook.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "amnesty",
            "pronounce": "['\u00e6mn\u0259sti]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>amnesty</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to declare, grant, offer (an) amnesty (he was granted amnesty) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) a general; political amnesty </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>3) an amnesty for (the government declared a general amnesty for political prisoners)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "amnesty",
            "pronounce": "['\u00e6mn\u0259sti]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "amnesty",
            "pronounce": "['\u00e6mn\u0259sti]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>amnesty</em> and pardon",
            "vi": "mi\u1ec5n t\u1ed9i v\u00e0 \u00e2n x\u00e1"
        },
        {
            "en": "Donation to <em>Amnesty</em> International",
            "vi": "Kho\u1ea3n t\u1eb7ng cho t\u1ed5 ch\u1ee9c \u00e2n x\u00e1 qu\u1ed1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "<em>Amnesty</em> the political prisoners",
            "vi": "\u00c2n x\u00e1 c\u00e1c ch\u00ednh tr\u1ecb ph\u1ea1m"
        },
        {
            "en": "To proclaim an <em>amnesty</em>;",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ea1i x\u00e1;"
        },
        {
            "en": "An <em>amnesty</em> has been declared.",
            "vi": "L\u1ec7nh \u00e2n x\u00e1 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u00ean b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "<em>Amnesty</em> International works to free political prisoners.",
            "vi": "Trung t\u00e2m \u00e2n x\u00e1 qu\u1ed1c gia l\u00e0m vi\u1ec7c \u0111\u1ec3 tr\u1ea3 t\u1ef1 do cho c\u00e1c t\u00f9 nh\u00e2n ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "How do I make a a donation to <em>Amnesty</em> International?",
            "vi": "L\u00e0m sao \u0111\u1ec3 \u0111\u00f3ng g\u00f3p m\u1ed9t kho\u1ea3n cho T\u1ed5 ch\u1ee9c \u00c2n x\u00e1 qu\u1ed1c t\u1ebf?"
        },
        {
            "en": "The rebels returned home under a general <em>amnesty</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi n\u1ed5i lo\u1ea1n \u0111\u00e3 tr\u1edf v\u1ec1 nh\u00e0 do c\u00f3 l\u1ec7nh \u0111\u1ea1i x\u00e1."
        },
        {
            "en": "<em>Amnesty</em> International recognizes him as a prisoner of conscience.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c \u00e2n x\u00e1 qu\u1ed1c t\u1ebf th\u1eeba nh\u1eadn anh ta l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb b\u1ecf t\u00f9 v\u00ec l\u00ed t\u01b0\u1edfng ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "They are proclaiming <em>amnesty</em> for some first offenders.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111ang tuy\u00ean b\u1ed1 \u00e2n x\u00e1 m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi m\u1edbi ph\u1ea1m t\u1ed9i l\u1ea7n \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "The rebels returned home under a genenral <em>amnesty</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng k\u1ebb phi\u1ebfn lo\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ec1 nh\u00e0 nh\u1edd l\u1ec7nh \u00e2n x\u00e1."
        },
        {
            "en": "<em>Amnesty</em> says Guatemala must act on killing of women",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c \u00e2n x\u00e1 cho bi\u1ebft Guatemala ph\u1ea3i h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u1ea1n gi\u1ebft h\u1ea1i ph\u1ee5 n\u1eef"
        },
        {
            "en": "Afghanistan quietly brings into force Taliban <em>amnesty</em> law.",
            "vi": "Afghanistan l\u1eb7ng l\u1ebd \u0111\u01b0a lu\u1eadt \u00e2n x\u00e1 Taliban v\u00e0o thi h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "<em>Amnesty</em> International has campaigned publicly against the death penalty.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c \u00c2n x\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 c\u00f4ng khai ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng ch\u1ed1ng l\u1ea1i \u00e1n t\u1eed h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Hundreds of militants surrender arms in <em>amnesty</em> programme",
            "vi": "H\u00e0ng tr\u0103m binh s\u0129 bu\u00f4ng kh\u00ed gi\u1edbi trong ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u00e2n x\u00e1"
        },
        {
            "en": "The armed forces were attempting to cope with the drug problem by combining military with \"<em>amnesty</em>\".",
            "vi": "L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang \u0111ang n\u1ed7 l\u1ef1c \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi v\u1ea5n \u0111\u1ec1 nghi\u1ec7n thu\u1ed1c b\u1eb1ng c\u00e1ch k\u1ebft h\u1ee3p k\u1ec9 lu\u1eadt qu\u00e2n \u0111\u1ed9i v\u1edbi \"s\u1ef1 \u00e2n x\u00e1\"."
        },
        {
            "en": "People who have already been sued are obviously not eligible for <em>amnesty</em> .",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 b\u1ecb kh\u1edfi t\u1ed1 hi\u1ec3n nhi\u00ean kh\u00f4ng \u0110\u1ee7 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e2n x\u00e1."
        },
        {
            "en": "We urged the government to grant an <em>amnesty</em> to all political prisoners.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 k\u00eau g\u1ecdi ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u1ea5p m\u1ed9t l\u1ec7nh \u00e2n x\u00e1 cho t\u1ea5t c\u1ea3 t\u00f9 nh\u00e2n ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "In 2006, <em>Amnesty</em> International reported 7 percent of children were severely malnourished.",
            "vi": "V\u00e0o n\u0103m 2006, T\u1ed5 ch\u1ee9c \u00c2n x\u00e1 Qu\u1ed1c t\u1ebf b\u00e1o c\u00e1o 7% tr\u1ebb em b\u1ecb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng tr\u1ea7m tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "<em>Amnesty</em> International worker Friederike Behr says Russian officials are doing little to solve the problem.",
            "vi": "\u00d4ng friederike behr, nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c \u00e2n x\u00e1 qu\u1ed1c t\u1ebf cho bi\u1ebft c\u00e1c quan ch\u1ee9c nga v\u1eabn ch\u01b0a l\u00e0m g\u00ec \u0111\u00e1ng k\u1ec3 \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}