{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[ei'm\u0254r\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng lu\u00e2n l\u00fd, phi lu\u00e2n l\u00fd; ngo\u00e0i ph\u1ea1m vi lu\u00e2n l\u00fd</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c v\u1ec1 lu\u00e2n l\u00fd</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "amoral"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>amoral</k><blockquote><cclass>[<cclass>e\u026a'm\u0252r(\u0259)l<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective lacking a moral sense; unconcerned whether something is right or wrong. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>amoralism</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>amoralist</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>amorality</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>amorally</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Usage</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>Amoral</b> doesn't mean the same as <cclass><b>immoral</b>: while <cclass><b>immoral</b> means \u2018not conforming to accepted standards of morality\u2019, <cclass><b>amoral</b> means \u2018not concerned with morality\u2019. </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "amoral"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>amoral</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective UNPRINCIPLED, without standards/morals/scruples, unethical.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>principled.</blockquote></div>",
            "word": "amoral"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "amoral"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "amoral"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>AL</em>",
            "vi": "Li\u00ean \u0110o\u00e0n C\u00e1c N\u01b0\u1edbc \u1ea2 R\u1eadp"
        },
        {
            "en": "Of course in my case i <em>am</em> lucky that <em>al</em> along i have been helped by my relatives and friends.",
            "vi": "D\u0129 nhi\u00ean trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p c\u1ee7a t\u00f4i, t\u00f4i may m\u1eafn \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi th\u00e2n v\u00e0 b\u1ea1n b\u00e8 gi\u00fap \u0111\u1ee1 t\u1eeb \u0111\u1ea7u \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "He explains the <em>amoral</em> values of criminals in Los Angeles.",
            "vi": "\u00d4ng ta gi\u1ea3i th\u00edch c\u00e1c gi\u00e1 tr\u1ecb phi lu\u00e2n l\u00fd c\u1ee7a b\u1ecdn t\u1ed9i ph\u1ea1m \u1edf Los Angeles."
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "<em>Al</em> in good time.",
            "vi": "Hoa c\u00f3 th\u1eddi, g\u00e1i c\u00f3 th\u00ec."
        },
        {
            "en": "We need to teach our children to avoid immorality because they are <em>amoral</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta c\u1ea7n d\u1ea1y d\u1ed7 l\u0169 tr\u1ebb tr\u00e1nh nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u v\u00f4 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c v\u00ec ch\u00fang ch\u01b0a c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c v\u1ec1 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "\"The air taxi is the star of our innovations, and I <em>am</em> confident that we will see the day it becomes reality,\" said Khaled Abdul Rahman <em>al</em>-Awadhi, director of automated fare collection at the RTA.",
            "vi": "Khaled Abdul Rahman al-Awadhi, gi\u00e1m \u0111\u1ed1c b\u1ed9 ph\u1eadn thu v\u00e9 t\u1ef1 \u0111\u1ed9ng t\u1ea1i RTA cho bi\u1ebft: \"Taxi bay l\u00e0 \u0111i\u1ec3m s\u00e1ng ch\u00ednh trong c\u00e1c s\u1ea3n ph\u1ea9m t\u00e2n ti\u1ebfn\u00a0c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i, v\u00e0 t\u00f4i tin r\u1eb1ng ch\u00fang ta s\u1ebd nh\u00ecn th\u1ea5y ng\u00e0y n\u00f3 tr\u1edf th\u00e0nh hi\u1ec7n th\u1ef1c\"."
        },
        {
            "en": "Drink till <em>al</em> l's blue",
            "vi": "U\u1ed1ng say b\u00ed t\u1ec9"
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed <em>Al</em>-Bakari, Tameem <em>Al</em>-Muhaza, Bassam <em>Al</em>-Rawi, Tarek Salman, Sultan <em>Al</em>-Brake, Salem <em>Al</em>-Hajri (Abdullah <em>Al</em>-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal <em>Al</em>-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed <em>Al</em>-Bakari, Tameem <em>Al</em>-Muhaza, Bassam <em>Al</em>-Rawi, Tarek Salman, Sultan <em>Al</em>-Brake, Salem <em>Al</em>-Hajri (Abdullah <em>Al</em>-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal <em>Al</em>-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "Hamas must stand down Osama <em>Al</em> Sharif.",
            "vi": "Hamas ph\u1ea3i t\u1eeb ch\u1ee9c Osama Al Sharif."
        },
        {
            "en": "So how come you're <em>al</em> dressed up?",
            "vi": "V\u00ec sao t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi l\u1ea1i di\u1ec7n \u0111\u1eb9p qu\u00e1 v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "He said that leading members of <em>Al</em>-Qaida in Iraq had betrayed Abu Musab <em>al</em>-Zarqawi.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y n\u00f3i c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a al - qaida \u1edf iraq \u0111\u00e3 ph\u1ea3n b\u1ed9i abu musab al - zarqawi."
        },
        {
            "en": "<em>Al</em> - Qaida's group in Yemen claimed responsibility.",
            "vi": "Nh\u00f3m Al-Qaida \u1edf Yemen \u0111\u00e3 l\u00ean ti\u1ebfng ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "On the horizon are optic <em>al</em> computers.",
            "vi": "Kh\u00f4ng l\u00e2u t\u1edbi \u0111\u00e2y c\u00e1c m\u00e1y t\u00ednh quang h\u1ecdc s\u1ebd ra \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "<em>Al</em>-Anon meetings are held every week.",
            "vi": "Nh\u1eefng cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c gia \u0111\u00ecnh v\u00e0 b\u1ea1n b\u00e8 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi nghi\u1ec7n r\u01b0\u1ee3u \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c h\u00e0ng tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Iraqi Prime Minister Nouri <em>al</em>-Maliki announced <em>al</em>-Zarqawi's death to reporters.",
            "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng iraq nouri al - maliki c\u00f4ng b\u1ed1 c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a al - zarqawi cho c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "United States Defense Secretary Donald Rumsfeld says <em>al</em>-Zarqawi's death will discourage <em>Al</em>-Qaida in Iraq.",
            "vi": "B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng qu\u1ed1c ph\u00f2ng hoa k\u1ef3 donald rumsfeld n\u00f3i c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a al - zarqawi s\u1ebd l\u00e0m nh\u1ee5t ch\u00ed al - qaida \u1edf iraq."
        },
        {
            "en": "Many of them were <em>al</em>-Qaieda and Taliban fighters.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi trong s\u1ed1 h\u1ecd l\u00e0 chi\u1ebfn binh al - qaieda v\u00e0 taliban."
        }
    ],
    "suggestions": []
}