{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6mpju'ti:]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi c\u1ee5t (ch\u00e2n, tay)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "amputee"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>amputee</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a person who has had a limb amputated. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "amputee"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "amputee"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "amputee"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ng\u01b0\u1eddi c\u1ee5t</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "amputee"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The last time an <em>amputee</em> won a medal at the Olympic Games was 56 years ago.",
            "vi": "L\u1ea7n cu\u1ed1i c\u00f9ng m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi c\u1ee5t gi\u00e0nh huy ch\u01b0\u01a1ng t\u1ea1i Th\u1ebf v\u1eadn h\u1ed9i l\u00e0 c\u00e1ch \u0111\u00e2y 56 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "One of the ads depicts a 31-year-old man who is a double <em>amputee</em> who lost his legs because of a rare blood disorder caused by smoking. The ad says: \"Allow extra time in the morning to put on your legs.\"",
            "vi": "M\u1ed9t trong nh\u1eefng qu\u1ea3ng c\u00e1o m\u00f4 t\u1ea3 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng 31 tu\u1ed5i b\u1ecb c\u1ee5t c\u1ea3 hai ch\u00e2n do m\u1ed9t lo\u1ea1i r\u1ed1i lo\u1ea1n m\u00e1u hi\u1ebfm c\u00f3 g\u00e2y ra b\u1edfi hu\u0301t thu\u1ed1c l\u00e1. Qu\u1ea3ng c\u00e1o vi\u1ebft r\u1eb1ng: \u201cM\u1ea5t th\u00eam th\u1eddi gian v\u00e0o bu\u1ed5i s\u00e1ng \u0111\u1ec3 l\u1eafp ch\u00e2n v\u00e0o\u201d."
        }
    ],
    "suggestions": []
}