{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'ni:mik]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">anemic</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'ni:mik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(y h\u1ecdc) thi\u1ebfu m\u00e1u; xanh xao v\u00ec thi\u1ebfu m\u00e1u</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "anaemic",
            "pronounce": "[\u0259'ni:mik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>anaemic</k><blockquote>(<cclass>US <cclass><b>anemic</b>) </cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b suffering from anaemia. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b lacking in colour or vitality. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "anaemic",
            "pronounce": "[\u0259'ni:mik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>anaemic</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>his anaemic face</i>: COLOURLESS, bloodless, pale, pallid, wan, ashen, grey, sallow, pasty-faced, whey-faced, peaky, sickly, etiolated.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>an anaemic description of her feelings</i>: FEEBLE, weak, insipid, wishy-washy, vapid, bland; lame, tame, lacklustre, spiritless, lifeless, ineffective, ineffectual, etiolated; <cclass><i>informal</i> pathetic.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "anaemic",
            "pronounce": "[\u0259'ni:mik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anaemic",
            "pronounce": "[\u0259'ni:mik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anaemic",
            "pronounce": "[\u0259'ni:mik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The decor was expensive but rather <em>anaemic</em>.",
            "vi": "Vi\u1ec7c trang tr\u00ed r\u1ea5t \u0111\u1eaft ti\u1ec1n nh\u01b0ng kh\u00f4ng hi\u1ec7u qu\u1ea3 m\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "She looks <em>anaemic</em> in my opinion.",
            "vi": "Theo t\u00f4i, c\u00f4 ta c\u00f3 v\u1ebb thi\u1ebfu m\u00e1u."
        },
        {
            "en": "I'm <em>anaemic</em> so I can't always run or play.",
            "vi": "T\u00f4i b\u1ecb thi\u1ebfu m\u00e1u v\u00ec v\u1eady kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00fac n\u00e0o c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ea1y v\u00e0 ch\u01a1i."
        },
        {
            "en": "I 'm <em>anaemic</em> so I can' t always run or play.",
            "vi": "T\u00f4i b\u1ecb thi\u1ebfu m\u00e1u v\u00ec v\u1eady kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00fac n\u00e0o c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ea1y v\u00e0 ch\u01a1i."
        },
        {
            "en": "The National Institute of Nutrition estimates that 27 percent of pregnant mothers suffer from chronic energy deficiency, and that over 30 percent are <em>anaemic</em>.",
            "vi": "Theo \u0111\u00e1nh gi\u00e1 c\u1ee7a Vi\u1ec7n Dinh d\u01b0\u1ee1ng Qu\u1ed1c gia, 27% s\u1ed1 b\u00e0 m\u1eb9 c\u00f3 thai b\u1ecb suy nh\u01b0\u1ee3c c\u01a1 th\u1ec3 kinh ni\u00ean v\u00e0 h\u01a1n 30% b\u1ecb thi\u1ebfu m\u00e1u."
        },
        {
            "en": "The National Institute of Nutrition estimates that half of children under two years of age are <em>anaemic</em> and that close to 15 percent suffer from subclinical vitamin A deficiency.",
            "vi": "Vi\u1ec7n Dinh d\u01b0\u1ee1ng qu\u1ed1c gia \u01b0\u1edbc t\u00ednh kho\u1ea3ng m\u1ed9t n\u1eeda s\u1ed1 tr\u1ebb d\u01b0\u1edbi hai tu\u1ed5i b\u1ecb thi\u1ebfu m\u00e1u v\u00e0 g\u1ea7n 15% b\u1ecb thi\u1ebfu vitamin A b\u00e1n l\u00e2m s\u00e0ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}