{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6n\u0259g'n\u0254risis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 th\u1eeba nh\u1eadn, s\u1ef1 c\u00f4ng nh\u1eadn</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">h\u1ed3i k\u1ebft (c\u1ee7a v\u1edf k\u1ecbch)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "anagnorisis"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anagnorisis"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anagnorisis"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anagnorisis"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anagnorisis"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>ISIS</em> is losing",
            "vi": "ISIS \u0111ang s\u1ee5p \u0111\u1ed5"
        },
        {
            "en": "Did a blind Bulgarian clairvoyant predict the rise of <em>ISIS</em>?",
            "vi": "C\u00f3 ph\u1ea3i nh\u00e0 ti\u00ean tri ng\u01b0\u1eddi Bun-ga-ri b\u1ecb mu\u0300 \u0111\u00e3 d\u1ef1 \u0111o\u00e1n v\u1ec1 s\u1ef1 tr\u1ed7i d\u1eady c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc H\u1ed3i gi\u00e1o (IS)?"
        },
        {
            "en": "A photoshopped image shows <em>ISIS</em> terrorists wearing skirts and holding flowers. Several hacker groups are joining a campaign to make fun of <em>ISIS</em>. (@cusois via Twitter)",
            "vi": "M\u1ed9t b\u1ee9c \u1ea3nh photoshop kh\u1ee7ng b\u1ed1 ISIS m\u1eb7c v\u00e1y, c\u1ea7m hoa. M\u1ed9t s\u1ed1 nh\u00f3m hacker \u0111ang tham gia chi\u1ebfn d\u1ecbch l\u1ea5y ISIS l\u00e0m tr\u00f2 c\u01b0\u1eddi. (@cusois tr\u00ean Twitter)"
        },
        {
            "en": "<em>ISIS</em> claim responsibility for London Bridge terror attack which left 7 dead and 48 injured",
            "vi": "ISIS nh\u1eadn tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng kh\u1ee7ng b\u1ed1 C\u1ea7u Lu\u00e2n \u0110\u00f4n\u00a0l\u00e0m 7 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft v\u00e0 48 ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng"
        },
        {
            "en": "Idiot wears \u2018<em>ISIS</em>\u2019 Halloween costume with toy rifle in packed\u00a0mall",
            "vi": "T\u00ean ng\u1ed1c c\u1ea3i trang Halloween th\u00e0nh ISIS c\u1ea7m s\u00fang nh\u1ef1a \u0111i v\u00e0o trung t\u00e2m th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "The chilling prophecy has alerted conspiracy theorists who highlight <em>ISIS</em> activity close to Europe in Libya.",
            "vi": "L\u1eddi ti\u00ean tri kh\u1ee7ng khi\u1ebfp \u1ea5y khi\u1ebfn nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi theo thuy\u1ebft \u00e2m m\u01b0u n\u00f3i qu\u00e1 l\u00ean ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a IS ti\u1ebfn s\u00e1t v\u00e0o ch\u00e2u \u00c2u t\u1ea1i Libya."
        },
        {
            "en": "Idiot wears \u2018<em>ISIS</em>\u2019 Halloween costume with toy rifle in packed\u00a0mall",
            "vi": "T\u00ean ng\u1ed1c c\u1ea3i trang Halloween th\u00e0nh ISIS c\u1ea7m s\u00fang nh\u1ef1a \u0111i v\u00e0o trung t\u00e2m th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "And it appears the relationship between <em>ISIS</em> and Boko Haram goes a bit deeper.",
            "vi": "D\u01b0\u1eddng nh\u01b0 m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa ISIS v\u00e0 Boko Haram s\u00e2u s\u1eafc h\u01a1n m\u1ed9t ch\u00fat."
        },
        {
            "en": "<em>ISIS</em> claim responsibility for London Bridge terror attack which left 7 dead and 48 injured ",
            "vi": "ISIS nh\u1eadn tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng kh\u1ee7ng b\u1ed1 C\u1ea7u Lu\u00e2n \u0110\u00f4n\u00a0l\u00e0m 7 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft v\u00e0 48 ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng"
        },
        {
            "en": "This temple was built in honor of the goddess <em>Isis</em> over two thousand years ago.",
            "vi": "Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ec3 t\u00f4n vinh n\u1eef th\u1ea7n Isis c\u00e1ch nay h\u01a1n 2.000 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "'World's biggest' drug kingpin El Chapo declares war on <em>ISIS</em> with chilling threat",
            "vi": "Tru\u0300m ma tu\u00fd \"kh\u00e9t ti\u1ebfng nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi\" tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi IS b\u1eb1ng l\u1eddi \u0111e do\u1ea1 kh\u1ee7ng khi\u1ebfp"
        },
        {
            "en": "Even in times of weakness, the cult of the goddess <em>Isis</em> spread throughout the Roman Empire.",
            "vi": "Th\u1eadm ch\u00ed trong th\u1eddi k\u1ef3 suy y\u1ebfu, s\u1ef1 s\u00f9ng b\u00e1i n\u1eef th\u1ea7n Isis v\u1eabn (\u0111\u00e3) truy\u1ec1n \u0111i kh\u1eafp \u0110\u1ebf qu\u1ed1c La M\u00e3."
        },
        {
            "en": "This temple was built in honor of the goddess <em>Isis</em> over two thousand years ago.",
            "vi": "Ng\u00f4i \u0111\u1ec1n n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ec3 t\u00f4n vinh n\u1eef th\u1ea7n Isis c\u00e1ch nay h\u01a1n 2. 000 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "The campaign hinges around the idea that <em>ISIS</em>, like all terrorist groups, is validated by fear.\u00a0An announcement for the operation\u00a0says participants will show <em>ISIS</em> \u201cthat we are not afraid\u201d and will \u201cmock them for the idiots they are.\u201d",
            "vi": "Chi\u1ebfn d\u1ecbch n\u00e0y xoay\u00a0xung quanh \u00fd t\u01b0\u1edfng r\u1eb1ng ISIS gi\u1ed1ng nh\u01b0 t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c nh\u00f3m kh\u1ee7ng b\u1ed1 kh\u00e1c, v\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o n\u00ean b\u1edfi s\u1ef1 s\u1ee3 h\u00e3i. Theo\u00a0l\u1eddi c\u00e1o th\u1ecb c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch n\u00e0y, ng\u01b0\u1eddi tham gia s\u1ebd cho\u00a0ISIS bi\u1ebft r\u1eb1ng \u201cCh\u00fang ta kh\u00f4ng s\u1ee3\u201d v\u00e0 s\u1ebd \u201cch\u1ebf nh\u1ea1o s\u1ef1 ngu d\u1ed1t c\u1ee7a b\u1ecdn ch\u00fang.\u201d"
        },
        {
            "en": "Nigeria's Boko Haram, a group that has claimed responsibility for hundreds of killings and kidnappings in northern Nigeria, pledged allegiance to <em>ISIS</em>, and <em>ISIS</em> accepted the group's pledge last week.",
            "vi": "Boko Haram \u1edf Nigeria, m\u1ed9t nh\u00f3m \u0111\u00e3 nh\u1eadn tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 h\u00e0ng tr\u0103m v\u1ee5 gi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 b\u1eaft c\u00f3c \u1edf mi\u1ec1n b\u1eafc Nigeria, \u0111\u00e3 cam k\u1ebft trung th\u00e0nh v\u1edbi ISIS, v\u00e0 ISIS ch\u1ea5p nh\u1eadn cam k\u1ebft c\u1ee7a nh\u00f3m n\u00e0y v\u00e0o tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "This was the third terrorist attack on UK soil this year - and <em>ISIS</em> has claimed responsibility for them all.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng kh\u1ee7ng b\u1ed1 th\u1ee9 ba tr\u00ean \u0111\u1ea5t Anh trong n\u0103m nay - v\u00e0 ISIS \u0111\u00e3 nh\u1eadn tr\u00e1ch nhi\u1ec7m t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "An alleged encrypted email from Joaqu\u00edn \u201cEl Chapo\u201d Guzm\u00e1n to <em>ISIS</em> leader Abu Bakr Al Baghdadi has been leaked online",
            "vi": "Tr\u00ean m\u1ea1ng ng\u01b0\u1eddi ta ti\u1ebft l\u1ed9 m\u1ed9t email \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 \u0111\u00e3 m\u00e3 ho\u00e1 c\u1ee7a Joaqu\u00edn \u201cEl Chapo\u201d Guzm\u00e1n g\u1eedi cho th\u1ee7 l\u0129nh IS Abu Bakr Al Baghdadi"
        },
        {
            "en": "In confirming the alliance, <em>ISIS</em> spokesman Abu Muhammad al Adnani said the \"caliphate\" won't be curbed by U.S.-led forces.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh li\u00ean minh, ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u1ee7a ISIS Abu Muhammad al Adnani cho bi\u1ebft \" Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1ed3i gi\u00e1o\" s\u1ebd kh\u00f4ng b\u1ecb k\u00ecm h\u00e3m b\u1edfi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng do M\u1ef9 d\u1eabn \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "This was the third terrorist attack on UK soil this year - and <em>ISIS</em> has claimed responsibility for them all.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng kh\u1ee7ng b\u1ed1 th\u1ee9 ba tr\u00ean \u0111\u1ea5t Anh trong n\u0103m nay - v\u00e0 ISIS \u0111\u00e3 nh\u1eadn tr\u00e1ch nhi\u1ec7m t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Votel said that\u00a0countering <em>ISIS</em> propaganda online\u00a0could counter terrorist recruitment and reduce \u201cthe flow of foreign fighters.\u201d",
            "vi": "\u00d4ng Votel n\u00f3i r\u1eb1ng vi\u1ec7c ch\u1ed1ng l\u1ea1i ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng tuy\u00ean truy\u1ec1n tr\u1ef1c tuy\u1ebfn c\u1ee7a ISIS c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i vi\u1ec7c tuy\u1ec3n d\u1ee5ng\u00a0kh\u1ee7ng b\u1ed1 v\u00e0 l\u00e0m gi\u1ea3m \u201cd\u00f2ng ch\u1ea3y c\u1ee7a chi\u1ebfn binh ngo\u1ea1i qu\u1ed1c.\u201d"
        }
    ],
    "suggestions": []
}