{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6n\u0259'litik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">theo ph\u00e9p gi\u1ea3i t\u00edch, theo ph\u00e9p ph\u00e2n t\u00edch</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "analytically",
            "pronounce": "[,\u00e6n\u0259'litik\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "analytically",
            "pronounce": "[,\u00e6n\u0259'litik\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "analytically",
            "pronounce": "[,\u00e6n\u0259'litik\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "analytically",
            "pronounce": "[,\u00e6n\u0259'litik\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "analytically",
            "pronounce": "[,\u00e6n\u0259'litik\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It is a strong piece <em>analytically</em>.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ea3n ph\u00e2n t\u00edch s\u00e2u s\u1eafc."
        },
        {
            "en": "A good leader thinks <em>analytically</em> and can view the overall goal or aim.",
            "vi": "M\u1ed9t nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o t\u00e0i ba th\u00ec c\u00f3 suy ngh\u0129 ph\u00e2n t\u00edch v\u00e0 c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ee5c ti\u00eau hay m\u1ee5c \u0111\u00edch t\u1ed5ng th\u1ec3."
        },
        {
            "en": "Further, it is not <em>analytically</em> rigorous to assess the employment impact of any enterprise by looking at that enterprise alone.",
            "vi": "H\u01a1n n\u1eefa, c\u00f3 l\u1ebd ph\u00e2n t\u00edch kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c to\u00e0n di\u1ec7n n\u1ebfu \u0111\u00e1nh gi\u00e1 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng t\u1ea1o vi\u1ec7c l\u00e0m c\u1ee7a b\u1ea5t k\u1ef3 doanh nghi\u1ec7p n\u00e0o m\u00e0 ch\u1ec9 d\u1ef1a v\u00e0o vi\u1ec7c xem x\u00e9t doanh nghi\u1ec7p do m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u01a1n l\u1ebb."
        },
        {
            "en": "<em>Analytically</em>, this process can be divided into two parts: the dismantling of the central planning regime (regime change), and the phase of regulatory change.",
            "vi": "Ph\u00e2n t\u00edch ra th\u00ec qu\u00e1 tr\u00ecnh n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 chia l\u00e0m 2 giai \u0111o\u1ea1n: giai \u0111o\u1ea1n xo\u00e1 b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 k\u1ebf ho\u1ea1ch ho\u00e1 t\u1eadp trung (thay \u0111\u1ed5i ch\u1ebf \u0111\u1ed9 kinh t\u1ebf), v\u00e0 giai \u0111o\u1ea1n thay \u0111\u1ed5i c\u00e1c quy \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "The inference that rising urban incomes are the culprit, and that restraining the growth of urban incomes is the solution to rising inequality is superficial and <em>analytically</em> na\u00efve.",
            "vi": "N\u1ebfu suy lu\u1eadn cho r\u1eb1ng thu nh\u1eadp \u1edf th\u00e0nh th\u1ecb t\u0103ng l\u00ean ch\u00ednh l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ea1m, v\u00e0 k\u00ecm h\u00e3m t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng thu nh\u1eadp \u1edf th\u00e0nh th\u1ecb ch\u00ednh l\u00e0 gi\u1ea3i ph\u00e1p t\u0103ng b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng th\u00ec qu\u1ea3 l\u00e0 h\u1eddi h\u1ee3t v\u00e0 ng\u00e2y th\u01a1 v\u1ec1 ph\u00e2n t\u00edch."
        }
    ],
    "suggestions": []
}