{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u00e6n\u0259kist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a v\u00f4 ch\u00ednh ph\u1ee7, ng\u01b0\u1eddi ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng v\u00f4 ch\u00ednh ph\u1ee7</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "anarchist"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anarchist"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>anarchist</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun NIHILIST, insurgent, agitator, subversive, terrorist, revolutionary, revolutionist, insurrectionist.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "anarchist"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anarchist"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anarchist"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Are you an <em>anarchist</em>?",
            "vi": "Anh c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi v\u00f4 ch\u00ednh ph\u1ee7 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "If societies do not uphold their laws, they can become <em>anarchist</em>.",
            "vi": "N\u1ebfu c\u00e1c x\u00e3 h\u1ed9i kh\u00f4ng \u1ee7ng h\u1ed9 lu\u1eadt c\u1ee7a h\u1ecd th\u00ec h\u1ecd c\u00f3 th\u1ec3 tr\u1edf th\u00e0nh nh\u1eefng k\u1ebb v\u00f4 ch\u00ednh ph\u1ee7."
        },
        {
            "en": "French <em>anarchist</em> groups called the former members of Action Directe held in France political prisoners.",
            "vi": "Nh\u1eefng nh\u00f3m ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng v\u00f4 ch\u00ednh ph\u1ee7 \u1edf Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean ban \u0111\u1ea7u c\u1ee7a nh\u00f3m c\u00e1nh t\u1ea3 v\u0169 trang (Action Directe) \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c trong nh\u1eefng t\u00f9 nh\u00e2n ch\u00ednh tr\u1ecb Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "The <em>anarchist</em> is primarily a socialist whose aim is to abolish the exploitation of man by man.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a v\u00f4 ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u0103n b\u1ea3n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i v\u1edbi m\u1ee5c ti\u00eau l\u00e0 th\u1ee7 ti\u00eau ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ng\u01b0\u1eddi b\u00f3c l\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "They never thought to connect his departure with the assassination in Sarajevo of the Archduke Francis Ferdinand by a student <em>anarchist</em>.",
            "vi": "H\u1ecd kh\u00f4ng bao gi\u1edd c\u00f3 th\u1ec3 ngh\u0129 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0 vi\u1ec7c \u00f4ng th\u1ea7y ra \u0111i c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn chuy\u1ec7n m\u1ed9t sinh vi\u00ean c\u1ee7a ph\u00e1i v\u00f4 ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 \u00e1m s\u00e1t Ho\u00e0ng t\u1eed Phrancis Pherdinand c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u00e1o \u1edf Sarajevo."
        }
    ],
    "suggestions": []
}