{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Andes"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Andes"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Andes"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Andes"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Andes"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Rarefied air of the <em>Andes</em>",
            "vi": "Kh\u00f4ng kh\u00ed lo\u00e3ng c\u1ee7a d\u00e3y n\u00fai andes"
        },
        {
            "en": "<em>Andes</em> and Vine had net income last year of $40,000.",
            "vi": "Andes v\u00e0 vine \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c kho\u1ea3n l\u1ee3i nhu\u1eadn n\u0103m tr\u01b0\u1edbc l\u00e0 $40.000."
        },
        {
            "en": "The <em>Andes</em> are an example of a geographical division.",
            "vi": "C\u00e1c d\u00e3y n\u00fai Andes l\u00e0 m\u1ed9t v\u00ed d\u1ee5 v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u00e2n chia \u0111\u1ecba l\u00fd."
        },
        {
            "en": "The <em>Andes</em> run along the western margin of South America.",
            "vi": "D\u00e3y Andes ch\u1ea1y d\u1ecdc theo r\u00eca ph\u00eda t\u00e2y c\u1ee7a Nam M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "<em>Andes</em> invests $35,000 in cash and $55,000 worth of furniture and displays.",
            "vi": "Andes \u0111\u1ea7u t\u01b0 $35.000 b\u1eb1ng ti\u1ec1n v\u00e0 $55.000 b\u1eb1ng \u0111\u1ed3 d\u00f9ng v\u00e0 tr\u01b0ng b\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Joe <em>Andes</em> decides to sell his interest of $70,000 in <em>Andes</em> and Vine to Richard Davis for $100,000 on August 31, 20x5.",
            "vi": "Joe andes quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh b\u00e1n l\u1ee3i \u00edch l\u00e0 $70.000 trong h\u1ee3p danh andes v\u00e0 vine cho richard davis l\u00e0 $100.000 v\u00e0o ng\u00e0y 31 th\u00e1ng t\u00e1m n\u0103m 20x5."
        },
        {
            "en": "Joe <em>Andes</em> and Rhone Vine each decide to sell one half of their interests in <em>Andes</em> and Vine to Richard Davis for $100,000 on August 31, 20x5.",
            "vi": "Joe andes v\u00e0 rhone vine, m\u1ed7i ng\u01b0\u1eddi quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh b\u00e1n m\u1ed9t n\u1eeda l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a h\u1ecd trong h\u1ee3p danh andes v\u00e0 vine cho richard davis l\u00e0 $100.000 v\u00e0o ng\u00e0y 31 th\u00e1ng t\u00e1m n\u0103m 20x5."
        },
        {
            "en": "Richard Davis wants to join the firm of <em>Andes</em> and Vine.",
            "vi": "Richard davis mu\u1ed1n tham gia v\u00e0o h\u1ee3p danh andes v\u00e0 vine."
        },
        {
            "en": "The capital accounts of Joe <em>Andes</em> and Rhone Vine are $70,000 and $80,000, respectively.",
            "vi": "T\u00e0i kho\u1ea3n v\u1ed1n c\u1ee7a joe andes v\u00e0 rhone vine l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t l\u00e0 $70.000 v\u00e0 $80.000."
        },
        {
            "en": "The following T accounts show the activity over the year in <em>Andes</em> and Vine's partners' capital and withdrawals accounts.",
            "vi": "C\u00e1c t\u00e0i kho\u1ea3n ch\u1eef t sau \u0111\u00e2y cho th\u1ea5y vi\u1ec7c \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0 r\u00fat v\u1ed1n c\u1ee7a andes v\u00e0 vine trong n\u0103m."
        },
        {
            "en": "Richard Davis decides to withdraw from <em>Andes</em>, Vine, and Davis company.",
            "vi": "Richard davis quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh r\u00fat kh\u1ecfi c\u00f4ng ty andes, vine, v\u00e0 davis."
        },
        {
            "en": "So ah tells her dar's ghos' <em>es</em> an' buggerboos in de dahk.",
            "vi": "Cho n\u00ean t\u00f4i b\u1ea3o em l\u00e0 c\u00f3 m\u00e0 v\u00e0 ngo\u00e1o \u1ed9p r\u00ecnh trong b\u00f3ng t\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "A number of researchers point to human bias <em>es</em> to explain unreliable expert predictions. ",
            "vi": "Nhi\u1ec1u nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u ch\u1ec9 ra nh\u1eefng xu h\u01b0\u1edbng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i th\u00edch nh\u1eefng d\u1ef1 \u0111o\u00e1n kh\u00f4ng \u0111\u00e1ng tin c\u1eady c\u1ee7a c\u00e1c chuy\u00ean gia. "
        },
        {
            "en": "Joe <em>Andes</em> and Rhone Vine have agreed to enter into a partnership to operate a jewelry store.",
            "vi": "Joe andes v\u00e0 rhone vine c\u00f9ng \u0111\u1ed3ng \u00fd tham gia v\u00e0o m\u1ed9t h\u1ee3p danh kinh doanh m\u1ed9t c\u1eeda h\u00e0ng n\u1eef trang."
        },
        {
            "en": "Santiago, which is located at the foot of the <em>Andes</em>, has beautiful views of mountains covered with snow.",
            "vi": "Santiago, t\u1ecda l\u1ea1c \u1edf ch\u00e2n n\u00fai Andes, c\u00f3 nhi\u1ec1u c\u1ea3nh n\u00fai non \u0111\u1eb9p \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u1ebft che ph\u1ee7."
        },
        {
            "en": "Joe <em>Andes</em> invested $75,400 into the partnership on July 1, 20x3, and withdrew $20,000 on January 1, 20x4.",
            "vi": "Joe andes \u0111\u1ea7u t\u01b0 $75.400 v\u00e0o h\u1ee3p danh ng\u00e0y 1 th\u00e1ng b\u1ea3y n\u0103m 20x3, v\u00e0 r\u00fat v\u1ed1n $20.000 ng\u00e0y 1 th\u00e1ng m\u1ed9t n\u0103m 20x4."
        },
        {
            "en": "That damned earthquake had taken one hundred thousand dollars off the value of <em>Es</em> own holdings in the bank.",
            "vi": "Th\u1ebf l\u00e0 v\u1ee5 \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea5t ch\u1ebft ti\u1ec7t kia \u0111\u00e3 l\u00e0m gi\u1ea3m m\u1ea5t gi\u00e1 tr\u1ecb c\u1ed5 ph\u1ea7n c\u1ee7a anh trong ng\u00e2n h\u00e0ng t\u1edbi m\u1ed9t tr\u0103m ng\u00e0n \u0111\u00f4 - la."
        },
        {
            "en": "<em>Andes</em> and Vine company has operated for several years and the partners' capital balances and stated ratios for distribution of income and loss are as follows:",
            "vi": "Andes v\u00e0 vine company \u0111\u00e3 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nhi\u1ec1u n\u0103m v\u00e0 s\u1ed1 d\u01b0 v\u1ed1n c\u1ee7a c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean v\u00e0 t\u1ef7 l\u1ec7 \u1ea5n \u0111\u1ecbnh trong ph\u00e2n ph\u1ed1i l\u00e3i l\u1ed7 nh\u01b0 sau:"
        },
        {
            "en": "Richard Davis has been invited to join the firm of <em>Andes</em> and Vine and accepts the offer.",
            "vi": "Richard davis \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eddi tham gia v\u00e0o c\u00f4ng ty andes v\u00e0 vine v\u00e0 \u0111\u00e3 \u0111\u1ed3ng \u00fd l\u1eddi \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Dell is exploring designs with different screen siz\u200b<em>es</em> to its current 10-inch models, he said, though it was unclear if those new siz\u200b<em>es</em> will be among the products released later this year. Dell is primarily interested in screen siz\u200b<em>es</em> of 10 inches or larger, Lalla said.",
            "vi": "\u00d4ng cho bi\u1ebft Dell \u0111ang nghi\u00ean c\u1ee9u nh\u1eefng thi\u1ebft k\u1ebf v\u1edbi nhi\u1ec1u k\u00edch c\u1ee1 m\u00e0n h\u00ecnh kh\u00e1c nhau cho nh\u1eefng m\u1eabu m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng 10 inch hi\u1ec7n t\u1ea1i c\u1ee7a h\u00e3ng, m\u1eb7c d\u00f9 v\u1eabn ch\u01b0a r\u00f5 li\u1ec7u nh\u1eefng k\u00edch c\u1ee1 m\u1edbi \u1ea5y c\u00f3 n\u1eb1m trong s\u1ed1 nh\u1eefng s\u1ea3n ph\u1ea9m ph\u00e1t h\u00e0nh cu\u1ed1i n\u0103m nay hay kh\u00f4ng. Dell ch\u1ee7 y\u1ebfu quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn k\u00edch c\u1ee1 m\u00e0n h\u00ecnh 10 inch ho\u1eb7c l\u1edbn h\u01a1n, \u00f4ng Lalla n\u00f3i.\u00a0"
        }
    ],
    "suggestions": []
}