{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Andrew",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Andrew",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Andrew",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Andrew",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Andrew",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Goodnight, <em>Andrew</em>.",
            "vi": "T\u1ea1m bi\u1ec7t andrew."
        },
        {
            "en": "What does <em>Andrew</em> complain about?",
            "vi": "Andrew than phi\u1ec1n v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Andy is short for <em>Andrew</em>.",
            "vi": "Andy l\u00e0 t\u1eeb r\u00fat g\u1ecdn c\u1ee7a andrew."
        },
        {
            "en": "He was baptized Samuel <em>Andrew</em>.",
            "vi": "Th\u1eb1ng b\u00e9 \u0111\u01b0\u1ee3c r\u1eeda t\u1ed9i v\u00e0 \u0111\u1eb7t t\u00ean l\u00e0 Samuel Andrew."
        },
        {
            "en": "When did <em>Andrew</em> Mellon lose prestige?",
            "vi": "Andrew Mellon m\u1ea5t uy t\u00edn khi n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "<em>Andrew</em> Bartels, Forrester Research vice president declared:",
            "vi": "Andrew Bartels, ph\u00f3 ch\u1ee7 t\u1ecbch c\u1ee7a Forrester Research tuy\u00ean b\u1ed1:"
        },
        {
            "en": "<em>Andrew</em> tried to hurdle over a fence.",
            "vi": "Andrew c\u1ed1 g\u1eafng ch\u1ea1y v\u01b0\u1ee3t qua m\u1ed9t h\u00e0ng r\u00e0o."
        },
        {
            "en": "I 've asked <em>Andrew</em> to babysit.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 nh\u1edd Andrew tr\u00f4ng em b\u00e9."
        },
        {
            "en": "<em>Andrew</em> videoed us skiing down the mountains.",
            "vi": "Andrew \u0111\u00e3 ghi l\u1ea1i cho ch\u00fang t\u00f4i to\u00e0n b\u1ed9 qu\u00e1 tr\u00ecnh tr\u01b0\u1ee3t xu\u1ed1ng n\u00fai."
        },
        {
            "en": "<em>Andrew</em> is an apprentice motor - mechanic.",
            "vi": "Andrew l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ee3 m\u00e1y xe t\u1eadp s\u1ef1."
        },
        {
            "en": "<em>Andrew</em> is an apprentice motor-mechanic.",
            "vi": "Andrew l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ee3 m\u00e1y xe t\u1eadp s\u1ef1."
        },
        {
            "en": "Have you heard the news about <em>Andrew</em>?",
            "vi": "Anh c\u00f3 nghe tin t\u1ee9c g\u00ec v\u1ec1 Andrew kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The address is 123 <em>Andrew</em> street.",
            "vi": "\u0110\u1ecba ch\u1ec9 s\u1ed1 123, \u0111\u01b0\u1eddng andrew."
        },
        {
            "en": "My Colleague <em>Andrew</em> Speedy, FAO Representative",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng nghi\u1ec7p Andrew Speedy, Tr\u01b0\u1edfng \u0111\u1ea1i di\u1ec7n T\u1ed5 ch\u1ee9c N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 L\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c c\u1ee7a LHQ"
        },
        {
            "en": "Have you been in contact with <em>Andrew</em> recently?",
            "vi": "G\u1ea7n \u0111\u00e2y c\u1eadu c\u00f3 li\u00ean l\u1ea1c v\u1edbi Andrew kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "<em>Andrew</em> said, \"I've been learning Chinese for 5 years.\"",
            "vi": "Andrew n\u00f3i,\"T\u00f4i h\u1ecdc ti\u1ebfng Trung Qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c 5 n\u0103m r\u1ed3i.\""
        },
        {
            "en": "Speech by Mr <em>Andrew</em> Speedy, FAO Representative in Viet Nam",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n khai m\u1ea1c c\u1ee7a ng\u00e0i Andrew Speedy Tr\u01b0\u1edfng \u0111\u1ea1i di\u1ec7n T\u1ed5 ch\u1ee9c N\u00f4ng l\u01b0\u01a1ng Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c t\u1ea1i VN"
        },
        {
            "en": "<em>Andrew</em> has lost little of his Irish accent.",
            "vi": "Andrew \u0111\u00e3 m\u1ea5t \u00edt gi\u1ecdng Ailen c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Speaker: <em>Andrew</em> Speedy, FAO Representative in Viet Nam",
            "vi": "Ph\u00e1t bi\u1ec3u: Andrew Speedy Tr\u01b0\u1edfng \u0111\u1ea1i di\u1ec7n T\u1ed5 ch\u1ee9c N\u00f4ng l\u01b0\u01a1ng Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam"
        },
        {
            "en": "<em>Andrew</em> has not yet learned to control his temper.",
            "vi": "Andrew v\u1eabn ch\u01b0a h\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1ch ki\u1ec3m so\u00e1t t\u00ednh kh\u00ed c\u1ee7a m\u00ecnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}