{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6ninsef\u0259li, \u00e6ninkef\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 sinh ra thi\u1ebfu m\u1ed9t ph\u1ea7n n\u00e3o</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "anencephaly",
            "pronounce": "[,\u00e6ninsef\u0259li, \u00e6ninkef\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anencephaly",
            "pronounce": "[,\u00e6ninsef\u0259li, \u00e6ninkef\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anencephaly",
            "pronounce": "[,\u00e6ninsef\u0259li, \u00e6ninkef\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anencephaly",
            "pronounce": "[,\u00e6ninsef\u0259li, \u00e6ninkef\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0qu\u00e1i thai kh\u00f4ng n\u00e3o (s\u1ef1 thi\u1ebfu m\u1ed9t ph\u1ea7n ho\u1eb7c to\u00e0n ph\u1ea7n c\u1ee7a x\u01b0\u01a1ng sau s\u1ecd v\u00e0 c\u00e1c b\u00e1n c\u1ea7u n\u00e3o c\u1ee7a n\u00e3o b\u1ed9)</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "anencephaly",
            "pronounce": "[,\u00e6ninsef\u0259li, \u00e6ninkef\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Anencephaly</em>.",
            "vi": "Qu\u00e1i thai kh\u00f4ng n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "Tests for <em>anencephaly</em> can be made early in pregnancy in women from-families with a history of the condition.",
            "vi": "X\u00e9t nghi\u1ec7m \u0111\u1ec3 kh\u00e1m ph\u00e1 ra qu\u00e1i thai kh\u00f4ng n\u00e3o, ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m s\u1edbm \u1edf \u0111\u00e0n b\u00e0 c\u00f3 thai m\u00e0 ti\u1ec3u s\u1eed gia \u0111\u00ecnh \u0111\u00e3 c\u00f3 b\u1ec7nh n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "In <em>anencephaly</em> and spina bifida the amount of afp in the fluid is greatly increased in the first six months of pregnancy, and this can be detected by amniocentesis.",
            "vi": "Trong ch\u1ee9ng kh\u00f4ng \u0111\u1ea7u v\u00e0 ch\u1ee9ng n\u1ee9t c\u1ed9t s\u1ed1ng, s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng afp trong d\u1ecbch t\u0103ng r\u1ea5t cao trong s\u00e1u th\u00e1ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a thai k\u1ef3, v\u00e0 \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t hi\u1ec7n b\u1eb1ng c\u00e1ch ch\u1ecdc d\u00f2 t\u00fai \u0111\u1ea7u \u1ed1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}