{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anglo",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anglo",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anglo",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anglo",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anglo",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Anglo</em>-Saxon race",
            "vi": "Ch\u1ee7ng t\u1ed9c \u0103ngl\u00f4 x\u1eafcxong"
        },
        {
            "en": "An <em>anglo</em>-indian official",
            "vi": "M\u1ed9t vi\u00ean ch\u1ee9c ng\u01b0\u1eddi anh lai \u1ea5n \u0111\u1ed9"
        },
        {
            "en": "They are the <em>Anglo</em> - American.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c Anh."
        },
        {
            "en": "He's an <em>Anglo</em> - Indian official.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t vi\u00ean ch\u1ee9c ng\u01b0\u1eddi Anh lai \u1ea4n \u0110\u1ed9."
        },
        {
            "en": "She is an <em>Anglo</em> - American.",
            "vi": "C\u00f4 ta l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c Anh."
        },
        {
            "en": "<em>Anglo</em> - Saxon poetry is formulaic.",
            "vi": "Th\u01a1 \u0102ng-l\u00f4-X\u1eafc-x\u00f4ng c\u00f3 t\u00ednh c\u00f4ng th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "They are the <em>Anglo</em>-American.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c Anh."
        },
        {
            "en": "<em>Anglo</em>-Saxon poetry is formulaic.",
            "vi": "Th\u01a1 \u0102ng - l\u00f4 - X\u1eafc - x\u00f4ng c\u00f3 t\u00ednh c\u00f4ng th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "She is an <em>Anglo</em>-American.",
            "vi": "C\u00f4 ta l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c Anh."
        },
        {
            "en": "Oshere is an <em>Anglo</em> - Saxon personal name.",
            "vi": "Oshere l\u00e0 c\u00e1i t\u00ean c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u0102ng-l\u00f4-x\u1eafc-x\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Oshere is an <em>Anglo</em>-Saxon personal name.",
            "vi": "Oshere l\u00e0 c\u00e1i t\u00ean c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u0102ng - l\u00f4 - x\u1eafc - x\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "We talk about the <em>Anglo</em> - American relationship.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i n\u00f3i v\u1ec1 m\u1ed1i quan h\u1ec7 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Anglo v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "The cradle of the <em>Anglo</em>-Saxon",
            "vi": "Ngu\u1ed3n g\u1ed1c ng\u01b0\u1eddi ang - l\u00f4 x\u1eafc - x\u00f4ng"
        },
        {
            "en": "This article argues that journalism is an <em>Anglo</em> - American invention.",
            "vi": "B\u00e0i b\u00e1o n\u00e0y bi\u1ec7n lu\u1eadn r\u1eb1ng ngh\u1ec1 b\u00e1o l\u00e0 ph\u00e1t m\u00ecnh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c Anh."
        },
        {
            "en": "<em>Anglo</em> Saxon culture is crucial to the history of England.",
            "vi": "V\u0103n h\u00f3a \u0102ng - l\u00f4 - x\u1eafc - x\u00f4ng r\u1ea5t quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc Anh."
        },
        {
            "en": "<em>Anglo</em> Saxon culture is crucial to the history of England.",
            "vi": "V\u0103n h\u00f3a \u0102ng-l\u00f4-x\u1eafc-x\u00f4ng r\u1ea5t quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc Anh."
        },
        {
            "en": "Can you really talk about the <em>Anglo</em> - Saxon economies?",
            "vi": "Th\u1ef1c s\u1ef1 anh c\u00f3 th\u1ec3 n\u00f3i v\u1ec1 n\u1ec1n kinh t\u1ebf \u0102ng-l\u00f4-x\u1eafc-x\u00f4ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Legal system is still dominated by <em>Anglo</em> - Saxon males.",
            "vi": "H\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00e1p lu\u1eadt v\u1eabn c\u00f2n do nam gi\u1edbi \u0102ng-l\u00f4-x\u1eafc-x\u00f4ng chi ph\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "I'm an English nationalist and I don't speak <em>Anglo</em> Saxon.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c Anh nh\u01b0ng t\u00f4i kh\u00f4ng n\u00f3i ti\u1ebfng \u0102ng - l\u00f4 - x\u1eafc - x\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "He discovered the remains of an early <em>Anglo</em>-Saxon settlement.",
            "vi": "\u00d4ng ta ph\u00e1t hi\u1ec7n ra nh\u1eefng ph\u1ea7n c\u00f2n l\u1ea1i c\u1ee7a n\u01a1i m\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0102ngl\u00f4 - S\u1eafcx\u00f4ng \u0111\u1ecbnh c\u01b0 \u0111\u1ea7u ti\u00ean."
        }
    ],
    "suggestions": []
}