{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u00e6nim\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(y h\u1ecdc) b\u1ea3n ng\u00e3 c\u00e1 nh\u00e2n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "anima",
            "pronounce": "['\u00e6nim\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>anima</k><blockquote><cclass>[<cclass>'an\u026am\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Psychoanalysis </cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b (in Jungian psychology) the feminine part of a man's personality. Compare with <kref>animus</kref>. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the part of the psyche which is directed inwards, in touch with the subconscious. Compare with <kref>persona</kref>. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>1920s: from L., 'mind, soul'. </blockquote></div>",
            "word": "anima",
            "pronounce": "['\u00e6nim\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anima",
            "pronounce": "['\u00e6nim\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anima",
            "pronounce": "['\u00e6nim\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anima",
            "pronounce": "['\u00e6nim\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Environment conditions an <em>anima</em> l's development",
            "vi": "M\u00f4i tr\u01b0\u1eddng quy \u0111\u1ecbnh s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng v\u1eadt"
        },
        {
            "en": "The <em>anima</em> l's good sense of smell compensates for its poor eyesight",
            "vi": "Kh\u1ee9u gi\u00e1c r\u1ea5t th\u00ednh c\u1ee7a con v\u1eadt b\u00f9 \u0111\u1eafp cho th\u1ecb l\u1ef1c k\u00e9m c\u1ee7a n\u00f3"
        },
        {
            "en": "Do you think keeping an animal as a pet is a violation of that <em>anima</em> l's rights?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 cho l\u00e0 vi\u1ec7c nu\u00f4i con v\u1eadt ki\u1ec3ng l\u00e0 m\u1ed9t vi ph\u1ea1m quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng v\u1eadt hay kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "If more were known about an <em>anima</em> l's personality, choosing dogs for the training could be improved.",
            "vi": "N\u1ebfu bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u h\u01a1n t\u00ednh c\u00e1ch c\u1ee7a lo\u00e0i v\u1eadt, vi\u1ec7c ch\u1ecdn ra nh\u1eefng ch\u00fa ch\u00f3 \u0111\u1ec3 hu\u1ea5n luy\u1ec7n c\u00f3 th\u1ec3 ti\u1ebfn tri\u1ec3n t\u1ed1t h\u01a1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}