{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ankara",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ankara",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ankara",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ankara",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ankara",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Ankara</em> accepted an offer of clothes, blankets and other supplies from Israel, despite the recent deterioration in their relationship.",
            "vi": "Ankara \u0111\u00e3 nh\u1eadn l\u1eddi \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb vi\u1ec7n tr\u1ee3 \u00e1o qu\u1ea7n, ch\u0103n m\u1ec1n v\u00e0 c\u00e1c v\u1eadt d\u1ee5ng kh\u00e1c t\u1eeb Israel m\u1eb7c du\u0300 m\u1ed1i quan h\u1ec7 c\u1ee7a h\u1ecd g\u1ea7n \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 tr\u1edf n\u00ean x\u1ea5u \u0111i."
        },
        {
            "en": "Mr Atalay said rescue teams were being sent to the region from the capital, <em>Ankara</em>, and other areas.",
            "vi": "\u00d4ng Atalay n\u00f3i r\u1eb1ng c\u00e1c \u0111\u1ed9i c\u1ee9u h\u1ed9 t\u1eeb th\u1ee7 \u0111\u00f4 Ankara v\u00e0 c\u00e1c khu v\u1ef1c kh\u00e1c \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eedi \u0111\u1ebfn v\u00f9ng n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "\"Three more planes loaded with aid supplies will come to Turkey within two days,\" an official from the Israeli embassy in <em>Ankara</em> told the Anatolia news agency.",
            "vi": "\u201c Ba m\u00e1y bay ch\u1edf v\u1eadt d\u1ee5ng c\u1ee9u tr\u1ee3 s\u1ebd \u0111\u1ebfn Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 trong v\u00f2ng hai ng\u00e0y n\u1eefa,\u201d m\u1ed9t vi\u00ean ch\u1ee9c thu\u1ed9c \u0111\u1ea1i s\u1ee9 qu\u00e1n Israel t\u1ea1i Ankara n\u00f3i v\u1edbi th\u00f4ng t\u1ea5n x\u00e3 Anatolia."
        },
        {
            "en": "The Red Crescent called for rescue workers, machinery and drinking water. A crisis center was set up by the country's Health Ministry in the Turkish capital of <em>Ankara</em>.",
            "vi": "H\u1ed9i l\u01b0\u1ee1i li\u1ec1m \u0111\u1ecf y\u00eau c\u1ea7u h\u1ed7 tr\u1ee3 nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee9u h\u1ed9, m\u00e1y m\u00f3c v\u00e0 n\u01b0\u1edbc u\u1ed1ng. Trung t\u00e2m \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng t\u00e2m th\u1ea7n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp b\u1edfi B\u1ed9 Y t\u1ebf \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 Ankara c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "Secretary of State Colin Powell visited <em>Ankara</em> to seek Turkey's agreement not to send a large force into Iraq for fear it could undermine the U.S.-led war.",
            "vi": "Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Colin Powell vi\u1ebfng th\u0103m Ankara mong Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u0111\u1ed3ng \u00fd kh\u00f4ng \u0111\u01b0a m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn v\u00e0o I - r\u1eafc, v\u00ec e r\u1eb1ng nh\u01b0 v\u1eady l\u00e0 ph\u00e1 cu\u1ed9c chi\u1ebfn do M\u1ef9 c\u1ea7m \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "Secretary of State Colin Powell visited <em>Ankara</em> to seek Turkey's agreement not to send a large force into Iraq lest it could undermine the U. S. - led war.",
            "vi": "Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Colin Powell vi\u1ebfng th\u0103m Ankara mong Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u0111\u1ed3ng \u00fd kh\u00f4ng \u0111\u01b0a m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn v\u00e0o I-r\u1eafc, v\u00ec e r\u1eb1ng nh\u01b0 v\u1eady l\u00e0 ph\u00e1 cu\u1ed9c chi\u1ebfn do M\u1ef9 c\u1ea7m \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "Secretary of State Colin Powell visited <em>Ankara</em> to seek Turkey's agreement not to send a large force into Iraq lest it could undermine the U.S.-led war.",
            "vi": "Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Colin Powell vi\u1ebfng th\u0103m Ankara mong Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u0111\u1ed3ng \u00fd kh\u00f4ng \u0111\u01b0a m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn v\u00e0o I - r\u1eafc, v\u00ec e r\u1eb1ng nh\u01b0 v\u1eady l\u00e0 ph\u00e1 cu\u1ed9c chi\u1ebfn do M\u1ef9 c\u1ea7m \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "President Obama is now in <em>Ankara</em> on a visit aimed at explaining his view that Turkey is an important ally and an important part of Europe.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Obama hi\u1ec7n \u0111ang c\u00f3 m\u1eb7t t\u1ea1i Ankara trong chuy\u1ebfn c\u00f4ng du nh\u1eb1m b\u00e0y t\u1ecf quan \u0111i\u1ec3m v\u1ec1 vi\u1ec7c Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ed3ng minh v\u00e0 m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn quan tr\u1ecdng c\u1ee7a Ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "Opening the case, the <em>Ankara</em> chief prosecutor asked for a prison term of up to 22 years, six months, Turkish state TV reported.",
            "vi": "\u0110\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh qu\u1ed1c gia Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt l\u1ea1i l\u00e0 khi kh\u1edfi t\u1ed1 v\u1ee5 \u00e1n, ch\u00e1nh c\u00f4ng t\u1ed1 \u1edf Ankara \u0111\u01b0a ra h\u1ea1n t\u00f9 l\u00ean t\u1edbi 22 n\u0103m, s\u00e1u th\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "Secretary of State Colin Powell visited <em>Ankara</em> to seek Turkey's agreement not to send a large force into Iraq for fear it could undermine the U. S. - led war.",
            "vi": "Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Colin Powell vi\u1ebfng th\u0103m Ankara mong Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u0111\u1ed3ng \u00fd kh\u00f4ng \u0111\u01b0a m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn v\u00e0o I-r\u1eafc, v\u00ec e r\u1eb1ng nh\u01b0 v\u1eady l\u00e0 ph\u00e1 cu\u1ed9c chi\u1ebfn do M\u1ef9 c\u1ea7m \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "The <em>Ankara</em> Prosecutor's office accused the Duchess of York of violating the private lives and rights of five children while filming the program for Britain's ITV network, Anatolian reported Thursday.",
            "vi": "Th\u00f4ng t\u1ea5n x\u00e3 Anatolian t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 n\u0103m l\u00e0 v\u0103n ph\u00f2ng c\u1ee7a C\u00f4ng t\u1ed1 vi\u00ean Ankara bu\u1ed9c t\u1ed9i N\u1eef c\u00f4ng t\u01b0\u1edbc x\u1ee9 York vi ph\u1ea1m quy\u1ec1n v\u00e0 \u0111\u1eddi t\u01b0 c\u1ee7a n\u0103m tr\u1ebb em khi quay ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh n\u00e0y cho m\u1ea1ng ITV c\u1ee7a Anh."
        },
        {
            "en": "A hidden camera was used during Sarah Ferguson's visit to the Children's Nurturing and Rehabilitation Center outside <em>Ankara</em>. She wore a disguise of a dark wig and headscarf for the filming.",
            "vi": "B\u00e0 Sarah Ferguson s\u1eed d\u1ee5ng m\u00e1y quay phim b\u00ed m\u1eadt trong su\u1ed1t chuy\u1ebfn vi\u1ebfng th\u0103m Trung t\u00e2m nu\u00f4i d\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 ph\u1ee5c h\u1ed3i tr\u1ebb em \u1edf ngo\u1ea1i \u00f4 Ankara. B\u00e0 ta m\u1eb7c qu\u1ea7n \u00e1o c\u1ea3i trang, \u0111\u1ed9i t\u00f3c gi\u1ea3 \u0111en v\u00e0 cho\u00e0ng kh\u0103n tr\u00f9m \u0111\u1ea7u \u0111\u1ec3 quay phim."
        },
        {
            "en": "Before departing Turkey, Davutoglu said <em>Ankara</em> is opposed to the escalation of sectarian tensions in countries such as Iraq and Syria. He said Turkey wants to prevent a sectarian Cold War that he warned would be \"suicide\" for the region.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc khi r\u1eddi kh\u1ecfi Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3, Davutoglu n\u00f3i r\u1eb1ng Ankara ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u0103ng th\u1eb3ng b\u00e8 ph\u00e1i ng\u00e0y c\u00e0ng leo thang \u1edf nhi\u1ec1u qu\u1ed1c gia nh\u01b0 l\u00e0 I-r\u1eafc v\u00e0 Xy-ri. \u00d4ng n\u00f3i r\u1eb1ng Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 mu\u1ed1n ng\u0103n ng\u1eeba Cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh v\u1ec1 b\u00e8 ph\u00e1i m\u00e0 \u00f4ng c\u1ea3nh b\u00e1o s\u1ebd l\u00e0 \"h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng t\u1ef1 s\u00e1t\" cho v\u00f9ng n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The crisis center said Sunday that 29 surrounding towns had sent help and medical helicopters were taking the injured for treatment in other provinces. Thirty-seven patients were taken to <em>Ankara</em>, Atalay said Monday.",
            "vi": "Trung t\u00e2m \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng t\u00e2m th\u1ea7n h\u00f4m Ch\u1ee7 Nh\u1eadt cho hay 29 th\u1ecb tr\u1ea5n xung quanh \u0111\u00e3 g\u1eedi c\u1ee9u tr\u1ee3 v\u00e0 tr\u1ef1c th\u0103ng y t\u1ebf \u0111ang \u0111em nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng \u0111i \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb \u1edf c\u00e1c t\u1ec9nh kh\u00e1c. Atalay h\u00f4m Th\u1ee9 hai cho bi\u1ebft c\u00f3 ba m\u01b0\u01a1i b\u1ea3y b\u1ec7nh nh\u00e2n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a \u0111\u1ebfn Ankara.\u00a0"
        }
    ],
    "suggestions": []
}