{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6nek'sei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 ph\u1ee5 v\u00e0o; s\u1ef1 th\u00eam v\u00e0o</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 s\u00e1p nh\u1eadp, s\u1ef1 th\u00f4n t\u00ednh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "annexation",
            "pronounce": "[,\u00e6nek'sei\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "annexation",
            "pronounce": "[,\u00e6nek'sei\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>annexation</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun SEIZURE, occupation, invasion, conquest, takeover, appropriation.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "annexation",
            "pronounce": "[,\u00e6nek'sei\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "annexation",
            "pronounce": "[,\u00e6nek'sei\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "annexation",
            "pronounce": "[,\u00e6nek'sei\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The full <em>annexation</em> takes place July 1, 2012.",
            "vi": "S\u00e1p nh\u1eadp ho\u00e0n to\u00e0n di\u1ec5n ra ng\u00e0y 1 th\u00e1ng 7 n\u0103m 2012."
        },
        {
            "en": "Seidel and his family were among the millions of people displaced during the <em>annexation</em> of parts of Central Europe by Nazi Germany between 1938 and 1945.",
            "vi": "Seidel v\u00e0 gia \u0111\u00ecnh \u00f4ng l\u00e0 m\u1ed9t trong s\u1ed1 h\u00e0ng tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i di c\u01b0 trong qu\u00e1 tr\u00ecnh s\u00e1p nh\u1eadp c\u1ee7a khu v\u1ef1c Trung \u00c2u b\u1edfi \u0110\u1ee9c Qu\u1ed1c x\u00e3 gi\u1eefa nh\u1eefng n\u0103m 1938 v\u00e0 1945."
        },
        {
            "en": "Despite the outreach to Putin, Poroshenko said he will not accept Russia's <em>annexation</em> of Crimea. \"Crimea was, is and will be Ukrainian. There will be no trade-off,\" Poroshenko said.",
            "vi": "M\u1eb7c du\u0300 \u0111\u00e3 g\u1eb7p g\u1ee1 \u00f4ng Putin, nh\u01b0ng \u00f4ng Poroshenko tuy\u00ean b\u1ed1 \u00f4ng s\u1ebd kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn vi\u1ec7c Crimea b\u1ecb s\u00e1p nh\u1eadp v\u00e0o Nga. \u00d4ng Poroshenko n\u00f3i: \u201cCrimea \u0111\u00e3, \u0111ang v\u00e0 s\u1ebd thu\u1ed9c v\u1ec1 Ukraine. S\u1ebd kh\u00f4ng c\u00f3 tho\u1ea3 hi\u1ec7p n\u00e0o h\u1ebft\u201d."
        }
    ],
    "suggestions": []
}