{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "announced",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "announced",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "announced",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "announced",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "announced",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He <em>announced</em> the funeral.",
            "vi": "Anh ta th\u00f4ng b\u00e1o l\u1ec5 tang."
        },
        {
            "en": "It <em>announced</em> also today.",
            "vi": "N\u00f3 c\u0169ng \u0111\u00e3 th\u00f4ng b\u00e1o h\u00f4m nay."
        },
        {
            "en": "My flight was <em>announced</em>.",
            "vi": "Chuy\u1ebfn bay c\u1ee7a t\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng b\u00e1o."
        },
        {
            "en": "Tomorrow has officially <em>announced</em>.",
            "vi": "C\u00f3 th\u00f4ng b\u00e1o ch\u00ednh th\u1ee9c v\u00e0o ng\u00e0y mai."
        },
        {
            "en": "She formally <em>announced</em> her resignation.",
            "vi": "C\u00f4 ta ch\u00ednh th\u1ee9c tuy\u00ean b\u1ed1 t\u1eeb ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "They <em>announced</em> a military victory.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 b\u00e1o tin th\u1eafng tr\u1eadn."
        },
        {
            "en": "Alice <em>announced</em> in a flat, icy voice.",
            "vi": "Alice th\u00f4ng b\u00e1o b\u1eb1ng m\u1ed9t gi\u1ecdng l\u1ea1nh l\u1ebdo, bu\u1ed3n n\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "We <em>announced</em> a collaboration agreement with USA.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i c\u00f4ng b\u1ed1 m\u1ed9t hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh c\u1ed9ng t\u00e1c v\u1edbi Hoa K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "We <em>announced</em> it before we took off.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 loan b\u00e1o c\u1ea5m h\u00fat thu\u1ed1c tr\u01b0\u1edbc khi m\u00e1y bay c\u1ea5t c\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "Has he <em>announced</em> his impending arrival?",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 th\u00f4ng b\u00e1o l\u00e0 anh ta s\u1eafp t\u1edbi ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "The ambassador <em>announced</em> his intention to resign.",
            "vi": "\u00d4ng \u0111\u1ea1i s\u1ee9 c\u00f4ng b\u1ed1 \u00fd \u0111\u1ecbnh t\u1eeb ch\u1ee9c c\u1ee7a \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Have you <em>announced</em> notice of his retirement?",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 b\u00e1o ai cho bi\u1ebft \u00f4ng ta s\u1ebd v\u1ec1 h\u01b0u ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "\"Check\" she <em>announced</em> proudly, \"You've in check\".",
            "vi": "\"Chi\u1ebfu t\u01b0\u1edbng!\" c\u00f4 ta la l\u00ean,\"anh b\u1ecb chi\u1ebfu t\u01b0\u1edbng r\u1ed3i\"."
        },
        {
            "en": "The company <em>announced</em> an economic suicide.",
            "vi": "C\u00f4ng ty \u0111\u00e3 tuy\u00ean b\u1ed1 t\u1ef1 ph\u00e1 s\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "He <em>announced</em> grandly before releasing my hand.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 Quil Ateara, anh \u0111\u0129nh \u0111\u1ea1c n\u00f3i t\u00ean r\u1ed3i m\u1edbi bu\u00f4ng tay t\u00f4i ra."
        },
        {
            "en": "The broadcast is being <em>announced</em> again.",
            "vi": "L\u1ea1i c\u00f3 th\u00f4ng b\u00e1o \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "They <em>announced</em> their engagement to their family.",
            "vi": "H\u1ecd b\u00e1o cho gia \u0111\u00ecnh bi\u1ebft h\u1ecd \u0111\u00e3 \u0111\u00ednh h\u00f4n."
        },
        {
            "en": "Official news was <em>announced</em> to everyone yesterday.",
            "vi": "Tin ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 v\u1edbi m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i qua."
        },
        {
            "en": "Details which must be <em>announced</em> publicly.",
            "vi": "Th\u00f4ng tin ph\u1ea3i th\u00f4ng b\u00e1o c\u00f4ng khai."
        },
        {
            "en": "When Will the Other Nobels be <em>Announced</em>?",
            "vi": "Khi n\u00e0o c\u00e1c gi\u1ea3i Nobel kh\u00e1c \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}