{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6nou'reksi\u0259]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">anorexy</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6nou'reksi]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">anorexy</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "anorexia"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>anorexia</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccan\u0259'r\u025bks\u026a\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun lack of appetite for food, in particular (also <cclass><b>anorexia nervosa</b>) an emotional disorder characterized by an obsessive desire to lose weight by refusing to eat. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: via late L. from Gk, from <i>an-</i> 'without' + <i>orexis</i> 'appetite'. </blockquote></div>",
            "word": "anorexia"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anorexia"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "anorexia"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ch\u1ee9ng ch\u00e1n \u0103n, bi\u1ebfng \u0103n</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">anorexia nervesa</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0bi\u1ebfng \u0103n t\u00e2m th\u1ea7n</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "anorexia"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She's got <em>an</em> <em>anorexia</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y b\u1ecb m\u1eafc ch\u1ee9ng bi\u1ebfng \u0103n."
        },
        {
            "en": "<em>Anorexia</em>.",
            "vi": "Ch\u00e1n \u0103n."
        },
        {
            "en": "<em>Anorexia</em> nervosa.",
            "vi": "Ch\u00e1n \u0103n do th\u1ea7n kinh."
        },
        {
            "en": "Symptoms of <em>anorexia</em>",
            "vi": "C\u00e1c tri\u1ec7u ch\u1ee9ng c\u1ee7a ch\u1ee9ng ch\u00e1n \u0103"
        },
        {
            "en": "She has <em>anorexia</em> nervosa.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y b\u1ecb ch\u1ee9ng bi\u1ebfng \u0103n do s\u1ee3 b\u1ecb b\u00e9o ph\u00ec."
        },
        {
            "en": "Treatment for <em>anorexia</em>",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u tr\u1ecb ch\u1ee9ng bi\u1ebfng \u0103n"
        },
        {
            "en": "He said: \u2018The body appears to go through this transition when it believes it has enough of <em>an</em> energy supply \u2013 this is the reason why teenage girls with <em>anorexia</em> may not start their periods.",
            "vi": "\u00d4ng n\u00f3i ti\u1ebfp: \"C\u01a1 th\u1ec3 tr\u1ea3i qua qu\u00e1 tr\u00ecnh chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i n\u00e0y khi nh\u1eadn th\u1ea5y r\u1eb1ng n\u00f3 c\u00f3 \u0111\u1ee7 ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng cung c\u1ea5p - \u0111\u00e2y l\u00e0 l\u00fd do t\u1ea1i sao c\u00e1c c\u00f4 g\u00e1i \u1edf \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i thanh thi\u1ebfu ni\u00ean m\u00e0 m\u1eafc ch\u1ee9ng bi\u1ebfng \u0103n th\u00ec s\u1ebd kh\u00f4ng th\u1ec3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n chu k\u00ec kinh nguy\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "<em>Anorexia</em> is a kind of common baby illness.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng bi\u1ebfng \u0103n l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i b\u1ec7nh th\u01b0\u1eddng g\u1eb7p \u1edf tr\u1ebb nh\u1ecf."
        },
        {
            "en": "How do I know if she has <em>anorexia</em>?",
            "vi": "L\u00e0m sao t\u00f4i bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4 ta c\u00f3 m\u1eafc ch\u1ee9ng bi\u1ebfng \u0103n hay kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "<em>Anorexia</em> nervosa is a form of intentional self-starvation.",
            "vi": "B\u1ec7nh bi\u1ebfng \u0103n l\u00e0 m\u1ed9t d\u1ea1ng ch\u1ee7 \u00fd t\u1ef1 b\u1ecf \u0111\u00f3i b\u1ea3n th\u00e2n."
        },
        {
            "en": "<em>Anorexia</em>, which involves depriving the body of food, is more common in young people.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng ch\u00e1n \u0103n, li\u00ean quan \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c gi\u1ea3m s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng th\u1ef1c ph\u1ea9m \u0103n v\u00e0o c\u01a1 th\u1ec3, th\u01b0\u1eddng x\u1ea3y ra trong gi\u1edbi tr\u1ebb."
        },
        {
            "en": "The most common eating disorders are <em>anorexia</em>, bulimia and compulsive over-eating.",
            "vi": "R\u1ed1i lo\u1ea1n th\u01b0\u1eddng g\u1eb7p nh\u1ea5t l\u00e0 ch\u1ee9ng ch\u00e1n \u0103n, ch\u1ee9ng h\u00e1u \u0103n v\u00e0 \u0103n u\u1ed1ng v\u00f4 \u0111\u1ed9."
        },
        {
            "en": "A person with <em>anorexia</em> may be excessively thin but still see themselves as overweight.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi m\u1eafc ch\u1ee9ng bi\u1ebfng \u0103n c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd g\u1ea7y nhom nh\u01b0ng v\u1eabn ngh\u0129 l\u00e0 m\u00ecnh th\u1eeba c\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Around 5% of young girls in the UK are estimated to have <em>anorexia</em> nervosa.",
            "vi": "\u01af\u1edbc t\u00ednh kho\u1ea3ng 5% c\u00e1c c\u00f4 g\u00e1i tr\u1ebb \u1edf V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Anh m\u1eafc ch\u1ee9ng b\u1ec7nh n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Bulimia is thought to be two to three times more common than <em>anorexia</em>, but is not generally as physically dangerous.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng cu\u1ed3ng \u0103n \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 ph\u1ed5 bi\u1ebfn g\u1ea5p 2 \u2013 3 l\u1ea7n so v\u1edbi ch\u1ee9ng ch\u00e1n \u0103n, nh\u01b0ng n\u00f3i chung th\u01b0\u1eddng kh\u00f4ng th\u1eadt s\u1ef1 nguy hi\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "It is thought that up to half of anorexics also suffer from bulimia and some 40% of bulimics are reported to have a history of <em>anorexia</em>.",
            "vi": "Kho\u1ea3ng ph\u00e2n n\u1eeda nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi m\u1eafc ch\u1ee9ng bi\u1ebfng \u0103n cu\u0303ng b\u1ecb ch\u1ee9ng cu\u1ed3ng \u0103n v\u00e0 ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i kho\u1ea3ng 40% b\u1ec7nh nh\u00e2n m\u1eafc ch\u1ee9ng cu\u1ed3ng \u0103n c\u00f3 ti\u1ec1n s\u1eed m\u1eafc ch\u1ee9ng bi\u1ebfng \u0103n."
        },
        {
            "en": "The average age for onset of the illness is thought to be 16, although the age range of <em>anorexia</em> is between 10 and 40.",
            "vi": "\u0110\u1ed9 tu\u1ed5i kh\u1edfi ph\u00e1t b\u1ec7nh trung b\u00ecnh l\u00e0 kho\u1ea3ng 16 tu\u1ed5i, m\u1eb7c du\u0300 \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i hay m\u1eafc ch\u1ee9ng ch\u00e1n \u0103n l\u00e0 t\u1eeb 10 \u0111\u1ebfn 40."
        },
        {
            "en": "This symptom may be psychogenic, occurring, for example, as a phase of <em>anorexia</em> nervosa; or it may be due to neurological causes, such as a lesion of the hypothalamus.",
            "vi": "Tri\u1ec7u ch\u1ee9ng c\u00f3 th\u1ec3 do t\u00e2m th\u1ea7n, th\u00ed d\u1ee5 x\u1ea3y ra nh\u01b0 m\u1ed9t giai \u0111o\u1ea1n c\u1ee7a ch\u1ee9ng ch\u00e1n \u0103n th\u1ea7n kinh; hay c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 do nguy\u00ean nh\u00e2n th\u1ea7n kinh, nh\u01b0 m\u1ed9t t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng d\u01b0\u1edbi \u0111\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "<em>An</em>",
            "vi": "L\u1ea7n b\u00f9ng n\u1ed5 m\u1edbi \u0111\u00e2y b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e0o cu\u1ed1i h\u00f4m th\u1ee9 N\u0103m, xua ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n ch\u1ea1y \u00e0o \u1ea1t xu\u1ed1ng n\u00fai m\u1eb7t m\u0169i ph\u1ee7 \u0111\u1ea7y tro b\u1ee5i."
        },
        {
            "en": "<em>An</em> alcoholic?",
            "vi": "Anh \u1ea5y nghi\u1ec7n r\u01b0\u1ee3u ch\u1ee9 g\u00ec?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}