{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u00e6p'ni:\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(y h\u1ecdc) s\u1ef1 ng\u1eebng th\u1edf</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "apnoea"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>apnoea</k><blockquote><cclass>[<cclass>ap'ni:\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>(<cclass>US <cclass><b>apnea</b>) </cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Medicine temporary cessation of breathing, especially during sleep. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C18: mod. L., from Gk <i>apnoia</i>, from <i>apnous</i> 'breathless'. </blockquote></div>",
            "word": "apnoea"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "apnoea"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "apnoea"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 ng\u1eebng th\u1edf</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "apnoea"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Apnoea</em>.",
            "vi": "Ng\u1eebng th\u1edf."
        },
        {
            "en": "The doctor said it was sleep <em>apnoea</em>.",
            "vi": "B\u00e1c s\u0129 g\u1ecdi \u0111\u00f3 l\u00e0 hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng ng\u01b0ng th\u1edf khi ng\u1ee7."
        },
        {
            "en": "Attacks of <em>apnoea</em> are common in newborn babies and should be taken seriously although they do not necessarily indicate serious illness.",
            "vi": "C\u00e1c c\u01a1n ng\u1eebng th\u1edf th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y \u1edf tr\u1ebb s\u01a1 sinh v\u00e0 ph\u1ea3i coi l\u00e0 nghi\u00eam tr\u1ecdng d\u00f9 ch\u00fang kh\u00f4ng nh\u1ea5t thi\u1ebft ch\u1ec9 m\u1ed9t b\u1ec7nh nghi\u00eam tr\u1ecdng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}