{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'p\u0254k\u0259lips]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u00f4n gi\u00e1o) s\u1ef1 kh\u1ea3i huy\u1ec1n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u00e1ch kh\u1ea3i huy\u1ec1n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "apocalypse"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>apocalypse</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u0259'p\u0252k\u0259l\u026aps<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b an event involving destruction or damage on a catastrophic scale. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (<cclass><b>the Apocalypse</b>) the complete final destruction of the world, as described in the biblical book of Revelation. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 (especially in the Vulgate Bible) the book of Revelation. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>OE, via OFr. and eccles. L. from Gk <i>apokalupsis</i>, from <i>apokaluptein</i> 'uncover, reveal'. </blockquote></div>",
            "word": "apocalypse"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "apocalypse"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "apocalypse"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "apocalypse"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "We talked about their view of <em>apocalypse</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 n\u00f3i v\u1ec1 quan \u0111i\u1ec3m v\u1ec1 ng\u00e0y t\u1eadn th\u1ebf c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Will global warming lead to the <em>APOCALYPSE</em>?",
            "vi": "Kh\u00ed h\u1eadu to\u00e0n c\u1ea7u n\u00f3ng l\u00ean s\u1ebd d\u1eabn \u0111\u1ebfn T\u1eadn th\u1ebf?"
        },
        {
            "en": "They predict the <em>Apocalypse</em> will take place next month.",
            "vi": "H\u1ecd ti\u00ean \u0111o\u00e1n th\u00e1ng sau s\u1ebd c\u00f3 ng\u00e0y t\u1eadn th\u1ebf."
        },
        {
            "en": "\"<em>Apocalypse</em> Now\" is the greatest war movie of all time.",
            "vi": "\"Apocalypse Now\" l\u00e0 b\u1ed9 phim v\u1ec1 chi\u1ebfn tranh hay nh\u1ea5t c\u1ee7a m\u1ecdi th\u1eddi \u0111\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "A new reading of a Maya tablet mentioning the 2012 date suggests that it refers to the end of an era in the calendar, and not an <em>apocalypse</em>.",
            "vi": "Theo l\u1eddi gi\u1ea3i m\u00e3 m\u1edbi m\u1ed9t t\u1ea5m bia c\u1ed5 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Maya th\u00ec ng\u00e0y n\u00e0y \u00e1m ch\u1ec9 s\u1ef1 k\u1ebft thu\u0301c m\u1ed9t k\u1ef7 nguy\u00ean trong l\u1ecbch Maya, ch\u1ee9 ch\u1eb3ng ph\u1ea3i m\u1ed9t l\u1eddi s\u1ea5m truy\u1ec1n g\u00ec c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "In the verse, Christians who lived sin-free lives will be lifted into the sky by Jesus, while sinners must stay on Earth and endure the <em>apocalypse</em>.",
            "vi": "Trong \u0111o\u1ea1n v\u0103n \u0111\u00f3 n\u00f3i c\u00e1c t\u00edn \u0111\u1ed3 C\u01a1 \u0110\u1ed1c gi\u00e1o nh\u1eefng ai s\u1ea1ch t\u1ed9i s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c Ch\u00faa Gi\u00easu \u0111\u01b0a l\u00ean tr\u1eddi, c\u00f2n nh\u1eefng ai c\u00f3 t\u1ed9i th\u00ec ph\u1ea3i \u1edf d\u01b0\u1edbi m\u1eb7t \u0111\u1ea5t v\u00e0 ch\u1ecbu ph\u00e1n x\u00e9t."
        },
        {
            "en": "A reference to 2012 on a Mayan tablet denotes a transition to a new era, not the <em>apocalypse</em>, according to Sven Gronemeyer.",
            "vi": "Khi tra c\u1ee9u n\u0103m 2012 tr\u00ean b\u1ea3n kh\u1eafc \u0111\u00e1 ng\u01b0\u1eddi Maya cho th\u1ea5y \u0111\u00e2y l\u00e0 th\u1eddi k\u1ef3 chuy\u1ec3n ti\u1ebfp sang k\u1ef7 nguy\u00ean m\u1edbi, kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 n\u0103m t\u1eadn th\u1ebf, theo \u00f4ng Sven Gronemeyer."
        },
        {
            "en": "It\u2019s a film that, somehow, takes the fun out of watching a giant monkey slam-dunk a helicopter into the ground. Now, could we get the Steve Brule \u2018Nam movie,\u00a0<em>Apocalypse</em> Now, Dummy?\u00a0instead?",
            "vi": "B\u1eb1ng c\u00e1ch n\u00e0o \u0111\u00f3 \u0111\u1ec3 xem m\u1ed9t cu\u1ed1n phim kh\u00f4ng ch\u1ec9 th\u1ea5y hay ngo\u00e0i vi\u1ec7c xem m\u1ed9t con kh\u1ec9 kh\u1ed5ng l\u1ed3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i m\u1ed9t chi\u1ebfc tr\u1ef1c th\u0103ng r\u01a1i xu\u1ed1ng \u0111\u1ea5t. B\u00e2y gi\u1edd, ch\u00fang ta c\u00f3 hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00e0n di\u1ec5n h\u00e0i\u00a0c\u1ee7a ti\u1ebfn s\u0129 Steve Brule \"Nam, Apocalypse Now, dummy?\" Thay th\u1ebf \u0111i ch\u1ee9?\u00a0(Apocalypse Now\u00a0l\u00e0 t\u00ean\u00a0m\u1ed9t b\u1ed9 phim h\u00e0i kh\u00e1c v\u1ec1 th\u1ec3 lo\u1ea1i phim h\u00e0i ph\u1ea3n chi\u1ebfn n\u00f3i v\u1ec1 chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a Hollywood\u00a0m\u00e0 t\u00e1c gi\u1ea3 mu\u1ed1n g\u1ee3i \u00fd, \"Nam\" \u1edf \u0111\u00e2y mu\u1ed1n n\u00f3i t\u1edbi phim v\u1ec1 chi\u1ebfn tranh \u1edf Vi\u1ec7t Nam)"
        },
        {
            "en": "It\u2019s a film that, somehow, takes the fun out of watching a giant monkey slam-dunk a helicopter into the ground. Now, could we get the Steve Brule \u2018Nam movie,\u00a0<em>Apocalypse</em> Now, Dummy?\u00a0instead?",
            "vi": "B\u1eb1ng c\u00e1ch n\u00e0o \u0111\u00f3 \u0111\u1ec3 xem m\u1ed9t cu\u1ed1n phim kh\u00f4ng ch\u1ec9 th\u1ea5y hay ngo\u00e0i vi\u1ec7c xem m\u1ed9t con kh\u1ec9 kh\u1ed5ng l\u1ed3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i m\u1ed9t chi\u1ebfc tr\u1ef1c th\u0103ng r\u01a1i xu\u1ed1ng \u0111\u1ea5t. B\u00e2y gi\u1edd, ch\u00fang ta c\u00f3 hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00e0n di\u1ec5n h\u00e0i\u00a0c\u1ee7a ti\u1ebfn s\u0129 Steve Brule \"Nam, Apocalypse Now, dummy?\" Thay th\u1ebf \u0111i ch\u1ee9?\u00a0(Apocalypse Now\u00a0l\u00e0 t\u00ean\u00a0m\u1ed9t b\u1ed9 phim h\u00e0i kh\u00e1c v\u1ec1 th\u1ec3 lo\u1ea1i phim h\u00e0i ph\u1ea3n chi\u1ebfn n\u00f3i v\u1ec1 chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a Hollywood\u00a0m\u00e0 t\u00e1c gi\u1ea3 mu\u1ed1n g\u1ee3i \u00fd, \"Nam\" \u1edf \u0111\u00e2y mu\u1ed1n n\u00f3i t\u1edbi phim v\u1ec1 chi\u1ebfn tranh \u1edf Vi\u1ec7t Nam)"
        },
        {
            "en": "The dawn of the new millennium has now passed; the earth is still intact, and the fin de si\u00e8cle Jeremiahs have now gone off to configure a new date for the <em>apocalypse</em>.",
            "vi": "B\u00ecnh minh c\u1ee7a thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 m\u1edbi \u0111\u00e3 qua; tr\u00e1i \u0111\u1ea5t v\u1eabn c\u00f2n nguy\u00ean v\u1eb9n, v\u00e0 nh\u1eefng l\u1eddi ti\u00ean tri c\u1ee7a Jeremiah \u0111\u00e3 \u0111i qua \u0111\u1ec3 \u0111\u1ecbnh h\u00ecnh n\u00ean m\u1ed9t ng\u00e0y t\u1eadn th\u1ebf m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The institute has tried to dispel talk of a 2012 <em>apocalypse</em>, the subject of numerous postings and stories on the internet. Its latest step was to arrange a special round table of Mayan experts this week at Palenque, which is where Gronemeyer made his comments.",
            "vi": "Vi\u1ec7n \u0111\u00e3 c\u1ed1 tr\u1ea5n \u00e1p \u0111i nh\u1eefng l\u1eddi b\u00e0n t\u00e1n v\u1ec1 ng\u00e0y t\u1eadn th\u1ebf n\u0103m 2012, \u0111\u1ec1 t\u00e0i g\u00e2y ra nhi\u1ec1u \u0111\u0103ng t\u1ea3i cu\u0303ng nh\u01b0 c\u00e2u chuy\u1ec7n tr\u00ean m\u1ea1ng. Bi\u1ec7n ph\u00e1p g\u1ea7n \u0111\u00e2y nh\u1ea5t c\u1ee7a vi\u1ec7n l\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c cu\u1ed9c h\u1ed9i ngh\u1ecb b\u00e0n tr\u00f2n \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t d\u00e0nh cho c\u00e1c chuy\u00ean gia May-a tu\u1ea7n n\u00e0y t\u1ea1i Palenque, n\u01a1i \u00f4ng Gronemeyer \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra l\u1eddi b\u00ecnh lu\u1eadn."
        },
        {
            "en": "However, truthfully there is also a probability of the end being today, tomorrow or 5000 years from now. There is no proper method of finding out when the <em>apocalypse</em> will take place. These prophecies are only based on assumptions and predictions with no scientific proof.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, s\u1ef1 th\u1ef1c c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 h\u00f4m nay s\u1ebd l\u00e0 ng\u00e0y t\u1eadn th\u1ebf, ho\u1eb7c ng\u00e0y mai ho\u1eb7c 5000 n\u0103m sau. Kh\u00f4ng th\u1ec3 t\u00ecm ra c\u00e1ch n\u00e0o ph\u00f9 h\u1ee3p \u0111\u1ec3 bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c khi n\u00e0o l\u1eddi s\u1ea5m truy\u1ec1n x\u1ea3y ra. Nh\u1eefng d\u1ef1 b\u00e1o n\u00e0y ch\u1ec9 d\u1ef1a tr\u00ean nh\u1eefng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh v\u00e0 nh\u1eefng l\u1eddi ti\u00ean \u0111o\u00e1n kh\u00f4ng c\u00f3 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng khoa h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "December 21st 2012 \u2013 a date that is well known globally. Several hundred years ago, the Ancient Mayans predicted the <em>apocalypse</em> on this very date. With their 5,125 year old calendar resetting itself to 0.0.0.0. on this date, many are preparing for the worst. However, how legit is the prophecy of the Mayans? Here are the top ten reasons why the world will not end in 2012:",
            "vi": "Ng\u00e0y 21 th\u00e1ng 12 n\u0103m 2012- l\u00e0 ng\u00e0y n\u1ed1i ti\u1ebfng kh\u1eafp to\u00e0n c\u1ea7u. V\u00e0i tr\u0103m n\u0103m tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y, d\u00e2n t\u1ed9c Maya c\u1ed5 \u0111\u1ea1i d\u1ef1 \u0111o\u00e1n ng\u00e0y t\u1eadn th\u1ebf v\u00e0o \u0111\u00fang ng\u00e0y n\u00e0y. Ng\u00e0y n\u00e0y ch\u00ednh l\u00e0 ng\u00e0y l\u1eb7p l\u1ea1i n\u0103m 0.0.0.0 c\u1ee7a b\u1ed9 l\u1ecbch 5125 n\u0103m, nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi \u0111ang chu\u1ea9n b\u1ecb tinh th\u1ea7n cho \u0111i\u1ec1u t\u1ed3i t\u1ec7 nh\u1ea5t c\u00f3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra. Tuy nhi\u00ean, l\u1eddi ti\u00ean tri c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Maya ch\u00ednh x\u00e1c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o? Sau \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u01b0\u1eddi l\u00fd do h\u00e0ng \u0111\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i th\u00edch t\u1ea1i sao th\u1ebf gi\u1edbi s\u1ebd kh\u00f4ng t\u1eadn th\u1ebf v\u00e0o n\u0103m 2012:"
        },
        {
            "en": "Martin Sheen was the seventh of ten children born to a Spanish immigrant father and an Irish mother. Despite intense parental disapproval he turned his back on entrance exams to university and borrowed cash from a local priest to start a fledgling acting career. His acting successes in films such as Badlands and <em>Apocalypse</em> Now made him one of the most highly-regarded actors of the 1970s. Three sons - Emilio Estevez, Ramon Estevez and Charlie Sheen - have followed him into the profession as a consequence of being inspired by his motivation and enthusiasm.",
            "vi": "Martin Sheen l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi th\u1ee9 b\u1ea3y trong s\u1ed1 m\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9a tr\u1ebb \u0111\u01b0\u1ee3c sinh ra trong m\u1ed9t gia \u0111\u00ecnh m\u00e0 cha l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0 T\u00e2y Ban Nha v\u00e0 m\u1eb9 l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Ireland. B\u1ea5t ch\u1ea5p s\u1ef1 t\u1eeb ch\u1ed1i c\u1ee7a cha m\u1eb9 d\u1eef d\u1ed9i, \u00f4ng \u0111\u00e3 kh\u00f4ng tham gia k\u1ef3 thi tuy\u1ec3n sinh v\u00e0o \u0111\u1ea1i h\u1ecdc v\u00e0 \u0111\u00e3 vay ti\u1ec1n t\u1eeb m\u1ed9t linh m\u1ee5c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ec3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1ed9t s\u1ef1 nghi\u1ec7p di\u1ec5n xu\u1ea5t khi c\u00f2n thi\u1ebfu kinh nghi\u1ec7m. Th\u00e0nh c\u00f4ng v\u1ec1 di\u1ec5n xu\u1ea5t c\u1ee7a \u00f4ng trong c\u00e1c b\u1ed9 phim nh\u01b0 Badlands v\u00e0 Apocalypse Now khi\u1ebfn \u00f4ng tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t trong nh\u1eefng di\u1ec5n vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 cao nh\u1ea5t trong nh\u1eefng n\u0103m 1970. Ba ng\u01b0\u1eddi con trai c\u1ee7a \u00f4ng - Emilio Estevez, Ramon Estevez v\u00e0 Charlie Sheen - \u0111\u00e3 theo \u00f4ng v\u00e0o ngh\u1ec1 do \u0111\u01b0\u1ee3c truy\u1ec1n c\u1ea3m h\u1ee9ng b\u1edfi \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c v\u00e0 s\u1ef1 nhi\u1ec7t t\u00ecnh c\u1ee7a \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Martin Sheen was the seventh of ten children born to a Spanish immigrant father and an Irish mother. Despite intense parental disapproval he turned his back on entrance exams to university and borrowed cash from a local priest to start a fledgling acting career. His acting successes in films such as Badlands and <em>Apocalypse</em> Now made him one of the most highly-regarded actors of the 1970s. Three sons - Emilio Estevez, Ramon Estevez and Charlie Sheen - have followed him into the profession as a consequence of being inspired by his motivation and enthusiasm.",
            "vi": "Martin Sheen l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi th\u1ee9 b\u1ea3y trong s\u1ed1 m\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9a tr\u1ebb \u0111\u01b0\u1ee3c sinh ra trong m\u1ed9t gia \u0111\u00ecnh m\u00e0 cha l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0 T\u00e2y Ban Nha v\u00e0 m\u1eb9 l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Ireland. B\u1ea5t ch\u1ea5p s\u1ef1 t\u1eeb ch\u1ed1i c\u1ee7a cha m\u1eb9 d\u1eef d\u1ed9i, \u00f4ng \u0111\u00e3 kh\u00f4ng tham gia k\u1ef3 thi tuy\u1ec3n sinh v\u00e0o \u0111\u1ea1i h\u1ecdc v\u00e0 \u0111\u00e3 vay ti\u1ec1n t\u1eeb m\u1ed9t linh m\u1ee5c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ec3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1ed9t s\u1ef1 nghi\u1ec7p di\u1ec5n xu\u1ea5t khi c\u00f2n thi\u1ebfu kinh nghi\u1ec7m. Th\u00e0nh c\u00f4ng v\u1ec1 di\u1ec5n xu\u1ea5t c\u1ee7a \u00f4ng trong c\u00e1c b\u1ed9 phim nh\u01b0 Badlands v\u00e0 Apocalypse Now khi\u1ebfn \u00f4ng tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t trong nh\u1eefng di\u1ec5n vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 cao nh\u1ea5t trong nh\u1eefng n\u0103m 1970. Ba ng\u01b0\u1eddi con trai c\u1ee7a \u00f4ng - Emilio Estevez, Ramon Estevez v\u00e0 Charlie Sheen - \u0111\u00e3 theo \u00f4ng v\u00e0o ngh\u1ec1 do \u0111\u01b0\u1ee3c truy\u1ec1n c\u1ea3m h\u1ee9ng b\u1edfi \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c v\u00e0 s\u1ef1 nhi\u1ec7t t\u00ecnh c\u1ee7a \u00f4ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}