{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aporia"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>aporia</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u0259'p\u0254:r\u026a\u0259<cclass>, <cclass>\u0259'p\u0252r\u026a\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b an irresolvable internal contradiction or logical disjunction in a text, argument, or theory. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Rhetoric the expression of doubt. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>aporetic</b><cclass>adjective</cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: via late L. from Gk, from <i>aporos</i> 'impassable'. </blockquote></div>",
            "word": "aporia"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aporia"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aporia"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aporia"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>AP</em>: Associated Press.",
            "vi": "Ap: h\u00e3ng th\u00f4ng t\u1ea5n ap."
        },
        {
            "en": "This <em>ia</em> an English wedding.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00e1m c\u01b0\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Anh."
        },
        {
            "en": "No newspaper can survive without the <em>AP</em>.",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 AP th\u00ec kh\u00f4ng m\u1ed9t t\u1edd b\u00e1o n\u00e0o c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "Question: Ben Stocking with the <em>AP</em>.",
            "vi": "C\u00e2u h\u1ecfi: T\u00f4i l\u00e0 Ben Stocking, ph\u00f3ng vi\u00ean AP."
        },
        {
            "en": "\u2022 The Danish shipping company <em>AP</em> Moller-Maersk.",
            "vi": "\u2022 C\u00f4ng ty v\u1eadn t\u1ea3i \u0110an M\u1ea1ch AP Moller-Maersk."
        },
        {
            "en": "The water <em>ia</em> singing in the kettle.",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc trong \u1ea5m th\u00ec \u0111ang reo."
        },
        {
            "en": "He <em>ia</em> as strong as a horse:",
            "vi": "anh \u1ea5y kh\u1ecfe nh\u01b0 tr\u00e2u"
        },
        {
            "en": "business <em>ia</em> a human activity related to material things",
            "vi": "kinh doanh l\u00e0 1 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi li\u00ean quan \u0111\u1ebfn v\u1eadt ch\u1ea5t"
        },
        {
            "en": "It <em>ia</em> rushes home a paradise on earth.",
            "vi": "N\u00f3 th\u1eadt s\u1ef1 l\u00e0 thi\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng tr\u00ean qu\u1ea3 \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "The Associated Press (<em>AP</em>) is the world's largest news agency.",
            "vi": "Li\u00ean \u0111o\u00e0n B\u00e1o ch\u00ed (AP) l\u00e0 th\u00f4ng t\u1ea5n x\u00e3 l\u1edbn nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Jeffrey C Hall (L), Michael Rosbash (C), Michael W Young (R). (2013 <em>AP</em> file photo)",
            "vi": "Jeffrey C Hall (Tr\u00e1i), Michael Rosbash (Gi\u1eefa), Michael W Young (Ph\u1ea3i). (\u1ea2nh d\u1eef li\u1ec7u AP 2013)"
        },
        {
            "en": "Community leaders in <em>Ia</em> Ka village also expressed their concern at teacher attitudes toward students.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 c\u00e1n b\u1ed9 l\u00e0ng Ia Ka c\u0169ng b\u00e0y t\u1ecf n\u1ed7i lo ng\u1ea1i v\u1ec1 th\u00e1i \u0111\u1ed9 c\u1ee7a gi\u00e1o vi\u00ean \u0111\u1ed1i v\u1edbi h\u1ecdc sinh."
        },
        {
            "en": "Soil conservation methods are used so that the nature of the soil <em>ia</em> preserved.",
            "vi": "C\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p b\u1ea3o qu\u1ea3 \u0111\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 gi\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "This would create more work and income\", noted the <em>Ia</em> M'nong teachers.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y s\u1ebd t\u1ea1o th\u00eam vi\u1ec7c l\u00e0m v\u00e0 t\u0103ng thu nh\u1eadp cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n\"(gi\u00e1o vi\u00ean x\u00e3 Ia M\u01a1 N\u00f4ng)."
        },
        {
            "en": "Microsoft did not immediately reply to a request for comment on the <em>AP</em> poll.",
            "vi": "Microsoft kh\u00f4ng ph\u1ea3n h\u1ed3i ngay l\u1eadp t\u1ee9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi y\u00eau c\u1ea7u b\u00ecnh lu\u1eadn v\u1ec1 cu\u1ed9c kh\u1ea3o s\u00e1t c\u1ee7a AP."
        },
        {
            "en": "The FBI has been investigating the comments, <em>AP</em> news agency says.",
            "vi": "FBI \u0111ang \u0111i\u1ec1u tra v\u1ec1 nh\u1eefng l\u1eddi b\u00ecnh lu\u1eadn n\u00e0y, h\u00e3ng tin AP cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Jeffrey C Hall (L), Michael Rosbash (C), Michael W Young (R). (2013 <em>AP</em> file photo)",
            "vi": "Jeffrey C Hall (Tr\u00e1i), Michael Rosbash (Gi\u1eefa), Michael W Young (Ph\u1ea3i). (\u1ea2nh d\u1eef li\u1ec7u AP 2013)"
        },
        {
            "en": "A mother in <em>Ia</em> Ka commune even complained, \"The teacher scolded students for wearing ugly clothes.\"",
            "vi": "M\u1ed9t b\u00e0 m\u1eb9 \u1edf x\u00e3 Ia Ka ph\u00e0n n\u00e0n \"Gi\u00e1o vi\u00ean m\u1eafng h\u1ecdc sinh v\u00ec m\u1eb7c qu\u1ea7n \u00e1o x\u1ea5u\"."
        },
        {
            "en": "Girls in the fourth and fifth grades in <em>Ia</em> Ka also mentioned a lack of furniture.",
            "vi": "C\u00e1c em g\u00e1i l\u1edbp 4 v\u00e0 5 \u1edf x\u00e3 Ia Ka c\u0169ng \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn v\u1ea5n \u0111\u1ec1 thi\u1ebfu \u0111\u1ed3 \u0111\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "One girl in <em>Ia</em> Ka recalled, \"My father stayed in the field.",
            "vi": "M\u1ed9t em g\u00e1i \u1edf x\u00e3 Ia Ka n\u00f3i \"B\u1ed1 em \u1edf ngo\u00e0i r\u1eaby."
        }
    ],
    "suggestions": []
}