{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6p\u0259s't\u0254lik]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">apostolical</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6p\u0259s't\u0254lik\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) t\u00f4ng \u0111\u1ed3, c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t t\u00f4ng \u0111\u1ed3</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) gi\u00e1o ho\u00e0ng, (thu\u1ed9c) to\u00e0 th\u00e1nh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "apostolic",
            "pronounce": "[,\u00e6p\u0259s't\u0254lik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>apostolic</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccap\u0259'st\u0252l\u026ak<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b relating to the Apostles. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b relating to the Pope, especially when he is regarded as the successor to St Peter. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "apostolic",
            "pronounce": "[,\u00e6p\u0259s't\u0254lik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "apostolic",
            "pronounce": "[,\u00e6p\u0259s't\u0254lik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "apostolic",
            "pronounce": "[,\u00e6p\u0259s't\u0254lik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "apostolic",
            "pronounce": "[,\u00e6p\u0259s't\u0254lik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Vicar <em>Apostolic</em> (V.A)",
            "vi": "\u0110\u1ea1i Di\u1ec7n T\u00f4ng T\u00f2a"
        },
        {
            "en": "Vicar <em>Apostolic</em> (V. A)",
            "vi": "\u0110\u1ea1i Di\u1ec7n T\u00f4ng T\u00f2a"
        }
    ],
    "suggestions": []
}