{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "appalled"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "appalled"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "appalled"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>appalled</k><blockquote><blockquote><abr>adj.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) appalled at, by (we were appalled at/by the news) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) appalled to + <abr>inf.</abr> (I was appalled to see the results of their work) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>3) appalled that + clause (everyone was appalled that the murderer had been released on parole)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "appalled"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "appalled"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He sounded <em>appalled</em>.",
            "vi": "Anh c\u00f3 v\u1ebb ho\u1ea3ng h\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "The squalor <em>appalled</em> her.",
            "vi": "S\u1ef1 d\u01a1 d\u00e1y b\u1ea9n th\u1ec9u l\u00e0m c\u00f4 \u1ea5y th\u1ea5y gh\u00ea r\u1ee3n."
        },
        {
            "en": "There was an <em>appalled</em> silence.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t s\u1ef1 im l\u1eb7ng \u0111\u00e1ng s\u1ee3."
        },
        {
            "en": "What really <em>appalled</em> me was your attitude.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u th\u1ef1c s\u1ef1 l\u00e0m t\u00f4i kinh s\u1ee3 l\u00e0 th\u00e1i \u0111\u1ed9 c\u1ee7a anh \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "I am <em>appalled</em> by the mob rule.",
            "vi": "T\u00f4i kinh ho\u00e0ng tr\u01b0\u1edbc nh\u1eefng lu\u1eadt giang h\u1ed3."
        },
        {
            "en": "I was <em>appalled</em>. \"You told Mom!\"",
            "vi": "T\u00f4i ho\u1ea3ng h\u1ed3n.\"B\u1ed1 k\u1ec3 m\u1eb9 nghe r\u1ed3i sao!\""
        },
        {
            "en": "He went rigid in <em>appalled</em> silence.",
            "vi": "\u00d4ng ta c\u1ee9ng nh\u1eafc trong s\u1ef1 im l\u1eb7ng \u0111\u00e1ng s\u1ee3."
        },
        {
            "en": "I was <em>appalled</em> by her arrogant attitude.",
            "vi": "T\u00f4i gh\u00ea s\u1ee3 tr\u01b0\u1edbc th\u00e1i \u0111\u1ed9 ki\u00eau ng\u1ea1o c\u1ee7a b\u00e0 ta."
        },
        {
            "en": "I stared at him, confused and <em>appalled</em>.",
            "vi": "T\u00f4i nh\u00ecn anh ch\u1eb1m ch\u1eb1m, kh\u00f4ng hi\u1ec3u v\u00e0 kinh ho\u1ea3ng."
        },
        {
            "en": "Mary is <em>appalled</em> that her kidnappers have walked free.",
            "vi": "Mary kinh ho\u00e0ng khi bi\u1ebft k\u1ebb b\u1eaft c\u00f3c m\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea3."
        },
        {
            "en": "I'm somewhat <em>appalled</em> at some of these mother's confessions.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 ph\u1ea7n kinh s\u1ee3 m\u1ed9t s\u1ed1 l\u1eddi th\u00fa t\u1ed9i c\u1ee7a b\u00e0 m\u1eb9 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The newspaper reports of starving children <em>appalled</em> me.",
            "vi": "B\u00e1o c\u00e1o ph\u00fac tr\u00ecnh v\u1ec1 tr\u1ebb em ch\u1ebft \u0111\u00f3i l\u00e0m t\u00f4i ch\u1ea5n \u0111\u1ed9ng tinh th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "I'm <em>appalled</em> that a doctor would do that.",
            "vi": "T\u00f4i gh\u00ea s\u1ee3 khi m\u1ed9t b\u00e1c s\u0129 l\u1ea1i l\u00e0m \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "She was <em>appalled</em> to hear that her father had been arrested.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y cho\u00e1ng v\u00e1ng khi nghe tin b\u1ed1 m\u00ecnh b\u1ecb b\u1eaft."
        },
        {
            "en": "They are <em>appalled</em> to find her in a relationship with a man 40 years old.",
            "vi": "H\u1ecd cho\u00e1ng v\u00e1ng khi th\u1ea5y c\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 quan h\u1ec7 t\u00ecnh c\u1ea3m v\u1edbi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng 40 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Alice paused now, listening with an expression that grew more <em>appalled</em> every second.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd Alice ng\u1eebng l\u1ea1i, l\u1eafng nghe v\u1edbi v\u1ebb m\u1eb7t m\u1ed7i gi\u00e2y qua c\u00e0ng l\u00fac c\u00e0ng th\u00eam kinh h\u00e3i."
        },
        {
            "en": "The police have been <em>appalled</em> by the savagery of the attacks.",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t b\u1ecb ch\u1ef1ng l\u1ea1i v\u00ec cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng d\u1eef d\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "I was simply <em>appalled</em> to see how passengers were treated by the stewardesses.",
            "vi": "Ch\u1ec9 l\u00e0 t\u00f4i th\u1ea5y cho\u00e1ng khi th\u1ea5y c\u00e1ch c\u00e1c n\u1eef ti\u1ebfp vi\u00ean h\u00e0ng kh\u00f4ng \u0111\u1ed1i x\u1eed v\u1edbi h\u00e0nh kh\u00e1ch th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "The grandmothers would have been <em>appalled</em> and were, in any case, already prejudiced against Henry.",
            "vi": "C\u00e1c c\u1ee5 b\u00e0 m\u00e0 nghe th\u1ea5y chuy\u1ec7n n\u00e0y h\u1eb3n s\u1ebd ho\u1ea3ng lo\u1ea1n c\u1ea3 l\u00ean, m\u00e0 v\u1ed1n c\u00e1c c\u1ee5 \u0111\u0103 c\u00f3 s\u1eb5n th\u00e0nh ki\u1ebfn v\u1edbi Henry r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "Her father was absolutely <em>appalled</em> when he saw a big bear near his house last night.",
            "vi": "Cha c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 th\u1eadt s\u1ef1 ho\u1ea3ng s\u1ee3 khi \u00f4ng nh\u00ecn th\u1ea5y m\u1ed9t con g\u1ea5u l\u1edbn \u1edf g\u1ea7n nh\u00e0 v\u00e0o t\u1ed1i qua."
        }
    ],
    "suggestions": []
}