{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "appeals"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "appeals"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "appeals"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "appeals"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> giao th\u00f4ng &amp; v\u1eadn t\u1ea3i</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0kh\u00e1ng c\u00e1o</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "appeals"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Court of military <em>appeals</em>.",
            "vi": "To\u00e0 \u00e1n ph\u00fac th\u1ea9m qu\u00e2n s\u1ef1."
        },
        {
            "en": "Consideration of <em>appeals</em> and protests.",
            "vi": "X\u00e9t kh\u00e1ng c\u00e1o, kh\u00e1ng ngh\u1ecb."
        },
        {
            "en": "This pleasing aroma <em>appeals</em> me.",
            "vi": "H\u01b0\u01a1ng th\u01a1m d\u1ec5 ch\u1ecbu n\u00e0y l\u1ed1i cu\u1ed1n t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "It <em>appeals</em> to Asian people.",
            "vi": "N\u00f3 h\u1ea5p d\u1eabn \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi ch\u00e2u \u00c1."
        },
        {
            "en": "What type of comic <em>appeals</em> to girls?",
            "vi": "Lo\u1ea1i truy\u1ec7n tranh n\u00e0o h\u1ea5p d\u1eabn con g\u00e1i?"
        },
        {
            "en": "<em>Appeals</em> and protests against Court decisions.",
            "vi": "Kh\u00e1ng c\u00e1o, kh\u00e1ng ngh\u1ecb quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a t\u00f2a \u00e1n."
        },
        {
            "en": "Just remembering how she <em>appeals</em> to you.",
            "vi": "Ch\u1ec9 nh\u1edb c\u00f4 b\u00e9 \u0111\u00e3 h\u1ea5p d\u1eabn con th\u1ebf n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "<em>Appeals</em> can be costly and time - consuming.",
            "vi": "Vi\u1ec7c kh\u00e1ng \u00e1n r\u1ea5t t\u1ed1n ti\u1ec1n v\u00e0 th\u1eddi gian."
        },
        {
            "en": "Wildlife photography <em>appeals</em> me a lot.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t th\u00edch ngh\u1ec7 thu\u1eadt nhi\u1ebfp \u1ea3nh \u0111\u1ed9ng v\u1eadt hoang d\u00e3."
        },
        {
            "en": "Convertibility <em>appeals</em> to investors for two reasons.",
            "vi": "Kh\u1ea3 n\u0103ng chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i h\u1ea5p d\u1eabn nh\u00e0 \u0111\u1ea7u t\u01b0 \u1edf hai l\u00fd do."
        },
        {
            "en": "There is something that <em>appeals</em> to me.",
            "vi": "C\u00f3 c\u00e1i g\u00ec \u0111\u00f3 h\u1ea5p d\u1eabn t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "This item <em>appeals</em> principally to women.",
            "vi": "M\u1eb7t h\u00e0ng n\u00e0y ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00f4i cu\u1ed1n ph\u1ee5 n\u1eef."
        },
        {
            "en": "<em>Appeals</em> can be costly and time-consuming.",
            "vi": "Vi\u1ec7c kh\u00e1ng \u00e1n r\u1ea5t t\u1ed1n ti\u1ec1n v\u00e0 th\u1eddi gian."
        },
        {
            "en": "All her <em>appeals</em> for help fell on deaf ears.",
            "vi": "M\u1ecdi l\u1eddi kh\u1ea9n c\u1ea7u gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a c\u00f4 ta \u0111\u1ec1u b\u1ecb b\u1ecf l\u01a1."
        },
        {
            "en": "That may explain why it <em>appeals</em> to foreign visitors.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 gi\u1ea3i th\u00edch l\u00fd do t\u1ea1i sao n\u00f3 l\u00f4i cu\u1ed1n du kh\u00e1ch n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i."
        },
        {
            "en": "The non-aligned movement <em>appeals</em> insistently to superpowers for disarmament.",
            "vi": "Phong tr\u00e0o phi li\u00ean k\u1ebft tha thi\u1ebft k\u00eau g\u1ecdi c\u00e1c si\u00eau c\u01b0\u1eddng gi\u1ea3i tr\u1eeb qu\u00e2n b\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Do you think a typist's job <em>appeals</em> to you?",
            "vi": "Anh th\u00edch l\u00e0m nh\u00e2n vi\u00ean \u0111\u00e1nh m\u00e1y kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "He is making impassioned <em>appeals</em> to workers and unions.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111ang c\u00f3 nh\u1eefng l\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi \u0111\u1ea7y nhi\u1ec7t huy\u1ebft t\u1edbi c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 c\u00f4ng \u0111o\u00e0n."
        },
        {
            "en": "The <em>appeals</em> court reversed her conviction and ordered her release.",
            "vi": "T\u00f2a \u00e1n kh\u00e1ng c\u00e1o h\u1ee7y b\u1ecf k\u1ebft \u00e1n c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y v\u00e0 ra l\u1ec7nh ph\u00f3ng th\u00edch c\u00f4."
        },
        {
            "en": "The non - aligned movement <em>appeals</em> insistently to superpowers for disarmament.",
            "vi": "Phong tr\u00e0o phi li\u00ean k\u1ebft tha thi\u1ebft k\u00eau g\u1ecdi c\u00e1c si\u00eau c\u01b0\u1eddng gi\u1ea3i tr\u1eeb qu\u00e2n b\u1ecb."
        }
    ],
    "suggestions": []
}