{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'pel\u0259tiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) chung (t\u1eeb)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">appellative noun</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">danh t\u1eeb chung</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "appellative"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>appellative</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u0259'p\u025bl\u0259t\u026av<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective <cclass>formal relating to or denoting the giving of a name. </cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Grammar a common noun used as a vocative. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from late L. <i>appellativus</i>, from L. <i>appellat-</i>, <i>appellare</i> (see <kref>appeal</kref>). </blockquote></div>",
            "word": "appellative"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "appellative"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "appellative"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "appellative"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Appellative</em> noun",
            "vi": "Danh t\u1eeb chung"
        },
        {
            "en": "This is <em>appellative</em> noun.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 danh t\u1eeb chung."
        }
    ],
    "suggestions": []
}