{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "appointed"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>appointed</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b (of a time or place) designated. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b equipped or furnished in a specified way. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "appointed"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>appointed</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>at the appointed time</i>: SCHEDULED, arranged, pre-arranged, specified, decided, agreed, determined, assigned, designated, allotted, set, fixed, chosen, established, settled, preordained, ordained, prescribed, decreed.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>a well appointed room</i>: FURNISHED, decorated, outfitted, fitted out, provided, supplied.</blockquote></div>",
            "word": "appointed"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "appointed"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "appointed"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>appointed</em> proctor.",
            "vi": "ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh gi\u00e1m th\u1ecb."
        },
        {
            "en": "At the <em>appointed</em> time",
            "vi": "V\u00e0o gi\u1edd \u0111\u00e3 \u0111\u1ecbnh"
        },
        {
            "en": "Well-<em>appointed</em> house",
            "vi": "C\u0103n nh\u00e0 c\u00f3 \u0111\u1ee7 nh\u1eefng th\u1ee9 c\u1ea7n thi\u1ebft"
        },
        {
            "en": "Legal entity <em>appointed</em> representative.",
            "vi": "Ph\u00e1p nh\u00e2n ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea1i di\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Resident advisor <em>appointed</em>.",
            "vi": "C\u1ed1 v\u1ea5n th\u01b0\u1eddng tr\u00fa \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "We <em>appointed</em> him director.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i b\u1ed5 nhi\u1ec7m \u00f4ng \u1ea5y l\u00e0m gi\u00e1m \u0111\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Self-<em>appointed</em> delegation",
            "vi": "Ph\u00e1i \u0111o\u00e0n t\u1ef1 ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh"
        },
        {
            "en": "They have <em>appointed</em> Mr. Jones.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 b\u1ed5 nhi\u1ec7m \u00f4ng Jones."
        },
        {
            "en": "Mary was <em>appointed</em> marketing executive.",
            "vi": "Mary \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 nhi\u1ec7m l\u00e0 qu\u1ea3n tr\u1ecb vi\u00ean \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh ti\u1ebfp th\u1ecb."
        },
        {
            "en": "He is self-<em>appointed</em> leader.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 k\u1ebb t\u1ef1 phong m\u00ecnh l\u00e0 l\u00e3nh t\u1ee5."
        },
        {
            "en": "It's a well-<em>appointed</em> hotel.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t kh\u00e1ch s\u1ea1n \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 ti\u1ec7n nghi."
        },
        {
            "en": "It's a well - <em>appointed</em> hotel.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t kh\u00e1ch s\u1ea1n \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 ti\u1ec7n nghi."
        },
        {
            "en": "The troops were badly <em>appointed</em>.",
            "vi": "Qu\u00e2n l\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c trang b\u1ecb r\u1ea5t t\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "He is self - <em>appointed</em> leader.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 k\u1ebb t\u1ef1 phong m\u00ecnh l\u00e0 l\u00e3nh t\u1ee5."
        },
        {
            "en": "They have <em>appointed</em> mr smith",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 b\u1ed5 nhi\u1ec7m \u00f4ng smith"
        },
        {
            "en": "We <em>appointed</em> him our new chief accountant.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i b\u1ed5 nhi\u1ec7m \u00f4ng ta l\u00e0m k\u1ebf to\u00e1n tr\u01b0\u1edfng m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "He is a self-<em>appointed</em> critic.",
            "vi": "H\u1eafn ta t\u1ef1 x\u01b0ng l\u00e0 nh\u00e0 ph\u00ea b\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The court <em>appointed</em> a provisional liquidator.",
            "vi": "T\u00f2a \u00e1n ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi thanh l\u00fd t\u1ea1m th\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Thursday evening session was <em>appointed</em> for meet.",
            "vi": "Bu\u1ed5i t\u1ed1i th\u1ee9 N\u0103m \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u00e0m bu\u1ed5i g\u1eb7p m\u1eb7t."
        },
        {
            "en": "Who made you a self - <em>appointed</em> expert?",
            "vi": "Ai \u0111\u00e3 khi\u1ebfn anh t\u1ef1 x\u01b0ng l\u00e0 chuy\u00ean gia th\u1ebf?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}