{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "arabica",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>arabica</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u0259'rab\u026ak\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun coffee beans from a widely grown coffee plant native to the Old World tropics <i>(Coffea arabica)</i>. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>1920s: from L., feminine of <i>arabicus</i> 'Arabic'. </blockquote></div>",
            "word": "arabica",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "arabica",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "arabica",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "arabica",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Da Lat\u2019s cultivation area for <em>arabica</em> coffee shrinks",
            "vi": "Di\u1ec7n t\u00edch \u0111\u1ea5t canh t\u00e1c t\u1ea1i \u0110\u00e0 L\u1ea1t cho c\u00e0 ph\u00ea arabica b\u1ecb thu h\u1eb9p"
        },
        {
            "en": "Dalat farmers abandon <em>arabica</em> coffee due to low profits",
            "vi": "N\u00f4ng d\u00e2n \u0110\u00e0 L\u1ea1t t\u1eeb b\u1ecf c\u00e0 ph\u00ea arabica do l\u1ee3i nhu\u1eadn th\u1ea5p"
        },
        {
            "en": "The programme aims to develop <em>arabica</em> coffee growing area, build the Da Lat <em>arabica</em> brand, use post-harvesting processing technology and prevent chemical abuse.",
            "vi": "M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh n\u00e0y nh\u1eb1m t\u0103ng di\u1ec7n t\u00edch tr\u1ed3ng c\u00e0 ph\u00ea, x\u00e2y d\u1ef1ng th\u01b0\u01a1ng hi\u1ec7u c\u00e0 ph\u00ea \u0110\u00e0 L\u1ea1t , s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng ngh\u1ec7 ch\u1ebf bi\u1ebfn sau thu ho\u1ea1ch v\u00e0 ng\u0103n ch\u1eb7n vi\u1ec7c l\u1ea1m d\u1ee5ng ho\u00e1 ch\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "<em>Arabica</em> coffee: A species of coffee that accounts for some two-thirds of world output.",
            "vi": "C\u00e0 ph\u00ea Arabica: M\u1ed9t lo\u1ea1i c\u00e0 ph\u00ea chi\u1ebfm t\u1edbi hai ph\u1ea7n ba s\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The US caf\u00e9 chain has chosen <em>arabica</em> beans from only six localities all over the world.",
            "vi": "Chu\u1ed7i c\u1eeda h\u00e0ng c\u00e0 ph\u00ea t\u1ea1i M\u0129 s\u1ebd ch\u1ecdn ra nh\u1eefng h\u1ea1t c\u00e0 ph\u00ea Arabica t\u1eeb 6 n\u01b0\u1edbc tr\u00ean kh\u1eafp th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "<em>Arabica</em> coffee is the top priority crop under the province\u2019s latest development program.",
            "vi": "C\u00e0 ph\u00ea Arabica l\u00e0 c\u00e2y tr\u1ed3ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u01b0u ti\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u trong ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1edbi c\u1ee7a t\u1ec9nh"
        },
        {
            "en": "Starbucks has recognized Da Lat\u2019s <em>Arabica</em> as one of the seven best coffee products in the world and sells it at its 21,000 shops around the world. However, the <em>Arabica</em> growing area in Da Lat has narrowed in recent years.",
            "vi": "Starbucks \u0111\u00e3 nh\u1eadn ra r\u1eb1ng c\u00e0 ph\u00ea Arabica \u0110\u00e0 L\u1ea1t l\u00e0 m\u1ed9t trong b\u1ea3y s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u00e0 ph\u00ea t\u1ed1t nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0 b\u00e1n n\u00f3 trong 21.000 c\u1eeda h\u00e0ng c\u1ee7a m\u00ecnh tr\u00ean kh\u1eafp th\u1ebf gi\u1edbi. Tuy nhi\u00ean, di\u1ec7n t\u00edch tr\u1ed3ng c\u00e0 ph\u00ea Arabica t\u1ea1i \u0110\u00e0 L\u1ea1t \u0111\u00e3 b\u1ecb thu h\u1eb9p trong nh\u1eefng n\u0103m g\u1ea7n \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Nguyen Xuan Ton, the owner of Long Trieu Company, which specializes in making and trading <em>Arabica</em> Da Lat coffee, said that Da Lat, located 1,500-1,600 meters above sea level, is an ideal area for <em>arabica</em> cultivation.",
            "vi": "Nguy\u1ec5n Xu\u00e2n T\u00f4n ch\u1ee7 s\u1edf h\u1eefu c\u00f4ng ty Long Tri\u1ec1u, chuy\u00ean gia trong l\u0129nh v\u1ef1c t\u1ea1o ra v\u00e0 kinh doanh c\u00e0 ph\u00ea \u0110\u00e0 L\u1ea1t Arabica \u0111\u00e3 n\u00f3i r\u1eb1ng, \u0110\u00e0 L\u1ea1t n\u01a1i c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed 1,500 - 160 m\u00e9t tr\u00ean m\u1ef1c n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n l\u00e0 m\u1ed9t khu v\u1ef1c l\u00fd t\u01b0\u1edfng cho vi\u1ec7c tr\u1ed3ng c\u00e0 ph\u00ea Arabica"
        },
        {
            "en": "About VND 400 billion for the <em>arabica</em> coffee project had been financed through a loan from an overseas development agency.",
            "vi": "Kho\u1ea3ng vnd 400 t\u1ec9 cho d\u1ef1 \u00e1n tr\u1ed3ng c\u00e0 ph\u00ea arabica \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea5p th\u00f4ng qua kho\u1ea3n vay t\u1eeb m\u1ed9t c\u01a1 quan ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i."
        },
        {
            "en": "However, analysts are cautious about the future of Da Lat <em>Arabica</em> coffee, saying that it depends on many factors.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, c\u00e1c nh\u00e0 ph\u00e2n t\u00edch c\u0169ng l\u01b0u \u00fd v\u1ec1 t\u01b0\u01a1ng lai c\u1ee7a c\u00e0 ph\u00ea h\u1ea1t v\u00e0 n\u00f3i r\u1eb1ng \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 c\u00f2n ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o nhi\u1ec1u y\u1ebfu t\u1ed1."
        },
        {
            "en": "A kilo of roasted Da Lat <em>Arabica</em> is sold for nearly $50, or VND1.2 million, as a high-end product.",
            "vi": "M\u1ed9t kg c\u00e1 ph\u00ea Arabica \u0110\u00e0 L\u1ea1t rang \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e1n g\u1ea7n 50USD hay 1,2 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng, nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ea3n ph\u1ea9m cao c\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "However, the outdated harvesting habits and unreasonable processing technology have affected the quality of Da Lat <em>arabica</em>.\u00a0",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, nh\u1eefng th\u00f3i quen thu ho\u1ea1ch l\u1ea1c h\u1eadu v\u00e0 k\u0129 thu\u1eadt ch\u1ebf bi\u1ebfn kh\u00f4ng ph\u00f9 h\u1ee3p \u0111\u00e3 l\u00e0m \u1ea3nh h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ebfn ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a c\u00e0 ph\u00ea Arabica \u0110\u00e0 L\u1ea1t."
        },
        {
            "en": "Da Lat\u2019s <em>arabica</em> coffee is well-known for its quality, as recognised by Starbucks, which recently began selling it at its stores. But the size of the <em>arabica</em>-coffee growing area in Da Lat is shrinking.\u00a0",
            "vi": "C\u00e0 ph\u00ea arabica \u0110\u00e0 L\u1ea1t n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1ec1 ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a n\u00f3 v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng nh\u1eadn b\u1edfi Starbucks, \u0111\u01a1n v\u1ecb g\u1ea7n \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u00e1n n\u00f3 t\u1ea1i c\u00e1c c\u1eeda h\u00e0ng c\u1ee7a m\u00ecnh. Nh\u01b0ng k\u00edch th\u01b0\u1edbc c\u1ee7a khu v\u1ef1c tr\u1ed3ng c\u00e0 ph\u00ea arabica t\u1ea1i \u0110\u00e0 L\u1ea1t \u0111\u00e3 b\u1ecb thu h\u1eb9p l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "A local man told reporters that <em>Arabica</em> is \u2018difficult to grow\u2019 because of insects and unfavorable conditions.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng n\u00f3i v\u1edbi c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean r\u1eb1ng Arabica 'kh\u00f3 tr\u1ed3ng' v\u00ec c\u00f4n tr\u00f9ng v\u00e0 c\u00e1c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\u00f4ng thu\u1eadn l\u1ee3i."
        },
        {
            "en": "Tourism companies were delighted at the news. The presence of \u2018made-in-Vietnam\u2019 <em>arabica</em> coffee at Starbucks\u2019 stores will stimulate travelers\u2019 curiosity and interest",
            "vi": "C\u00f4ng ty du l\u1ecbch \u0111\u00e3 r\u1ea5t h\u00e0o h\u1ee9ng v\u1edbi tin t\u1ee9c \u0111\u00f3. S\u1ef1 hi\u1ec7n di\u1ec7n c\u1ee7a c\u00e0 ph\u00ea Arabica \" made in Viet Nam\" t\u1ea1i c\u00e1c c\u1eeda h\u00e0ng Starbuck s\u1ebd k\u00edch th\u00edch s\u1ef1 t\u00f2 m\u00f2 v\u00e0 quan t\u00e2m c\u1ee7a th\u1ef1c kh\u00e1ch"
        },
        {
            "en": "As a result, the <em>arabica</em> coffee growing area has decreased by 300 hectares over the last five years to 1,000 hectares.",
            "vi": "K\u1ebft qu\u1ea3 l\u00e0, di\u1ec7n t\u00edch tr\u1ed3ng c\u00e0 ph\u00ea arabica \u0111\u00e3 gi\u1ea3m 300 ha so v\u1edbi n\u0103m n\u0103m tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The Prime Minister has approved the project to increase <em>Arabica</em> coffee cultivation by 40,000 ha with the expectation of exporting 300,000 tonnes of coffee by the year 2001.",
            "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0111\u00e3 ph\u00ea duy\u1ec7t d\u1ef1 \u00e1n t\u0103ng th\u00eam 40. 000 h\u00e9c ta canh t\u00e1c c\u00e0 ph\u00ea Arabica v\u1edbi d\u1ef1 ki\u1ebfn xu\u1ea5t kh\u1ea9u 300. 000 t\u1ea5n c\u00e0 ph\u00ea n\u0103m 2001."
        },
        {
            "en": "\u201cThe <em>Arabica</em> growing area in the commune has decreased by 300 hectares in the last five years to 1,000 hectares,\u201d Ta said.",
            "vi": "\"Di\u1ec7n t\u00edch tr\u1ed3ng c\u00e0 ph\u00ea Arabica trong x\u00e3 \u0111\u00e3 gi\u1ea3m 300 ha trong n\u0103m n\u0103m qua c\u00f2n 1.000 ha\" \u00f4ng Ta n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "It is expected that Lam Dong would have 30,000 hectares of <em>Arabica</em> coffee growing area by 2020 out of the 140,000 hectares of coffee area throughout the province.",
            "vi": "Theo k\u1ef3 v\u1ecdng L\u00e2m \u0110\u1ed3ng s\u1ebd c\u00f3 kho\u1ea3ng 30000 hecta di\u1ec7n t\u00edch tr\u1ed3ng c\u00e0 ph\u00ea n\u0103m 2020 v\u00e0 h\u01a1n 140000 hecta c\u00e0 ph\u00ea tr\u00ean to\u00e0n t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "According to the Da Lat City Statistics Office, there are about 3,400 coffee growing areas in the city, mostly <em>Arabica</em> beans, grown in three communes of Xuan Truong, Tram Hanh and Ta Nung. The Da Lat <em>Arabica</em> growing area and output have been decreasing steadily.",
            "vi": "Theo V\u0103n ph\u00f2ng Th\u1ed1ng k\u00ea th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0110\u00e0 L\u1ea1t, c\u00f3 kho\u1ea3ng 3.400 khu v\u1ef1c tr\u1ed3ng c\u00e0 ph\u00ea trong th\u00e0nh ph\u1ed1, h\u1ea7u h\u1ebft c\u00e0 ph\u00ea Arabica, \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1ed3ng t\u1ea1i ba x\u00e3 Xu\u00e2n Tr\u01b0\u1eddng, Tr\u1ea1m H\u00e0nh v\u00e0 T\u00e0 Nung. Di\u1ec7n t\u00edch tr\u1ed3ng c\u00e0 ph\u00ea Arabica \u0110\u00e0 L\u1ea1t v\u00e0 \u0111\u1ea7u ra \u0111\u00e3 b\u1ecb gi\u1ea3m d\u1ea7n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}