{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'r\u00e6p\u0259hou]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">Arapahoe</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, s\u1ed1 nhi\u1ec1u </font><font color=\"#1371BB\">Arapahos</font><font color=\"#1a76bf\">, </font><font color=\"#1371BB\">Arapahoes</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi A-ra-a-ho (da \u0111\u1ecf B\u1eafc M\u1ef9)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "arapaho",
            "pronounce": "[\u0259'r\u00e6p\u0259hou]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "arapaho",
            "pronounce": "[\u0259'r\u00e6p\u0259hou]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "arapaho",
            "pronounce": "[\u0259'r\u00e6p\u0259hou]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "arapaho",
            "pronounce": "[\u0259'r\u00e6p\u0259hou]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "arapaho",
            "pronounce": "[\u0259'r\u00e6p\u0259hou]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I go to an <em>Arapaho</em> powwow.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111i d\u1ef1 l\u1ec5 h\u1ed9i powwow Arapaho."
        },
        {
            "en": "I belong to the <em>Arapaho</em> tribe.",
            "vi": "T\u00f4i thu\u1ed9c v\u1ec1 b\u1ed9 l\u1ea1c Arapaho."
        },
        {
            "en": "On June 15, 1956, the flag of the <em>Arapaho</em> nation was adopted by the general council of the Arapahos.",
            "vi": "V\u00e0o ng\u00e0y 15 th\u00e1ng 6 n\u0103m 1956, l\u00e1 c\u1edd c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia Arapaho \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua b\u1edfi h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng chung c\u1ee7a Arapahos."
        }
    ],
    "suggestions": []
}