{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u0251:t\u222bdju:k]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(s\u1eed h\u1ecdc) ho\u00e0ng t\u1eed n\u01b0\u1edbc Ao</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "archduke",
            "pronounce": "['\u0251:t\u222bdju:k]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>archduke</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a chief duke, in particular (<cclass>historical) the son of the Emperor of Austria. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>archducal</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>archduchy</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "archduke",
            "pronounce": "['\u0251:t\u222bdju:k]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "archduke",
            "pronounce": "['\u0251:t\u222bdju:k]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "archduke",
            "pronounce": "['\u0251:t\u222bdju:k]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "archduke",
            "pronounce": "['\u0251:t\u222bdju:k]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She is one of wifes of <em>archduke</em>.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi v\u1ee3 c\u1ee7a v\u1ecb \u0111\u1ea1i c\u00f4ng t\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "So he name d the is land s \u201cAustralia\u201d after the King of Spain who also was <em>Archduke</em> of Austria",
            "vi": "V\u00ec v\u1eady, \u00f4ng \u0110\u1eb7t t\u00ean cho h\u00f2n \u0111\u1ea3o n\u00e0y l\u00e0 \"Australia\" theo t\u00ean c\u1ee7a vua T\u00e2y Ban Nha c\u0169ng l\u00e0 \u0110\u1ea1i c\u00f4ng t\u01b0\u1edbc \u00c1o."
        },
        {
            "en": "They never thought to connect his departure with the assassination in Sarajevo of the <em>Archduke</em> Francis Ferdinand by a student anarchist.",
            "vi": "H\u1ecd kh\u00f4ng bao gi\u1edd c\u00f3 th\u1ec3 ngh\u0129 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0 vi\u1ec7c \u00f4ng th\u1ea7y ra \u0111i c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn chuy\u1ec7n m\u1ed9t sinh vi\u00ean c\u1ee7a ph\u00e1i v\u00f4 ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 \u00e1m s\u00e1t Ho\u00e0ng t\u1eed Phrancis Pherdinand c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u00e1o \u1edf Sarajevo."
        },
        {
            "en": "<em>Archduke</em> Francis Ferdinand was born in 1863 into the House of Hapsburg, a royal family which had ruled over Austria for generations.",
            "vi": "Archduke Francis Ferdinand sinh n\u0103m 1863 trong d\u00f2ng h\u1ecd Hapsburg, m\u1ed9t gia \u0111\u00ecnh ho\u00e0ng gia \u0111\u00e3 cai tr\u1ecb n\u01b0\u1edbc \u00c1o trong h\u00e0ng th\u1ebf h\u1ec7."
        }
    ],
    "suggestions": []
}