{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u0251:kivist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">chuy\u00ean vi\u00ean l\u01b0u tr\u1eef v\u0103n th\u01b0</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "archivist",
            "pronounce": "['\u0251:kivist]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>archivist</k><blockquote><cclass>[<cclass>'\u03b1:k\u026av\u026ast<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a person who maintains and is in charge of archives. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "archivist",
            "pronounce": "['\u0251:kivist]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "archivist",
            "pronounce": "['\u0251:kivist]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "archivist",
            "pronounce": "['\u0251:kivist]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "archivist",
            "pronounce": "['\u0251:kivist]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "What is an <em>archivist</em> to do?",
            "vi": "Chuy\u00ean vi\u00ean l\u01b0u tr\u1eef v\u0103n th\u01b0 ph\u1ea3i l\u00e0m nh\u1eefng vi\u1ec7c g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "<em>Archivist</em> David Ferriero, appointed to the job in 2009, said in a recent interview that his agency is still adjusting to the digital revolution.",
            "vi": "Chuy\u00ean vi\u00ean l\u01b0u tr\u1eef v\u0103n th\u01b0 - David Ferriero, \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n c\u00f4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec7m v\u1ee5 n\u00e0y v\u00e0o n\u0103m 2009, \u0111\u00e3 n\u00f3i trong cu\u1ed9c ph\u1ecfng v\u1ea5n m\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 c\u01a1 quan \u00f4ng v\u1eabn \u0111ang r\u00e1ng l\u00e0m quen v\u1edbi cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng s\u1ed1 n\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}