{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0251:t\u222b'dai\u0259sis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u1ecba ph\u1eadn thu\u1ed9c quy\u1ec1n cai qu\u1ea3n c\u1ee7a m\u1ed9t t\u1ed5ng gi\u00e1m m\u1ee5c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "archdiocese"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>archdiocese</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the district for which an archbishop is responsible. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>archdiocesan</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "archdiocese"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "archdiocese"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "archdiocese"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "archdiocese"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>archdiocese</em> of New York had 2576800 members.",
            "vi": "T\u1ed5ng \u0111\u1ecba ph\u1eadn New York c\u00f3 2576800 th\u00e0nh vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "<em>Archdiocese</em> is the district under an archbishop's jurisdiction.",
            "vi": "T\u1ed5ng gi\u00e1o ph\u1eadn l\u00e0 \u0111\u1ecba ph\u1eadn thu\u1ed9c quy\u1ec1n cai qu\u1ea3n c\u1ee7a m\u1ed9t t\u1ed5ng gi\u00e1m m\u1ee5c."
        },
        {
            "en": "\"Those who are not in harmony with Catholic Church teachings in what they speak about should not be given a venue,\" said Joe Kohn, spokesman for the Detroit <em>archdiocese</em>.",
            "vi": "Joe Kohn, ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n c\u1ee7a T\u1ed5ng gi\u00e1o ph\u1eadn Detroit n\u00f3i: \"Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i l\u1ea1i gi\u00e1o hu\u1ea5n c\u1ee7a Gi\u00e1o h\u1ed9i theo nh\u1eefng g\u00ec h\u1ecd n\u00f3i th\u00ec kh\u00f4ng n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u0111\u1ec3 di\u1ec5n thuy\u1ebft.\""
        },
        {
            "en": "Schuller - who is from the <em>Archdiocese</em> of Vienna, the home of Sigmund Freud - said church leaders' approach to dialogue is like \"the man who goes to a psychoanalyst and says, 'We can talk about everything, but not about my mother.'\"",
            "vi": "Schuller - ng\u01b0\u1eddi thu\u1ed9c T\u1ed5ng gi\u00e1o ph\u1eadn Vi\u00ean, qu\u00ea h\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a Sigmund Freud - n\u00f3i c\u00e1ch c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Gi\u00e1o h\u1ed9i ti\u1ebfp c\u1eadn \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i gi\u1ed1ng nh\u01b0 \"ng\u01b0\u1eddi kia \u0111\u1ebfn g\u1eb7p nh\u00e0 ph\u00e2n t\u00edch t\u00e2m l\u00fd m\u00e0 n\u00f3i: \"chu\u0301ng ta c\u00f3 th\u1ec3 n\u00f3i v\u1ec1 m\u1ecdi th\u1ee9, nh\u01b0ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00f3i v\u1ec1 m\u1eb9 t\u00f4i.\" v\u1eady\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}