{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u00e6ri\u03b8'metik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n s\u1ed1 h\u1ecdc, theo ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p s\u1ed1 h\u1ecdc</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "arithmetically"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "arithmetically"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "arithmetically"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "arithmetically"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0theo s\u1ed1 h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td/></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0v\u1ec1 m\u1eb7t s\u1ed1 h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "arithmetically"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I am not saying his calculations are <em>arithmetically</em> wrong.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng n\u00f3i nh\u1eefng t\u00ednh to\u00e1n c\u1ee7a anh \u1ea5y l\u00e0 sai v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p s\u1ed1 h\u1ecdc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}