{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0251:'mi:nj\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) Ac-m\u00ea-ni</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi Ac-m\u00ea-ni</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ti\u1ebfng Ac-m\u00ea-ni</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "Armenian"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Armenian</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u03b1:'mi:n\u026a\u0259n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a native of Armenia or a person of Armenian descent. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the Indo-European language of Armenia. </blockquote></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to Armenia, its language, or its Church. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "Armenian"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Armenian"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Armenian"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Armenian"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I can't talk <em>Armenian</em>.",
            "vi": "Ch\u00e1u kh\u00f4ng bi\u1ebft n\u00f3i ti\u1ebfng armenia."
        },
        {
            "en": "Why don't you speak <em>Armenian</em>, boy?",
            "vi": "T\u1ea1i sao ch\u00e1u kh\u00f4ng n\u00f3i \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfng armenia?"
        },
        {
            "en": "Now worrying about his father, to his grandmother, in <em>Armenian</em>.",
            "vi": "L\u1ea1i lo l\u1eafng cho cha, n\u00f3i v\u1edbi b\u00e0 b\u1eb1ng ti\u1ebfng armenia."
        },
        {
            "en": "Who understands <em>Armenian</em>, but hardly ever speaks it, in English.",
            "vi": "Hi\u1ec3u ti\u1ebfng armenia nh\u01b0ng g\u1ea7n nh\u01b0 kh\u00f4ng bao gi\u1edd n\u00f3i, tr\u1ea3 l\u1eddi b\u1eb1ng ti\u1ebfng anh."
        },
        {
            "en": "<em>Armenian</em> Legislature Supports the Implementation of the National Strategy on HIV/AIDS.",
            "vi": "C\u01a1 quan l\u1eadp ph\u00e1p c\u1ee7a Ac-m\u00ea-nia h\u1ed7 tr\u1ee3 vi\u1ec7c th\u1ef1c thi Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Qu\u1ed1c gia v\u1ec1 HIV/AIDS."
        },
        {
            "en": "Johnny may not understand all of his grandmother's rapid <em>Armenian</em>, but he understands her.",
            "vi": "C\u00f3 th\u1ec3 johnny kh\u00f4ng hi\u1ec3u h\u1ebft ti\u1ebfng armenia m\u00e0 b\u00e0 n\u00f3 n\u00f3i qu\u00e1 nhanh nh\u01b0ng n\u00f3 hi\u1ec3u \u00fd b\u00e0 n\u00f3 mu\u1ed1n n\u00f3i g\u00ec."
        },
        {
            "en": "<em>Armenian</em> Member of Parliaments form multi-party parliamentary group on HIV/AIDS",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u Qu\u1ed1c h\u1ed9i \u00c1c-m\u00ea-nia \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp nh\u00f3m \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u qu\u1ed1c h\u1ed9i \u0111a \u0111\u1ea3ng v\u1ec1 HIV/AIDS"
        },
        {
            "en": "State operated television said the airplane was flying to the <em>Armenian</em> capital when it crashed near the northern Iranian city of Gazvin.",
            "vi": "\u0110\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh qu\u1ed1c gia cho bi\u1ebft m\u00e1y bay n\u00e0y \u0111ang tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ebfn th\u1ee7 \u0111\u00f4 Armenia th\u00ec r\u01a1i xu\u1ed1ng g\u1ea7n th\u00e0nh ph\u1ed1 Gazvin thu\u1ed9c mi\u1ec1n B\u1eafc Iran."
        },
        {
            "en": "In <em>Armenian</em>, which is the only language she speaks, with the exception of Turkish, Kurdish, and a little Arabic, which nobody around seems to know.",
            "vi": "N\u00f3i b\u1eb1ng ti\u1ebfng armenia l\u00e0 ng\u00f4n ng\u1eef duy nh\u1ea5t b\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u01b0\u1ee3c ngo\u00e0i ti\u1ebfng th\u1ed5 nh\u0129 k\u1ef3, kurdish v\u00e0 ch\u00fat \u1ea3 - r\u1eadp l\u00e0 nh\u1eefng ti\u1ebfng m\u00e0 h\u1ea7u nh\u01b0 chung quanh b\u00e0 kh\u00f4ng ai hi\u1ec3u."
        },
        {
            "en": "Born in 1908 in the California town of Fresno, his parents were <em>Armenian</em> immigrants, he grew up in hardship and poverty, sure of his gifts and longing for fame and success.",
            "vi": "Sinh n\u0103m 1908 t\u1ea1i th\u00e0nh ph\u1ed1 fresno thu\u1ed9c ti\u1ec3u bang california, cha m\u1eb9 \u00f4ng di c\u01b0 t\u1eeb armenia t\u1edbi, \u00f4ng tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh trong c\u1ea3nh ngh\u00e8o n\u00e0n v\u1ea5t v\u1ea3, nh\u01b0ng tin t\u01b0\u1edfng v\u00e0o t\u00e0i thi\u00ean ph\u00fa c\u1ee7a m\u00ecnh n\u00ean \u00f4ng m\u01a1 \u01b0\u1edbc th\u00e0nh c\u00f4ng v\u00e0 th\u00e0nh danh."
        },
        {
            "en": "Ohanian grew up speaking German, and minored in it at the University of Virginia, adding on his\u00a0LinkedIn profile\u00a0\"but this was kind of cheating since my mom is from Hamburg.\" Ohanian tells the story of his family, including his undocumented immigrant mother, and his great-grandfather who fled the <em>Armenian</em> genocide, in an\u00a0open letter\u00a0opposing the travel ban, writing that without immigrants and refugees, \"there\u2019s no me, and there\u2019s no Reddit.\"",
            "vi": "Ohanian l\u1edbn l\u00ean s\u1eed d\u1ee5ng ti\u1ebfng \u0110\u1ee9c v\u00e0 h\u1ecdc \u1edf tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Virginia, anh b\u1ed5 sung v\u00e0o ti\u1ec3u s\u1eed Linkedln c\u1ee7a m\u00ecnh \"nh\u01b0ng \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t d\u1ea1ng d\u1ed1i g\u1ea1t v\u00ec l\u1ebd r\u1eb1ng m\u1eb9 t\u00f4i \u0111\u1ebfn t\u1eeb Hamburg\". Ohanian k\u1ec3 c\u00e2u chuy\u1ec7n v\u1ec1 gia \u0111\u00ecnh anh, bao g\u1ed3m chuy\u1ec7n m\u1eb9 anh nh\u1eadp c\u01b0 b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u00f4ng tuy\u1ec7t v\u1eddi c\u1ee7a anh \u0111\u00e3 ph\u1ea3i tr\u1ed1n ch\u1ea1y kh\u1ecfi n\u1ea1n di\u1ec7t ch\u1ee7ng \u1edf Hoa K\u1ef3, trong m\u1ed9t b\u1ee9c th\u01b0 ng\u1ecf ch\u1ed1ng l\u1ea1i l\u1ec7nh c\u1ea5m xu\u1ea5t nh\u1eadp c\u1ea3nh, vi\u1ebft r\u1eb1ng kh\u00f4ng c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0 v\u00e0 d\u00e2n t\u1ecb n\u1ea1n, \"s\u1ebd kh\u00f4ng c\u00f3 t\u00f4i, v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 Reddit\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}