{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0251:'tikjulitli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">r\u00f5 r\u00e0ng, r\u00e0nh m\u1ea1ch</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "articulately"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "articulately"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "articulately"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "articulately"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "articulately"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He speaks very <em>articulately</em> and intelligently.",
            "vi": "Anh ta n\u00f3i r\u1ea5t r\u00e0nh m\u1ea1ch v\u00e0 th\u00f4ng minh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}