{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0251:'tistik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00e9o l\u00e9o, s\u1eafc s\u1ea3o</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "artistically",
            "pronounce": "[\u0251:'tistik\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "artistically",
            "pronounce": "[\u0251:'tistik\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "artistically",
            "pronounce": "[\u0251:'tistik\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "artistically",
            "pronounce": "[\u0251:'tistik\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "artistically",
            "pronounce": "[\u0251:'tistik\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "How are you <em>artistically</em> inclined?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 thi\u00ean h\u01b0\u1edbng ngh\u1ec7 thu\u1eadt t\u1edbi m\u1ee9c \u0111\u1ed9 n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "The chicken broth is <em>artistically</em> done and the dish is beautifully served.\u00a0",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc d\u00f9ng g\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t ngh\u1ec7 thu\u1eadt khi ch\u1ebf bi\u1ebfn v\u00e0 h\u00ecnh th\u1ee9c m\u00f3n \u0103n \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00ecnh b\u00e0y r\u1ea5t \u0111\u1eb9p."
        },
        {
            "en": "It was beautiful, historical, <em>artistically</em> subtle in a way that science can't capture, and I found it fascinating.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u \u0111\u00f3 th\u1eadt \u0111\u1eb9p, tinh t\u1ebf, gi\u00e0u t\u00ednh l\u1ecbch s\u1eed theo c\u00e1ch m\u00e0 khoa h\u1ecdc kh\u00f4ng th\u1ec3 hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c, v\u00e0 t\u00f4i th\u1ea5y r\u1ea5t quy\u1ebfn r\u0169."
        },
        {
            "en": "Ranakpur is a village located in the lush green valley of Aravalli mountain ranges in Pali district of Rajasthan, in western India. It is home to one of the biggest and most important Jain temple complexes of India, covering an area of nearly 48,000 square feet area, and has 29 halls, 80 domes and supported by 1444 marble pillars, each of them intricately and <em>artistically</em> carved, yet no two of them are alike.",
            "vi": "Ranakpur l\u00e0 m\u1ed9t ng\u00f4i l\u00e0ng n\u1eb1m trong thung l\u0169ng xanh r\u00ec c\u1ee7a d\u00e3y Aravalli thu\u1ed9c qu\u1eadn Pali c\u1ee7a Rajasthan, T\u00e2y \u1ea4n. \u0110\u00e2y l\u00e0 c\u00e1i n\u00f4i c\u1ee7a m\u1ed9t trong nh\u1eefng ng\u00f4i \u0111\u1ec1n K\u1ef3 Na gi\u00e1o quan tr\u1ecdng v\u00e0 l\u1edbn nh\u1ea5t \u1ea4n \u0111\u1ed9, tr\u00ean m\u1ed9t di\u1ec7n t\u00edch g\u1ea7n 48.000 ph\u00edt vu\u00f4ng (~4,500m2), c\u00f3 29 \u0111\u1ea1i s\u1ea3nh, 80 m\u00e1i v\u00f2m v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ed1ng \u0111\u1ee1 b\u1edfi 1.444 c\u1ed9t c\u1ea9m th\u1ea1ch, c\u1ed9t n\u00e0o cu\u0303ng \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea1m tr\u1ed5 tinh x\u1ea3o v\u00e0 \u0111\u1ea7y ngh\u1ec7 thu\u1eadt, m\u00e0 ch\u1eb3ng c\u1ed9t n\u00e0o gi\u1ed1ng c\u1ed9t n\u00e0o."
        }
    ],
    "suggestions": []
}