{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'\u222beimd]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(<font color=\"#1371BB\">ashamed of something </font>/ <font color=\"#1371BB\">somebody </font>/ <font color=\"#1371BB\">oneself</font>) x\u1ea5u h\u1ed5; h\u1ed5 th\u1eb9n; ng\u01b0\u1ee3ng</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to feel ashamed</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">l\u1ea5y l\u00e0m x\u1ea5u h\u1ed5</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to be ashamed of one's bad habits</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">x\u1ea5u h\u1ed5 v\u00ec nh\u1eefng t\u1eadt x\u1ea5u c\u1ee7a m\u00ecnh</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">he felt ashamed of having offended his teacher</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">n\u00f3 x\u1ea5u h\u1ed5 v\u00ec \u0111\u00e3 x\u00fac ph\u1ea1m \u0111\u1ebfn th\u1ea7y n\u00f3</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">I feel ashamed that I haven't written for so long</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">t\u00f4i th\u1ea5y ng\u01b0\u1ee3ng v\u00ec l\u00e2u l\u1eafm r\u1ed3i kh\u00f4ng vi\u1ebft th\u01b0</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to be ashamed to do something</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ng\u1ea1i l\u00e0m \u0111i\u1ec1u g\u00ec (do x\u1ea5u h\u1ed5 ho\u1eb7c ng\u01b0\u1ee3ng ng\u00f9ng)</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">I'm ashamed to say I'm very bad at maths</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">t\u00f4i l\u1ea5y l\u00e0m ng\u01b0\u1ee3ng m\u00e0 n\u00f3i r\u1eb1ng t\u00f4i d\u1edf to\u00e1n l\u1eafm</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">he felt too ashamed to ask for help</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">n\u00f3 ng\u01b0\u1ee3ng qu\u00e1 n\u00ean kh\u00f4ng d\u00e1m c\u1eady nh\u1edd gi\u00fap \u0111\u1ee1</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ashamed"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>ashamed</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective feeling embarrassed or guilty: <cclass>she felt ashamed that she had hit him. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>ashamedly</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>OE <i>\u0101scamod</i>, past participle of <i>\u0101scamian</i> 'feel shame', from <i>\u0101-</i> (as an intensifier) + <kref>shame</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "ashamed"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>ashamed</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>the poor are made to feel ashamed</i>: SORRY, shamefaced, abashed, sheepish, guilty, contrite, remorseful, repentant, penitent, regretful, rueful, apologetic; embarrassed, mortified.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>he was ashamed to admit it</i>: RELUCTANT, loath, unwilling, disinclined, indisposed, afraid.</blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>proud, pleased.</blockquote></div>",
            "word": "ashamed"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>ashamed</k><blockquote><blockquote><abr>adj.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) thoroughly ashamed </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) ashamed of (he was ashamed of himself) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>3) ashamed to + <abr>inf.</abr> (she was ashamed to admit her mistake) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>4) ashamed that + clause (he was ashamed that his family was poor)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "ashamed"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ashamed"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>ashamed</em>",
            "vi": "x\u1ea5u h\u1ed5"
        },
        {
            "en": "Feel <em>ashamed</em>",
            "vi": "L\u1ea5y l\u00e0m x\u1ea5u h\u1ed5"
        },
        {
            "en": "He admitted, slightly <em>ashamed</em>.",
            "vi": "Anh ch\u00e0ng th\u00fa nh\u1eadn, h\u01a1i x\u1ea5u h\u1ed5."
        },
        {
            "en": "I'm <em>ashamed</em> of you.",
            "vi": "Anh l\u00e0m t\u00f4i b\u1ebd m\u1eb7t."
        },
        {
            "en": "He is <em>ashamed</em>.",
            "vi": "Anh ta th\u1ea5y x\u1ea5u h\u1ed5."
        },
        {
            "en": "I am <em>ashamed</em> myself.",
            "vi": "T\u00f4i x\u1ea5u h\u1ed5 v\u1edbi ch\u00ednh m\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "<em>Ashamed</em> of something.",
            "vi": "M\u1eafc c\u1ee1 v\u1ec1 vi\u1ec7c g\u00ec."
        },
        {
            "en": "Aren't you <em>ashamed</em>?",
            "vi": "Anh kh\u00f4ng bi\u1ebft m\u1eafc c\u1ee1 \u01b0?"
        },
        {
            "en": "He never feels <em>ashamed</em>.",
            "vi": "Anh ta kh\u00f4ng bao gi\u1edd bi\u1ebft x\u1ea5u h\u1ed5."
        },
        {
            "en": "I'm <em>ashamed</em> of myself.",
            "vi": "Em x\u1ea5u h\u1ed5 v\u1ec1 ch\u00ednh m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "i fell so <em>ashamed</em>",
            "vi": "t\u00f4i th\u1ea5y th\u1eadt x\u1ea5u h\u1ed5"
        },
        {
            "en": "I 'm very <em>ashamed</em>.",
            "vi": "T\u00f4i x\u1ea5u h\u1ed5 l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "Mary feels <em>ashamed</em>.",
            "vi": "Mary th\u1ea5y m\u1eafc c\u1ee1."
        },
        {
            "en": "I'm scared and <em>ashamed</em>.",
            "vi": "Ba s\u1ee3 h\u00e3i v\u00e0 x\u1ea5u h\u1ed5."
        },
        {
            "en": "I'm very <em>ashamed</em>.",
            "vi": "T\u00f4i x\u1ea5u h\u1ed5 l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "I'm not <em>ashamed</em>.",
            "vi": "Ta \u0111\u00e2u c\u00f3 x\u1ea5u h\u1ed5."
        },
        {
            "en": "Don't you feel <em>ashamed</em>?",
            "vi": "Anh kh\u00f4ng bi\u1ebft nh\u1ee5c \u01b0?"
        },
        {
            "en": "How <em>ashamed</em> I am!",
            "vi": "T\u00f4i x\u1ea5u h\u1ed5 qu\u00e1!"
        },
        {
            "en": "I'm deeply <em>ashamed</em>, Chairman.",
            "vi": "Em r\u1ea5t x\u1ea5u h\u1ed5, \u00f4ng ch\u1ee7 t\u1ecbch \u00e0."
        },
        {
            "en": "I am really <em>ashamed</em>.",
            "vi": "T\u1edb c\u1ea3m th\u1ea5y r\u1ea5t x\u1ea5u h\u1ed5."
        }
    ],
    "suggestions": []
}