{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ashkenazi",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Ashkenazi</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02cca\u0283k\u0259'n\u03b1:zi<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>Ashkenazim</b><cclass>-z\u026am) a Jew of central or eastern European descent. Compare with <kref>Sephardi</kref>. </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>Ashkenazic</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>from mod. Heb., from <i>Ashkenaz</i>, grandson of Japheth, one of the sons of Noah (Gen. 10:3). </blockquote></div>",
            "word": "Ashkenazi",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ashkenazi",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ashkenazi",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ashkenazi",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "His team of researchers looked for the gene mutation among a population of <em>Ashkenazi</em> Jews.",
            "vi": "Nh\u00f3m nghi\u00ean c\u1ee9u c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u00e3 t\u00ecm ki\u1ebfm s\u1ef1 \u0111\u1ed9t bi\u1ebfn gien trong m\u1ed9t nh\u00f3m d\u00e2n c\u01b0 ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i Ashkenazi."
        },
        {
            "en": "The researchers compared their findings to other <em>Ashkenazi</em> Jews whose family members did not live as long.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y \u0111\u00e3 so s\u00e1nh c\u00e1c ph\u00e1t hi\u1ec7n c\u1ee7a h\u1ecd v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi Do th\u00e1i Ashkenazi kh\u00e1c m\u00e0 c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean gia \u0111\u00ecnh c\u1ee7a h\u1ecd kh\u00f4ng s\u1ed1ng l\u00e2u nh\u01b0 v\u1eady."
        }
    ],
    "suggestions": []
}