{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259'semblim\u00e6n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9) u\u1ef7 vi\u00ean h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng l\u1eadp ph\u00e1p (\u1edf m\u1ed9t s\u1ed1 bang)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "assemblyman",
            "pronounce": "[\u0259'semblim\u00e6n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "assemblyman",
            "pronounce": "[\u0259'semblim\u00e6n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "assemblyman",
            "pronounce": "[\u0259'semblim\u00e6n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "assemblyman",
            "pronounce": "[\u0259'semblim\u00e6n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "assemblyman",
            "pronounce": "[\u0259'semblim\u00e6n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>assemblyman</em> was sworn to the Legislature on November 18, 2002.",
            "vi": "\u1ee6y vi\u00ean h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng l\u1eadp ph\u00e1p b\u1ecb b\u1eaft th\u1ec1 tr\u01b0\u1edbc c\u01a1 quan l\u1eadp ph\u00e1p v\u00e0o ng\u00e0y 18 th\u00e1ng 11 n\u0103m 2002."
        },
        {
            "en": "\"The state's housing crisis is real,\" State <em>Assemblyman</em> Brian Dahle told USA Today. \"California's affordability problem is making it more and more difficult for people to afford to live here.\"",
            "vi": "\"Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng nh\u00e0 \u1edf c\u1ee7a ti\u1ec3u bang l\u00e0 c\u00f3 th\u1eadt\", Ngh\u1ecb s\u0129 bang Brian Dahle trao \u0111\u1ed5i v\u1edbi USA Today. \"V\u1ea5n \u0111\u1ec1 kh\u1ea3 n\u0103ng chi tr\u1ea3 c\u1ee7a California khi\u1ebfn cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u00e0ng ng\u00e0y c\u00e0ng kh\u00f3 \u0111\u1ec3 s\u1ed1ng \u1edf \u0111\u00e2y\"."
        },
        {
            "en": "\"The state's housing crisis is real,\" State <em>Assemblyman</em> Brian Dahle told USA Today. \"California's affordability problem is making it more and more difficult for people to afford to live here.\"",
            "vi": "\"Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng nh\u00e0 \u1edf c\u1ee7a ti\u1ec3u bang l\u00e0 c\u00f3 th\u1eadt\", Ngh\u1ecb s\u0129 bang Brian Dahle trao \u0111\u1ed5i v\u1edbi USA Today. \"V\u1ea5n \u0111\u1ec1 kh\u1ea3 n\u0103ng chi tr\u1ea3 c\u1ee7a California khi\u1ebfn cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u00e0ng ng\u00e0y c\u00e0ng kh\u00f3 \u0111\u1ec3 s\u1ed1ng \u1edf \u0111\u00e2y\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}