{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u00e6s'\u03b8enik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(y h\u1ecdc) suy nh\u01b0\u1ee3c</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(y h\u1ecdc) ng\u01b0\u1eddi suy nh\u01b0\u1ee3c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "asthenic"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "asthenic"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "asthenic"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "asthenic"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0nh\u01b0\u1ee3c th\u1ea7n</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">asthenic orthophoria</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0nh\u01b0\u1ee3c c\u01a1 m\u1eaft</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "asthenic"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Asthenic</em>.",
            "vi": "Nh\u01b0\u1ee3c th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "It is a feature of <em>asthenic</em> personalities, of some chronic schizophrenics, and of some depressives.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a nh\u00e2n c\u00e1ch suy nh\u01b0\u1ee3c, c\u1ee7a m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi t\u00e2m th\u1ea7n ph\u00e2n li\u1ec7t m\u00e3n t\u00ednh, v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb tr\u1ea7m c\u1ea3m."
        }
    ],
    "suggestions": []
}