{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259t'l\u00e6ntik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "Atlantic"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Atlantic</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b of or adjoining the Atlantic Ocean. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Geology relating to or denoting the third climatic stage of the postglacial period in northern Europe (about 7,500 to 5,000 years ago), with a moist oceanic climate. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: via L. from Gk <i>Atlantikos</i>, from <i>Atlas</i>, <i>Atlant-</i> (see <kref>atlas</kref>). The term orig. referred to Mount Atlas in Libya. </blockquote></div>",
            "word": "Atlantic"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Atlantic"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Atlantic"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Atlantic"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Atlantic</em> Crossing",
            "vi": "V\u01b0\u1ee3t \u0111\u1ea1i t\u00e2y d\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "<em>Atlantic</em> Ocean",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u00e2y d\u01b0\u01a1ng"
        },
        {
            "en": "A trans-<em>Atlantic</em> flight.",
            "vi": "Chuy\u1ebfn bay xuy\u00ean \u0111\u1ea1i t\u00e2y d\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "This is <em>Atlantic</em> Company.",
            "vi": "C\u00f4ng ty Atlantic \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Who first navigated the <em>Atlantic</em>?",
            "vi": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u01b0\u1ee3t \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng?"
        },
        {
            "en": "NATO: North <em>Atlantic</em> Treaty Organization.",
            "vi": "Nato: t\u1ed5 ch\u1ee9c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc b\u1eafc \u0111\u1ea1i t\u00e2y d\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "North <em>Atlantic</em> Treaty Organization \u2013 NATO.",
            "vi": "Kh\u1ed1i B\u1eafc \u0110\u1ea1i t\u00e2y d\u01b0\u01a1ng NATO."
        },
        {
            "en": "He can swim across the <em>Atlantic</em>.",
            "vi": "Anh ta c\u00f3 th\u1ec3 b\u01a1i qua \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "They crossed the <em>Atlantic</em> by boat.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 v\u01b0\u1ee3t \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng b\u1eb1ng thuy\u1ec1n,"
        },
        {
            "en": "They come in from the North <em>Atlantic</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang v\u00e0o t\u1eeb B\u1eafc \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Who the hell is the <em>Atlantic</em> monthly?",
            "vi": "Nguy\u1ec7t san atlantic l\u00e0 k\u1ebb n\u00e0o m\u00e0 k\u1ef3 c\u1ee5c th\u1ebf h\u1edf ba?"
        },
        {
            "en": "You will meet the <em>Atlantic</em> Ocean.",
            "vi": "B\u1ea1n s\u1ebd g\u1eb7p \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "What exactly is the North <em>Atlantic</em> Drift?",
            "vi": "Ch\u00ednh x\u00e1c th\u00ec s\u1ef1 bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i d\u1ea7n \u1edf B\u1eafc \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "We are on the <em>Atlantic</em> Ocean.",
            "vi": "Ch\u00fang ta \u1edf b\u00ean b\u1edd \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Make a voyage across the <em>Atlantic</em>.",
            "vi": "L\u00e0m m\u1ed9t chuy\u1ebfn du h\u00e0nh qua \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Cape Finisterre juts out into the <em>Atlantic</em>",
            "vi": "Mu\u0303i Finisterre nh\u00f4 ra \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng"
        },
        {
            "en": "Hurricane Mitch pummeled the <em>Atlantic</em> coast.",
            "vi": "B\u00e3o Hurricane Mitch \u0111\u00e3 g\u00e2y r\u1ea5t nhi\u1ec1u thi\u1ec7t h\u1ea1i cho b\u1edd bi\u1ec3n \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "It's from the <em>Atlantic</em> Monthly all right.",
            "vi": "\u0110\u00fang l\u00e0 c\u1ee7a nguy\u1ec7t san atlantic."
        },
        {
            "en": "One of the plane's engines gave out in mid - <em>Atlantic</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1ed9ng c\u01a1 c\u1ee7a m\u00e1y bay \u0111\u00e3 b\u1ecb h\u1ecfng gi\u1eefa \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "It's a single - handed boat race across the <em>Atlantic</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111ua thuy\u1ec1n \u0111\u01a1n qua \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}