{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">attitude</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "attitudinal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "attitudinal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "attitudinal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "attitudinal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "attitudinal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Attitudinal</em> barriers that often lead to illegal discrimination cannot be overcome simply through laws.",
            "vi": "Nh\u1eefng gi\u1edbi h\u1ea1n v\u1ec1 quan \u0111i\u1ec3m hay d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e2n bi\u1ec7t b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p kh\u00f4ng th\u1ec3 v\u01b0\u1ee3t qua \u0111\u01a1n gi\u1ea3n ch\u1ec9 b\u1eb1ng lu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "A number of points can be made on the basis of these <em>attitudinal</em> surveys.",
            "vi": "C\u00f3 th\u1ec3 r\u00fat ra m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111i\u1ec3m tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u tra th\u00e1i \u0111\u1ed9 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "It will also require an <em>attitudinal</em> change on the part of provincial and district officials, who currently see themselves as controllers rather than facilitators of private activities.",
            "vi": "N\u00f3 c\u0169ng \u0111\u00f2i h\u1ecfi c\u00f3 th\u00eam s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i v\u1ec1 th\u00e1i \u0111\u1ed9 t\u1eeb ph\u00eda c\u00e1c quan ch\u1ee9c t\u1ec9nh v\u00e0 huy\u1ec7n, ng\u01b0\u1eddi m\u00e0 hi\u1ec7n cho m\u00ecnh l\u00e0 c\u1ea5p qu\u1ea3n l\u00fd ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u01b0 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Changing Attitudes \u2212 A related co-requisite to the creation of an inclusive education system is systematically challenging the <em>attitudinal</em> barriers created by teachers, parents and society, generally.",
            "vi": "Thay \u0111\u1ed5i th\u00e1i \u0111\u1ed9 \u2212 M\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ea5t y\u1ebfu c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c t\u1ea1o l\u1eadp m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng gi\u00e1o d\u1ee5c h\u00f2a nh\u1eadp l\u00e0 c\u1ea7n ph\u1ea3i thay \u0111\u1ed5i c\u00f3 h\u1ec7 th\u1ed1ng nh\u1eefng r\u00e0o c\u1ea3n th\u00e1i \u0111\u1ed9 do gi\u00e1o vi\u00ean, ph\u1ee5 huynh v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i t\u1ea1o ra."
        },
        {
            "en": "Policymakers will need to find ways to remove the <em>attitudinal</em>, administrative and financial obstacles that stand in the way of rural off-farm job growth.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 ho\u1ea1ch \u0111\u1ecbnh ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ea7n ph\u1ea3i t\u00ecm c\u00e1ch th\u00e1o g\u1ee1 nh\u1eefng tr\u1edf ng\u1ea1i v\u1ec1 m\u1eb7t quan \u0111i\u1ec3m, h\u00e0nh ch\u00ednh c\u0169ng nh\u01b0 t\u00e0i ch\u00ednh \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1c ng\u00e0nh ngh\u1ec1 phi n\u00f4ng nghi\u1ec7p."
        }
    ],
    "suggestions": []
}