{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0254:g]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">vi\u1ebft t\u1eaft</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">th\u00e1ng t\u00e1m (<font color=\"#1371BB\">August</font>)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "Aug",
            "pronounce": "[\u0254:g]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Aug",
            "pronounce": "[\u0254:g]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Aug",
            "pronounce": "[\u0254:g]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Aug",
            "pronounce": "[\u0254:g]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Aug",
            "pronounce": "[\u0254:g]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He was born on <em>Aug</em>. 2, 1964.",
            "vi": "\u00d4ng ta sinh ng\u00e0y 2 th\u00e1ng 8 n\u0103m 1964."
        },
        {
            "en": "Senator Jim Webb holds press conference in Hanoi, <em>Aug</em>. 19",
            "vi": "Th\u01b0\u1ee3ng Ngh\u1ecb S\u1ef9 Jim Webb h\u1ecdp b\u00e1o t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i, 19/8"
        },
        {
            "en": "The opening ceremony will start at 9:00 a.m. on <em>Aug</em>. 25, and the closing ceremony will be at 3:30 p.m. on <em>Aug</em>. 28, 2009.",
            "vi": "Kho\u00e1 t\u1eadp hu\u1ea5n s\u1ebd khai m\u1ea1c l\u00fac 9h s\u00e1ng ng\u00e0y 25/8/2009 v\u00e0 b\u1ebf m\u1ea1c l\u00fac 3h30 chi\u1ec1u ng\u00e0y 28/8/2009."
        },
        {
            "en": "14 <em>Aug</em>: Security forces break up both camps, leaving at least 638 people dead",
            "vi": "Ng\u00e0y 14 th\u00e1ng 8: C\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng an ninh gi\u1ea3i t\u00e1n c\u1ea3 hai tr\u1ea1i bi\u1ec3u t\u00ecnh, l\u00e0m \u00edt nh\u1ea5t 638 ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb thi\u1ec7t m\u1ea1ng"
        },
        {
            "en": "The Gallup study appears in the <em>Aug</em>. 28 online issue of Frontiers in Evolutionary Neuroscience.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u c\u1ee7a Gallup \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u0103ng t\u1ea3i tr\u00ean s\u1ed1 b\u00e1o tr\u1ef1c tuy\u1ebfn ng\u00e0y 28 th\u00e1ng 8 c\u1ee7a t\u1edd Frontiers in Evolutionary Neuroscience."
        },
        {
            "en": "From 1st July 1993 to 31st <em>Aug</em> 1993 he was working as a researcher at Helsinki.",
            "vi": "T\u1eeb ng\u00e0y 1/7/1993 cho \u0111\u1ebfn ng\u00e0y 31/8/1993, \u00f4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 l\u00e0m nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u \u1edf Helsinki."
        },
        {
            "en": "Purchases are recorded at gross amount and payment is made <em>Aug</em> 12.",
            "vi": "H\u00e0ng mua \u0111\u01b0\u1ee3c ghi ch\u00e9p theo gi\u00e1 g\u1ed9p v\u00e0 thanh to\u00e1n v\u00e0o 12 th\u00e1ng t\u00e1m."
        },
        {
            "en": "Purchases are recorded at net amount and payment is made <em>Aug</em> 12.",
            "vi": "H\u00e0ng mua \u0111\u01b0\u1ee3c ghi ch\u00e9p theo gi\u00e1 thu\u1ea7n v\u00e0 thanh to\u00e1n v\u00e0o12 th\u00e1ng t\u00e1m."
        },
        {
            "en": "Government Decree no. 64/1998/ND-CP of 17 <em>Aug</em>. 1998 on details and guidelines for implementation of the Ordinance on prevention of corruption.",
            "vi": "Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh s\u1ed1 64/1998/N\u0110-CP ng\u00e0y 17 th\u00e1ng 8 n\u0103m 1998 c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 quy \u0111\u1ecbnh chi ti\u1ebft v\u00e0 h\u01b0\u1edbng d\u1eabn thi h\u00e0nh Ph\u00e1p l\u1ec7nh ph\u00f2ng, ch\u1ed1ng tham nh\u0169ng."
        },
        {
            "en": "Sasha Obama, daughter of President Barack Obama, works the register at Nancy's Restaurant in Oak Bluffs on Martha's Vineyard Island on Wednesday, <em>Aug</em>. 3, 2016. Staff photo by Christopher Evans",
            "vi": "Sasha Obama, con g\u00e1i c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng Barack obama, l\u00e0m c\u00f4ng vi\u1ec7c \u0111\u1eb7t m\u00f3n v\u00e0 thu ti\u1ec1n t\u1ea1i Nh\u00e0 h\u00e0ng Nancy's \u1edf Oak Bluffs \u0111\u1ea3o Martha's Vineyard v\u00e0o th\u1ee9 t\u01b0 ng\u00e0y 3 th\u00e1ng 8 n\u0103m 2016. \u1ea2nh \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p b\u1edfi Christopher Evans."
        },
        {
            "en": "For example: Decree 89/CP, dated <em>Aug</em>. 1997, orders government ministry staff and People\u2019s Committee cadres at all levels to be available to hear citizens\u2019 complaints on a regular basis.",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5: Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 89/CP th\u00e1ng 8 n\u0103m 1997 quy \u0111\u1ecbnh c\u00e1n b\u1ed9 c\u00f4ng ch\u1ee9c c\u00e1c b\u1ed9 ng\u00e0nh v\u00e0 U\u1ef7 ban Nh\u00e2n d\u00e2n c\u00e1c c\u1ea5p ph\u1ea3i th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean xem x\u00e9t khi\u1ebfu n\u1ea1i c\u1ee7a c\u00f4ng d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Ukraine\u2019s President Petro Poroshenko\u00a0apparently set up a secret offshore company in the British Virgin Islands, registered as Prime Asset Partners Ltd., on <em>Aug</em>. 21, 2014. The leaks show that the president is listed as the sole shareholder.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Petro Poroshenko c\u1ee7a Ukraine\u00a0d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 \u0111\u00e3 thi\u1ebft l\u1eadp m\u1ed9t c\u00f4ng ty b\u00ed m\u1eadt tr\u00ean \u0110\u1ea3o Virgin thu\u1ed9c Anh Qu\u1ed1c, \u0111\u0103ng k\u00fd d\u01b0\u1edbi t\u00ean Prime Asset Partners Ltd., v\u00e0o ng\u00e0y 21 th\u00e1ng 8 n\u0103m 2014. T\u00e0i li\u1ec7u cho bi\u1ebft v\u1ecb t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u00e0y l\u00e0 c\u1ed5 \u0111\u00f4ng duy nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "\"Oracle almost never issues out-of-cycle patches but hopefully they will \u2026 consider it serious enough to do it this time,\" Mila Parkour, co-founder of DeepEnd Research, stated in a blog post on <em>Aug</em>. 27.",
            "vi": "\"Oracle h\u1ea7u nh\u01b0 kh\u00f4ng bao gi\u1edd \u0111\u01b0a ra c\u00e1c b\u1ea3n v\u00e1 ngo\u00e0i chu k\u00ec, nh\u01b0ng hy v\u1ecdng h\u1ecd s\u1ebd xem x\u00e9t n\u00f3 quan tr\u1ecdng \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 l\u00e0m \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 th\u1eddi gian n\u00e0y. Mila Parkour, \u0111\u1ed3ng s\u00e1ng l\u1eadp trung t\u00e2m nghi\u00ean c\u1ee9u DeepEnd Research cho bi\u1ebft trong m\u1ed9t b\u00e0i \u0111\u0103ng blog h\u00f4m 27/08."
        },
        {
            "en": "YENAGOA, Nigeria, <em>Aug</em> 22 (Reuters) - Nigeria's main rebel group said on Saturday it would resume attacks against Africa's biggest energy industry next month, overshadowing the surrender of hundreds of arms by rebels in a federal amnesty programme.",
            "vi": "YENAGOA, Nigeria, ng\u00e0y 22 th\u00e1ng T\u00e1m (H\u00e3ng tin Reuters ) \u2013 H\u00f4m th\u1ee9 b\u1ea3y nh\u00f3m phi\u1ebfn qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1ef1c c\u1ee7a Nigeria cho bi\u1ebft n\u00f3 s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1ea5n c\u00f4ng tr\u1edf l\u1ea1i ch\u1ed1ng l\u1ea1i ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a Ch\u00e2u Phi v\u00e0o th\u00e1ng t\u1edbi, \u0111\u1ec3 l\u00e0m lu m\u1edd h\u00ecnh \u1ea3nh h\u00e0ng tr\u0103m phi\u1ebfn qu\u00e2n giao n\u1ed9p vu\u0303 kh\u00ed trong ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u00e2n x\u00e1 c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7."
        },
        {
            "en": "\"Unlike other exploits, which, when they run, crash your browser and give you a feeling that something is wrong, this attack really works silently,\" Mushtaq said on <em>Aug</em>. 27. \"Every big platform is really being targeted right now.\"",
            "vi": "\"Kh\u00f4ng gi\u1ed1ng c\u00e1c l\u1ed7 h\u1ed5ng kh\u00e1c, trong khi ch\u00fang ch\u1ea1y s\u1ebd l\u00e0m h\u1ecfng tr\u00ecnh duy\u1ec7t c\u1ee7a b\u1ea1n v\u00e0 \u0111em l\u1ea1i cho b\u1ea1n m\u1ed9t c\u1ea3m gi\u00e1c r\u1eb1ng c\u00f3 \u0111i\u1ec1u g\u00ec \u0111\u00f3 b\u1ecb l\u1ed7i, cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng n\u00e0y th\u1ef1c s\u1ef1 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng m\u1ed9t c\u00e1ch \u00e2m th\u1ea7m\", Mushtaq cho bi\u1ebft h\u00f4m 27. \"T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u1ec1n t\u1ea3ng l\u1edbn th\u1ef1c s\u1ef1 l\u00e0 m\u1ee5c ti\u00eau ngay b\u00e2y gi\u1edd.\""
        },
        {
            "en": "An armed Chinese J-11 fighter jet flies near an American patrol aircraft over the South China Sea in international airspace on <em>Aug</em>. 19, 2014. (U.S. Navy Photo/Released)",
            "vi": "M\u1ed9t chi\u1ebfc m\u00e1y bay ph\u1ea3n l\u1ef1c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u00f3 v\u0169 trang J-11 c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c \u0111ang bay g\u1ea7n m\u1ed9t m\u00e1y bay tu\u1ea7n tra c\u1ee7a M\u1ef9 tr\u00ean Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng trong kh\u00f4ng ph\u1eadn qu\u1ed1c t\u1ebf v\u00e0o ng\u00e0y 19/8/2014. (\u1ea2nh: US Navy Photo)"
        },
        {
            "en": "That followed another band widening on <em>Aug</em>. 12. The central bank also cut the reference rate by 1 percent in both January and May of 2015. The currency ended 2015 at 22,495 per dollar, 2.7 percent weaker than the central bank\u2019s Dec. 31 reference rate of 21,890. It closed little changed on Monday at 22,505.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3 bi\u00ean \u0111\u1ed9 t\u1ef7 gi\u00e1 m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1edbi r\u1ed9ng th\u00eam v\u00e0o ng\u00e0y 12 th\u00e1ng 8. Trong th\u00e1ng 1 v\u00e0 th\u00e1ng 5 ng\u00e2n h\u00e0ng trung \u01b0\u01a1ng cu\u0303ng \u0111\u00e3 gi\u1ea3m t\u1ef7 gi\u00e1 tham chi\u1ebfu 1%. K\u1ebft thu\u0301c n\u0103m 2015 t\u1ef7 gi\u00e1 l\u00e0: 22 495 \u0111\u1ed3ng \u0103n m\u1ed9t \u0111\u00f4 la, th\u1ea5p h\u01a1n 2,7% so v\u1edbi t\u1ef7 gi\u00e1 tham chi\u1ebfu ng\u00e0y 31 th\u00e1ng 12 c\u1ee7a ng\u00e2n h\u00e0ng trung \u01b0\u01a1ng l\u00e0 21 890 \u0111\u1ed3ng. H\u00f4m th\u1ee9 2 t\u1ef7 gi\u00e1 \u0111\u00f3ng c\u1eeda v\u1edbi chu\u0301t \u00edt thay \u0111\u1ed5i: 22 505 \u0111\u1ed3ng \u0103n m\u1ed9t \u0111\u00f4 la."
        },
        {
            "en": "Michael Joseph Jackson was born <em>Aug</em>. 29, 1958, in Gary. He was 4 years old when he began singing with his brothers \u2014 Marlon, Jermaine, Jackie and Tito \u2014 in the Jackson 5. After his early success with bubblegum soul, he struck out on his own, generating innovative, explosive, unstoppable music.",
            "vi": "c\u1ee7a anh \u1ea5y - Marlon, Jermaine, Jackie v\u00e0 Tito - trong The Jackson 5. Sau th\u00e0nh c\u00f4ng ban \u0111\u1ea7u c\u1ee7a anh \u1ea5y v\u1edbi t\u00e2m h\u1ed3n th\u01a1 d\u1ea1i, anh \u1ea5y ra l\u00e0m \u0103n ri\u00eang, \u0111\u01b0a ra lo\u1ea1i \u00e2m nh\u1ea1c c\u1ea3i ti\u1ebfn, b\u00f9ng n\u1ed5, v\u00e0 kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1eb7n l\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "It lowered the fixing by 0.03 percent to 21,896 against the greenback on Monday, after the currency sank to the limit of its permitted trading range in late December. The monetary authority had kept the rate unchanged since <em>Aug</em>. 19, when it cut the fixing by 1 percent and increased the currency\u2019s trading range to 3 percent on either side.",
            "vi": "H\u1ecd h\u1ea1 t\u1ef7 gi\u00e1 0,03% xu\u1ed1ng c\u00f2n 21,896 \u0111\u1ed3ng \u0103n m\u1ed9t \u0111\u00f4 la M\u1ef9 v\u00e0o ng\u00e0y th\u1ee9 Hai, sau khi ti\u1ec1n \u0111\u1ed3ng gi\u1ea3m xu\u1ed1ng m\u1ee9c gi\u1edbi h\u1ea1n trong bi\u00ean \u0111\u1ed9 giao d\u1ecbch \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p v\u00e0o cu\u1ed1i th\u00e1ng 12. C\u01a1 quan qu\u1ea3n l\u00fd ti\u1ec1n t\u1ec7 n\u00e0y \u0111\u00e3 gi\u1eef t\u1ef7 gi\u00e1 kh\u00f4ng \u0111\u1ed5i k\u1ec3 t\u1eeb ng\u00e0y 19 th\u00e1ng 8, th\u1eddi \u0111i\u1ec3m h\u1ecd gi\u1ea3m t\u1ef7 gi\u00e1 c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh 1% v\u00e0 t\u0103ng bi\u00ean \u0111\u1ed9 giao d\u1ecbch l\u00ean +/-3%."
        },
        {
            "en": "On <em>Aug</em>. 24, threat-protection firm FireEye stopped an attack targeting the flaw and over the weekend confirmed that the security issue was previously undiscovered. The attack exploited the vulnerability in the latest version of the software platform, Java 7, and can execute on Windows, Mac OS X and Linux, said Atif Mushtaq, a senior staff scientist with FireEye.",
            "vi": "V\u00e0o ng\u00e0y 24/08, FireEye c\u00f4ng ty b\u1ea3o v\u1ec7 ch\u1ed1ng l\u1ea1i c\u00e1c m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda \u0111\u00e3 ng\u0103n m\u1ed9t cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng nh\u1eafm v\u00e0o l\u1ed7 h\u1ed5ng v\u00e0 cu\u1ed1i tu\u1ea7n qua \u0111\u00e3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 b\u1ea3o m\u1eadt n\u00e0y tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00e1m ph\u00e1. Cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng khai th\u00e1c l\u1ed7 h\u1ed5ng n\u00e0y b\u1eb1ng phi\u00ean b\u1ea3n m\u1edbi nh\u1ea5t c\u1ee7a n\u1ec1n t\u1ea3ng \u00a0Java 7, v\u00e0 c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ef1c thi tr\u00ean Windows, Mac OS X v\u00e0 Linux. Atif Mushtaq, nh\u00e0 khoa h\u1ecdc cao c\u1ea5p c\u1ee7a FireEye cho bi\u1ebft."
        }
    ],
    "suggestions": []
}