{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Augustus",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Augustus",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Augustus",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Augustus",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Augustus",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Augustus</em> is the first Roman emperor to be deified.",
            "vi": "Augustus l\u00e0 ho\u00e0ng \u0111\u1ebf La M\u00e3 \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1edd ph\u1ee5ng nh\u01b0 Th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "I was impressed by the young King Philip <em>Augustus</em> who is already famed throughout Christendom for his honour and chivalry.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng v\u1ecb vua tr\u1ebb Philip Augustus - ng\u01b0\u1eddi n\u1ed5i ti\u1ebfng theo \u0111\u1ea1o c\u01a1 \u0111\u1ed1c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi c\u00f3 s\u1ef1 cao qu\u00fd v\u00e0 tinh th\u1ea7n th\u01b0\u1ee3ng v\u00f5."
        },
        {
            "en": "I was impressed by the young King Philip <em>Augustus</em> who is already famed throughout Christendom for his honour and chivalry.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng v\u1ecb vua tr\u1ebb Philip Augustus-ng\u01b0\u1eddi n\u1ed5i ti\u1ebfng theo \u0111\u1ea1o c\u01a1 \u0111\u1ed1c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi c\u00f3 s\u1ef1 cao qu\u00fd v\u00e0 tinh th\u1ea7n th\u01b0\u1ee3ng v\u00f5."
        },
        {
            "en": "When Caesar <em>Augustus</em> became Emperor he added two days to 'his' month to make August the same as July.",
            "vi": "Khi Caesar Augustus tr\u1edf th\u00e0nh Ho\u00e0ng \u0111\u1ebf, \u00f4ng th\u00eam 2 ng\u00e0y v\u00e0o th\u00e1ng \"c\u1ee7a \u00f4ng\" \u0111\u1ec3 l\u00e0m cho th\u00e1ng 8 c\u00f3 cu\u0300ng ng\u00e0y v\u1edbi th\u00e1ng 7."
        },
        {
            "en": "\u00a0July was named in honour of Julius Caesar in 45BC, and August was later renamed after <em>Augustus</em> Caesar.",
            "vi": "Th\u00e1ng b\u1ea3y trong ti\u1ebfng Anh \u2013 July \u2013 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t \u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb l\u00e3nh t\u1ee5 Julius Caeser v\u00e0o n\u0103m 45 TCN v\u00e0 th\u00e1ng t\u00e1m \u2013 August \u2013 sau n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t l\u1ea1i theo t\u00ean c\u1ee7a ho\u00e0ng \u0111\u1ebf Augustus Caeser."
        },
        {
            "en": "All the other months in the Julian calendar have 30 or 31 days, but February lost out to the ego of Roman Emperor Caesar <em>Augustus</em>.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c th\u00e1ng kh\u00e1c trong l\u1ecbch Giu-li\u00eang c\u00f3 30 ho\u1eb7c 31 ng\u00e0y, nh\u01b0ng th\u00e1ng 2 b\u1ecb m\u1ea5t ng\u00e0y v\u00ec l\u00f2ng t\u1ef1 tr\u1ecdng c\u1ee7a ho\u00e0ng \u0111\u1ebf La M\u00e3 Caesar Augustus."
        }
    ],
    "suggestions": []
}