{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0254:'g\u028cst]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">uy nghi, oai nghi\u00eam, oai v\u1ec7, oai phong</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u00e1ng k\u00ednh tr\u1ecdng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "august",
            "pronounce": "[\u0254:'g\u028cst]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>august</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u0254:'g\u028cst<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective inspiring respect and admiration. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>augustly</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>augustness</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from Fr. <i>auguste</i> or L. <i>augustus</i> 'consecrated, venerable'. </blockquote></div>",
            "word": "august",
            "pronounce": "[\u0254:'g\u028cst]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>august</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective DISTINGUISHED, respected, eminent, venerable, hallowed, illustrious, prestigious, renowned, celebrated, honoured, acclaimed, esteemed, exalted; great, important, lofty, noble; imposing, impressive, awe-inspiring, stately, grand, dignified.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "august",
            "pronounce": "[\u0254:'g\u028cst]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "august",
            "pronounce": "[\u0254:'g\u028cst]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "august",
            "pronounce": "[\u0254:'g\u028cst]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>August</em>",
            "vi": "th\u00e1ng 8"
        },
        {
            "en": "through <em>august</em>",
            "vi": "qua h\u1ebft th\u00e1ng t\u00e1m"
        },
        {
            "en": "<em>August</em> 10",
            "vi": "ng\u00e0y 10 th\u00e1ng 8"
        },
        {
            "en": "It's <em>August</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 th\u00e1ng t\u00e1m."
        },
        {
            "en": "In <em>August</em>.",
            "vi": "V\u00e0o th\u00e1ng t\u00e1m."
        },
        {
            "en": "July comes before <em>August</em>.",
            "vi": "Th\u00e1ng b\u1ea3y t\u1edbi tr\u01b0\u1edbc th\u00e1ng t\u00e1m."
        },
        {
            "en": "A blazing <em>August</em> afternoon",
            "vi": "m\u1ed9t bu\u1ed5i tr\u01b0a th\u00e1ng t\u00e1m n\u00f3ng n\u1ef1c"
        },
        {
            "en": "The <em>August</em> is coming.",
            "vi": "Th\u00e1ng T\u00e1m s\u1eafp t\u1edbi r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "It's <em>August</em> now.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd \u0111\u00e3 l\u00e0 th\u00e1ng t\u00e1m."
        },
        {
            "en": "Sticky <em>august</em> afternoon",
            "vi": "Bu\u1ed5i chi\u1ec1u n\u1ed3m th\u00e1ng t\u00e1m"
        },
        {
            "en": "+ Brazil: 13 <em>August</em>",
            "vi": "Brazil: 13 th\u00e1ng t\u00e1m"
        },
        {
            "en": "You mean <em>August</em> 15th?",
            "vi": "\u00dd b\u1ea1n l\u00e0 ng\u00e0y 15 th\u00e1ng 8?"
        },
        {
            "en": "Still day in <em>august</em>",
            "vi": "Ng\u00e0y l\u1eb7ng gi\u00f3 v\u00e0o th\u00e1ng t\u00e1m"
        },
        {
            "en": "<em>August</em>:\u00a0'Problem' student\u00a0",
            "vi": "Th\u00e1ng 8: Sinh vi\u00ean 'c\u00f3 v\u1ea5n \u0111\u1ec1'"
        },
        {
            "en": "September comes after <em>August</em>.",
            "vi": "Th\u00e1ng ch\u00edn t\u1edbi sau th\u00e1ng t\u00e1m."
        },
        {
            "en": "<em>August</em> 20, 2008",
            "vi": "Ng\u00e0y 20 th\u00e1ng 8 n\u0103m 2008"
        },
        {
            "en": "+ Brazil: 13 <em>August</em>",
            "vi": "Brazil: 13 th\u00e1ng t\u00e1m"
        },
        {
            "en": "That's the 27th of <em>August</em>.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 ng\u00e0y 27 th\u00e1ng t\u00e1m."
        },
        {
            "en": "I got married in <em>August</em>.",
            "vi": "T\u00f4i l\u1eadp gia \u0111\u00ecnh h\u1ed3i th\u00e1ng t\u00e1m."
        },
        {
            "en": "My father is very <em>august</em>.",
            "vi": "Cha t\u00f4i r\u1ea5t uy nghi\u00eam."
        }
    ],
    "suggestions": []
}