{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0254:'r\u0254:r\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">Aurora </font>n\u1eef th\u1ea7n R\u1ea1ng \u0111\u00f4ng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">\u00e1nh h\u1ed3ng l\u00fac b\u00ecnh minh, \u00e1nh ban mai (tr\u00ean b\u1ea7u tr\u1eddi)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">c\u1ef1c quang</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">aurora borealis</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">b\u1eafc c\u1ef1c quang</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">aurora australis</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">nam c\u1ef1c quang</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "aurora"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>aurora</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u0254:'r\u0254:r\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>auroras</b> or <cclass><b>aurorae</b><cclass>-ri:) </cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b the northern lights (<cclass><b>aurora borealis</b>) or southern lights (<cclass><b>aurora australis</b>), a natural phenomenon characterized by the appearance of streamers of coloured light in the sky near the earth's magnetic poles and caused by the interaction of charged particles from the sun with atoms in the upper atmosphere. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>literary the dawn. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>auroral</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from L., 'dawn, goddess of the dawn'. </blockquote></div>",
            "word": "aurora"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aurora"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "aurora"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111i\u1ec7n hoa</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ph\u00f3ng \u0111i\u1ec7n hoa</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0v\u1ea7ng quang</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">northern aurora zone</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0v\u00f9ng c\u1ef1c quang ph\u00eda b\u1eafc</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "aurora"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Aurora</em> australis",
            "vi": "Nam c\u1ef1c quang"
        },
        {
            "en": "<em>Aurora</em> borealis",
            "vi": "B\u1eafc c\u1ef1c quang"
        },
        {
            "en": "<em>Aurora</em> Borealis, Greenland",
            "vi": "C\u1ef1c quang, Greenland"
        },
        {
            "en": "<em>Aurora</em> Borealis, Greenland",
            "vi": "C\u1ef1c quang, Greenland"
        },
        {
            "en": "Baler is <em>a</em> 4th class municipality in the province of <em>Aurora</em>, Philippines. It is the provincial capital of <em>Aurora</em>. According to the latest census, it has <em>a</em> population of 34,492 people and 5.955 members per household.",
            "vi": "Baler l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00f4 th\u1ecb c\u1ea5p b\u1ed1n \u1edf t\u1ec9nh Aurora, Philippines. \u0110\u00e2y l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 c\u1ee7a t\u1ec9nh Aurora. Theo \u0111i\u1ec1u tra d\u00e2n s\u1ed1 m\u1edbi nh\u1ea5t, n\u00f3 c\u00f3 s\u1ed1 d\u00e2n 34. 492 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 5, 955 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi trong m\u1ed7i h\u1ed9 gia"
        },
        {
            "en": "Baler is <em>a</em> 4th class municipality in the province of <em>Aurora</em>, Philippines. It is the provincial capital of <em>Aurora</em>. According to the latest census, it has <em>a</em> population of 34, 492 people and 5. 955 members",
            "vi": "Baler l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00f4 th\u1ecb c\u1ea5p b\u1ed1n \u1edf t\u1ec9nh Aurora, Philippines. \u0110\u00e2y l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 c\u1ee7a t\u1ec9nh Aurora. Theo \u0111i\u1ec1u tra d\u00e2n s\u1ed1 m\u1edbi nh\u1ea5t, n\u00f3 c\u00f3 s\u1ed1 d\u00e2n 34.492 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 5,955 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi trong m\u1ed7i h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Baler is <em>a</em> 4th class municipality in the province of <em>Aurora</em>, Philippines. It is the provincial capital of <em>Aurora</em>. According to the latest census, it has <em>a</em> population of 34, 492 people and 5. 955 members per household.",
            "vi": "Baler l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00f4 th\u1ecb c\u1ea5p b\u1ed1n \u1edf t\u1ec9nh Aurora, Philippines. \u0110\u00e2y l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 c\u1ee7a t\u1ec9nh Aurora. Theo \u0111i\u1ec1u tra d\u00e2n s\u1ed1 m\u1edbi nh\u1ea5t, n\u00f3 c\u00f3 s\u1ed1 d\u00e2n 34.492 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 5,955 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi trong m\u1ed7i h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The <em>aurora</em> australis were magnificent.",
            "vi": "\u00c1nh s\u00e1ng Nam C\u1ef1c \u0111\u1eb9p tuy\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "The <em>aurora</em> borealis is an uncommon sight.",
            "vi": "C\u1ef1c quang l\u00e0 quang c\u1ea3nh hi\u1ebfm th\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "They christened the boat \"The <em>Aurora</em>\".",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u1eb7t t\u00ean con t\u00e0u l\u00e0 \"The Aurora\"."
        },
        {
            "en": "They christened the boat \"The <em>Aurora</em>\".",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u1eb7t t\u00ean con t\u00e0u l\u00e0\"The Aurora\"."
        },
        {
            "en": "<em>A</em> doctor in Barbados, where she and her family were on winter vacation, told her she had ovarian cysts and that she should go back home to <em>Aurora</em>, Colorado.",
            "vi": "B\u00e1c s\u0129 \u1edf Barbados, n\u01a1i c\u00f4 v\u00e0 gia \u0111\u00ecnh m\u00ecnh \u0111i ngh\u1ec9 \u0111\u00f4ng, cho c\u00f4 bi\u1ebft c\u00f4 c\u00f3 u nang bu\u1ed3ng tr\u1ee9ng v\u00e0 c\u00f4 n\u00ean quay v\u1ec1 nh\u00e0 \u1edf Aurora, Colorado."
        },
        {
            "en": "More electrons collide with the atmosphere, producing the brightest <em>aurora</em>.",
            "vi": "C\u00e0ng c\u00f3 nhi\u1ec1u electron va ch\u1ea1m v\u1edbi kh\u00ed quy\u1ec3n, c\u1ef1c quang c\u00e0ng s\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "One of the greatest natural light shows on Earth is the <em>Aurora</em> Borealis.",
            "vi": "M\u1ed9t trong nh\u1eefng \u00e1nh s\u00e1ng thi\u00ean nhi\u00ean l\u1edbn nh\u1ea5t tr\u00ean tr\u00e1i \u0111\u1ea5t l\u00e0 b\u1eafc c\u1ef1c quang."
        },
        {
            "en": "<em>Aurora</em> photographers find new night sky lights and call them Steve",
            "vi": "C\u00e1c nhi\u1ebfp \u1ea3nh gia m\u00ea c\u1ef1c quang ph\u00e1t hi\u1ec7n nh\u1eefng tia s\u00e1ng m\u1edbi tr\u00ean b\u1ea7u tr\u1eddi \u0111\u00eam v\u00e0 g\u1ecdi t\u00ean nh\u1eefng \u00e1nh s\u00e1ng \u1ea5y l\u00e0 Steve"
        },
        {
            "en": "High - resolution images of Io acquired while the satellite is experiencing an eclipse reveal an <em>aurora</em> - like glow.",
            "vi": "Nh\u1eefng h\u00ecnh \u1ea3nh \u0111\u1ed9 ph\u00e2n gi\u1ea3i cao v\u1ec1 Io \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p khi v\u1ec7 tinh n\u00e0y tr\u1ea3i qua m\u1ed9t l\u1ea7n th\u1ef1c cho th\u1ea5y m\u1ed9t l\u1edbp s\u00e1ng ki\u1ec3u c\u1ef1c quang."
        },
        {
            "en": "High-resolution images of Io acquired while the satellite is experiencing an eclipse reveal an <em>aurora</em>-like glow.",
            "vi": "Nh\u1eefng h\u00ecnh \u1ea3nh \u0111\u1ed9 ph\u00e2n gi\u1ea3i cao v\u1ec1 Io \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p khi v\u1ec7 tinh n\u00e0y tr\u1ea3i qua m\u1ed9t l\u1ea7n th\u1ef1c cho th\u1ea5y m\u1ed9t l\u1edbp s\u00e1ng ki\u1ec3u c\u1ef1c quang."
        },
        {
            "en": "The northern lights, one of several astronomical phenomena called polar lights (<em>aurora</em> polaris), are shafts or curtains of colored light visible on occasion in the night sky.",
            "vi": "B\u1eafc \u0110\u00e8n, m\u1ed9t trong nh\u1eefng hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng thi\u00ean v\u0103n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \u00e1nh s\u00e1ng \u0111\u1ecba c\u1ef1c (c\u1ef1c quang), l\u00e0 nh\u1eefng tia s\u00e1ng ho\u1eb7c m\u00e0n \u00e1nh s\u00e1ng m\u00e0u c\u00f3 th\u1ec3 nh\u00ecn th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00ean b\u1ea7u tr\u1eddi \u0111\u00eam."
        },
        {
            "en": "<em>Aurora</em> Borealis, Greenland, also known as the Northern Lights are one of the most beautiful sights in the northern hemisphere in winter",
            "vi": "Aurora Borealis (c\u1ef1c quang), Greenland c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn v\u1edbi t\u00ean g\u1ecdi Nh\u1eefng ng\u1ecdn \u0111\u00e8n ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m tham quan \u0111\u1eb9p nh\u1ea5t b\u1eafc b\u00e1n c\u1ea7u v\u00e0o m\u00f9a \u0111\u00f4ng"
        },
        {
            "en": "<em>Aurora</em> Borealis, Greenland, also known as the Northern Lights are one of the most beautiful sights in the northern hemisphere in winter",
            "vi": "Aurora Borealis (c\u1ef1c quang), Greenland c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn v\u1edbi t\u00ean g\u1ecdi Nh\u1eefng ng\u1ecdn \u0111\u00e8n ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m tham quan \u0111\u1eb9p nh\u1ea5t b\u1eafc b\u00e1n c\u1ea7u v\u00e0o m\u00f9a \u0111\u00f4ng"
        }
    ],
    "suggestions": []
}