{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Austin",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Austin",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Austin",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Austin",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Austin",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Thank you, miss <em>Austin</em>.",
            "vi": "C\u00e1m \u01a1n, c\u00f4 austin."
        },
        {
            "en": "Thank you indeed, miss <em>Austin</em>.",
            "vi": "Th\u1eadt l\u00f2ng c\u1ea3m \u01a1n c\u00f4, c\u00f4 austin."
        },
        {
            "en": "<em>Austin</em> and Conner were out today, too.",
            "vi": "Austin v\u00e0 Conner h\u00f4m nay c\u0169ng kh\u00f4ng \u0111i."
        },
        {
            "en": "Apple is constructing a pop - up store in <em>Austin</em>.",
            "vi": "Apple \u0111ang x\u00e2y d\u1ef1ng m\u1ed9t c\u1eeda h\u00e0ng n\u1ed5i l\u00ean \u1edf Austin."
        },
        {
            "en": "Apple is constructing a pop-up store in <em>Austin</em>.",
            "vi": "Apple \u0111ang x\u00e2y d\u1ef1ng m\u1ed9t c\u1eeda h\u00e0ng n\u1ed5i l\u00ean \u1edf Austin."
        },
        {
            "en": "They have the biggest selection of cottons in <em>Austin</em>.",
            "vi": "\u1ede Austin, h\u1ecd c\u00f3 nhi\u1ec1u lo\u1ea1i v\u1ea3i b\u00f4ng nh\u1ea5t \u0111\u1ec3 l\u1ef1a ch\u1ecdn."
        },
        {
            "en": "Peter is a police officer in <em>Austin</em>, Texas.",
            "vi": "Peter l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ea3nh s\u00e1t \u1edf Austin, bang Texas."
        },
        {
            "en": "The little black <em>Austin</em> came to a halt outside a small decaying building marked Konsulat Polski.",
            "vi": "Chi\u1ebfc xe Austin nh\u1ecf v\u00e0 s\u01a1n \u0111en \u0111\u1ed7 l\u1ea1i tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t ng\u00f4i nh\u00e0 nh\u1ecf \u0111\u00e3 c\u0169 c\u00f3 bi\u1ec3n \u0111\u1ec1 L\u00e3nh s\u1ef1 qu\u00e1n Ba Lan."
        },
        {
            "en": "The Million Musicians' March for Peace took place on Saturday, March 20th in downtown <em>Austin</em>.",
            "vi": "Cu\u1ed9c di\u1ec5u h\u00e0nh v\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh c\u1ee7a h\u00e0ng tri\u1ec7u nh\u1ea1c s\u0129 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra ng\u00e0y th\u1ee9 b\u1ea3y, 20 th\u00e1ng 3 \u1edf th\u1ecb tr\u1ea5n Austin."
        },
        {
            "en": "I saw them going into that pizza parlor on <em>Austin</em> Street.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 th\u1ea5y h\u1ecd c\u00f9ng \u0111i \u0103n pizza \u1edf \u0111\u01b0\u1eddng austin."
        },
        {
            "en": "Mikaila Ulmer is a 7th grader from <em>Austin</em>, TX, and the CEO of her own business.",
            "vi": "Mikaila Ulmer s\u1ed1ng t\u1ea1i Austin, Texas, em m\u1edbi h\u1ecdc l\u1edbp 7 th\u00f4i m\u00e0 \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh c\u1ee7a ch\u00ednh c\u00f4ng ty do em l\u00e0m ch\u1ee7."
        },
        {
            "en": "I have been with the <em>Austin</em> Police Department for thirteen and a half years.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 l\u00e0m vi\u1ec7c cho S\u1edf c\u1ea3nh s\u00e1t Austin \u0111\u01b0\u1ee3c 13 n\u0103m r\u01b0\u1ee1i."
        },
        {
            "en": "In <em>Austin</em> we have the second largest photovoltaic plant in the United States.",
            "vi": "\u1ede Austin ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 nh\u00e0 m\u00e1y v\u00f4n quang \u0111i\u1ec7n l\u1edbn th\u1ee9 hai \u1edf M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "The <em>Austin</em>-American Statesman chose it as one of the top-ten records of the year.",
            "vi": "T\u1ea1p ch\u00ed Austin-American Statesman \u0111\u00e3 b\u00ecnh ch\u1ecdn CD n\u00e0y l\u00e0 m\u1ed9t trong 10 \u0111\u0129a hay nh\u1ea5t c\u1ee7a n\u0103m 2004."
        },
        {
            "en": "An <em>Austin</em>, one of the few engine driven vehicles in Turkey and Wladek's first journey in one.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 chi\u1ebfc xe Austin, m\u1ed9t trong nh\u1eefng xe hi\u1ebfm c\u00f3 \u1edf Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 v\u00e0 c\u0169ng l\u00e0 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean Wladek \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u1ed3i tr\u00ean m\u1ed9t chi\u1ebfc xe nh\u01b0 th\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Natalie, who owns <em>Austin</em> bakery Sideserf Cake Studio, acknowledge the cake design was \"very nontraditional\" in a Facebook post.",
            "vi": "Natalie l\u00e0 ch\u1ee7 c\u1ee7a Studio mang t\u00ean Austin bakery Sideserf Cake, c\u00f4 th\u1eeba nh\u1eadn tr\u00ean Facebook l\u00e0 c\u00e1i b\u00e1nh \u1ea5y l\u00e0m \"r\u1ea5t kh\u00f4ng gi\u1ed1ng ai\"."
        },
        {
            "en": "Daniel rode the same bus route for years. Every week he went back and forth from San Antonio to <em>Austin</em>.",
            "vi": "Daniel \u0111\u00e3 \u0111i c\u00f9ng m\u1ed9t tuy\u1ebfn xe bu\u00fdt trong nhi\u1ec1u n\u0103m tr\u1eddi. H\u1eb1ng tu\u1ea7n anh \u1ea5y \u0111i t\u1edbi \u0111i lui t\u1eeb San Antonio \u0111\u1ebfn Austin."
        },
        {
            "en": "Several years ago when I was working patrol in North West <em>Austin</em>, I received a call of a female who was distraught.",
            "vi": "C\u00e1ch \u0111\u00e2y nhi\u1ec1u n\u0103m khi t\u00f4i \u0111ang \u0111i tu\u1ea7n \u1edf t\u00e2y b\u1eafc Austin, t\u00f4i nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c cu\u1ed9c g\u1ecdi c\u1ee7a m\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef b\u1ecb qu\u1eabn tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "Singer and songwriter Tucker Livingston has been a featured artist at the famous <em>Austin</em> City Limits Music Festival, the Kerrville Folk Festival, and on Voice of America.",
            "vi": "Ca s\u0129 ki\u00eam s\u00e1ng t\u00e1c nh\u1ea1c Tucker Livingston l\u00e0 ngh\u1ec7 s\u0129 ch\u00ednh trong Li\u00ean hoan \u00c2m nh\u1ea1c Austin, Li\u00ean hoan D\u00e2n nh\u1ea1c Kerrville Folk v\u00e0 VOA."
        },
        {
            "en": "For their study, they used data on 4,297 people who lived and worked in eleven counties in the Dallas-Fort Worth or <em>Austin</em>, Texas metropolitan areas.",
            "vi": "Trong nghi\u00ean c\u1ee9u, h\u1ecd \u0111\u00e3 s\u1eed d\u1ee5ng d\u1eef li\u1ec7u tr\u00ean 4.297 ng\u01b0\u1eddi s\u1ed1ng v\u00e0 l\u00e0m vi\u1ec7c trong 11 qu\u1eadn trong Dallas-Fort Worth, Austin, khu v\u1ef1c \u0111\u00f4 th\u1ecb c\u1ee7a Texas."
        }
    ],
    "suggestions": []
}