{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u0254stri\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) n\u01b0\u1edbc \u00e1o</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi \u00e1o</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "Austrian",
            "pronounce": "['\u0254stri\u0259n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Austrian</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a native or inhabitant of Austria, or a person of Austrian descent. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to Austria or its people. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "Austrian",
            "pronounce": "['\u0254stri\u0259n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Austrian",
            "pronounce": "['\u0254stri\u0259n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Austrian",
            "pronounce": "['\u0254stri\u0259n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Austrian",
            "pronounce": "['\u0254stri\u0259n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Austrian</em> school",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i kinh t\u1ebf \u00e1o"
        },
        {
            "en": "He is <em>Austrian</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u00c1o."
        },
        {
            "en": "Who is the <em>Austrian</em> steel millionaire?",
            "vi": "Tri\u1ec7u ph\u00fa ng\u00e0nh th\u00e9p c\u1ee7a \u00c1o l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "<em>Austrian</em> police arrest 'Obama-mask bank robber'",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t \u00c1o b\u1eaft gi\u1eef \u201ct\u00ean c\u01b0\u1edbp \u0111eo m\u1eb7t n\u1ea1 Obama\u201d"
        },
        {
            "en": "An <em>Austrian</em> scientist has solved the mystery of belly button.",
            "vi": "M\u1ed9t nh\u00e0 khoa h\u1ecdc \u00c1o \u0111\u00e3 gi\u1ea3i quy\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00ed \u1ea9n c\u1ee7a l\u1ed7 r\u1ed1n."
        },
        {
            "en": "Photographer Captures Soulful Portraits Of Dogs In <em>Austrian</em> Wilderness",
            "vi": "Nhi\u1ebfp \u1ea3nh gia ch\u1ee5p ch\u00e2n dung ch\u00f3 \u0111\u1ea7y c\u1ea3m xu\u0301c \u1edf mi\u1ec1n hoang d\u00e3 n\u01b0\u1edbc \u00c1o"
        },
        {
            "en": "Wolfgang Amadeus Mozart was an <em>Austrian</em> musician and composer.",
            "vi": "Wolfgang Amadeus Mozart l\u00e0 m\u1ed9t nh\u1ea1c s\u0129 v\u00e0 nh\u00e0 so\u1ea1n nh\u1ea1c ng\u01b0\u1eddi \u00c1o."
        },
        {
            "en": "Kramar is well known as the agent provocateur of <em>Austrian</em> theatre.",
            "vi": "Kramar n\u1ed5i ti\u1ebfng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 khu\u1ea5y \u0111\u1ed9ng n\u1ec1n ca k\u1ecbch c\u1ee7a \u00dac."
        },
        {
            "en": "Haider attacked the <em>Austrian</em> government for failing to stamp out corruption.",
            "vi": "Haider ch\u1ec9 tr\u00edch ch\u00ednh ph\u1ee7 \u00c1o v\u00ec kh\u00f4ng b\u00e0i tr\u1eeb \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1ea1n tham nhu\u0303ng."
        },
        {
            "en": "In nineteen-ninety eight, the <em>Austrian</em> government passed a law about works of art stolen by the Nazis.",
            "vi": "V\u00e0o n\u0103m 1998, ch\u00ednh ph\u1ee7 \u00e1o \u0111\u00e3 th\u00f4ng qua m\u1ed9t \u0111\u1ea1o lu\u1eadt v\u1ec1 c\u00e1c t\u00e1c ph\u1ea9m ngh\u1ec7 thu\u1eadt b\u1ecb b\u1ecdn qu\u1ed1c x\u00e3 chi\u1ebfm h\u1eefu."
        },
        {
            "en": "Wearers of spectacular beards and moustaches gathered in the <em>Austrian</em> town of Leogang for a Europe - wide facial hair contest.",
            "vi": "R\u1ea5t nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi v\u1edbi nh\u1eefng b\u1ed9 r\u00e2u h\u1ebft s\u1ee9c ngo\u1ea1n m\u1ee5c \u0111\u00e3 t\u1eadp trung t\u1ea1i th\u1ecb tr\u1ea5n Leogang  \u1edf \u00c1o \u0111\u1ec3 tham d\u1ef1 cu\u1ed9c thi v\u00f4 \u0111\u1ecbch r\u00e2u ria Ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "Wearers of spectacular beards and moustaches gathered in the <em>Austrian</em> town of Leogang for a Europe-wide facial hair contest.",
            "vi": "R\u1ea5t nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi v\u1edbi nh\u1eefng b\u1ed9 r\u00e2u h\u1ebft s\u1ee9c ngo\u1ea1n m\u1ee5c \u0111\u00e3 t\u1eadp trung t\u1ea1i th\u1ecb tr\u1ea5n Leogang \u1edf \u00c1o \u0111\u1ec3 tham d\u1ef1 cu\u1ed9c thi v\u00f4 \u0111\u1ecbch r\u00e2u ria Ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "Two further people are missing in the Salzburg area, according to <em>Austrian</em> media. A third is missing in Vorarlberg.",
            "vi": "Hai ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c b\u1ecb m\u1ea5t t\u00edch \u1edf v\u00f9ng n\u00e0y, theo \u0111\u01b0a tin c\u1ee7a gi\u1edbi truy\u1ec1n th\u00f4ng n\u01b0\u1edbc \u00c1o. Ng\u01b0\u1eddi th\u1ee9 ba m\u1ea5t t\u00edch \u1edf Vorarlberg."
        },
        {
            "en": "For the most part their enthusiasm is adopted to suit the time and opportunity to practice imposture upon the British and <em>Austrian</em> millionairs.",
            "vi": "Ph\u1ea7n l\u1edbn s\u1ef1 n\u1ed3ng nhi\u1ec7t c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u01b0\u1ee3c v\u01a1 v\u00e0o cho ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi th\u1eddi th\u1ebf v\u00e0 c\u01a1 h\u1ed9i, \u0111\u1ec3 th\u1ef1c thi vi\u1ec7c l\u1eeba \u0111\u1ea3o b\u1ecdn tri\u1ec7u ph\u00fa ng\u01b0\u1eddi Anh v\u00e0 \u00c1o."
        },
        {
            "en": "His pharmaceutical company produced a tonic drink in the 1970s, but it became popular worldwide in the next decade when he went into partnership with an <em>Austrian</em> entrepreneur.",
            "vi": "H\u00e3ng d\u01b0\u1ee3c ph\u1ea9m c\u1ee7a \u00f4ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ra n\u01b0\u1edbc u\u1ed1ng t\u0103ng l\u1ef1c v\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 1970, nh\u01b0ng r\u1ed3i v\u00e0o th\u1eadp ni\u00ean sau n\u00f3 b\u1ed7ng tr\u1edf n\u00ean ph\u1ed5 bi\u1ebfn tr\u00ean to\u00e0n c\u1ea7u khi \u00f4ng tham gia h\u00f9n h\u1ea1p l\u00e0m \u0103n v\u1edbi m\u1ed9t nh\u00e0 doanh nghi\u1ec7p ng\u01b0\u1eddi \u00c1o."
        },
        {
            "en": "Overshadowed by the Alps, the <em>Austrian</em> town of Rattenberg receives no direct sunlight. Now villagers hope giant mirrors will end their eternal gloom.",
            "vi": "B\u1ecb che ph\u1ee7 b\u1edfi d\u00e3y n\u00fai Alps, th\u1ecb tr\u1ea5n Rattenberg c\u1ee7a \u00c1o kh\u00f4ng nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e1nh s\u00e1ng m\u1eb7t tr\u1eddi tr\u1ef1c ti\u1ebfp. B\u00e2y gi\u1edd d\u00e2n l\u00e0ng hy v\u1ecdng nh\u1eefng chi\u1ebfc g\u01b0\u01a1ng kh\u1ed5ng l\u1ed3 s\u1ebd k\u1ebft th\u00fac m\u00e0n \u0111\u00eam v\u0129nh c\u1eedu c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Adolf Hitler was an <em>Austrian</em>-born German politician and the leader of the National Socialist German Workers Party, commonly known as the Nazi Party.",
            "vi": "Adolf Hitler l\u00e0 ch\u00ednh tr\u1ecb gia ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c g\u1ed1c \u00c1o, ch\u1ee7 t\u1ecbch \u0110\u1ea3ng C\u00f4ng nh\u00e2n qu\u1ed1c x\u00e3 \u0110\u1ee9c, th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft v\u1edbi c\u00e1i t\u00ean \u0110\u1ea3ng Nazi."
        },
        {
            "en": "For the most part their enthusiasm is adopted to suit the time and opportunity to practice imposture upon the British and <em>Austrian</em> MILLIONAIRES.",
            "vi": "Trong h\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c c\u00f4ng \u0111o\u1ea1n, s\u1ef1 chuy\u00ean nghi\u1ec7p/ nhu\u1ea7n nhuy\u1ec5n \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 l\u00e0m xi\u00eau l\u00f2ng c\u00e1c nh\u00e0 tri\u1ec7u ph\u00fa Anh v\u00e0 \u00c1o."
        },
        {
            "en": "It is midday in the west <em>Austrian</em> village of Rattenberg and bright blue skies tower overhead, but the inhabitants of the town are squinting in an unworldly twilight .",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 bu\u1ed5i tr\u01b0a \u1edf l\u00e0ng Rattenberg \u1edf mi\u1ec1n t\u00e2y \u00c1o v\u00e0 b\u1ea7u tr\u1eddi xanh t\u01b0\u01a1i tr\u00ean cao, nh\u01b0ng nh\u1eefng c\u01b0 d\u00e2n c\u1ee7a th\u1ecb tr\u1ea5n v\u1eabn \u0111ang nheo m\u1eaft trong m\u1ed9t ho\u00e0ng h\u00f4n kh\u00f4ng t\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "In 1984 he launched it as Red Bull with the <em>Austrian</em> marketing expert Dietrich Mateschitz, and three years later began selling it in Austria.",
            "vi": "V\u00e0o n\u0103m 1984, \u00f4ng cu\u0303ng tung ra s\u1ea3n ph\u1ea9m n\u00e0y v\u1edbi t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 Red Bull cu\u0300ng v\u1edbi chuy\u00ean gia ti\u1ebfp th\u1ecb ng\u01b0\u1eddi \u00c1o - Dietrich Mateschitz, v\u00e0 ba n\u0103m sau \u0111\u00f3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u00e1n n\u00f3 \u1edf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u00c1o."
        }
    ],
    "suggestions": []
}