{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0254:'tistik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) ch\u1ee9ng t\u1ef1 k\u1ef7</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1edbi m\u1eafc ch\u1ee9ng t\u1ef1 k\u1ef7</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "autistic",
            "pronounce": "[\u0254:'tistik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "autistic",
            "pronounce": "[\u0254:'tistik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "autistic",
            "pronounce": "[\u0254:'tistik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "autistic",
            "pronounce": "[\u0254:'tistik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "autistic",
            "pronounce": "[\u0254:'tistik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "How <em>autistic</em> you really are.",
            "vi": "B\u1ea1n t\u1ef1 k\u1ef7 l\u00e0m sao \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "One child in 5000 is <em>autistic</em>.",
            "vi": "C\u1ee9 5000 tr\u1ebb em th\u00ec l\u1ea1i c\u00f3 m\u1ed9t em b\u1ecb t\u1ef1 k\u1ec9."
        },
        {
            "en": "Difference and Future: a story told by <em>autistic</em> children",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u00e0 t\u01b0\u01a1ng lai: m\u1ed9t c\u00e2u chuy\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ec3 b\u1edfi tr\u1ebb em m\u1eafc ch\u1ee9ng t\u1ef1 k\u1ef7"
        },
        {
            "en": "I know he was <em>autistic</em> because my cousin is <em>autistic</em> and I know the signs of autism.",
            "vi": "T\u00f4i bi\u1ebft anh ta b\u1ecb t\u1ef1 k\u1ec9 v\u00ec em h\u1ecd c\u1ee7a t\u00f4i c\u0169ng b\u1ecb n\u00ean t\u00f4i bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ee7a b\u1ec7nh n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Inexperienced teachers, parents assume shy children are <em>autistic</em>",
            "vi": "Do gi\u00e1o vi\u00ean thi\u1ebfu kinh nghi\u1ec7m, cha m\u1eb9 cho r\u1eb1ng tr\u1ebb em nh\u00fat nh\u00e1t m\u1eafc ch\u1ee9ng t\u1ef1 k\u1ec9"
        },
        {
            "en": "Interventions can improve the level of communication between parent and <em>autistic</em> child.",
            "vi": "Nh\u1eefng can thi\u1ec7p c\u00f3 th\u1ec3 c\u1ea3i thi\u1ec7n m\u1ee9c \u0111\u1ed9 giao ti\u1ebfp gi\u1eefa cha m\u1eb9 v\u00e0 tr\u1ebb em t\u1ef1 k\u1ef7."
        },
        {
            "en": "<em>Autistic</em> sufferers do not need friends; they speak in monosyllables, and avoid social contact.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi m\u1eafc ch\u1ee9ng t\u1ef1 k\u1ec9 kh\u00f4ng c\u1ea7n b\u1ea1n b\u00e8 ; h\u1ecd n\u00f3i gi\u00f3ng m\u1ed9t v\u00e0 tr\u00e1nh ti\u1ebfp x\u00fac v\u1edbi x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "<em>Autistic</em> sufferers do not need friends ; they speak in monosyllables, and avoid social contact.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi m\u1eafc ch\u1ee9ng t\u1ef1 k\u1ec9 kh\u00f4ng c\u1ea7n b\u1ea1n b\u00e8; h\u1ecd n\u00f3i gi\u00f3ng m\u1ed9t v\u00e0 tr\u00e1nh ti\u1ebfp x\u00fac v\u1edbi x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Five young <em>autistic</em> artists display their works at a Hanoi exhibition",
            "vi": "N\u0103m ngh\u1ec7 s\u0129 tr\u1ebb m\u1eafc ch\u1ee9ng t\u1ef1 k\u1ef7 tr\u01b0ng b\u00e0y t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a m\u00ecnh trong m\u1ed9t tri\u1ec3n l\u00e3m t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "Why do outbursts of sudden temper usually happen in <em>Autistic</em> Children?",
            "vi": "T\u1ea1i sao nh\u1eefng c\u01a1n gi\u1eadn d\u1eef \u0111\u1ed9t ng\u1ed9t c\u1ee9 hay x\u1ea3y ra \u1edf tr\u1ebb em m\u1eafc b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7?"
        },
        {
            "en": "\u201cIt is a blunder to treat incommunicative and shy children as if they are <em>autistic</em>,\u201d she said.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y n\u00f3i th\u00eam:\u00a0\"\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t sai l\u1ea7m ng\u1edb ng\u1eabn \u0111\u1ec3 ch\u1eefa tr\u1ecb ch\u1ee9ng b\u1ec7nh \u00edt n\u00f3i v\u00e0 nh\u00fat nh\u00e1t n\u1ebfu nh\u01b0 h\u1ecd c\u1ee9 ngh\u0129 con c\u00e1i m\u00ecnh\u00a0m\u1eafc ch\u1ee9ng b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7,\"."
        },
        {
            "en": "Many students who are reticent by nature are considered <em>autistic</em> because of the attitudes of inexperienced teachers.\u00a0",
            "vi": "Nhi\u1ec1u h\u1ecdc b\u1ecb cho tr\u1ea7m c\u1ea3m b\u1ea9m sinh gi\u1ed1ng nh\u01b0 b\u1ecb m\u1eafc ch\u1ee9ng t\u1ef1 k\u1ef7 v\u00ec th\u00e1i \u0111\u1ed9 kh\u00f4ng \u0111\u00fang m\u1ef1c c\u1ee7a nhi\u1ec1u gi\u00e1o vi\u00ean thi\u1ebfu kinh nghi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "<em>Autistic</em> children are unable to form normal personal relationships but they can become emotionally attached to objects.",
            "vi": "Tr\u1ebb t\u1ef1 k\u1ef7 kh\u00f4ng t\u1ea1o \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng m\u1ed1i quan h\u1ec7 c\u00e1 nh\u00e2n nh\u01b0ng ch\u00fang c\u00f3 th\u1ec3 qu\u00e1 quy\u1ebfn luy\u1ebfn v\u1edbi nh\u1eefng v\u1eadt d\u1ee5ng."
        },
        {
            "en": "If doctors concluded that Nhan is <em>autistic</em>, or \u2018CWD\u2019 (child with disabilities), he would not have to take the subject.",
            "vi": "N\u1ebfu b\u00e1c s\u0129 k\u1ebft lu\u1eadn em Nh\u00e2n m\u1eafc ch\u00fang b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7 ho\u1eb7c \"CWD\", em Nh\u00e2n s\u1ebd kh\u00f4ng ph\u1ea3i h\u1ecdc m\u00f4n \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Dozens of paintings made by five young <em>autistic</em> artists are on display in a Hanoi coffee shop.",
            "vi": "H\u00e0ng ch\u1ee5c b\u1ee9c tranh c\u1ee7a n\u0103m ngh\u1ec7 s\u0129 tr\u1ebb \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u01b0ng b\u00e0y trong m\u1ed9t ti\u1ec7m c\u00e0 ph\u00ea \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "People with autism are also known to suffer from gastrointestinal disorders and they have a different makeup of bacteria in their guts from non-<em>autistic</em> people.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi m\u1eafc b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7 c\u0169ng b\u1ecb c\u00e1c r\u1ed1i lo\u1ea1n v\u1ec1 ti\u00eau h\u00f3a v\u00e0 s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh vi khu\u1ea9n trong ru\u1ed9t c\u1ee7a h\u1ecd kh\u00e1c v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng b\u1ecb t\u1ef1 k\u1ef7."
        },
        {
            "en": "People with autism are also known to suffer from gastrointestinal disorders and they have a different makeup of bacteria in their guts from non - <em>autistic</em> people.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi m\u1eafc b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7 c\u0169ng b\u1ecb c\u00e1c r\u1ed1i lo\u1ea1n v\u1ec1 ti\u00eau h\u00f3a v\u00e0 s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh vi khu\u1ea9n trong ru\u1ed9t c\u1ee7a h\u1ecd kh\u00e1c v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng b\u1ecb t\u1ef1 k\u1ef7."
        },
        {
            "en": "<em>Autistic</em> spectrum disorders often result in\u00a0major\u00a0difficulties in comprehending verbal information and speech processing. Those experiencing these disorders often find sounds\u00a0such as\u00a0crowd noiseand the noise generated by machinery painful and distressing. This is\u00a0difficult to scientifically quantify as such extra-sensory stimuli\u00a0vary\u00a0greatly from one <em>autistic</em>\u00a0individual to another. But a child who finds any type of noise in their classroom or learning\u00a0space intrusive is\u00a0likely\u00a0to be adversely affected in their ability to\u00a0process\u00a0information.",
            "vi": "R\u1ed1i lo\u1ea1n t\u1ef1 k\u1ef7 th\u01b0\u1eddng d\u1eabn \u0111\u1ebfn nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n r\u1ea5t l\u1edbn trong vi\u1ec7c hi\u1ec3u th\u00f4ng tin b\u1eb1ng l\u1eddi n\u00f3i v\u00e0 x\u1eed l\u00fd ti\u1ebfng n\u00f3i. Nh\u1eefng ki\u1ec3u r\u1ed1i lo\u1ea1n th\u01b0\u1eddng t\u00ecm th\u1ea5y l\u00e0 nh\u1eefng \u00e2m thanh nh\u01b0 ti\u1ebfng \u1ed3n \u0111\u00e1m \u0111\u00f4ng, ti\u1ebfng \u1ed3n t\u1ea1o ra b\u1edfi m\u00e1y m\u00f3c hay ti\u1ebfng k\u00eau \u0111au \u0111\u1edbn. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y l\u00e0m c\u00e1c nh\u00e0 khoa h\u1ecdc r\u1ea5t kh\u00f3 kh\u0103n trong vi\u1ec7c \u0111\u1ecbnh l\u01b0\u1ee3ng nh\u1eefng ki\u1ec3u k\u00edch th\u00edch ngo\u00e0i gi\u00e1c quan nh\u01b0 v\u1eady m\u00e0 \u0111i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i r\u1ea5t nhi\u1ec1u t\u1eeb m\u1ed9t c\u00e1 nh\u00e2n t\u1ef1 n\u00e0y \u0111\u1ebfn c\u00e1 nh\u00e2n t\u1ef1 k\u1ef7 kh\u00e1c. Nh\u01b0ng khi m\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb khi ph\u00e1t hi\u1ec7n b\u1ea5t k\u1ef3 lo\u1ea1i ti\u1ebfng \u1ed3n n\u00e0o trong l\u1edbp h\u1ecdc ho\u1eb7c kh\u00f4ng gian h\u1ecdc t\u1eadp c\u1ee7a m\u00ecnh b\u1ecb x\u00e2m nh\u1eadp c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng x\u1ea5u \u0111\u1ebfn kh\u1ea3 n\u0103ng x\u1eed l\u00fd th\u00f4ng tin."
        },
        {
            "en": "Children with autism have a different chemical fingerprint in their urine than non-<em>autistic</em> children, according to new research published in the print edition of the Journal of Proteome Research.",
            "vi": "Tr\u1ebb em b\u1ecb b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7 c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m ho\u00e1 h\u1ecdc trong n\u01b0\u1edbc ti\u1ec3u kh\u00e1c so v\u1edbi nh\u1eefng tr\u1ebb kh\u00f4ng m\u1eafc b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7, theo nghi\u00ean c\u1ee9u m\u1edbi c\u00f4ng b\u1ed1 trong \u1ea5n b\u1ea3n in c\u1ee7a t\u1ea1p ch\u00ed Proteome Research."
        },
        {
            "en": "Children with autism have a different chemical fingerprint in their urine than non-<em>autistic</em> children, according to new research published in the print edition of the Journal of Proteome Research.",
            "vi": "Tr\u1ebb em b\u1ecb b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7 c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m ho\u00e1 h\u1ecdc kh\u00e1c trong n\u01b0\u1edbc ti\u1ec3u c\u1ee7a so v\u1edbi nh\u1eefng tr\u1ebb kh\u00f4ng m\u1eafc b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7, theo nghi\u00ean c\u1ee9u m\u1edbi c\u00f4ng b\u1ed1 trong \u1ea5n b\u1ea3n in c\u1ee7a t\u1ea1p ch\u00ed Proteome Research."
        }
    ],
    "suggestions": []
}