{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u0254:tizm]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ec7nh t\u00e2m th\u1ea7n nghi\u00eam tr\u1ecdng, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 c\u1ee7a tr\u1ebb em, khi ng\u01b0\u1eddi ta kh\u00f4ng c\u00f2n c\u00f3 th\u1ec3 giao ti\u1ebfp ho\u1eb7c x\u00e2y d\u1ef1ng m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c; b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "autism",
            "pronounce": "['\u0254:tizm]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>autism</k><blockquote><cclass>[<cclass>'\u0254:t\u026az(\u0259)m<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Psychiatry a mental condition characterized by great difficulty in communicating with others and in using language and abstract concepts. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>autistic</b><cclass>adjective &amp;noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>early 20th cent.: from Gk <i>autos</i> 'self' + <kref>-ism</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "autism",
            "pronounce": "['\u0254:tizm]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "autism",
            "pronounce": "['\u0254:tizm]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "autism",
            "pronounce": "['\u0254:tizm]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0t\u1ef1 k\u1ef7</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "autism",
            "pronounce": "['\u0254:tizm]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Autism</em>.",
            "vi": "T\u1ef1 k\u1ef7."
        },
        {
            "en": "<em>Autism</em> is treatable.",
            "vi": "B\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7 c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1eefa \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "How <em>autism</em> you are.",
            "vi": "B\u1ea1n th\u1eadt l\u00e0 t\u1ef1 k\u1ef7."
        },
        {
            "en": "Kanner's syndrome, infantile <em>autism</em>.",
            "vi": "H\u1ed9i ch\u1ee9ng kanner, t\u1ef1 k\u1ef7 tr\u1ebb th\u01a1."
        },
        {
            "en": "Is <em>Autism</em> a metabolic disorder?",
            "vi": "C\u00f3 ph\u1ea3i b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ec9 l\u00e0 ch\u1ee9ng r\u1ed1i lo\u1ea1n bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i ch\u1ea5t kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Scientists Study Genetic Basis of <em>Autism</em>",
            "vi": "C\u00e1c Nh\u00e0 khoa h\u1ecdc Nghi\u00ean c\u1ee9u c\u01a1 s\u1edf di truy\u1ec1n h\u1ecdc c\u1ee7a B\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7"
        },
        {
            "en": "many people with <em>autism</em>, including me..",
            "vi": "r\u1ea5t nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi m\u1eafc b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 t\u00f4i.."
        },
        {
            "en": "He acts as an <em>autism</em> guy.",
            "vi": "Anh ta h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 m\u1ed9t ch\u00e0ng trai t\u1ef1 k\u1ef7."
        },
        {
            "en": "Many such individuals suffer from <em>autism</em>.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi nh\u01b0 v\u1eady b\u1ecb ch\u1ee9ng t\u1ef1 k\u1ef7."
        },
        {
            "en": "Hope For Simple Urine Test For <em>Autism</em>",
            "vi": "Hy v\u1ecdng ph\u00e1t hi\u1ec7n t\u1ef1 k\u1ef7 b\u1eb1ng th\u1eed nghi\u1ec7m n\u01b0\u1edbc ti\u1ec3u \u0111\u01a1n gi\u1ea3n"
        },
        {
            "en": "I know part of <em>autism</em> is obsessional behaviour.",
            "vi": "T\u00f4i bi\u1ebft t\u1ef1 k\u1ef7 l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n c\u1ee7a b\u1ec7nh t\u00e2m th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "The book idealizes <em>autism</em> by continually expressing Mary's happiness.",
            "vi": "Quy\u1ec3n s\u00e1ch n\u00e0y l\u00fd t\u01b0\u1edfng h\u00f3a b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7 b\u1eb1ng c\u00e1ch li\u00ean t\u1ee5c b\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 h\u1ea1nh ph\u00fac c\u1ee7a Mary."
        },
        {
            "en": "<em>Autism</em> affects an estimated one in every 100 people in the UK.",
            "vi": "\u01af\u1edbc t\u00ednh c\u1ee9 100 ng\u01b0\u1eddi \u1edf Anh th\u00ec c\u00f3 1 ng\u01b0\u1eddi m\u1eafc b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7."
        },
        {
            "en": "One common trait of children diagnosed with <em>autism</em> is their difficulty in adapting to change.",
            "vi": "M\u1ed9t \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m chung c\u1ee7a tr\u1ebb em \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea9n \u0111o\u00e1n m\u1eafc ch\u1ee9ng t\u1ef1 k\u1ef7 l\u00e0 ch\u00fang kh\u00f3 th\u00edch nghi v\u1edbi thay \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Medical recognition of <em>autism</em> has come only in the past few decades.",
            "vi": "C\u00f4ng nh\u1eadn y t\u1ebf v\u1ec1 b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7 \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra ch\u1ec9 trong v\u00e0i th\u1eadp k\u1ef7 qua."
        },
        {
            "en": "Emily has been diagnosed with <em>autism</em> and ADHD, and is now on medication to manage anxiety.",
            "vi": "Emily \u0111\u01b0\u1ee3c chu\u1ea9n \u0111o\u00e1n l\u00e0 m\u1eafc ch\u1ee9ng b\u1ec7nh t\u00e2m th\u1ea7n v\u00e0 r\u1ed1i lo\u1ea1n t\u00e2m l\u00fd, b\u1ea5y gi\u1edd ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb cho em l\u00e0 ki\u1ec3m so\u00e1t n\u1ed7i lo \u00e2u."
        },
        {
            "en": "Both genetic and environmental factors appear to play a role in the development of <em>autism</em>.",
            "vi": "C\u1ea3 hai y\u1ebfu t\u1ed1 di truy\u1ec1n v\u00e0 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u0111\u1ec3 \u0111\u00f3ng m\u1ed9t vai tr\u00f2 trong s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ch\u1ee9ng t\u1ef1 k\u1ef7."
        },
        {
            "en": "Tham decided that her son suffered from <em>autism</em> and brought him to hospital.",
            "vi": "Ch\u1ecb Th\u1eadm \u0111\u00e3 nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng b\u00e9 b\u1ecb r\u1ed1i lo\u1ea1n ch\u1ee9ng b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7 v\u00e0 \u0111\u01b0a b\u00e9 t\u1edbi b\u1ec7nh vi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Emily has been diagnosed with <em>autism</em> and ADHD, and is now on medication to manage anxiety.",
            "vi": "Emily \u0111\u01b0\u1ee3c chu\u1ea9n \u0111o\u00e1n l\u00e0 m\u1eafc ch\u1ee9ng b\u1ec7nh t\u00e2m th\u1ea7n v\u00e0 r\u1ed1i lo\u1ea1n t\u00e2m l\u00fd, b\u1ea5y gi\u1edd ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb cho em l\u00e0 ki\u1ec3m so\u00e1t n\u1ed7i lo \u00e2u."
        },
        {
            "en": "Be on the red alert if you see unusual symptoms of <em>autism</em> in your child.",
            "vi": "H\u00e3y c\u1ea9n th\u1eadn n\u1ebfu b\u1ea1n th\u1ea5y nh\u1eefng tri\u1ec7u ch\u1ee9ng t\u1ef1 k\u1ef7 kh\u00e1c th\u01b0\u1eddng \u1edf con b\u1ea1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}