{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "autotransformer"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>autotransformer</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun an electrical transformer which has a single winding of which part is common to both primary and secondary circuits. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "autotransformer"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "autotransformer"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "autotransformer"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> \u0111i\u1ec7n</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0bi\u1ebfn \u00e1p t\u1ef1 ng\u1eabu</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> \u0111i\u1ec7n l\u1ea1nh</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0m\u00e1y t\u1ef1 bi\u1ebfn \u00e1p</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "autotransformer"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Meanwhile, the exhibition was being prepared ready for opening in July 2012 at the Castle Museum in Boulogne-sur-<em>mer</em>.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, tri\u1ec3n l\u00e3m \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c chu\u1ea9n b\u1ecb s\u1eb5n s\u00e0ng \u0111\u1ec3 khai tr\u01b0\u01a1ng v\u00e0o th\u00e1ng 7 n\u0103m 2012 t\u1ea1i B\u1ea3o t\u00e0ng L\u00e2u \u0111\u00e0i \u1edf Boulogne-sur-mer."
        },
        {
            "en": "Jolla has been working on the new smartphone and MeeGo since the end of 2011, according to officials, and will incorporate aspects of the <em>Mer</em> Core operating system and Qt framework, as well as the startup\u2019s own user interface.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean cho bi\u1ebft k\u1ec3 t\u1eeb cu\u1ed1i n\u0103m 2011, Jolla v\u1eabn \u0111ang nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 chi\u1ebfc \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i th\u00f4ng minh m\u1edbi v\u00e0 MeeGo, v\u00e0 c\u00f4ng ty s\u1ebd t\u00edch h\u1ee3p h\u1ec7 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh Mer Core v\u00e0 n\u1ec1n t\u1ea3ng Qt, c\u0169ng nh\u01b0 giao di\u1ec7n ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng c\u1ee7a ch\u00ednh c\u00f4ng ty."
        }
    ],
    "suggestions": []
}