{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u0254:t\u0259m]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">m\u00f9a thu</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ngh\u0129a b\u00f3ng) th\u1eddi x\u1ebf chi\u1ec1u (th\u1eddi k\u1ef3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u suy t\u00e0n)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "autumn"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>autumn</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>chiefly Brit. the season after summer and before winter. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Astronomy the period from the autumn equinox to the winter solstice. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>autumnal</b><cclass>\u0254:'t\u028cmn(\u0259)l <cclass>adjective </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr. <i>autompne</i>, or later directly from L. <i>autumnus</i>. </blockquote></div>",
            "word": "autumn"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "autumn"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>autumn</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> (<abr>esp.</abr><abr>BE</abr>) in (the) autumn</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "autumn"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0m\u00f9a thu</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "autumn"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Autumn</em>",
            "vi": "M\u00f9a thu"
        },
        {
            "en": "<em>Autumn</em> Fire - bug",
            "vi": "\u0111om \u0111\u00f3m m\u00f9a thu"
        },
        {
            "en": "Happy Mid - <em>Autumn</em> Festival.",
            "vi": "Ch\u00fac Trung thu vui v\u1ebb."
        },
        {
            "en": "Fall/<em>Autumn</em> is cool.",
            "vi": "M\u00f9a thu th\u00ec m\u00e1t m\u1ebb."
        },
        {
            "en": "Happy Mid-<em>Autumn</em> day.",
            "vi": "Trung thu vui v\u1ebb."
        },
        {
            "en": "Leaves fall in <em>autumn</em>.",
            "vi": "L\u00e1 r\u1ee5ng v\u00e0o m\u00f9a thu."
        },
        {
            "en": "mid-<em>autumn</em> tet",
            "vi": "t\u1ebft trung thu"
        },
        {
            "en": "<em>Autumn</em> is still young.",
            "vi": "Thu h\u00e3y c\u00f2n \u0111ang \u1edf l\u00fac \u0111\u1ea7u m\u00f9a."
        },
        {
            "en": "<em>Autumn</em> was great fun.",
            "vi": "M\u00f9a thu th\u1eadt l\u00e0 v\u00f4 c\u00f9ng k\u00ec th\u00fa."
        },
        {
            "en": "It was late <em>autumn</em>.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 v\u00e0o cu\u1ed1i thu."
        },
        {
            "en": "I like <em>autumn</em>.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch m\u00f9a thu."
        },
        {
            "en": "Mid <em>autumn</em> festival.",
            "vi": "L\u1ec5 h\u1ed9i Trung Thu."
        },
        {
            "en": "The <em>Autumn</em> is coming.",
            "vi": "M\u00f9a thu \u0111ang \u0111\u1ebfn r\u1ed3i \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "In mid <em>autumn</em>",
            "vi": "V\u00e0o gi\u1eefa m\u00f9a thu"
        },
        {
            "en": "It's <em>autumn</em> now.",
            "vi": "Gi\u1edd \u0111ang l\u00e0 m\u00f9a thu."
        },
        {
            "en": "It's <em>autumn</em> in Hanoi.",
            "vi": "H\u00e0 N\u1ed9i \u0111ang l\u00e0 m\u00f9a thu."
        },
        {
            "en": "Russet <em>autumn</em> leaves",
            "vi": "Nh\u1eefng l\u00e1 m\u00f9a thu n\u00e2u \u0111\u1ecf nh\u1ea1t"
        },
        {
            "en": "Yellowing <em>autumn</em> leaves",
            "vi": "L\u00e1 thu nhu\u1ed1m v\u00e0ng"
        },
        {
            "en": "Winter succeeds <em>autumn</em>",
            "vi": "M\u00f9a \u0111\u00f4ng ti\u1ebfp theo m\u00f9a thu"
        },
        {
            "en": "Mid-<em>Autumn</em> Festival",
            "vi": "L\u1ec5 H\u1ed9i Trung Thu"
        }
    ],
    "suggestions": []
}