{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0254:'t\u028cmn\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) m\u00f9a thu</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(th\u1ef1c v\u1eadt h\u1ecdc) ch\u00edn v\u00e0o m\u00f9a thu, n\u1edf v\u00e0o m\u00f9a thu</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">h\u1ebft th\u1eddi thanh xu\u00e2n, b\u1eaft \u0111\u1ea7u x\u1ebf chi\u1ec1u</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "autumnal"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "autumnal"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "autumnal"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "autumnal"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "autumnal"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Autumnal</em> equinox",
            "vi": "Thu ph\u00e2n"
        },
        {
            "en": "What is the <em>autumnal</em> equinox?",
            "vi": "Thu ph\u00e2n l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Thanks for sharing the <em>autumnal</em> sentiment.",
            "vi": "C\u1ea3m \u01a1n b\u1ea1n \u0111\u00e3 chia s\u1ebb t\u00ecnh c\u1ea3m m\u00f9a thu."
        },
        {
            "en": "The weather in June is positively <em>autumnal</em>.",
            "vi": "Th\u1eddi ti\u1ebft v\u00e0o th\u00e1ng s\u00e1u c\u00f3 v\u1ebb th\u1ef1c s\u1ef1 sang thu r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "<em>Autumnal</em> mists wrap the land ; the roads look like rivers.",
            "vi": "S\u01b0\u01a1ng thu bao ph\u1ee7 kh\u1eafp m\u1ea3nh \u0111\u1ea5t n\u00e0y; nh\u1eefng con \u0111\u01b0\u1eddng tr\u00f4ng nh\u01b0 nh\u1eefng d\u00f2ng s\u00f4ng v\u1eady."
        },
        {
            "en": "I love riding a bike in <em>autumnal</em> sunshine.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch \u0111\u1ea1p xe trong \u00e1nh n\u1eafng thu."
        },
        {
            "en": "<em>Autumnal</em> mists wrap the land; the roads look like rivers.",
            "vi": "S\u01b0\u01a1ng thu bao ph\u1ee7 kh\u1eafp m\u1ea3nh \u0111\u1ea5t n\u00e0y ; nh\u1eefng con \u0111\u01b0\u1eddng tr\u00f4ng nh\u01b0 nh\u1eefng d\u00f2ng s\u00f4ng v\u1eady."
        },
        {
            "en": "They are like an artist's palette of golds reds yellows browns and other <em>autumnal</em> colours.",
            "vi": "Ch\u00fang c\u00f3 m\u00e0u gi\u1ed1ng nh\u01b0 nh\u1eefng gam m\u00e0u v\u00e0ng, \u0111\u1ecf, n\u00e2u hay nh\u1eefng m\u00e0u s\u1eafc thu kh\u00e1c c\u1ee7a c\u00e1c h\u1ecda s\u0129 hay d\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "The mountains are like an artist's palette of golds, reds, yellows, browns and other <em>autumnal</em> colours.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u1ecdn n\u00fai c\u00f3 m\u00e0u gi\u1ed1ng nh\u01b0 nh\u1eefng gam m\u00e0u v\u00e0ng, \u0111\u1ecf, n\u00e2u hay nh\u1eefng m\u00e0u s\u1eafc thu kh\u00e1c c\u1ee7a c\u00e1c h\u1ecda s\u0129 hay d\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "The harvest moon is the full moon that occurs first after the <em>autumnal</em> equinox.",
            "vi": "Tr\u0103ng trung thu l\u00e0 tr\u0103ng tr\u00f2n xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean sau ng\u00e0y thu ph\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Hurry up! I realize now that the enormous power surge we had at dawn was the rising sun striking there on the day of the <em>autumnal</em> equinox!",
            "vi": "Nhanh l\u00ean! B\u00e2y gi\u1edd t\u00f4i m\u1edbi bi\u1ebft n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng kh\u1ee7ng khi\u1ebfp m\u00e0 ch\u00fang ta thu \u0111\u01b0\u1ee3c ban s\u00e1ng ch\u00ednh l\u00e0 m\u1eb7t tr\u1eddi \u0111ang m\u1ecdc chi\u1ebfu v\u00e0o \u0111\u00f3 \u0111\u00fang ngay ng\u00e0y thu ph\u00e2n!"
        }
    ],
    "suggestions": []
}