{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Baghdad",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Baghdad",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Baghdad",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Baghdad",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Baghdad",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Baghdad</em> boil.",
            "vi": "Nh\u1ecdt baghdad."
        },
        {
            "en": "Joint patrols begin in <em>Baghdad</em>.",
            "vi": "B\u1eaft \u0111\u1ea7u c\u00e1c cu\u1ed9c tu\u1ea7n tra chung \u1edf B\u00e1t-\u0111a."
        },
        {
            "en": "WikiLeaks documents fuel political rivalries in <em>Baghdad</em>.",
            "vi": "WikiLeaks \u0111\u01b0a ra nh\u1eefng t\u00e0i li\u1ec7u v\u1ec1 c\u00e1c v\u1ee5 k\u00edch \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb \u1edf Baghdad."
        },
        {
            "en": "People are hungry for news in <em>Baghdad</em>.",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111ang khao kh\u00e1t tin t\u1ee9c \u1edf Baghdad."
        },
        {
            "en": "He planned to leave <em>Baghdad</em> on Monday.",
            "vi": "Anh ta d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh s\u1ebd r\u1eddi kh\u1ecfi Baghdad v\u00e0o th\u1ee9 hai."
        },
        {
            "en": "I was just surprised to see him in <em>Baghdad</em>.",
            "vi": "Ta ch\u1ec9 ng\u1ea1c nhi\u00ean khi th\u1ea5y n\u00f3 \u1edf baghdad th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "A bomb attack near a bank in <em>Baghdad</em> killed15 Iraqis.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u1ee5 \u0111\u00e1nh bom g\u1ea7n m\u1ed9t ng\u00e2n h\u00e0ng \u1edf baghdad \u0111\u00e3 l\u00e0m thi\u1ec7t m\u1ea1ng 15 ng\u01b0\u1eddi iraq."
        },
        {
            "en": "Separately, <em>Baghdad</em> police officials said two civilians were killed and four others were wounded Monday afternoon when a roadside bomb exploded near the <em>Baghdad</em> International Fair Complex in western <em>Baghdad</em>.",
            "vi": "\u1ede m\u1ed9t tin kh\u00e1c, c\u00e1c vi\u00ean ch\u1ee9c c\u1ea3nh s\u00e1t \u1edf Baghdad cho hay c\u00f3 hai th\u01b0\u1eddng d\u00e2n \u0111\u00e3 b\u1ecb thi\u1ec7t m\u1ea1ng v\u00e0 b\u1ed1n ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng v\u00e0o bu\u1ed5i chi\u1ec1u Th\u1ee9 hai khi m\u1ed9t qu\u1ea3 bom b\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng n\u1ed5 tung g\u1ea7n khu v\u1ef1c\u00a0 h\u1ed9i ch\u1ee3 qu\u1ed1c t\u1ebf Baghdad International Fair Complex \u1edf ph\u00eda t\u00e2y Baghdad.\u00a0"
        },
        {
            "en": "Aerial attacks are apparently aimed at Republican Guard units defending <em>Baghdad</em>.",
            "vi": "C\u00e1c cu\u1ed9c kh\u00f4ng k\u00edch d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 nh\u1eb1m v\u00e0o c\u00e1c \u0111\u01a1n v\u1ecb V\u1ec7 binh c\u1ed9ng h\u00f2a \u0111ang b\u1ea3o v\u1ec7 Baghdad."
        },
        {
            "en": "Al-Jazeera will continue to transmit images from its offices in <em>Baghdad</em>, Basra and Mosul.",
            "vi": "Al - Jazeera s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c ph\u00e1t h\u00ecnh t\u1eeb c\u00e1c v\u0103n ph\u00f2ng c\u1ee7a m\u00ecnh \u1edf Baghdad, Basra v\u00e0 Mosul."
        },
        {
            "en": "Once upon a time, there was a rich Caliph in <em>Baghdad</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0y x\u01b0a, c\u00f3 m\u1ed9t v\u1ecb tr\u01b0\u1edfng gi\u00e1o gi\u00e0u c\u00f3 \u1edf baghdad."
        },
        {
            "en": "The trial of Saddam Hussein is expected to continue Tuesday in <em>Baghdad</em>.",
            "vi": "Phi\u00ean to\u00e0 x\u00e9t x\u1eed saddam hussein s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c v\u00e0o th\u1ee9 ba t\u1ea1i th\u1ee7 \u0111\u00f4 baghdad."
        },
        {
            "en": "Al - Jazeera will continue to transmit images from its offices in <em>Baghdad</em>, Basra and Mosul.",
            "vi": "Al-Jazeera s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c ph\u00e1t h\u00ecnh t\u1eeb c\u00e1c v\u0103n ph\u00f2ng c\u1ee7a m\u00ecnh \u1edf Baghdad, Basra v\u00e0 Mosul."
        },
        {
            "en": "Coalition forces bombed Iraqi Air Force headquarters in central <em>Baghdad</em> on Friday morning.",
            "vi": "Li\u00ean qu\u00e2n \u0111\u00e3 n\u00e9m bom xu\u1ed1ng b\u1ed9 ch\u1ec9 huy kh\u00f4ng qu\u00e2n I-r\u1eafc \u1edf ngay trung t\u00e2m th\u1ee7 \u0111\u00f4 Baghdad h\u00f4m s\u00e1ng th\u1ee9 s\u00e1u."
        },
        {
            "en": "The news is about heavy fighting in and around <em>Baghdad</em> airport.",
            "vi": "C\u00f3 tin v\u1ec1 cu\u1ed9c giao tranh d\u1eef d\u1ed9i b\u00ean trong v\u00e0 chung quanh s\u00e2n bay th\u1ee7 \u0111\u00f4 Baghdad."
        },
        {
            "en": "Coalition forces bombed Iraqi Air Force headquarters in central <em>Baghdad</em> on Friday morning.",
            "vi": "Li\u00ean qu\u00e2n \u0111\u00e3 n\u00e9m bom xu\u1ed1ng b\u1ed9 ch\u1ec9 huy kh\u00f4ng qu\u00e2n I - r\u1eafc \u1edf ngay trung t\u00e2m th\u1ee7 \u0111\u00f4 Baghdad h\u00f4m s\u00e1ng th\u1ee9 s\u00e1u."
        },
        {
            "en": "Bombs kill 16 around <em>Baghdad</em>, as tension rises on Iraq's northern border with Turkey.",
            "vi": "Nh\u1eefng v\u1ee5 \u0111\u00e1nh bom gi\u1ebft ch\u1ebft 16 ng\u01b0\u1eddi \u1edf Baghdad, c\u0103ng th\u1eb3ng gia t\u0103ng \u1edf bi\u00ean gi\u1edbi ph\u00eda b\u1eafc c\u1ee7a Iraq, gi\u00e1p Th\u1ed7 Nh\u0129 K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "It is an improbable story as our bombs rained down on <em>Baghdad</em> this week.",
            "vi": "Chuy\u1ec7n tu\u1ea7n nay ch\u00fang ta r\u1ea3i bom xu\u1ed1ng Baghdad l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e2u chuy\u1ec7n kh\u00f4ng ch\u1eafc ch\u1eafn."
        },
        {
            "en": "In the last few weeks, 25 persons are reported to have been killed in <em>Baghdad</em>.",
            "vi": "Trong v\u00e0i tu\u1ea7n qua, 25 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e1o c\u00e1o l\u00e0 \u0111\u00e3 b\u1ecb gi\u1ebft t\u1ea1i Baghdad."
        },
        {
            "en": "The <em>Baghdad</em> infantry division is sure to teach the enemy \"lessons in the art of fighting\".",
            "vi": "Nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh s\u01b0 \u0111o\u00e0n b\u1ed9 binh Baghdad s\u1ebd d\u1ea1y cho \u0111\u1ecbch \"b\u00e0i h\u1ecdc v\u1ec1 ngh\u1ec7 thu\u1eadt \u0111\u00e1nh gi\u1eb7c\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}