{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">bale</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "baler",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "baler",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "baler",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "baler",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "baler",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Baler</em> is a 4th class municipality in the province of Aurora, Philippines. It is the provincial capital of Aurora. According to the latest census, it has a population of 34, 492 people and 5. 955 members",
            "vi": "Baler l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00f4 th\u1ecb c\u1ea5p b\u1ed1n \u1edf t\u1ec9nh Aurora, Philippines. \u0110\u00e2y l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 c\u1ee7a t\u1ec9nh Aurora. Theo \u0111i\u1ec1u tra d\u00e2n s\u1ed1 m\u1edbi nh\u1ea5t, n\u00f3 c\u00f3 s\u1ed1 d\u00e2n 34.492 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 5,955 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi trong m\u1ed7i h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "<em>Baler</em> is a 4th class municipality in the province of Aurora, Philippines. It is the provincial capital of Aurora. According to the latest census, it has a population of 34, 492 people and 5. 955 members per household.",
            "vi": "Baler l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00f4 th\u1ecb c\u1ea5p b\u1ed1n \u1edf t\u1ec9nh Aurora, Philippines. \u0110\u00e2y l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 c\u1ee7a t\u1ec9nh Aurora. Theo \u0111i\u1ec1u tra d\u00e2n s\u1ed1 m\u1edbi nh\u1ea5t, n\u00f3 c\u00f3 s\u1ed1 d\u00e2n 34.492 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 5,955 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi trong m\u1ed7i h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "<em>Baler</em> is a 4th class municipality in the province of Aurora, Philippines. It is the provincial capital of Aurora. According to the latest census, it has a population of 34,492 people and 5.955 members per household.",
            "vi": "Baler l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00f4 th\u1ecb c\u1ea5p b\u1ed1n \u1edf t\u1ec9nh Aurora, Philippines. \u0110\u00e2y l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 c\u1ee7a t\u1ec9nh Aurora. Theo \u0111i\u1ec1u tra d\u00e2n s\u1ed1 m\u1edbi nh\u1ea5t, n\u00f3 c\u00f3 s\u1ed1 d\u00e2n 34. 492 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 5, 955 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi trong m\u1ed7i h\u1ed9 gia"
        }
    ],
    "suggestions": []
}