{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "baptised"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "baptised"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "baptised"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "baptised"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "baptised"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She was <em>baptised</em> Mary.",
            "vi": "Con b\u00e9 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t t\u00ean l\u00e0 Mary."
        },
        {
            "en": "He was <em>baptised</em> at Seaton Ross in the East Riding on 29 September 1759.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m l\u1ec5 r\u1eeda t\u1ed9i t\u1ea1i Seaton Ross, East Riding ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 9 n\u0103m 1759."
        }
    ],
    "suggestions": []
}