{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['be\u0259hedid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb &amp; ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u1ec3 \u0111\u1ea7u tr\u1ea7n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "bareheaded"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>bareheaded</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective &amp; adverb without a covering for one's head. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "bareheaded"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bareheaded"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bareheaded"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bareheaded"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He walked into a church <em>bareheaded</em>.",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea7u tr\u1ea7n \u0111i v\u00e0o nh\u00e0 th\u1edd."
        },
        {
            "en": "The figure in the hammock is <em>bareheaded</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi n\u1eb1m tr\u00ean v\u00f5ng \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea7u tr\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "He usually walks in the sun with <em>bareheaded</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y hay \u0111i b\u1ed9 d\u01b0\u1edbi tr\u1eddi n\u1eafng v\u1edbi \u0111\u1ea7u tr\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "The sun is scorching, but he goes out <em>bareheaded</em>.",
            "vi": "Tr\u1eddi n\u1eafng nh\u01b0 thi\u00eau nh\u01b0 \u0111\u1ed1t, nh\u01b0ng anh ta c\u1ee9 \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea7u tr\u1ea7n ra \u0111\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "In this cold and darkness there went along the street a poor little girl, <em>bareheaded</em>, and with naked feet.",
            "vi": "Trong m\u00e0n \u0111\u00eam l\u1ea1nh bu\u1ed1t n\u00e0y, c\u00f3 m\u1ed9t c\u00f4 b\u00e9 ngh\u00e8o, \u0111\u1ea7u tr\u1ea7n, ch\u00e2n kh\u00f4ng, \u0111ang \u0111i d\u1ecdc theo con \u0111\u01b0\u1eddng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}