{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "barra"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "barra"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "barra"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "barra"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "barra"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Barra</em> and Fiat Chrysler CEO\u00a0Sergio Marchionne\u00a0joined with Fields for one of the meetings with Trump last week.",
            "vi": "Tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc, Barra v\u00e0 Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh Fiat (Chrysler Sergio Marchionne) \u0111\u00e3 c\u00f9ng v\u1edbi Fields tham gia v\u00e0o m\u1ed9t trong c\u00e1c cu\u1ed9c h\u1ecdp v\u1edbi Trump."
        },
        {
            "en": "GM CEO\u00a0Mary <em>Barra</em>\u00a0recently agreed to join Trump's Strategic and Policy Forum of American CEOs advising the president on economic issues.",
            "vi": "M\u1edbi \u0111\u00e2y, Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh GM (Mary Barra) \u0111\u00e3 \u0111\u1ed3ng \u00fd tham gia v\u00e0o Di\u1ec5n \u0111\u00e0n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 ch\u00ednh s\u00e1ch cho nh\u1eefng Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh c\u1ee7a M\u1ef9 do Trump kh\u1edfi x\u01b0\u1edbng. Di\u1ec5n \u0111\u00e0n s\u1ebd c\u1ed1 v\u1ea5n cho t\u1ed5ng th\u1ed1ng v\u1ec1 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 kinh t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "An assembly line in the southern state of Andhra Pradesh will begin rolling out Xiaomi's first locally made smartphone, the Redmi2 Prime, the company's global vice president Hugo <em>Barra</em> said.",
            "vi": "M\u1ed9t d\u00e2y chuy\u1ec1n l\u1eafp r\u00e1p t\u1ea1i bang Andhra Pradesh \u1edf mi\u1ec1n nam s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u tung ra \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i th\u00f4ng minh \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Xiaomi, ph\u00f3 ch\u1ee7 t\u1ecbch to\u00e0n c\u1ea7u c\u1ee7a c\u00f4ng ty \u00f4ng Hugo Barra cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "\"It's not only about designing for India, we want to make in India and be closer to our consumers,\" <em>Barra</em> told reporters. He declined to disclose the size of the investment made in setting up the assembly line.",
            "vi": "\"N\u00f3 kh\u00f4ng ch\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf cho th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u1ea4n \u0110\u1ed9, ch\u00fang t\u00f4i mu\u1ed1n th\u00e0nh c\u00f4ng \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 v\u00e0 tr\u1edf n\u00ean g\u1ea7n g\u0169i h\u01a1n v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng\" \u00f4ng Barra n\u00f3i v\u1edbi c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean. \u00d4ng t\u1eeb ch\u1ed1i ti\u1ebft l\u1ed9 kho\u1ea3n chi \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0o vi\u1ec7c l\u1eafp \u0111\u1eb7t c\u00e1c d\u00e2y chuy\u1ec1n l\u1eafp r\u00e1p."
        }
    ],
    "suggestions": []
}