{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">beau</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "beaux",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>beaux</k><blockquote>plural form of <kref>beau</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "beaux",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "beaux",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "beaux",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "beaux",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Darling, i couldn't help noticing from the first time i saw you two together that she was jealous of you and hated you, because you were so much prettier and had so many <em>beaux</em>.",
            "vi": "Ch\u1ecb th\u00e2n y\u00eau, ngay t\u1eeb l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00f4ng th\u1ea5y ch\u1ecb v\u00e0 india b\u00ean nhau, em \u0111\u00e3 kh\u00f4ng th\u1ec3 kh\u00f4ng nh\u1eadn ra r\u1eb1ng c\u00f4 ta ghen t\u1ecb v\u1edbi ch\u1ecb v\u00e0 c\u0103m gh\u00e9t ch\u1ecb v\u00ec ch\u1ecb xinh \u0111\u1eb9p h\u01a1n bi\u1ebft bao v\u00e0 c\u00f3 bi\u1ebft bao ch\u00e0ng theo \u0111u\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "There rose up in her mind the memory of Scarlett O'Hara who loved <em>beaux</em> and pretty dresses and who intended, some day, when she had the time, to be a great lady like Ellen.",
            "vi": "V\u1ee5t hi\u1ec7n l\u00ean trong t\u00e2m tr\u00ed n\u00e0ng h\u1ed3i \u1ee9c v\u1ec1 c\u00f4 thi\u1ebfu n\u1eef scarlett o'hara th\u00edch c\u00f3 nh\u1eefng ch\u00e0ng trai \u0111eo \u0111u\u1ed5i, th\u00edch di\u1ec7n \u00e1o \u0111\u1eb9p v\u00e0 \u0111\u1ecbnh b\u1ee5ng \u0111\u1ebfn m\u1ed9t ng\u00e0y kia th\u01b0 nh\u00e0n, s\u1ebd tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t \u0111\u1ea1i phu nh\u00e2n nh\u01b0 b\u00e0 ellen."
        },
        {
            "en": "Minh has a great passion for paintings by the artists of the \"golden generation\" of the Indochina College of Fine Arts (L'ecole des <em>Beaux</em>-Arts de l'Indochine), especially Le Pho, Mai Trung Thu, and Vu Cao Dam. So, when participating in the auction of paintings by these artists, he was often more \u201caggressive\u201d than usual.\u00a0",
            "vi": "Anh Minh c\u00f3 m\u1ed9t ni\u1ec1m \u0111am m\u00ea d\u00e0nh cho tranh c\u1ee7a nh\u1eefng ngh\u1ec7 s\u1ef9 \"th\u1ebf h\u1ec7 v\u00e0ng\" c\u1ee7a Cao \u0111\u1eb3ng m\u1ef9 thu\u1eadt \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng, nh\u01b0 L\u00ea Ph\u1ed5, Mai Trung Thu v\u00e0 V\u0169 Cao \u0110\u00e0m. V\u00ec v\u1eady, khi tham gia v\u00e0o nh\u1eefng cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u gia tranh c\u1ee7a nh\u1eefng ngh\u1ec7 s\u1ef9 \u0111\u00f3, anh th\u01b0\u1eddng \"t\u00e1o b\u1ea1o\" h\u01a1n l\u00e0 \"ung dung\""
        },
        {
            "en": "An exhibition titled \u201cArt of Vietnam \u2013 Another Look,\u201d which showcased more than 50 art works by well-known Vietnamese modern artists since the period of \u00c9cole Sup\u00e9rieure des <em>Beaux</em>-Arts de l\u2019Indochine (Indochina Fine Arts College) and beyond from October 19-23, has just closed.",
            "vi": "M\u1ed9t bu\u1ed5i tri\u1ec3n l\u00e3m v\u1edbi ch\u1ee7 \u0111\u1ec3 \" Ngh\u1ec7 thu\u1eadt Vi\u1ec7t nam - M\u1ed9t c\u00e1i nh\u00ecn m\u1edbi\", cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m tr\u01b0ng b\u00e0y h\u01a1n 50 t\u00e1c ph\u1ea9m ngh\u1ec7 thu\u1eadt t\u1eeb nh\u1eefng ngh\u1ec7 s\u1ef9 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i n\u1ed5i ti\u1ebfng Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb th\u1eddi k\u1ef3 \u00c9cole Sup\u00e9rieure des Beaux-Arts de l\u2019Indochine (Cao \u0111\u1eb3ng m\u1ef9 thu\u1eadt \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng) v\u00e0 h\u01a1n n\u1eefa, di\u1ec5n ra t\u1eeb 19 -23 /10, v\u1eeba m\u1edbi k\u1ebft th\u00fac."
        }
    ],
    "suggestions": []
}