{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Belgium"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Belgium"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Belgium"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Belgium"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Belgium"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Bruges, <em>Belgium</em>",
            "vi": "Bruges, B\u1ec9"
        },
        {
            "en": "They are made in <em>Belgium</em>.",
            "vi": "H\u00e0ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ea3n xu\u1ea5t \u1edf B\u1ec9."
        },
        {
            "en": "I'm working with the bank in <em>Belgium</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang l\u00e0m vi\u1ec7c v\u1edbi ng\u00e2n h\u00e0ng t\u1ea1i B\u1ec9."
        },
        {
            "en": "Brazil won the last match against <em>Belgium</em>.",
            "vi": "Brazil \u0111\u00e3 th\u1eafng trong tr\u1eadn \u0111\u1ea5u v\u1eeba r\u1ed3i v\u1edbi B\u1ec9."
        },
        {
            "en": "Pelagic whaling was banned in <em>Belgium</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e1nh c\u00e1 voi \u1edf ngo\u00e0i bi\u1ec3n kh\u01a1i \u0111\u00e3 b\u1ecb c\u1ea5m \u1edf B\u1ec9."
        },
        {
            "en": "<em>Belgium</em> is the country in EU.",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc B\u1ec9 thu\u1ed9c li\u00ean minh ch\u00e2u \u00e2u EU"
        },
        {
            "en": "The Swiss Embassy in <em>Belgium</em> is in charge of the relation between Switzerland and <em>Belgium</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i s\u1ee9 qu\u00e1n Th\u1ee5y S\u0129 t\u1ea1i B\u1ec9 ph\u1ee5 tr\u00e1ch c\u00e1c m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa Th\u1ee5y S\u0129 v\u00e0 B\u1ec9."
        },
        {
            "en": "The kingdom of <em>Belgium</em> seceded from the Netherlands in 1830.",
            "vi": "V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c B\u1ec9 \u0111\u00e3 ly khai kh\u1ecfi H\u00e0 Lan v\u00e0o n\u0103m 1830."
        },
        {
            "en": "<em>Belgium</em> will play the neutral role of an honest broker.",
            "vi": "B\u1ec9 s\u1ebd \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 trung l\u1eadp c\u1ee7a m\u1ed9t qu\u1ed1c gia h\u00f2a gi\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "<em>Belgium</em> currently holds the presidency of the European Union.",
            "vi": "B\u1ec9 hi\u1ec7n nay \u0111ang l\u00e0 ch\u1ee7 t\u1ecbch c\u1ee7a Li\u00ean minh Ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "Last year all fashion parades were banned in <em>Belgium</em>.",
            "vi": "N\u0103m qua t\u1ea5t c\u1ea3 cu\u1ed9c bi\u1ec3u di\u1ec5n th\u1eddi trang \u0111\u1ec1u b\u1ecb c\u1ea5m \u1edf B\u1ec9."
        },
        {
            "en": "They are followed by four European countries: <em>Belgium</em>, U.K., Germany, and France.",
            "vi": "Ti\u1ebfp \u0111\u1ebfn l\u00e0 b\u1ed1n n\u01b0\u1edbc Ch\u00e2u \u00c2u: B\u1ec9, Anh, \u0110\u1ee9c, v\u00e0 Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "Parents bought me a hotchpotch of <em>Belgium</em> chocolates from their European trip.",
            "vi": "Ba m\u1eb9 mua cho t\u00f4i m\u1ed9t m\u1edb l\u1ed9n x\u1ed9n c\u00e1c lo\u1ea1i s\u00f4c\u00f4la c\u1ee7a B\u1ec9 t\u1eeb chuy\u1ebfn \u0111i ch\u00e2u \u00c2u c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "UNIDO also has liaison offices in Geneva (Switzerland), New York (USA) and Brussels (<em>Belgium</em>).",
            "vi": "UNIDO \u0111\u1ed3ng th\u1eddi c\u00f3 v\u0103n ph\u00f2ng li\u00ean l\u1ea1c t\u1ea1i Geneva (Switzerland), New York (USA) v\u00e0 Brussels (B\u1ec9)."
        },
        {
            "en": "Justine Henin-Hardenne of <em>Belgium</em> defeated Tathiana Garbin of Italy in 2 sets.",
            "vi": "Justine henin hardenne c\u1ee7a b\u1ec9 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i tathiana garbin c\u1ee7a \u00fd trong 2 v\u00e1n."
        },
        {
            "en": "Teacher Education: <em>Belgium</em>, ADB, IDA, Oxfam, Save the Children, (DFID & AusAID English language programs)",
            "vi": "Gi\u00e1o d\u1ee5c gi\u00e1o vi\u00ean: B\u1ec9, ADB, IDA, Oxfam, Qu\u1ef9 c\u1ee9u tr\u1ee3 tr\u1ebb em, (c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ti\u1ebfng Anh c\u1ee7a DFID v\u00e0 AusAID)"
        },
        {
            "en": "He will visit <em>Belgium</em>, Germany and Slovakia during the five-day trip.",
            "vi": "\u00d4ng s\u1ebd vi\u1ebfng th\u0103m b\u1ec9, \u0111\u1ee9c, v\u00e0 slovakia trong chuy\u1ebfn c\u00f4ng du k\u00e9o d\u00e0i 5 ng\u00e0y n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The world\u2019s best team this month is Argentina, followed by <em>Belgium</em>, Chile and Colombia.",
            "vi": "\u0110\u1ed9i b\u00f3ng t\u1ed1t nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi trong th\u00e1ng n\u00e0y l\u00e0 Argentina, ti\u1ebfp theo l\u00e0 B\u1ec9, Chile v\u00e0 Colombia."
        },
        {
            "en": "The new center will be located at the company's headquarters in Seneffe, <em>Belgium</em>.",
            "vi": "Trung t\u00e2m m\u1edbi s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t t\u1ea1i tr\u1ee5 s\u1edf c\u00f4ng ty t\u1ea1i Seneffe, B\u1ec9."
        },
        {
            "en": "High-speed trains also run in Britain, Italy, <em>Belgium</em>, the Netherlands, Switzerland, Taiwan and South Korea.",
            "vi": "T\u00e0u ho\u1ea3 cao t\u1ed1c c\u0169ng ch\u1ea1y \u1edf anh, \u00fd, b\u1ec9, h\u00e0 lan, th\u1ee5y s\u0129, \u0111\u00e0i loan v\u00e0 nam tri\u1ec1u ti\u00ean."
        }
    ],
    "suggestions": []
}