{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['beld\u0292n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) B\u1ec9</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi B\u1ec9</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "belgian",
            "pronounce": "['beld\u0292n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "belgian",
            "pronounce": "['beld\u0292n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "belgian",
            "pronounce": "['beld\u0292n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "belgian",
            "pronounce": "['beld\u0292n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "belgian",
            "pronounce": "['beld\u0292n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Belgian</em> chocolate maker pushes the boundaries.",
            "vi": "Nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t s\u00f4-c\u00f4-la B\u1ec9 m\u1edf r\u1ed9ng c\u00e1c ranh gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "If he is <em>Belgian</em>, he speaks___.",
            "vi": "N\u1ebfu \u00f4ng \u1ea5y ng\u01b0\u1eddi b\u1ec9, \u00f4ng \u1ea5y n\u00f3i ."
        },
        {
            "en": "<em>Belgian</em> chocolate maker pushes the boundaries.",
            "vi": "Nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t s\u00f4 - c\u00f4 - la B\u1ec9 m\u1edf r\u1ed9ng c\u00e1c ranh gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "It is six thousand three hundred and twenty <em>Belgian</em> francs.",
            "vi": "H\u1ebft s\u00e1u ng\u00e0n ba tr\u0103m hai m\u01b0\u01a1i quan B\u1ec9."
        },
        {
            "en": "In January 1923 French and <em>Belgian</em> troops occupied the Ruhr, Germany's industrial heartland.",
            "vi": "V\u00e0o th\u00e1ng 1 n\u0103m 1923, \u0111\u1ed9i qu\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 B\u1ec9 \u0111\u00e3 chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng s\u00f4ng Ruhr, khu trung t\u00e2m c\u00f4ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a \u0110\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The sax was invented by the <em>Belgian</em> Adolphe Sax in 1841.",
            "vi": "K\u00e8n x\u1eafc-x\u00f4-ph\u00f4n \u0111\u01b0\u1ee3c \u00f4ng Adolphe Sax, ng\u01b0\u1eddi B\u1ec9 ph\u00e1t minh v\u00e0o n\u0103m 1841."
        },
        {
            "en": "I am Vietnamese, she is <em>Belgian</em>, but we have French as a common language.",
            "vi": "T\u00f4i ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t, c\u00f4 \u1ea5y ng\u01b0\u1eddi B\u1ec9, nh\u01b0ng ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 ng\u00f4n ng\u1eef chung l\u00e0 ti\u1ebfng Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "These fine handmade bars of <em>Belgian</em> chocolates are priced at 2.99 pounds.",
            "vi": "Nh\u1eefng thanh s\u00f4 - c\u00f4 - la B\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m b\u1eb1ng tay nguy\u00ean ch\u1ea5t n\u00e0y c\u00f3 gi\u00e1 2, 99 b\u1ea3ng Anh."
        },
        {
            "en": "The sax was invented by the <em>Belgian</em> Adolphe Sax in 1841.",
            "vi": "K\u00e8n x\u1eafc - x\u00f4 - ph\u00f4n \u0111\u01b0\u1ee3c \u00f4ng Adolphe Sax, ng\u01b0\u1eddi B\u1ec9 ph\u00e1t minh v\u00e0o n\u0103m 1841."
        },
        {
            "en": "These fine handmade bars of <em>Belgian</em> chocolates are priced at 2. 99 pounds.",
            "vi": "Nh\u1eefng thanh s\u00f4-c\u00f4-la B\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m b\u1eb1ng tay nguy\u00ean ch\u1ea5t n\u00e0y c\u00f3 gi\u00e1 2,99 b\u1ea3ng Anh."
        },
        {
            "en": "The U. N. was asked to provide military assistance in the Congo in 1960 when the <em>Belgian</em> Congo became the Republic of the Congo",
            "vi": "D\u00e2n ch\u00fang y\u00eau c\u1ea7u Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c h\u1ed7 tr\u1ee3 qu\u00e2n s\u1ef1 cho Congo (Congo) v\u00e0o n\u0103m 1960 khi C\u00f4ng-g\u00f4 (Congo) thu\u1ed9c B\u1ec9 tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a C\u00f4ng-g\u00f4 (Congo)."
        },
        {
            "en": "The U.N. was asked to provide military assistance in the Congo in 1960 when the <em>Belgian</em> Congo became the Republic of the Congo",
            "vi": "D\u00e2n ch\u00fang y\u00eau c\u1ea7u Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c h\u1ed7 tr\u1ee3 qu\u00e2n s\u1ef1 cho Congo (Congo) v\u00e0o n\u0103m 1960 khi C\u00f4ng - g\u00f4 (Congo) thu\u1ed9c B\u1ec9 tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a C\u00f4ng - g\u00f4 (Congo)."
        },
        {
            "en": "Anheuser-Busch InBev, the <em>Belgian</em>-based brewery group, the biggest brewery manufacturer in the world, inaugurated a 100 million liter brewery in Binh Duong province in late May.",
            "vi": "Anheuser - Busch InBev, t\u1eadp \u0111o\u00e0n s\u00e0n xu\u1ea5t bia c\u1ee7a B\u1ec9, nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t bia l\u1edbn nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi, \u0111\u00e3 kh\u00e1nh th\u00e0nh m\u1ed9t nh\u00e0 m\u00e1y bia 100 tri\u1ec7u l\u00edt t\u1ea1i t\u1ec9nh B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng v\u00e0o cu\u1ed1i th\u00e1ng 5."
        },
        {
            "en": "And the <em>Belgian</em> revealed his proudest personal moment of the season on the night he won the PFA Player of the Year award.",
            "vi": "V\u00e0 c\u1ea7u th\u1ee7 ng\u01b0\u1eddi B\u1ec9 ti\u1ebft l\u1ed9 kho\u1ea3nh kh\u1eafc t\u1ef1 h\u00e0o nh\u1ea5t m\u00f9a gi\u1ea3i trong \u0111\u00eam anh \u1ea5y chi\u1ebfn th\u1eafng gi\u1ea3i PFA c\u1ea7u th\u1ee7 xu\u1ea5t s\u1eafc nh\u1ea5t n\u0103m."
        },
        {
            "en": "The United Nations General Assembly opens its first session January 10 in London with former <em>Belgian</em> premier Paul Henri Spaak as chairman.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c m\u1edf phi\u00ean h\u1ecdp \u0111\u1ea7u ti\u00ean ng\u00e0y 10 th\u00e1ng 1 t\u1ea1i Lu\u00e2n \u0110\u00f4n d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 ch\u1ee7 to\u1ea1 c\u1ee7a c\u1ef1u th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng B\u1ec9 Paul Henri Spaak."
        },
        {
            "en": "The main reason for this is one loan project from the <em>Belgian</em> Tractebel International NGO on rehabilitation of the provincial hospital in Khanh Hoa province.",
            "vi": "Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 do d\u1ef1 \u00e1n vay t\u1eeb NGO Tractebel International c\u1ee7a B\u1ec9 \u0111\u1ec3 kh\u00f4i ph\u1ee5c b\u1ec7nh vi\u1ec7n t\u1ec9nh c\u1ee7a Kh\u00e1nh Ho\u00e0."
        },
        {
            "en": "For example, while Belgium (64%) reports the lowest overall percentage of students learning another language, 90% of <em>Belgian</em> upper secondary students are studying a foreign language in school. ",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5, trong khi B\u1ec9 (64%) c\u00f3 t\u1ef7 l\u1ec7 h\u1ecdc sinh h\u1ecdc m\u1ed9t ng\u00f4n ng\u1eef kh\u00e1c th\u1ea5p nh\u1ea5t th\u00ec 90% h\u1ecdc sinh ph\u1ed5 th\u00f4ng B\u1ec9 \u0111ang theo h\u1ecdc m\u1ed9t ngo\u1ea1i ng\u1eef trong nh\u00e0 tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "The <em>Belgian</em> quiz show \u20181 Against 100\u2019 had an eight-round texting match on the side, which brought in 110,000 participant s in one month, and each of them paid \u20ac0,50 for each question.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh c\u00e2u \u0111\u1ed1 c\u1ee7a B\u1ec9 cho th\u1ea5y \u20181 \u0111\u1ea5u 100\u2019 c\u00f3 m\u1ed9t k\u1ebft qu\u1ea3 nh\u1eafn tin 8 v\u00f2ng ch\u01a1i \u1edf b\u00ean c\u1ea1nh, mang l\u1ea1i 110,000 ng\u01b0\u1eddi tham gia trong m\u1ed9t th\u00e1ng v\u00e0 m\u1ed7i ng\u01b0\u1eddi trong s\u1ed1 h\u1ecd tr\u1ea3 0,50 \u0111\u00f4 la cho m\u1ed7i c\u00e2u h\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "Just south of the equator, in the extreme south-western corner of Uganda, a chain of eight volcanoes rises to a height of 15,000 feet and straggles in a ragged line across the border into the <em>Belgian</em> Congo.",
            "vi": "Ngay ph\u00eda nam \u0111\u01b0\u1eddng x\u00edch \u0111\u1ea1o, \u1edf t\u1eadn g\u00f3c t\u00e2y nam x\u1ee9 uganda, c\u00f3 m\u1ed9t d\u00e3y n\u00fai l\u1eeda t\u00e1m ng\u1ecdn v\u01b0\u01a1n cao \u0111\u1ebfn 15.000 b\u1ed9 v\u00e0 n\u1eb1m r\u1ea3i r\u00e1c th\u00e0nh m\u1ed9t \u0111\u01b0\u1eddng g\u1ed3 gh\u1ec1 b\u0103ng qua bi\u00ean gi\u1edbi sang x\u1ee9 congo thu\u1ed9c b\u1ec9."
        },
        {
            "en": "Human zoos aimed to show people from Asia and Africa as \"proof\" of Darwin\u2019s theory. Such shameful entertainment existed for many years. In the picture, you can see a <em>Belgian</em> human zoo in 1958.",
            "vi": "Nh\u1eefng s\u1edf th\u00fa - ng\u01b0\u1eddi nh\u1eb1m tr\u01b0ng b\u00e0y nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ch\u00e2u \u00c1 v\u00e0 ch\u00e2u Phi \u0111\u1ec3 'minh ch\u1ee9ng' cho c\u00e1i h\u1ecdc thuy\u1ebft c\u1ee7a Darwin. Tr\u00f2 gi\u1ea3 tr\u00ed \u0111\u00e1ng l\u00ean \u00e1n \u1ea5y t\u1ed3n t\u1ea1i trong nhi\u1ec1u n\u0103m. Trong b\u1ee9c \u1ea3nh n\u00e0y l\u00e0 m\u1ed9t s\u1edf th\u00fa - ng\u01b0\u1eddi \u1edf B\u1ec9 v\u00e0o n\u0103m 1958."
        }
    ],
    "suggestions": []
}