{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Benelux"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Benelux"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Benelux"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Benelux"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Benelux"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It is the central administrative pillar of the <em>Benelux</em> Economic Union.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 tr\u1ee5 c\u1ed9t h\u00e0nh ch\u00ednh trung t\u00e2m c\u1ee7a li\u00ean minh kinh t\u1ebf Benelux."
        },
        {
            "en": "Meanwhile the now Brussels-based IT consultant Sree Kesanakurthi says he has started learning French, because he would like to put down stronger roots in the <em>Benelux</em> region than he has in previous locations he\u2019s lived in. But he\u2019s also not fazed by the idea of never achieving complete linguistic or cultural fluency.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, chuy\u00ean gia t\u01b0 v\u1ea5n CNTT t\u1ea1i Brussels, Sree Kesanakurthi, n\u00f3i r\u1eb1ng \u00f4ng \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u h\u1ecdc ti\u1ebfng Ph\u00e1p, v\u00ec \u00f4ng mu\u1ed1n \u0111\u1ecbnh c\u01b0 trong khu v\u1ef1c Benelux h\u01a1n nh\u1eefng n\u01a1i tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y m\u00e0 \u00f4ng s\u1ed1ng. Nh\u01b0ng \u00f4ng c\u0169ng kh\u00f4ng h\u1ec1 l\u00fang t\u00fang tr\u01b0\u1edbc t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ch\u01b0a bao gi\u1edd \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 l\u01b0u lo\u00e1t v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a ho\u1eb7c ng\u00f4n ng\u1eef ho\u00e0n ch\u1ec9nh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}