{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['berei]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">n\u00fai b\u0103ng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">m\u0169 n\u1ed3i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "beret",
            "pronounce": "['berei]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>beret</k><blockquote><cclass>[<cclass>'b\u025bre\u026a<cclass>, <cclass>-ri<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a round flattish cap of felt or cloth. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from Fr. <i>b\u00e9ret</i> 'Basque cap', from Old Proven\u00e7al <i>berret</i>, based on late L. <i>birrus</i> 'hooded cape'. </blockquote></div>",
            "word": "beret",
            "pronounce": "['berei]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "beret",
            "pronounce": "['berei]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "beret",
            "pronounce": "['berei]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "beret",
            "pronounce": "['berei]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "How much is this <em>beret</em>?",
            "vi": "N\u00f3n b\u00ea r\u00ea n\u00e0y gi\u00e1 bao nhi\u00eau v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "The <em>beret</em> suits me well.",
            "vi": "N\u00f3n b\u00ear\u00ea n\u00e0y v\u1eeba v\u1edbi t\u00f4i l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "He wears a tweed jacket and a <em>beret</em>.",
            "vi": "Anh ta m\u1eb7c m\u1ed9t chi\u1ebfc \u00e1o v\u00e9t v\u00e0 \u0111\u1ed9i n\u00f3n n\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "Green <em>Beret</em> is a member of the US Army Special Forces.",
            "vi": "L\u00ednh m\u0169 n\u1ed3i xanh l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "The green <em>beret</em> was the official headgear of the British commandos of World War II.",
            "vi": "N\u00f3n b\u00ea - r\u00ea m\u00e0u xanh l\u00e1 c\u00e2y l\u00e0 v\u1eadt \u0111\u1ed9i \u0111\u1ea7u ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u1eb7c c\u00f4ng ng\u01b0\u1eddi Anh trong Th\u1ebf chi\u1ebfn th\u1ee9 II."
        },
        {
            "en": "The green <em>beret</em> was the official headgear of the British commandos of World War II.",
            "vi": "N\u00f3n b\u00ea-r\u00ea m\u00e0u xanh l\u00e1 c\u00e2y l\u00e0 v\u1eadt \u0111\u1ed9i \u0111\u1ea7u ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u1eb7c c\u00f4ng ng\u01b0\u1eddi Anh trong Th\u1ebf chi\u1ebfn th\u1ee9 II."
        },
        {
            "en": "It took her 40 minutes to make an inch-high green frog that sports a black <em>beret</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y ph\u1ea3i m\u1ea5t 40 ph\u00fat \u0111\u1ec3 l\u00e0m m\u1ed9t con \u1ebfch xanh cao m\u1ed9t inch di\u1ec7n m\u1ed9t c\u00e1i m\u0169 n\u1ed3i \u0111en."
        },
        {
            "en": "It took her 40 minutes to make an inch - high green frog that sports a black <em>beret</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y ph\u1ea3i m\u1ea5t 40 ph\u00fat \u0111\u1ec3 l\u00e0m m\u1ed9t con \u1ebfch xanh cao m\u1ed9t inch di\u1ec7n m\u1ed9t c\u00e1i m\u0169 n\u1ed3i \u0111en."
        },
        {
            "en": "President Kennedy called the Green <em>Beret</em> \"a symbol of excellence, a badge of courage, a mark of distinction in the fight for freedom\".",
            "vi": "\u0111\u00e3 g\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi thu\u1ed9c L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Hoa K\u1ef3 l\u00e0\"m\u1ed9t bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a s\u1ef1 xu\u1ea5t s\u1eafc, m\u1ed9t bi\u1ec3u hi\u1ec7n c\u1ee7a l\u00f2ng can \u0111\u1ea3m, m\u1ed9t d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ee7a s\u1ef1 ph\u00e2n bi\u1ec7t trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh cho t\u1ef1 do\"."
        },
        {
            "en": "President Kennedy called the Green <em>Beret</em> \"a symbol of excellence, a badge of courage, a mark of distinction in the fight for freedom\".",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Kennedy \u0111\u00e3 g\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi thu\u1ed9c L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Hoa K\u1ef3 l\u00e0 \"m\u1ed9t bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a s\u1ef1 xu\u1ea5t s\u1eafc, m\u1ed9t bi\u1ec3u hi\u1ec7n c\u1ee7a l\u00f2ng can \u0111\u1ea3m, m\u1ed9t d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ee7a s\u1ef1 ph\u00e2n bi\u1ec7t trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh cho t\u1ef1 do\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}