{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[b\u0259:g]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(Nam phi) n\u00fai, \u0111\u1ed3i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "berg",
            "pronounce": "[b\u0259:g]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>berg</k><blockquote><b>berg<sup>1</sup></b><cclass>[<cclass>b\u0259:g<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun short for <kref>iceberg</kref>. </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014</blockquote></blockquote><blockquote><b>berg<sup>2</sup></b><cclass>[<cclass>b\u0259:g<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>S. African a mountain or hill. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>from Du. </blockquote></div>",
            "word": "berg",
            "pronounce": "[b\u0259:g]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "berg",
            "pronounce": "[b\u0259:g]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "berg",
            "pronounce": "[b\u0259:g]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u1ed3i</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0n\u00fai</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0n\u00fai b\u0103ng</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "berg",
            "pronounce": "[b\u0259:g]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Nguyen Viet, an urban planner and designer, in a hallway of the Catinat Building.CreditChristian <em>Berg</em> for The New York Times",
            "vi": "Nguy\u1ec5n Vi\u1ec7t, m\u1ed9t nh\u00e0 thi\u1ebft k\u1ebf v\u00e0 quy ho\u1ea1ch \u0111\u00f4 th\u1ecb, \u0111\u1ee9ng trong m\u1ed9t h\u00e0nh lang c\u1ee7a Catinat Building. \u1ea2nh: Christian Berg cho The New York Times"
        },
        {
            "en": "Olivier P. Fremond, Alexander S. <em>Berg</em>, Tadashi Endo, Peter Taylor, Thomas A. Rose, and Noritaka Akamatsu provided advice and comments.",
            "vi": "C\u00e1c \u00f4ng/b\u00e0 Olivier Fremond, Alexander Berg, Tadashi Endo, Peter Taylor, Thomas Rose v\u00e0 Noritaka Akamatsu \u0111\u00e3 \u0111\u00f3ng g\u00f3p \u00fd ki\u1ebfn nh\u1eadn x\u00e9t."
        },
        {
            "en": "The Ba Son complex at the edge of downtown Ho Chi Minh City, site of a contentious mixed-use development plan.\u00a0CreditChristian <em>Berg</em> for The New York Times",
            "vi": "T\u1ed5 h\u1ee3p C\u1ea3ng Ba Son n\u1eb1m \u1edf r\u00eca c\u1ee7a trung t\u00e2m Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh, trung t\u00e2m c\u1ee7a m\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111a \u1ee9ng d\u1ee5ng g\u00e2y tranh c\u00e3i. \u1ea2nh: Christian Berg cho The New York Times"
        },
        {
            "en": "The giant block is estimated to cover an area of roughly 6,000 sq km; that's about a quarter the siz\u200be of Wales.   A US satellite observed the <em>berg</em> while passing over a region known as the Larsen C Ice Shelf.   Scientists were expecting it. They'd been following the development of a large crack in Larsen's ice for more than a decade.",
            "vi": "\u01af\u1edbc t\u00ednh kh\u1ed1i \u0111\u00e1 kh\u1ed5ng l\u1ed3 \u1ea5y c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch b\u1ec1 m\u1eb7t kho\u1ea3ng 6000 km2; ngang ng\u1eeda di\u1ec7n t\u00edch x\u1ee9 Wales.\u00a0  M\u1ed9t v\u1ec7 tinh M\u1ef9 \u0111\u00e3 quan s\u00e1t t\u1ea3ng b\u0103ng khi qua khu v\u1ef1c g\u1ecdi l\u00e0 th\u1ec1m b\u0103ng Larsen C. C\u00e1c nh\u00e0 khoa h\u1ecdc \u0111ang theo d\u00f5i n\u00f3. H\u1ecd \u0111\u00e3 theo s\u00e1t qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a m\u1ed9t \u0111\u01b0\u1eddng n\u1ee9t tr\u00ean th\u1ec1m b\u0103ng Larsen h\u01a1n m\u1ed9t th\u1eadp ni\u00ean qua."
        },
        {
            "en": "Nguyen Hue Boulevard in Ho Chi Minh City. A plan to overhaul the Saigon Tax Trade Center, right, a 1924 department store, caused a public outcry. \u201cIt is the history that the Saigoneers want to keep,\u201d said Phung Anh Tuan, the leader of a 2014 online petition to save the building. \u201cThe feeling, the atmosphere, memories.\u201dCreditChristian <em>Berg</em> for The New York Times",
            "vi": "\u0110\u1ea1i l\u1ed9 Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 t\u1ea1i th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh. K\u1ebf ho\u1ea1ch s\u1eeda ch\u1eefa l\u1edbn \u0111\u1ed1i v\u1edbi Th\u01b0\u01a1ng x\u00e1 Tax, b\u00ean ph\u1ea3i, m\u1ed9t c\u1eeda h\u00e0ng b\u00e1ch h\u00f3a c\u00f3 t\u1eeb n\u0103m 1924, \u0111\u00e3 g\u00e2y ra m\u1ed9t cu\u1ed9c ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i c\u00f4ng khai. \"\u0110\u00f3 l\u00e0 l\u1ecbch s\u1eed m\u00e0 ng\u01b0\u1eddi S\u00e0i G\u00f2n mu\u1ed1n gi\u1eef l\u1ea1i\" \u00f4ng Ph\u00f9ng Anh Tu\u1ea5n, l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a m\u1ed9t b\u1ea3n ki\u1ebfn ngh\u1ecb tr\u1ef1c tuy\u1ebfn n\u0103m 2014 nh\u1eb1m gi\u1eef t\u00f2a nh\u00e0 cho bi\u1ebft. \"C\u1ea3m gi\u00e1c, kh\u00f4ng kh\u00ed, k\u1ef7 ni\u1ec7m.\" \u1ea2nh: Christian Berg cho The New York Times"
        },
        {
            "en": "The more than 200m-thick tabular <em>berg</em> will not move very far, very fast in the short term. But it will need to be monitored. Currents and winds might eventually push it north of the Antarctic where it could become a hazard to shipping.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc m\u1eaft t\u1ea3ng b\u0103ng d\u00e0y h\u01a1n 200m ch\u01b0a tr\u00f4i \u0111i xa \u0111\u01b0\u1ee3c. Nh\u01b0ng ng\u01b0\u1eddi ta c\u1ea7n ph\u1ea3i theo d\u00f5i n\u00f3. C\u00e1c d\u00f2ng ch\u1ea3y v\u00e0 gi\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ea9y t\u1ea3ng b\u0103ng v\u1ec1 ph\u00eda b\u1eafc c\u1ee7a Nam C\u1ef1c g\u00e2y nguy hi\u1ec3m cho t\u00e0u b\u00e8 qua l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Tourists at the Notre-Dame Cathedral Basilica in Ho Chi Minh City, Vietnam. When the city\u2019s property market perked up after a slump that followed the 2008 financial crisis, dozens of prewar buildings were razed to make room for new ones.\u00a0CreditChristian <em>Berg</em> for The New York Times",
            "vi": "Kh\u00e1ch du l\u1ecbch t\u1ea1i Nh\u00e0 th\u1edd \u0110\u1ee9c B\u00e0 \u1edf th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh, Vi\u1ec7t Nam. Khi th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng b\u1ea5t \u0111\u1ed9ng s\u1ea3n c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1 vui t\u01b0\u01a1i tr\u1edf l\u1ea1i sau khi s\u1ee5t gi\u1ea3m li\u00ean ti\u1ebfp do cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng t\u00e0i ch\u00ednh v\u00e0o n\u0103m 2008, h\u00e0ng ch\u1ee5c t\u00f2a nh\u00e0 tr\u01b0\u1edbc chi\u1ebfn tranh b\u1ecb san b\u1eb1ng \u0111\u1ec3 nh\u01b0\u1eddng ch\u1ed7 cho nh\u1eefng c\u00e1i m\u1edbi. \u1ea2nh: Christian Berg cho The New York Times"
        }
    ],
    "suggestions": []
}