{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Bern",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Bern",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Bern",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Bern",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Bern",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Cast: Camille Cottin, Marie-Christine Adam, St\u00e9phane <em>Bern</em>",
            "vi": "Di\u1ec5n vi\u00ean: Camille Cottin, Marie-Christine Adam, St\u00e9phane Bern"
        },
        {
            "en": "U.N. Secretary General called heads of major international agencies to a meeting this week in the Swiss capital, <em>Bern</em>.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 k\u00eau g\u1ecdi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u c\u00e1c c\u01a1 quan qu\u1ed1c t\u1ebf quan tr\u1ecdng \u0111\u1ebfn d\u1ef1 m\u1ed9t bu\u1ed5i h\u1ecdp tu\u1ea7n n\u00e0y t\u1ea1i Bern, th\u1ee7 \u0111\u00f4 Th\u1ee5y S\u0129."
        },
        {
            "en": "U. N. Secretary General called heads of major international agencies to a meeting this week in the Swiss capital, <em>Bern</em>.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 k\u00eau g\u1ecdi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u c\u00e1c c\u01a1 quan qu\u1ed1c t\u1ebf quan tr\u1ecdng \u0111\u1ebfn d\u1ef1 m\u1ed9t bu\u1ed5i h\u1ecdp tu\u1ea7n n\u00e0y t\u1ea1i Bern, th\u1ee7 \u0111\u00f4 Th\u1ee5y S\u0129."
        },
        {
            "en": "Daniel Spurk at the University of <em>Bern</em> in Switzerland has now attempted to answer these questions with a comprehensive study that compares all three of the traits of 800 German employees from all kinds of industries. Using an online survey, he asked them to rate statements such as \u201cI lack remorse\u201d or \u201cI like others to pay attention to me\u201d and also quizzed them about their careers to date.",
            "vi": "Deniel Spurk t\u1eeb \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Bern \u1edf Thu\u1ef5 S\u1ef9 \u0111\u00e3 t\u00ecm c\u00e1ch tr\u1ea3 l\u1eddi nh\u1eefng c\u00e2u h\u1ecfi n\u00e0y v\u1edbi m\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u t\u1ed5ng qu\u00e1t, trong \u0111\u00f3 so s\u00e1nh c\u1ea3 ba lo\u1ea1i t\u00ednh c\u00e1ch t\u1eeb 800 lao \u0111\u1ed9ng ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c l\u00e0m vi\u1ec7c trong t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c ng\u00e0nh ngh\u1ec1.\u00a0Th\u00f4ng qua m\u1ed9t cu\u1ed9c kh\u1ea3o s\u00e1t tr\u00ean m\u1ea1ng, \u00f4ng \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb h\u1ecd \u0111\u00e1nh gi\u00e1 b\u1ea3n th\u00e2n, v\u00ed d\u1ee5 nh\u01b0 \"t\u00f4i kh\u00f4ng bi\u1ebft h\u1ed1i h\u1eadn\" ho\u1eb7c \"t\u00f4i mu\u1ed1n ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c ch\u00fa \u00fd m\u00ecnh\" v\u00e0 \u0111\u1ed3ng th\u1eddi c\u0169ng h\u1ecfi h\u1ecd v\u1ec1 nh\u1eefng c\u00f4ng vi\u1ec7c h\u1ecd \u0111\u00e3 tr\u1ea3i qua cho \u0111\u1ebfn nay."
        }
    ],
    "suggestions": []
}