{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bicolored",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bicolored",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bicolored",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bicolored",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bicolored",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He's an <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 nh\u00e0 bi\u00ean t\u1eadp."
        },
        {
            "en": "Austria-siz\u200b<em>ed</em> city?",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0o l\u1edbn b\u1eb1ng n\u01b0\u1edbc \u00c1o?"
        },
        {
            "en": "International standard-<em>ed</em> quality.",
            "vi": "Ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng ti\u00eau chu\u1ea9n qu\u1ed1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "This is the final <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 phi\u00ean b\u1ea3n cu\u1ed1i c\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "LANGUAGE LEARNING IN HIGHER <em>ED</em>",
            "vi": "H\u1ecdc ng\u00f4n ng\u1eef \u1edf c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc"
        },
        {
            "en": "He's got a good <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta c\u00f3 n\u1ec1n gi\u00e1o d\u1ee5c t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "These <em>ed</em> commands start with a colon (: ).",
            "vi": "C\u00e1c l\u1ec7nh ed n\u00e0y b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng d\u1ea5u hai ch\u1ea5m (:)."
        },
        {
            "en": "In Subramanian (<em>ed</em>.), Themes in Development.",
            "vi": "Trong Subramanian (bi\u00ean so\u1ea1n), C\u00e1c ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 v\u1ec1 ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "Is <em>Ed</em> Houben Europe's most virile man?",
            "vi": "Ed Houben l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng sung m\u00e3n nh\u1ea5t ch\u00e2u \u00c2u?"
        },
        {
            "en": "You'd better invite <em>Ed</em> to your party.",
            "vi": "B\u1ea1n n\u00ean m\u1eddi Ed \u0111\u1ebfn b\u01b0a ti\u1ec7c c\u1ee7a b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "Special <em>Ed</em> Teacher Invites Students to Wedding",
            "vi": "C\u00f4 gi\u00e1o c\u1ee7a l\u1edbp gi\u00e1o d\u1ee5c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t m\u1eddi h\u1ecdc tr\u00f2 \u0111\u1ebfn d\u1ef1 \u0111\u00e1m c\u01b0\u1edbi"
        },
        {
            "en": "What a darn (<em>ed</em>) stupid thing to sy!",
            "vi": "Sao l\u1ea1i n\u00f3i ra m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u c\u1ef1c k\u1ef3 ngu xu\u1ea9n nh\u01b0 th\u1ebf!"
        },
        {
            "en": "<em>Ed</em> Shearling is confused about intellectual property rights",
            "vi": "Ed Shearling nh\u1ea7m l\u1eabn v\u1ec1 quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu tr\u00ed tu\u1ec7"
        },
        {
            "en": "The British invent <em>ed</em> the idea of the fixed price.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Anh \u0111\u00e3 s\u00e1ng t\u00e1c ra \u00fd t\u01b0\u1edfng v\u1ec1 gi\u00e1 c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "To form the past, just add \"<em>ed</em>\" onto the end.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 th\u00e0nh l\u1eadp th\u00ec qu\u00e1 kh\u1ee9, ch\u1ec9 vi\u1ec7c th\u00eam \"ed\" v\u00e0o cu\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "<em>Ed</em> Moses was the former world 400m record - holder.",
            "vi": "Ed Moses l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi n\u1eafm gi\u1eef k\u1ef7 l\u1ee5c 400m th\u1ebf gi\u1edbi tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "He reach <em>ed</em> the New Hebrides Is land in 1606.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea3o New Hebrides v\u00e0o n\u0103m 1606."
        },
        {
            "en": "The past participle of a regular verb ends in \"<em>ed</em>\".",
            "vi": "\u0110\u1ed9ng t\u00ednh t\u1eeb qu\u00e1 kh\u1ee9 c\u1ee7a m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng k\u1ebft th\u00fac b\u1eb1ng \u0111u\u00f4i \"ed\"."
        },
        {
            "en": "<em>Ed</em> Green won by playing both ends against the middle.",
            "vi": "\u00d4ng Ed Green \u0111\u00e3 th\u1eafng b\u1eb1ng c\u00e1ch x\u00fai cho hai \u0111\u1ed1i th\u1ee7 k\u00ecnh ch\u1ed1ng nhau."
        },
        {
            "en": "<em>Ed</em> Moses was the former world 400m record-holder.",
            "vi": "Ed Moses l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi n\u1eafm gi\u1eef k\u1ef7 l\u1ee5c 400m th\u1ebf gi\u1edbi tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}