{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['big\u0259tid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">tin m\u00f9 qu\u00e1ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "bigoted"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bigoted"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>bigoted</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective PREJUDICED, biased, partial, one-sided, sectarian, discriminatory; opinionated, dogmatic, intolerant, narrow-minded, blinkered, illiberal; racist, sexist, chauvinistic, jingoistic; jaundiced, warped, twisted, distorted.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>open-minded.</blockquote></div>",
            "word": "bigoted"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>bigoted</k><blockquote><blockquote><abr>adj.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) strongly bigoted</ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) bigoted against </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>3) bigoted to + <abr>inf.</abr> (it was bigoted to say that)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "bigoted"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bigoted"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He is so <em>bigoted</em> that it is impossible to argue with him.",
            "vi": "Anh ta c\u1ed1 ch\u1ea5p \u0111\u1ebfn n\u1ed7i kh\u00f4ng th\u1ec3 n\u00e0o tranh lu\u1eadn v\u1edbi anh ta \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "That's not to say there aren't differences, but I think it's a slippery slope between comparing how work is done in a country and racist or <em>bigoted</em> judgments.\u00a0",
            "vi": "Kh\u00f4ng th\u1ec3 k\u1ebft lu\u1eadn l\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t, nh\u01b0ng t\u00f4i ngh\u0129 r\u1eb1ng th\u1eadt s\u1ef1 kh\u1eadp khi\u1ec5ng khi so s\u00e1nh gi\u1eefa c\u00e1ch l\u00e0m vi\u1ec7c c\u1ee7a m\u1ed9t qu\u1ed1c gia v\u1edbi s\u1ef1 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c hay s\u1ef1 c\u1ea3 tin m\u00f9 qu\u00e1ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}