{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">bilingual</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "bilingually",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bilingually",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bilingually",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bilingually",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bilingually",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Besides, our cultural discovery tours to scenic and historic spots around Viet Nam <em>bilingually</em> guided by volunteers from the Faculty of English Linguistics & Literature will make your study quite an experience.",
            "vi": "B\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3, v\u0103n h\u00f3a du l\u1ecbch \u0111\u1ebfn c\u00e1c danh th\u1eafng c\u1ea3nh v\u00e0 di t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed kh\u1eafp \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam b\u1eb1ng hai th\u1ee9 ti\u1ebfng th\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edbng d\u1eabn b\u1edfi c\u00e1c t\u00ecnh nguy\u1ec7n vi\u00ean t\u1eeb Khoa Ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc"
        },
        {
            "en": "Besides, our cultural discovery tours to scenic and historic spots around Viet Nam <em>bilingually</em> guided by volunteers from the Faculty of English Linguistics & Literature will make your study quite an experience.",
            "vi": "B\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3, v\u0103n h\u00f3a du l\u1ecbch \u0111\u1ebfn c\u00e1c danh th\u1eafng c\u1ea3nh v\u00e0 di t\u00edch l\u1ecbch s\u1eed kh\u1eafp \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam b\u1eb1ng hai th\u1ee9 ti\u1ebfng th\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edbng d\u1eabn b\u1edfi c\u00e1c t\u00ecnh nguy\u1ec7n vi\u00ean t\u1eeb Khoa Ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc ti\u1ebfng Anh & V\u0103n c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd l\u00e0m cho vi\u1ec7c h\u1ecdc t\u1eadp c\u1ee7a b\u1ea1n l\u00e0 m\u1ed9t kinh nghi\u1ec7m."
        }
    ],
    "suggestions": []
}