{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,baiou'gr\u00e6fik\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">biographic</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,baiou'gr\u00e6fik]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">biographic</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "biographical"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>biographical</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective dealing with a particular person's life: <cclass>biographical information. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>biographic</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>biographically</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "biographical"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "biographical"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "biographical"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "biographical"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It's a <em>biographical</em> sketch of Ernest Hemingway.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ea3n t\u00f3m t\u1eaft ti\u1ec3u s\u1eed c\u1ee7a Ernest Hemingway"
        },
        {
            "en": "The contents of the file were <em>biographical</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng th\u1ee9 ch\u1ee9a trong t\u1eadp tin ch\u1ec9 l\u00e0 ti\u1ec3u s\u1eed th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "A search of the parish records provided useful <em>biographical</em> information.",
            "vi": "M\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tra c\u00e1c h\u1ed3 s\u01a1 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u00e3 cung c\u1ea5p th\u00f4ng tin h\u1eefu \u00edch v\u1ec1 ti\u1ec3u s\u1eed."
        },
        {
            "en": "The exhibition includes <em>biographical</em> information about the artist today.",
            "vi": "Bu\u1ed5i tri\u1ec3n l\u00e3m h\u00f4m nay ch\u1ee9a th\u00f4ng tin v\u1ec1 ti\u1ec3u s\u1eed h\u1ecda s\u0129 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Why don't they make a <em>biographical</em> movie about Cat Stevens?",
            "vi": "T\u1ea1i sao h\u1ecd kh\u00f4ng l\u00e0m m\u1ed9t b\u1ed9 phim ti\u1ec3u s\u1eed v\u1ec1 Cat Stevens nh\u1ec9?"
        },
        {
            "en": "Venuti has provided an insightful critical and <em>biographical</em> afterword.",
            "vi": "Venuti \u0111\u00e3 cung c\u1ea5p l\u1eddi b\u1ea1t v\u1ec1 ti\u1ec3u s\u1eed v\u00e0 c\u00f3 m\u1ed9t nh\u1eadn x\u00e9t r\u1ea5t s\u00e1ng su\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "This is the <em>biographical</em> profile of His Eminence, John Henry Newman.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 ti\u1ec3u s\u1eed s\u01a1 l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a \u0110\u1ee9c h\u1ed3ng y, John Henry Newman."
        },
        {
            "en": "Thomas Young (1773-1829) contributed 63 articles to the Encyclopedia Britannica, including 46 <em>biographical</em> entries (mostly on scientists and classicists) and substantial essays on \"Bridge,\" \" Chromatics ,\" \"Egypt,\" \"Languages\" and \"Tides\". ",
            "vi": "Thomas Young (1773-1829) \u0111\u00e3 \u0111\u00f3ng g\u00f3p 63 b\u00e0i b\u00e1o cho b\u1ed9 s\u00e1ch B\u00e1ch khoa to\u00e0n th\u01b0 Britannica, bao g\u1ed3m 46 m\u1ee5c ti\u1ec3u s\u1eed (ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 khoa h\u1ecdc v\u00e0 nh\u00e0 c\u1ed5 \u0111i\u1ec3n) v\u00e0 c\u00e1c b\u00e0i vi\u1ebft ch\u00ednh v\u1ec1 \"C\u00e2y c\u1ea7u\", \" Khoa h\u1ecdc m\u00e0u s\u1eafc \", \"Ai C\u1eadp\", \"Ng\u00f4n ng\u1eef\" v\u00e0 \"Th\u1ee7y tri\u1ec1u\". "
        },
        {
            "en": "Kim Jong Il came to power after his father, North Korea's founder Kim Il Sung, died in 1994.\u00a0 Reliable <em>biographical</em> information about Mr. Kim is scarce.\u00a0 He rarely appeared in public and his voice was seldom broadcast.",
            "vi": "Kim Jong Il l\u00ean c\u1ea7m quy\u1ec1n sau khi cha \u00f4ng l\u00e0 ch\u1ee7 t\u1ecbch Kim Il Sung,\u00a0 ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng l\u1eadp B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean, qua \u0111\u1eddi v\u00e0o n\u0103m 1994. Th\u00f4ng tin \u0111\u00e1ng tin c\u1eady v\u1ec1 ti\u1ec3u s\u1eed c\u1ee7a \u00f4ng Kim \u00edt ai bi\u1ebft \u0111\u1ebfn. \u00d4ng hi\u1ebfm khi xu\u1ea5t hi\u1ec7n v\u00e0 l\u00ean ti\u1ebfng tr\u01b0\u1edbc c\u00f4ng chu\u0301ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}