{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[bai'rei\u222b\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u1ea1i \u0111i\u1ec7n ho\u1eb7c g\u1ed3m hai ch\u1ee7ng t\u1ed9c (\u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 tr\u1eafng v\u00e0 \u0111en)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "biracial"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>biracial</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective concerning or containing members of two racial groups. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "biracial"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "biracial"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "biracial"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "biracial"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "They probably did not want to rent to a <em>biracial</em> couple like us.",
            "vi": "C\u00f3 l\u1ebd h\u1ecd kh\u00f4ng mu\u1ed1n cho m\u1ed9t \u0111\u00f4i v\u1ee3 ch\u1ed3ng kh\u00e1c nhau v\u1ec1 ch\u1ee7ng t\u1ed9c nh\u01b0 ch\u00fang t\u00f4i thu\u00ea."
        },
        {
            "en": "He probably didn not want to rent to a <em>biracial</em> couple like us.",
            "vi": "C\u00f3 l\u1ebd \u00f4ng \u1ea5y kh\u00f4ng mu\u1ed1n cho m\u1ed9t \u0111\u00f4i v\u1ee3 ch\u1ed3ng kh\u00e1c nhau v\u1ec1 ch\u1ee7ng t\u1ed9c nh\u01b0 ch\u00fang t\u00f4i thu\u00ea."
        },
        {
            "en": "His elaborate excuse wasn't at all believable. He probably didn' t want to rent to a <em>biracial</em> couple like us.",
            "vi": "C\u00e1i c\u1edb m\u00e0 \u00f4ng \u1ea5y \u0111\u01b0a ra kh\u00f4ng \u0111\u00e1ng tin ch\u00fat n\u00e0o. C\u00f3 l\u1ebd \u00f4ng \u1ea5y kh\u00f4ng mu\u1ed1n cho m\u1ed9t \u0111\u00f4i v\u1ee3 ch\u1ed3ng kh\u00e1c nhau v\u1ec1 ch\u1ee7ng t\u1ed9c nh\u01b0 ch\u00fang t\u00f4i thu\u00ea."
        }
    ],
    "suggestions": []
}