{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['b\u0259:\u03b8pleis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">n\u01a1i sinh; sinh qu\u00e1n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "birthplace"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>birthplace</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b the place where a person was born. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the place where something began or originated. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "birthplace"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "birthplace"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "birthplace"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "birthplace"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Where is your <em>birthplace</em>?",
            "vi": "N\u01a1i ch\u00f4n rau c\u1eaft r\u1ed1n/n\u01a1i sinh c\u1ee7a b\u1ea1n \u1edf \u0111\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "Where's your <em>birthplace</em>?",
            "vi": "Anh sinh ra \u1edf \u0111\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "What is your <em>birthplace</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n sinh ra \u1edf \u0111\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "Mozart's <em>birthplace</em> is in Salzburg.",
            "vi": "N\u01a1i sinh c\u1ee7a Mozart l\u00e0 \u1edf Salzburg."
        },
        {
            "en": "That plaque marks his <em>birthplace</em>.",
            "vi": "T\u1ea5m b\u1ea3ng \u0111\u00f3 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u n\u01a1i \u00f4ng ta sinh ra."
        },
        {
            "en": "Pilgrimage to Elvis Presley's <em>birthplace</em>",
            "vi": "Chuy\u1ebfn vi\u1ebfng th\u0103m n\u01a1i sinh c\u1ee7a elvis presley"
        },
        {
            "en": "Tikrit is the <em>birthplace</em> of Saddam.",
            "vi": "Tikrit l\u00e0 n\u01a1i Saddam ch\u00e0o \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "You will have a pilgrimage to Shakespeare's <em>birthplace</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n s\u1ebd c\u00f3 chuy\u1ebfn vi\u1ebfng th\u0103m t\u1edbi n\u01a1i sinh c\u1ee7a Shakespeare."
        },
        {
            "en": "Despite being in America, she always thinks of her <em>birthplace</em>.",
            "vi": "D\u00f9 \u1edf M\u1ef9 nh\u01b0ng c\u00f4 lu\u00f4n nh\u1edb v\u1ec1 n\u01a1i ch\u00f4n nhau c\u1eaft r\u1ed1n."
        },
        {
            "en": "Do not leave town without a visit to Mandela's <em>birthplace</em>.",
            "vi": "\u0110\u1eebng b\u1ecf th\u1ecb tr\u1ea5n n\u00e0y \u0111i m\u00e0 kh\u00f4ng gh\u00e9 th\u0103m n\u01a1i sinh c\u1ee7a Mandela."
        },
        {
            "en": "Hawaii is the <em>birthplace</em> of President Barack Obama.",
            "vi": "Hawaii l\u00e0 n\u01a1i sinh c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Barack Obama."
        },
        {
            "en": "His body is being brought back to his <em>birthplace</em> for burial.",
            "vi": "Thi h\u00e0i c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u1ec1 qu\u00ea an t\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "The Stanford Industrial Park, built on the university land is the <em>birthplace</em> of the Silicon Valley.",
            "vi": "C\u00f4ng vi\u00ean c\u00f4ng nghi\u1ec7p Stanford, \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng tr\u00ean m\u1ea3nh \u0111\u1ea5t \u0111\u1ea1i h\u1ecdc, l\u00e0 n\u01a1i sinh th\u00e0nh n\u00ean Thung l\u0169ng Silicon."
        },
        {
            "en": "Do you know the <em>birthplace</em> of the notion of economic imperialism?",
            "vi": "Anh c\u00f3 bi\u1ebft n\u01a1i ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a kh\u00e1i ni\u1ec7m n\u1ec1n kinh t\u1ebf ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "He emigrated to Australia to escape the grinding poverty of his <em>birthplace</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 di c\u01b0 \u0111\u1ebfn \u00dac \u0111\u1ec3 tho\u00e1t kh\u1ecfi c\u1ea3nh b\u1ea7n c\u00f9ng \u1edf n\u01a1i \u00f4ng sinh ra."
        },
        {
            "en": "Indeed, Wallonia was the <em>birthplace</em> of the industrial revolution on continental Europe.",
            "vi": "Th\u1eadt v\u1eady, Wallonia l\u00e0 c\u00e1i n\u00f4i c\u1ee7a cu\u1ed9c C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p tr\u00ean l\u1ee5c \u0111\u1ecba ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "He is excited by excavations now under way in Anatolia, a potential <em>birthplace</em> of the modern mind, in Catalh\u00f4y\u00fck.",
            "vi": "\u00d4ng r\u1ea5t h\u1ee9ng th\u00fa b\u1edfi cu\u1ed9c khai qu\u1eadt \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh t\u1ea1i Anatolia, m\u1ed9t n\u01a1i ra \u0111\u01a1\u0300i ti\u1ec1m n\u0103ng c\u1ee7a b\u1ed9 n\u00e3o hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i, \u01a1\u0309 Catalh\u00f4y\u00fck."
        },
        {
            "en": "It is interesting to note that in Ho Chi Minh City, which is the <em>birthplace</em> of the HEPR program, the program is rated most highly by the poor.",
            "vi": "M\u1ed9t \u0111i\u1ec1u th\u00fa v\u1ecb l\u00e0 t\u1ea1i Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh, n\u01a1i kh\u1edfi x\u01b0\u1edbng ra ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh X\u0110GN, th\u00ec ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o \u0111\u00e1nh gi\u00e1 cao nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Mecca is the centre of the Islamic world and the <em>birthplace</em> of both the Prophet Muhammad and the religion he founded.",
            "vi": "Mecca l\u00e0 tr\u00e1i tim c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi H\u1ed3i gi\u00e1o, n\u01a1i khai sinh ra \u0111\u1ea1o H\u1ed3i v\u00e0 l\u00e0 qu\u00ea h\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a nh\u00e0 ti\u00ean tri Muhammad."
        },
        {
            "en": "\u201cWe feel relieved that his <em>birthplace</em> has been traced and hopefully he will soon be reunited with his family,\u201d SHO Athmuqam Mohammad Yasin told Dawn on Wednesday.",
            "vi": "Ch\u1ec9 huy \u0111\u1ed3n c\u1ea3nh s\u00e1t Athmuqam Mohammad Yasin n\u00f3i v\u1edbi t\u1edd Dawn h\u00f4m Th\u1ee9 t\u01b0: \u201cT\u00ecm ra \u0111\u01b0\u1ee3c qu\u00ea h\u01b0\u01a1ng cho anh \u1ea5y, ch\u00fang t\u00f4i th\u1ea5y nh\u1eb9 c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 hy v\u1ecdng anh s\u1ebd s\u1edbm \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111o\u00e0n t\u1ee5 c\u00f9ng gia \u0111\u00ecnh m\u00ecnh.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}