{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,blef\u0259'raitis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ec7nh vi\u00eam m\u00ed m\u1eaft</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "blepharitis",
            "pronounce": "[,blef\u0259'raitis]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>blepharitis</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccbl\u025bf\u0259'r\u028c\u026at\u026as<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Medicine inflammation of the eyelid. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from Gk <i>blepharon</i> 'eyelid' + <kref>-itis</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "blepharitis",
            "pronounce": "[,blef\u0259'raitis]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "blepharitis",
            "pronounce": "[,blef\u0259'raitis]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "blepharitis",
            "pronounce": "[,blef\u0259'raitis]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0vi\u00eam mi m\u1eaft</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "blepharitis",
            "pronounce": "[,blef\u0259'raitis]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Blepharitis</em>.",
            "vi": "Vi\u00eam mi m\u1eaft."
        },
        {
            "en": "I do not know any thing about <em>blepharitis</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng bi\u1ebft ch\u00fat g\u00ec v\u1ec1 b\u1ec7nh \u0111au m\u00ed m\u1eaft."
        },
        {
            "en": "In squamous <em>blepharitis</em>, often associated with dandruff of the scalp, white scales accumulate among the lashes.",
            "vi": "Th\u01b0\u1eddng k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi bong v\u1ea3y c\u00e1m da \u0111\u1ea7u, c\u00f3 nh\u1eefng v\u1ea3y tr\u1eafng t\u00edch t\u1ee5 trong l\u00f4ng mi."
        },
        {
            "en": "Chronic ulcerative <em>blepharitis</em> is characterized by yellow crusts overlying ulcers of the lid margins.",
            "vi": "Vi\u00eam mi lo\u00e9t m\u00e3n t\u00ednh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u00f3 c\u00e1c v\u1ea3y v\u00e0ng tr\u00ean c\u00e1c v\u1ebft lo\u00e9t \u1edf b\u1edd mi."
        },
        {
            "en": "Allergic <em>blepharitis</em> may occur in response to drugs or cosmetics put in the eye or on the eyelids.",
            "vi": "Vi\u00eam mi d\u1ecb \u1ee9ng c\u00f3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra sau khi d\u00f9ng thu\u1ed1c hay m\u1ef9 ph\u1ea9m \u0111\u1eb7c trong m\u1eaft hay tr\u00ean mi m\u1eaft."
        }
    ],
    "suggestions": []
}