{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['boukou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb l\u00f3ng) m\u0169i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "boko",
            "pronounce": "['boukou]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "boko",
            "pronounce": "['boukou]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "boko",
            "pronounce": "['boukou]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "boko",
            "pronounce": "['boukou]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "boko",
            "pronounce": "['boukou]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Epic tragedy: 800,000 Nigerian kids displaced by <em>Boko</em> Haram, violence",
            "vi": "Th\u1ea3m k\u1ecbch l\u1ecbch s\u1eed: 800.000 tr\u1ebb em Nigeria ph\u1ea3i di d\u1eddi do phi\u1ebfn qu\u00e2n Boko Haram, b\u1ea1o l\u1ef1c"
        },
        {
            "en": "And it appears the relationship between ISIS and <em>Boko</em> Haram goes a bit deeper.",
            "vi": "D\u01b0\u1eddng nh\u01b0 m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa ISIS v\u00e0 Boko Haram s\u00e2u s\u1eafc h\u01a1n m\u1ed9t ch\u00fat."
        },
        {
            "en": "A beautiful picture with a peaceful mood, a benevolent smile, and a soft <em>boko</em> that enhances the sharpness of the face.",
            "vi": "M\u1ed9t h\u00ecnh \u1ea3nh \u0111\u1eb9p trong m\u1ed9t t\u00e2m tr\u1ea1ng b\u00ecnh y\u00ean, m\u1ed9t n\u1ee5 c\u01b0\u1eddi nh\u00e2n t\u1eeb, v\u00e0 m\u1ed9t c\u00e1i m\u0169i m\u1ec1m m\u1ea1i s\u1ebd l\u00e0m t\u0103ng c\u01b0\u1eddng \u0111\u1ed9 s\u1eafc n\u00e9t c\u1ee7a khu\u00f4n m\u1eb7t."
        },
        {
            "en": "The combined forces in total of Islamic State, <em>Boko</em> Haram, and Al Qaeda, makes up 0.003% of the global Muslim population.",
            "vi": "T\u00ednh h\u1ebft th\u1ea3y qu\u00e2n IS, Boko Haram, v\u00e0 Al Qaeda, th\u00ec cu\u0303ng ch\u1ec9 chi\u1ebfm 0,003% s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi theo \u0111\u1ea1o H\u1ed3i tr\u00ean to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi m\u00e0 th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "\"Around 800,000 children have been forced to flee their homes as a result of the conflict in northeast Nigeria between <em>Boko</em> Haram, military forces and civilian self-defense groups,\" UNICEF said Monday.",
            "vi": "\"Kho\u1ea3ng 800.000 tr\u1ebb em \u0111\u00e3 b\u1ecb bu\u1ed9c ph\u1ea3i r\u1eddi b\u1ecf nh\u00e0 c\u1eeda c\u1ee7a h\u1ecd nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a c\u00e1c cu\u1ed9c xung \u0111\u1ed9t \u1edf ph\u00eda \u0111\u00f4ng b\u1eafc Nigeria gi\u1eefa phi\u1ebfn qu\u00e2n Boko Haram, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n s\u1ef1 v\u00e0 c\u00e1c nh\u00f3m t\u1ef1 v\u1ec7 d\u00e2n s\u1ef1\", UNICEF cho bi\u1ebft v\u00e0o th\u1ee9 hai."
        },
        {
            "en": "<em>Boko</em> Haram militants have killed thousands of people during their five-year insurgency to establish an Islamic state in Nigeria's northeast, with attacks on schools, churches, mosques, bus stations and other public places.",
            "vi": "C\u00e1c tay s\u00fang Boko Haram \u0111\u00e3 gi\u1ebft h\u00e0ng ng\u00e0n ng\u01b0\u1eddi trong su\u1ed1t th\u1eddi gian n\u1ed5i lo\u1ea1n k\u00e9o d\u00e0i 5 n\u0103m c\u1ee7a chu\u0301ng v\u1edbi nh\u1eefng v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng nh\u1eafm v\u00e0o tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc, nh\u00e0 th\u1edd Ki-t\u00f4 gi\u00e1o, th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng H\u1ed3i gi\u00e1o, tr\u1ea1m xe bus v\u00e0 c\u00e1c \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m c\u00f4ng c\u1ed9ng kh\u00e1c, m\u1ee5c \u0111\u00edch l\u00e0 th\u00e0nh l\u1eadp m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc H\u1ed3i Gi\u00e1o t\u1ea1i \u0111\u00f4ng b\u1eafc Nigeria."
        },
        {
            "en": "Nigeria's <em>Boko</em> Haram, a group that has claimed responsibility for hundreds of killings and kidnappings in northern Nigeria, pledged allegiance to ISIS, and ISIS accepted the group's pledge last week.",
            "vi": "Boko Haram \u1edf Nigeria, m\u1ed9t nh\u00f3m \u0111\u00e3 nh\u1eadn tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 h\u00e0ng tr\u0103m v\u1ee5 gi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 b\u1eaft c\u00f3c \u1edf mi\u1ec1n b\u1eafc Nigeria, \u0111\u00e3 cam k\u1ebft trung th\u00e0nh v\u1edbi ISIS, v\u00e0 ISIS ch\u1ea5p nh\u1eadn cam k\u1ebft c\u1ee7a nh\u00f3m n\u00e0y v\u00e0o tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "There were no initial claims of responsibility for the blast. However, the northeastern states of Yobe, Borno and Adamawa have been under a state of emergency following a string of deadly attacks linked to the <em>Boko</em> Haram Islamist militant group.",
            "vi": "Ch\u01b0a c\u00f3 tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ea7u ti\u00ean n\u00e0o nh\u1eadn tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 v\u1ee5 n\u1ed5 bom n\u00e0y. Tuy nhi\u00ean, c\u00e1c bang ph\u00eda \u0111\u00f4ng b\u1eafc thu\u1ed9c Yobe, Borno v\u00e0 Adamawa \u0111\u00e3 \u1edf trong t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ea9n c\u1ea5p sau h\u00e0ng lo\u1ea1t c\u00e1c v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng \u0111\u1eabm m\u00e1u c\u00f3 li\u00ean quan t\u1edbi Nh\u00f3m chi\u1ebfn binh H\u1ed3i gi\u00e1o Boko Haram."
        },
        {
            "en": "Nigeria President Goodluck Jonathan said <em>Boko</em> Haram fighters have traveled to ISIS-held areas to train with them.\u00a0\"So we know the links are there. But even now, we may not know the degree of link\u00adages as to how much funds are coming in from them, the kind of volume of weapons coming in from them, the nationalities coming from them,\" Jonathan told\u00a0Sun News. \"But the training, be\u00adcause some of the <em>Boko</em> Ha\u00adram members go to have their training in the ISIS camp and come back.\"",
            "vi": "\u00d4ng Jonathan n\u00f3i v\u1edbi t\u1edd Sun News \" Gi\u1edd ch\u00fang ta bi\u1ebft m\u1ed1i\u00a0li\u00ean h\u1ec7 gi\u1eefa ch\u00fang. Nh\u01b0ng k\u1ec3 c\u1ea3 b\u00e2y gi\u1edd, ch\u00fang ta v\u1eabn kh\u00f4ng bi\u1ebft m\u1ee9c \u0111\u1ed9 li\u00ean h\u1ec7 n\u00e0y ra sao, ch\u00fang \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e0i tr\u1ee3 bao nhi\u00eau ti\u1ec1n, kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 kh\u00ed t\u1eeb ch\u00fang, qu\u1ed1c t\u1ecbch c\u1ee7a c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean kh\u1ed1i li\u00ean minh n\u00e0y. Ngo\u1ea1i tr\u1eeb vi\u1ec7c \u0111\u00e0o t\u1ea1o, v\u00ec m\u1ed9t s\u1ed1 th\u00e0nh vi\u00ean Boko Haram \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea1o t\u1ea1o t\u1ea1i tr\u1ea1i c\u1ee7a ISIS v\u00e0 tr\u1edf v\u1ec1\"."
        },
        {
            "en": "Indeed, it is no surprise that the most brutish and violent groups in the world, such as Nigeria\u2019s <em>Boko</em> Haram, attack education. And it was right on the mark to award the 2014 Nobel Peace Prize to\u00a0Malala Yousafzai, the Pakistani teenager shot by the Taliban for her brave advocacy of girls\u2019 education.",
            "vi": "Th\u1eadt v\u1eady, kh\u00f4ng c\u00f3 g\u00ec \u0111\u00e1ng ng\u1ea1c nhi\u00ean khi nh\u1eefng nh\u00f3m ng\u01b0\u1eddi man r\u1ee3 v\u00e0 t\u00e0n b\u1ea1o nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi, \u0111i\u1ec3n h\u00ecnh l\u00e0 Boko Hara \u1edf Nigeria, \u0111\u00e3 t\u1ea5n c\u00f4ng gi\u00e1o d\u1ee5c. Ch\u1ec9 m\u1edbi \u0111\u00e2y th\u00f4i gi\u1ea3i Nobel h\u00f2a b\u00ecnh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c trao cho Malala Yousafzai, thi\u1ebfu ni\u00ean ng\u01b0\u1eddi Pakistan b\u1ecb Taliban b\u1eafn v\u00ec \u0111\u00e3 d\u0169ng c\u1ea3m \u0111\u1ea5u tranh cho quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i h\u1ecdc c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef."
        },
        {
            "en": "The April 14, 2014, kidnappings at a girls school in Chibok by the Islamist group <em>Boko</em> Haram \"is only one of endless tragedies being replicated on an epic scale across Nigeria and the region,\" said Manuel Fontaine, UNICEF regional director for West and Central Africa.",
            "vi": "Ng\u00e0y 14/4/2014, c\u00e1c v\u1ee5 b\u1eaft c\u00f3c t\u1ea1i m\u1ed9t tr\u01b0\u1eddng n\u1eef sinh \u1edf Chibok b\u1edfi nh\u00f3m H\u1ed3i gi\u00e1o c\u1ef1c \u0111oan Boko Haram \"ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng bi k\u1ecbch b\u1ea5t t\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00e2n r\u1ed9ng tr\u00ean quy m\u00f4 s\u1eed thi tr\u00ean Nigeria v\u00e0 khu v\u1ef1c\", \u00f4ng Manuel Fontaine - gi\u00e1m \u0111\u1ed1c UNICEF khu v\u1ef1c T\u00e2y v\u00e0 Trung Phi - cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Kids are being used by <em>Boko</em> Haram as combatants, cooks, and lookouts, UNICEF said. \"Young women and girls are being subjected to forced marriage, forced labor and rape,\" it said. At least 196 teachers and 314 schoolchildren were killed in 2014, and more than 300 schools were damaged or destroyed.",
            "vi": "Nh\u1eefng \u0111\u1ee9a tr\u1ebb \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng b\u1edfi Boko Haram l\u00e0 nh\u1eefng chi\u1ebfn binh, \u0111\u1ea7u b\u1ebfp, v\u00e0 c\u1ea3nh gi\u1edbi, UNICEF cho bi\u1ebft. \"Thi\u1ebfu n\u1eef v\u00e0 b\u00e9 g\u00e1i \u0111ang ph\u1ea3i ch\u1ecbu \u0111\u1ef1ng h\u00f4n nh\u00e2n c\u01b0\u1ee1ng b\u1ee9c, lao \u0111\u1ed9ng c\u01b0\u1ee1ng b\u1ee9c v\u00e0 hi\u1ebfp d\u00e2m\", t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0y cho hay. \u00cdt nh\u1ea5t 196 gi\u00e1o vi\u00ean v\u00e0 314 h\u1ecdc sinh \u0111\u00e3 thi\u1ec7t m\u1ea1ng trong n\u0103m 2014, v\u00e0 h\u01a1n 300 tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc b\u1ecb h\u01b0 h\u1ecfng ho\u1eb7c b\u1ecb ph\u00e1 h\u1ee7y."
        },
        {
            "en": "\"We give you glad tidings today about the expansion of the Caliphate to West Africa, for the Caliph, may Allah preserve him, accepted the pledge of allegiance of our brothers in Jama'at Ahl al-Sunnah Lil Dawa Wal Jihad [<em>Boko</em> Haram],\" Adnani said, according to the\u00a0Long War Journal. \"We congratulate the Muslims and our mujahideen brothers in West Africa for their pledge of allegiance, and we congratulate them for their joining the march of the Caliphate.\"",
            "vi": "\" Ch\u00fang t\u00f4i b\u00e1o cho anh em tin m\u1eebng ng\u00e0y h\u00f4m nay v\u1ec1 s\u1ef1 m\u1edf r\u1ed9ng c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1ed3i gi\u00e1o \u0111\u1ebfn T\u00e2y Phi, v\u1edbi\u00a0Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1ed3i gi\u00e1o, Allah s\u1ebd b\u1ea3o v\u1ec7 anh em,\u00a0 ch\u1ea5p nh\u1eadn l\u1eddi th\u1ec1 trung th\u00e0nh c\u1ee7a anh em ch\u00fang ta trong Jama'at Ahl al-Sunnah Lil Dawa Wal Jihad [Boko Haram] \", Adnani tuy\u00ean b\u1ed1 theo b\u00e1o\u00a0Long War Journal. \" Ch\u00fang ta ch\u00fac m\u1eebng nh\u1eefng anh em H\u1ed3i gi\u00e1o v\u00e0 nh\u1eefng chi\u1ebfn binh th\u00e1nh chi\u1ebfn \u1edf T\u00e2y Phi v\u00ec cam k\u1ebft trung th\u00e0nh c\u1ee7a h\u1ecd, v\u00e0 ch\u00fang ta ch\u00fac m\u1eebng h\u1ecd v\u00ec \u0111\u00e3 tham gia cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc H\u1ed3i gi\u00e1o\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}