{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Bolivian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Bolivian</k><blockquote><cclass>[<cclass>b\u0259'l\u026av\u026a\u0259n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a native or inhabitant of Bolivia. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to Bolivia or its inhabitants. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "Bolivian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Bolivian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Bolivian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Bolivian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Bolivian</em> officials are trying to stop the spread of dengue fever. Health officials say 30,000 people may have the viral disease.",
            "vi": "C\u00e1c quan ch\u1ee9c Bolivia \u0111ang n\u1ed7 l\u1ef1c ng\u0103n ch\u1eb7n s\u1ef1 l\u00e2y lan c\u1ee7a b\u1ec7nh s\u1ed1t Dengue. C\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean y t\u1ebf cho bi\u1ebft 30. 000 ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecb m\u1eafc b\u1ec7nh n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "<em>Bolivian</em> officials are trying to stop the spread of dengue fever. Health officials say 30, 000 people may have the viral disease.",
            "vi": "C\u00e1c quan ch\u1ee9c Bolivia \u0111ang n\u1ed7 l\u1ef1c ng\u0103n ch\u1eb7n s\u1ef1 l\u00e2y lan c\u1ee7a b\u1ec7nh s\u1ed1t Dengue. C\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean y t\u1ebf cho bi\u1ebft 30.000 ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecb m\u1eafc b\u1ec7nh n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "<em>Bolivian</em> officials are using chemicals to kill mosquitoes in affected areas in an effort to stop the spread of the disease.",
            "vi": "Gi\u1edbi ch\u1ee9c Bolivia \u0111ang s\u1eed d\u1ee5ng ho\u00e1 ch\u1ea5t \u0111\u1ec3 di\u1ec7t mu\u1ed7i \u1edf nh\u1eefng khu v\u1ef1c b\u1ecb d\u1ecbch trong m\u1ed9t n\u1ed7 l\u1ef1c nh\u1eb1m ng\u0103n ch\u1eb7n s\u1ef1 l\u00e2y lan c\u1ee7a b\u1ec7nh n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "<em>Bolivian</em> police have found the body of a man who was buried alive in a village in the central Cochabamba region.",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t Bolivia m\u1edbi ph\u00e1t hi\u1ec7n ra x\u00e1c c\u1ee7a m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u00e3 b\u1ecb ch\u00f4n s\u1ed1ng trong m\u1ed9t ng\u00f4i l\u00e0ng \u1edf trung t\u00e2m v\u00f9ng Cochabamba."
        },
        {
            "en": "A decision by the <em>Bolivian</em> government to align social policy with the MDGs in health and education which will represent a substantial increase in the national budget when approved by the Parliament.",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 B\u00f4-li-vi-a l\u1ed3ng gh\u00e9p c\u00e1c MDG v\u00e0o ch\u00ednh s\u00e1ch x\u00e3 h\u1ed9i trong l\u0129nh v\u1ef1c y t\u1ebf v\u00e0 gi\u00e1o d\u1ee5c, s\u1ebd cho th\u1ea5y ng\u00e2n s\u00e1ch qu\u1ed1c gia s\u1ebd gia t\u0103ng \u0111\u00e1ng k\u1ec3 khi \u0111\u01b0\u1ee3c Qu\u1ed1c h\u1ed9i th\u00f4ng qua."
        }
    ],
    "suggestions": []
}