{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['b\u0254m\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">m\u00e1y bay n\u00e9m bom, Oanh t\u1ea1c c\u01a1</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 tr\u00e1ch c\u1eaft bom</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "bomber",
            "pronounce": "['b\u0254m\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>bomber</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b an aircraft that drops bombs. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a person who plants bombs, especially as a terrorist. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b <cclass>informal a large cannabis cigarette. </cclass></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "bomber",
            "pronounce": "['b\u0254m\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bomber",
            "pronounce": "['b\u0254m\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>bomber</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) a dive-bomber; fighter; heavy; light; long-range; medium bomber </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) an enemy bomber</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "bomber",
            "pronounce": "['b\u0254m\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bomber",
            "pronounce": "['b\u0254m\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Heavy <em>bomber</em>.",
            "vi": "M\u00e1y bay n\u00e9m bom h\u1ea1ng n\u1eb7ng."
        },
        {
            "en": "Stealth <em>bomber</em>.",
            "vi": "M\u00e1y bay t\u00e0ng h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Medium <em>bomber</em>.",
            "vi": "M\u00e1y bay n\u00e9m bom h\u1ea1ng trung."
        },
        {
            "en": "Suspected <em>bomber</em>.",
            "vi": "K\u1ebb b\u1ecb t\u00ecnh nghi \u0111\u00e1nh bom."
        },
        {
            "en": "Long-distance <em>bomber</em>.",
            "vi": "M\u00e1y bay n\u00e9m bom \u0111\u01b0\u1eddng d\u00e0i."
        },
        {
            "en": "Long-range <em>bomber</em>.",
            "vi": "M\u00e1y bay n\u00e9m bom \u0111\u01b0\u1eddng d\u00e0i."
        },
        {
            "en": "Ship-based <em>bomber</em>.",
            "vi": "M\u00e1y bay n\u00e9m bom do t\u00e0u chuy\u00ean ch\u1edf."
        },
        {
            "en": "Suicide <em>Bomber</em> Attacks Afghan Defense Ministry",
            "vi": "K\u1ebb \u0111\u00e1nh bom li\u1ec1u ch\u1ebft t\u1ea5n c\u00f4ng B\u1ed9 Qu\u1ed1c ph\u00f2ng \u00c1p-ga-ni-xtan"
        },
        {
            "en": "B52 is a long - range <em>bomber</em>.",
            "vi": "B52 l\u00e0 m\u1ed9t m\u00e1y bay n\u00e9m bom t\u1ea7m xa."
        },
        {
            "en": "B52 is a long-range <em>bomber</em>.",
            "vi": "B52 l\u00e0 m\u1ed9t m\u00e1y bay n\u00e9m bom t\u1ea7m xa."
        },
        {
            "en": "This is the 28th <em>bomber</em> squadron.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 phi \u0111\u1ed9i oanh k\u00edch 28."
        },
        {
            "en": "He briefed the <em>bomber</em> crew on their dangerous mission.",
            "vi": "\u00d4ng ta ch\u1ec9 d\u1eabn cho phi \u0111\u1ed9i oanh k\u00edch v\u1ec1 nhi\u1ec7m v\u1ee5 nguy hi\u1ec3m c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Only the <em>bomber</em> died, the Interior Ministry said.",
            "vi": "B\u1ed9 n\u1ed9i v\u1ee5 n\u00f3i ch\u1ec9 c\u00f3 k\u1ebb \u0111\u00e1nh bom b\u1ecb ch\u1ebft."
        },
        {
            "en": "If he\u2019s the <em>bomber</em>, they ought to string him up!",
            "vi": "N\u1ebfu h\u1eafn l\u00e0 k\u1ebb \u0111\u1eb7t bom, h\u1ecd ph\u1ea3i treo c\u1ed5 h\u1eafn!"
        },
        {
            "en": "How many British <em>bomber</em> pilots received medals during World War II?",
            "vi": "Bao nhi\u00eau phi c\u00f4ng l\u00e1i m\u00e1y bay n\u00e9m bom c\u1ee7a Anh \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn huy ch\u01b0\u01a1ng trong chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai?"
        },
        {
            "en": "<em>Bomber</em> aircraft have proved extremely useful in support of an advancing army.",
            "vi": "M\u00e1y bay n\u00e9m bom t\u1ecf ra v\u00f4 c\u00f9ng h\u1eefu \u00edch trong vi\u1ec7c h\u1ed7 tr\u1ee3 \u0111\u1ed9i qu\u00e2n ti\u1ebfn l\u00ean."
        },
        {
            "en": "Iraqi policeman dies embracing suicide <em>bomber</em> in Khales area northeast of Baghdad",
            "vi": "M\u1ed9t c\u1ea3nh s\u00e1t Iraq ch\u1ebft khi \u00f4m ch\u1eb7t k\u1ebb \u0111\u00e1nh bom li\u1ec1u ch\u1ebft \u1edf khu v\u1ef1c Khales \u0111\u00f4ng b\u1eafc Baghdad"
        },
        {
            "en": "The <em>bomber</em> has flown too far away for our radar system to detect.",
            "vi": "Chi\u1ebfc m\u00e1y bay oanh t\u1ea1c \u0111\u00e3 bay qu\u00e1 xa \u0111\u1ebfn m\u1ee9c h\u1ec7 th\u1ed1ng rada c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 ph\u00e1t hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "At least seven people have been killed in central Israel by a suspected Palestinian suicide <em>bomber</em>.",
            "vi": "C\u00f3 \u00edt nh\u1ea5t b\u1ea3y ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec7t m\u1ea1ng \u1edf mi\u1ec1n trung Israel do m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi Pa - l\u00e9t - xtin b\u1ecb t\u00ecnh nghi l\u00e0 \u0111\u00e1nh bom t\u1ef1 s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Our <em>bomber</em> jacket is classic and cool, perfect anytime of year.",
            "vi": "\u00c1o kho\u00e1c c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i r\u1ea5t c\u1ed5 \u0111i\u1ec3n v\u00e0 tuy\u1ec7t v\u1eddi, th\u00edch h\u1ee3p v\u1edbi m\u1ecdi th\u1eddi \u0111i\u1ec3m trong n\u0103m."
        }
    ],
    "suggestions": []
}