{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[boud]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00f3 h\u00ecnh th\u1ee9c cong nh\u01b0 c\u00e1i cung</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "bowed",
            "pronounce": "[boud]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bowed",
            "pronounce": "[boud]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bowed",
            "pronounce": "[boud]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bowed",
            "pronounce": "[boud]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bowed",
            "pronounce": "[boud]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He <em>bowed</em> before the Queen.",
            "vi": "\u00d4ng ta c\u00fai ng\u01b0\u1eddi xu\u1ed1ng tr\u01b0\u1edbc m\u1eb7t n\u1eef ho\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "She <em>bowed</em> down in shame.",
            "vi": "C\u00f4 ta c\u00fai \u0111\u1ea7u x\u1ea5u h\u1ed5."
        },
        {
            "en": "He <em>bowed</em> before the King.",
            "vi": "\u00d4ng ta c\u00fai \u0111\u1ea7u k\u00ednh c\u1ea9n ch\u00e0o \u0111\u1ee9c vua."
        },
        {
            "en": "I <em>bowed</em> to their pressure.",
            "vi": "T\u00f4i b\u1ecb khu\u1ea5t ph\u1ee5c d\u01b0\u1edbi \u00e1p l\u1ef1c c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Be <em>bowed</em> down by care",
            "vi": "C\u00f2ng l\u01b0ng \u0111i v\u00ec lo ngh\u0129"
        },
        {
            "en": "She <em>bowed</em> respectfully, and started to speak.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y k\u00ednh c\u1ea9n c\u00fai ch\u00e0o v\u00e0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "His back was <em>bowed</em> with age.",
            "vi": "L\u01b0ng \u00f4ng ta c\u00f2ng xu\u1ed1ng v\u00ec tu\u1ed5i t\u00e1c."
        },
        {
            "en": "I <em>bowed</em> and apologized for falling asleep.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00fai ch\u00e0o xin l\u1ed7i v\u00ec \u0111\u00e3 ng\u1ee7 g\u1ee5c."
        },
        {
            "en": "He was <em>bowed</em> down by care.",
            "vi": "\u00d4ng c\u00f2ng l\u01b0ng v\u00ec suy ngh\u0129."
        },
        {
            "en": "I <em>bowed</em> and told Nobu good-bye.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00fai ch\u00e0o v\u00e0 n\u00f3i l\u1eddi chia tay."
        },
        {
            "en": "The cast <em>bowed</em> as the audience applauded.",
            "vi": "C\u00e1c vai di\u1ec5n c\u00fai ch\u00e0o khi kh\u00e1n gi\u1ea3 v\u1ed7 tay."
        },
        {
            "en": "I asked and the doctor <em>bowed</em> in.",
            "vi": "T\u00f4i h\u1ecfi v\u00e0 \u00f4ng b\u00e1c s\u0129 g\u1eadt \u0111\u1ea7u b\u1ea3o ra."
        },
        {
            "en": "The priest <em>bowed</em> down before the altar.",
            "vi": "Linh m\u1ee5c c\u00fai m\u00ecnh tr\u01b0\u1edbc b\u00e0n th\u1edd."
        },
        {
            "en": "Peter <em>bowed</em> the knee before him.",
            "vi": "Peter \u0111\u00e3 ch\u1ecbu khu\u1ea5t ph\u1ee5c tr\u01b0\u1edbc \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "I stood and <em>bowed</em> to him.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ee9ng l\u00ean c\u00fai ng\u01b0\u1eddi ch\u00e0o \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "Albert <em>bowed</em> and handed over the letter.",
            "vi": "Albert c\u00fai \u0111\u1ea7u k\u00ednh c\u1ea9n \u0111\u01b0a l\u00e1 th\u01b0."
        },
        {
            "en": "He knelt and <em>bowed</em> his head.",
            "vi": "Anh ta qu\u1ef3 xu\u1ed1ng v\u00e0 c\u00fai \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "The actors <em>bowed</em> before the Queen.",
            "vi": "Nh\u1eefng k\u1ecbch s\u0129 c\u00fai m\u00ecnh ch\u00e0o n\u1eef ho\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "We all <em>bowed</em> to the Queen.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 ch\u00fang t\u00f4i c\u00fai ch\u00e0o N\u1eef Ho\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "He <em>bowed</em> out of the race.",
            "vi": "Anh ta r\u00fat kh\u1ecfi cu\u1ed9c \u0111ua"
        }
    ],
    "suggestions": []
}