{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Brahms",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Brahms",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Brahms",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Brahms",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Brahms",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Brahms</em> began working on the concerto in 1878 and completed it in 1881.",
            "vi": "Brahms b\u1eaft \u0111\u1ea7u vi\u1ebft b\u1ea3n Concerto v\u00e0o n\u0103m 1878 v\u00e0 ho\u00e0n th\u00e0nh n\u00f3 v\u00e0o n\u0103m 1881."
        },
        {
            "en": "It was an immediate success after its debut in Budapest in 1881 by <em>Brahms</em> as a soloist.",
            "vi": "B\u1ea3n nh\u1ea1c n\u00e0y \u0111\u00e3 th\u00e0nh c\u00f4ng nhanh ch\u00f3ng sau khi n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c ra m\u1eaft t\u1ea1i Budapest n\u0103m 1881 trong m\u00e0n \u0111\u1ed9c di\u1ec5n c\u1ee7a Brahms."
        },
        {
            "en": "The music of <em>Brahms</em> will be featured during a concert by pianist Nguy\u1ec5n B\u00edch Tr\u00e0, known as Tr\u00e0 Nguy\u1ec5n, at the HCM City Opera House today.",
            "vi": "Nh\u1eefng giai \u0111i\u1ec7u c\u1ee7a Brahms s\u1ebd vang l\u00ean trong \u0111\u00eam h\u00f2a nh\u1ea1c c\u1ee7a ngh\u1ec7 s\u0129 piano Nguy\u1ec5n B\u00edch Tr\u00e0, c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn l\u00e0 Tr\u00e0 Nguy\u1ec5n, t\u1ea1i Nh\u00e0 h\u00e1t L\u1edbn Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh h\u00f4m nay."
        },
        {
            "en": "Nh\u1eefng giai \u0111i\u1ec7u c\u1ee7a <em>Brahms</em> s\u1ebd vang l\u00ean trong \u0111\u00eam h\u00f2a nh\u1ea1c c\u1ee7a ngh\u1ec7 s\u0129 piano Nguy\u1ec5n B\u00edch Tr\u00e0, c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn l\u00e0 Tr\u00e0 Nguy\u1ec5n, t\u1ea1i Nh\u00e0 h\u00e1t L\u1edbn Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh h\u00f4m nay.",
            "vi": "The music of Brahms will be featured during a concert by pianist Nguy\u1ec5n B\u00edch Tr\u00e0, known as Tr\u00e0 Nguy\u1ec5n, at the HCM City Opera House today."
        },
        {
            "en": "\"T\u00f4i hy v\u1ecdng bu\u1ed5i di\u1ec5n c\u1ee7a m\u00ecnh t\u1ea1i qu\u00ea h\u01b0\u01a1ng s\u1ebd n\u00eau b\u1eadt \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e2m nh\u1ea1c c\u1ee7a <em>Brahms</em>\", theo ngh\u1ec7 s\u0129 37 tu\u1ed5i hi\u1ec7n sinh s\u1ed1ng \u1edf London nh\u01b0ng v\u1eabn th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean v\u1ec1 H\u00e0 N\u1ed9i v\u00e0 TP.HCM \u0111\u1ec3 bi\u1ec3u di\u1ec5n.",
            "vi": "\"I hope my performance at home will highlight Brahms's music,\" said the 37 - year - old, who lives in London but often returns to H\u00e0 N\u1ed9i and HCM City to perform."
        }
    ],
    "suggestions": []
}