{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"/><i/></div>",
            "word": "Braille",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Braille</k><blockquote><cclass>[<cclass>bre\u026al<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a written language for the blind, in which characters are represented by patterns of raised dots. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>verb print or transcribe in Braille. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: named after the blind French educationist Louis <i>Braille</i>, who developed it. </blockquote></div>",
            "word": "Braille",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Braille",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Braille",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ch\u1eef Braille</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">Braille printer</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0m\u00e1y in Braille</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "Braille",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Braille</em>.",
            "vi": "Ch\u1eef braille."
        },
        {
            "en": "She learned <em>Braille</em>.",
            "vi": "C\u00f4n \u1ea5y h\u1ecdc Braille."
        },
        {
            "en": "So... when did she learn <em>Braille</em>?",
            "vi": "V\u1eady...c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 h\u1ecdc Braille khi n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "He is able to read <em>Braille</em>.",
            "vi": "N\u00f3 bi\u1ebft \u0111\u1ecdc ch\u1eef n\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "The instructions were written in <em>Braille</em>.",
            "vi": "H\u01b0\u1edbng d\u1eabn \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1eb1ng ch\u1eef n\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Blind people can also write <em>braille</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi m\u00f9 c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 vi\u1ebft braille."
        },
        {
            "en": "My mother writes <em>Braille</em> very well.",
            "vi": "M\u1eb9 t\u00f4i vi\u1ebft ch\u1eef n\u1ed5i r\u1ea5t \u0111\u1eb9p."
        },
        {
            "en": "Read shorthand, Chinese characters, <em>Braille</em>, a piece of music",
            "vi": "\u0110\u1ecdc t\u1ed1c k\u00fd, ch\u1eef h\u00e1n, ch\u1eef n\u1ed5i, x\u01b0\u1edbng \u00e2m m\u1ed9t b\u1ea3n nh\u1ea1c"
        },
        {
            "en": "The name of the language for the blind is <em>Braille</em>.",
            "vi": "T\u00ean c\u1ee7a ng\u00f4n ng\u1eef \u0111\u00f3 l\u00e0 Braille."
        },
        {
            "en": "Blind students learn how to read and write in <em>Braille</em>.",
            "vi": "Sinh vi\u00ean m\u00f9 h\u1ecdc l\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 \u0111\u1ecdc v\u00e0 vi\u1ebft b\u1eb1ng Braille."
        },
        {
            "en": "Louis <em>Braille</em> invented a way for blind people to communicate.",
            "vi": "Louis braille \u0111\u00e3 s\u00e1ng t\u1ea1o ra c\u00e1ch gi\u00fap ng\u01b0\u1eddi m\u00f9 li\u00ean l\u1ea1c v\u1edbi nhau."
        },
        {
            "en": "What kind of language had Helen Keller learned before <em>Braille</em>?",
            "vi": "Helen Keller \u0111\u00e3 h\u1ecdc lo\u1ea1i ngo\u1ea1i ng\u1eef n\u00e0o tr\u01b0\u1edbc khi h\u1ecdc h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u1eef Braille?"
        },
        {
            "en": "Louis <em>Braille</em> was born in France in 1809.",
            "vi": "Louis braille sinh ra \u1edf ph\u00e1p v\u00e0o n\u0103m 1809."
        },
        {
            "en": "A blind person reads <em>Braille</em> by running his fingers over lines of dots.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi m\u00f9 \u0111\u1ecdc ch\u1eef b\u1eb1ng c\u00e1ch \u0111\u01b0a ng\u00f3n tay s\u1edd l\u00ean nh\u1eefng d\u00f2ng ch\u1ea5m nh\u1ecf."
        },
        {
            "en": "There is no shortage of audiovisual software and <em>Braille</em> scanners for the visually impaired.",
            "vi": "C\u00f3 kh\u00f4ng thi\u1ebfu c\u00e1c ph\u1ea7n m\u1ec1m nghe nh\u00ecn v\u00e0 m\u00e1y qu\u00e9t ch\u1eef n\u1ed5i cho ng\u01b0\u1eddi khi\u1ebfm th\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Today there are <em>braille</em> books ate large and expensive to make.",
            "vi": "Ng\u00e0y nay t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c ch\u1eef vi\u1ebft tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u1ec1u c\u00f3 s\u00e1ch braille."
        },
        {
            "en": "The visually impaired students will take their tests in <em>Braille</em> in a separate room.",
            "vi": "Th\u00ed sinh khi\u1ebfm th\u1ecb s\u1ebd thi b\u1eb1ng ch\u1eef Braille trong m\u1ed9t ph\u00f2ng thi ri\u00eang."
        },
        {
            "en": "Louis <em>Braille</em> invented this system when he was only fifteen years old.",
            "vi": "Louis braille ph\u00e1t minh h\u1ec7 th\u1ed1ng n\u00e0y khi \u00f4ng ch\u1ec9 m\u1edbi 15 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "This is where national heroes of France are buried, and Louis <em>Braille</em> was a national hero.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u01a1i ch\u00f4n c\u00e1c anh h\u00f9ng d\u00e2n t\u1ed9c c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc ph\u00e1p v\u00e0 louis braille l\u00e0 m\u1ed9t anh h\u00f9ng d\u00e2n t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "At what age did Helen Keller master <em>Braille</em> as well as the manual alphabet?",
            "vi": "Helen Keller \u0111\u00e3 n\u1eafm v\u1eefng Braille nh\u01b0 l\u00e0 b\u1ea3ng ch\u1eef c\u00e1i b\u1eb1ng tay v\u00e0o n\u0103m bao nhi\u00eau tu\u1ed5i?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}