{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Brazilian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Brazilian</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a native or inhabitant of Brazil. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a style of waxing a woman's pubic hair so that only a narrow central strip remains. </blockquote></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to Brazil. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "Brazilian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Brazilian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Brazilian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Brazilian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Cabral is <em>Brazilian</em>.",
            "vi": "Cabral l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi braxin."
        },
        {
            "en": "<em>Brazilian</em> soccer player.",
            "vi": "C\u1ea7u th\u1ee7 b\u00f3ng \u0111\u00e1 Braxin."
        },
        {
            "en": "I love <em>Brazilian</em> music.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch nh\u1ea1c Brazil."
        },
        {
            "en": "She is <em>Brazilian</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Brazil."
        },
        {
            "en": "<em>Brazilian</em> education must undergo reform.",
            "vi": "Gi\u00e1o d\u1ee5c \u1edf Bra - xin ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i c\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "<em>Brazilian</em> education must undergo reform.",
            "vi": "Gi\u00e1o d\u1ee5c \u1edf Bra-xin ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i c\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "Sometimes we go to a <em>Brazilian</em> bar.",
            "vi": "\u0110\u00f4i khi ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u1ebfn qu\u00e1n r\u01b0\u1ee3u Brazil."
        },
        {
            "en": "The <em>Brazilian</em> team is regarded as unbeatable.",
            "vi": "\u0110\u1ed9i Braxin \u0111\u01b0\u1ee3c coi nh\u01b0 l\u00e0 b\u1ea5t kh\u1ea3 chi\u1ebfn b\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "He might be <em>Brazilian</em>, or Greek.",
            "vi": "Anh \u1ea5y c\u00f3 l\u1ebd l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Braxin, ho\u1eb7c ng\u01b0\u1eddi Hy L\u1ea1p."
        },
        {
            "en": "The <em>Brazilian</em> Parliament and Human Rights \u2013 UNDP.",
            "vi": "Qu\u1ed1c h\u1ed9i Bra-xin v\u00e0 Quy\u1ec1n Con ng\u01b0\u1eddi \u2013 UNDP."
        },
        {
            "en": "The carnival in Salvador is a popular <em>Brazilian</em> festival.",
            "vi": "L\u1ec5 h\u1ed9i \u1edf \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc Salvador l\u00e0 m\u1ed9t l\u1ec5 h\u1ed9i ph\u1ed5 bi\u1ebfn c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Bra-xin."
        },
        {
            "en": "<em>Brazilian</em> liberals mobilized national capital to build the export infrastructure.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Brazil theo ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1ef1 do \u0111\u00e3 huy \u0111\u1ed9ng v\u1ed1n qu\u1ed1c gia \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng xu\u1ea5t kh\u1ea9u."
        },
        {
            "en": "The match was between Singapore and a visiting <em>Brazilian</em> team.",
            "vi": "Tr\u1eadn \u0111\u1ea5u di\u1ec5n ra gi\u1eefa hai \u0111\u1ed9i singapore v\u00e0 \u0111\u1ed9i kh\u00e1ch brazil."
        },
        {
            "en": "When Vietnamese unit prices dropped, so did <em>Brazilian</em> prices.",
            "vi": "Khi \u0111\u01a1n gi\u00e1 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam gi\u1ea3m, th\u00ec gi\u00e1 c\u1ee7a Bra-xin c\u0169ng gi\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "<em>Brazilian</em> futsal coach shares passion for training young Vietnamese",
            "vi": "HLV futsal ng\u01b0\u1eddi Brazil chi s\u1ebb ni\u1ec1m \u0111am m\u00ea cho vi\u1ec7c \u0111\u00e0o t\u1ea1o th\u1ebf h\u1ec7 tr\u1ebb ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "<em>Brazilian</em> unit prices are higher than Vietnamese unit prices.",
            "vi": "\u0110\u01a1n gi\u00e1 c\u1ee7a Bra-xin cao h\u01a1n so v\u1edbi \u0111\u01a1n gi\u00e1 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "The <em>Brazilian</em> medical student has been named Miss Earth.",
            "vi": "M\u1ed9t sinh vi\u00ean y khoa ng\u01b0\u1eddi Brazil \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u00e0m Hoa H\u1eadu Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Of course, <em>Brazilian</em> government is eager for the international business.",
            "vi": "T\u1ea5t nhi\u00ean, ch\u00ednh ph\u1ee7 Brazil n\u0103ng n\u1ed5 h\u01a1n trong kinh doanh qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Although usually at lower levels, Vietnamese unit prices in all seven categories did not pull down <em>Brazilian</em> unit prices or reduce <em>Brazilian</em> export volumes.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 th\u01b0\u1eddng \u1edf m\u1ee9c th\u1ea5p h\u01a1n, \u0111\u01a1n gi\u00e1 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam \u1edf c\u1ea3 b\u1ea3y nh\u00f3m h\u00e0ng kh\u00f4ng k\u00e9o \u0111\u01a1n gi\u00e1 c\u1ee7a Bra-xin xu\u1ed1ng ho\u1eb7c l\u00e0m gi\u1ea3m l\u01b0\u1ee3ng xu\u1ea5t kh\u1ea9u c\u1ee7a Bra-xin."
        },
        {
            "en": "He and three others were ambushed and robbed in the <em>Brazilian</em> jungle.",
            "vi": "Anh ta v\u00e0 3 ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c b\u1ecb ph\u1ee5c k\u00edch v\u00e0 b\u1ecb c\u01b0\u1edbp trong khu r\u1eebng nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi Bra - xin."
        }
    ],
    "suggestions": []
}