{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "breadline"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>breadline</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>Brit. the poorest condition in which it is acceptable to live. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>N. Amer. a queue of people waiting to receive free food. </cclass></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "breadline"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "breadline"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "breadline"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "breadline"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Many families are on the <em>breadline</em>.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u gia \u0111\u00ecnh r\u1ea5t l\u00e0 ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "We have been living on the <em>breadline</em> for weeks.",
            "vi": "Ch\u00fang ta \u0111\u00e3 s\u1ed1ng r\u1ea5t c\u1ef1c kh\u1ed5 su\u1ed1t nhi\u1ec1u tu\u1ea7n l\u1ec5."
        },
        {
            "en": "We 've been living on the <em>breadline</em> for weeks",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 s\u1ed1ng c\u00f9ng c\u1ef1c nhi\u1ec1u tu\u1ea7n nay r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "We've been living on the <em>breadline</em> for weeks",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 s\u1ed1ng c\u00f9ng c\u1ef1c nhi\u1ec1u tu\u1ea7n nay r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "Due to the recent crisis, there are more people on the <em>breadline</em> than ever before.",
            "vi": "Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng g\u1ea7n \u0111\u00e2y khi\u1ebfn cho nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi l\u00e2m v\u00e0o t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh nh\u1ea5t t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebfn nay."
        },
        {
            "en": "Due to the recent crisis, there are more people on the <em>breadline</em> than ever before",
            "vi": "Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng g\u1ea7n \u0111\u00e2y khi\u1ebfn cho nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi l\u00e2m v\u00e0o t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh nh\u1ea5t t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebfn nay"
        },
        {
            "en": "Millions of people are still living on or below the <em>breadline</em>",
            "vi": "H\u00e0ng tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi v\u1eabn c\u00f2n s\u1ed1ng trong cu\u1ed9c s\u1ed1ng r\u1ea5t ngh\u00e8o kh\u1ed5"
        },
        {
            "en": "Most of the unemployed in this area are on the <em>breadline</em>.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi th\u1ea5t nghi\u1ec7p trong v\u00f9ng n\u00e0y \u0111\u1ec1u ngh\u00e8o t\u00fang."
        }
    ],
    "suggestions": []
}