{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['brig\u0259ndid\u0292]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 c\u01b0\u1edbp b\u00f3c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "brigandage"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "brigandage"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "brigandage"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "brigandage"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "brigandage"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "His counterparts were <em>Brig</em> Gen Park Chul-kyun, South Korea\u2019s deputy director general for international policy and Koji Kano, Japanese director for defence policy.",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u1ed1i t\u00e1c c\u1ee7a \u00f4ng l\u00e0 Thi\u1ebfu t\u01b0\u1edbng Park Chul-kyun, Ph\u00f3 V\u1ee5 tr\u01b0\u1edfng V\u1ee5 ch\u00ednh s\u00e1ch qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ee7a B\u1ed9 Qu\u1ed1c ph\u00f2ng H\u00e0n Qu\u1ed1c v\u00e0 Koji Kano, Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c v\u0103n ph\u00f2ng ch\u00ednh s\u00e1ch qu\u1ed1c ph\u00f2ng c\u1ee7a B\u1ed9 Qu\u1ed1c ph\u00f2ng Nh\u1eadt B\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "awkward <em>age</em>",
            "vi": "tu\u1ed5i m\u1edbi l\u1edbn"
        },
        {
            "en": "<em>Age</em> Concern.",
            "vi": "C\u01a1 quan tu\u1ed5i gi\u00e0."
        },
        {
            "en": "Lacustrine <em>age</em>",
            "vi": "Th\u1eddi \u0111\u1ea1i s\u1ed1ng \u1edf tr\u00ean h\u1ed3"
        },
        {
            "en": "Machine <em>age</em>.",
            "vi": "K\u1ef9 nguy\u00ean c\u01a1 gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "1) <em>Age</em>",
            "vi": "1) Tu\u1ed5i t\u00e1c"
        },
        {
            "en": "ice <em>age</em>",
            "vi": "the ki bang ha"
        },
        {
            "en": "teen-<em>age</em>",
            "vi": "thanh thi\u1ebfu ni\u00ean \u1edf tu\u1ed5i t\u1eeb 13 - 19"
        },
        {
            "en": "Over <em>age</em>",
            "vi": "Qu\u00e1 tu\u1ed5i quy \u0111\u1ecbnh"
        },
        {
            "en": "His counterparts were <em>Brig</em> Gen Park Chul-kyun, South Korea\u2019s deputy director general for international policy and Koji Kano, Japanese director for defence policy.",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u1ed1i t\u00e1c c\u1ee7a \u00f4ng l\u00e0 Thi\u1ebfu t\u01b0\u1edbng Park Chul-kyun, Ph\u00f3 V\u1ee5 tr\u01b0\u1edfng V\u1ee5 ch\u00ednh s\u00e1ch qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ee7a B\u1ed9 Qu\u1ed1c ph\u00f2ng H\u00e0n Qu\u1ed1c v\u00e0 Koji Kano, Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c v\u0103n ph\u00f2ng ch\u00ednh s\u00e1ch qu\u1ed1c ph\u00f2ng c\u1ee7a B\u1ed9 Qu\u1ed1c ph\u00f2ng Nh\u1eadt B\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Saturnian <em>age</em>",
            "vi": "Th\u1eddi \u0111\u1ea1i ho\u00e0ng kim"
        },
        {
            "en": "Middle <em>age</em>",
            "vi": "Tu\u1ed5i trung ni\u00ean"
        },
        {
            "en": "1) <em>Age</em>",
            "vi": "1) Tu\u1ed5i t\u00e1c"
        },
        {
            "en": "Hoary <em>age</em>",
            "vi": "Tu\u1ed5i gi\u00e0"
        },
        {
            "en": "Mature <em>age</em>",
            "vi": "Tu\u1ed5i tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "Reproductive <em>age</em>.",
            "vi": "L\u1ee9a tu\u1ed5i c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng sinh con."
        },
        {
            "en": "<em>Age</em> differences",
            "vi": "Kh\u00e1c bi\u1ec7t \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "golden <em>age</em>",
            "vi": "th\u1eddi \u0111\u1ea1i ho\u00e0ng kim"
        },
        {
            "en": "teen - <em>age</em>",
            "vi": "thanh thi\u1ebfu ni\u00ean \u1edf tu\u1ed5i t\u1eeb 13-19"
        },
        {
            "en": "<em>Age</em> limit",
            "vi": "Gi\u1edbi h\u1ea1n tu\u1ed5i"
        }
    ],
    "suggestions": []
}