{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[brimd]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(d\u00f9ng trong t\u00ednh t\u1eeb gh\u00e9p) c\u00f3 lo\u1ea1i v\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00f3i r\u00f5</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a broad-brimmed</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">wide-brimmed</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">floppy-brimmed hat</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u0169 r\u1ed9ng v\u00e0nh, c\u00f3 v\u00e0nh m\u1ec1m</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "brimmed"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "brimmed"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "brimmed"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "brimmed"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "brimmed"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Floppy-<em>brimmed</em> hat",
            "vi": "M\u0169 r\u1ed9ng v\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "Broad-<em>brimmed</em> hat",
            "vi": "M\u0169 r\u1ed9ng v\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "Wide-<em>brimmed</em> hat",
            "vi": "M\u0169 r\u1ed9ng v\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "She usually wears a wide-<em>brimmed</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y th\u01b0\u1eddng \u0111\u1ed9i m\u0169 r\u1ed9ng v\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "She usually wears a broad - <em>brimmed</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y th\u01b0\u1eddng \u0111\u1ed9i m\u0169 r\u1ed9ng v\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "She usually wears a floppy-<em>brimmed</em> hat.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y th\u01b0\u1eddng \u0111\u1ed9i m\u0169 c\u00f3 v\u00e0nh m\u1ec1m."
        },
        {
            "en": "A glass was <em>brimmed</em> over with beer.",
            "vi": "C\u00e1i c\u1ed1c \u0111\u1ea7y tr\u00e0n bia."
        },
        {
            "en": "She usually wears a broad-<em>brimmed</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y th\u01b0\u1eddng \u0111\u1ed9i m\u0169 r\u1ed9ng v\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "I <em>brimmed</em> over with joy when meeting him yesterday.",
            "vi": "H\u00f4m qua t\u00f4i \u0111\u00e3 vui s\u01b0\u1edbng v\u00f4 ng\u1ea7n khi g\u1eb7p anh \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "Their eyes met, and her heart <em>brimmed</em> over.",
            "vi": "\u00c1nh m\u1eaft h\u1ecd g\u1eb7p nhau, v\u00e0 tim c\u00f4 ng\u1eadp tr\u00e0n c\u1ea3m x\u00fac."
        },
        {
            "en": "Her sole concession to fashion was her wide <em>brimmed</em> hat.",
            "vi": "M\u1ed1i quan t\u00e2m duy nh\u1ea5t/\u0111\u1ed9c nh\u1ea5t c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u1ed1i v\u1edbi th\u1eddi trang l\u00e0 chi\u1ebfc n\u00f3n r\u1ed9ng v\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "I hadn't realized the moisture in my eyes had <em>brimmed</em> over.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng nh\u1eadn th\u1ea5y nh\u1eefng gi\u1ecdt n\u01b0\u1edbc trong m\u1eaft t\u00f4i \u0111\u00e3 tr\u00e0n \u0111\u1ea7y."
        },
        {
            "en": "They wore flaps of leather over their legs, and spurs, and wide - <em>brimmed</em> hats.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u1ec1u b\u1ecdc k\u00edn \u1ed1ng ch\u00e2n b\u1eb1ng nh\u1eefng mi\u1ebfng da m\u1ecfng v\u1edbi nh\u1eefng c\u01b0a s\u1eaft v\u00e0 \u0111\u1ed9i n\u00f3n r\u1ed9ng v\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "They wore flaps of leather over their legs, and spurs, and wide-<em>brimmed</em> hats.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u1ec1u b\u1ecdc k\u00edn \u1ed1ng ch\u00e2n b\u1eb1ng nh\u1eefng mi\u1ebfng da m\u1ecfng v\u1edbi nh\u1eefng c\u01b0a s\u1eaft v\u00e0 \u0111\u1ed9i n\u00f3n r\u1ed9ng v\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "Our broad-<em>brimmed</em> hats render us almost invisible to our enemies.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u00e1i m\u0169 tai b\u00e8o c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i khi\u1ebfn ch\u00fang t\u00f4i g\u1ea7n nh\u01b0 v\u00f4 h\u00ecnh \u0111\u1ed1i v\u1edbi k\u1ebb th\u00f9 c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Our broad - <em>brimmed</em> hats render us almost invisible to our enemies.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u00e1i m\u0169 tai b\u00e8o c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i khi\u1ebfn ch\u00fang t\u00f4i g\u1ea7n nh\u01b0 v\u00f4 h\u00ecnh \u0111\u1ed1i v\u1edbi k\u1ebb th\u00f9 c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Cover your skin with tightly long-sleeved shirts, long pants and wide-<em>brimmed</em> hats.",
            "vi": "M\u1eb7c \u00e1o s\u01a1 mi k\u00edn d\u00e0i tay, qu\u1ea7n d\u00e0i v\u00e0 \u0111\u1ed9i mu\u0303 r\u1ed9ng v\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "He wore clodhopper shoes and an old flat-<em>brimmed</em> Stetson hat.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u1ea5y \u0111i gi\u00e0y c\u1ee5c m\u1ecbch v\u00e0 \u0111\u1ed9i m\u1ed9t c\u00e1i m\u0169 \u0111\u00e3 c\u0169 ki\u1ec3u stetson v\u00e0nh d\u1eb9t."
        },
        {
            "en": "Initially, Mr. Trump <em>brimmed</em> with enthusiasm about the arrival in his cabinet of a seasoned executive, the chairman and chief executive of oil giant Exxon Mobil Corp.",
            "vi": "Ban \u0111\u1ea7u, \u00d4ng Trump s\u1ed1t ru\u1ed9t v\u1edbi s\u1ef1 nhi\u1ec7t t\u00ecnh khi c\u00f3 s\u1ef1 gia nh\u00e2p n\u1ed9i c\u00e1c c\u1ee7a m\u1ed9t v\u1ecb \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh d\u00e0y d\u1ea1n kinh nghi\u1ec7m, ng\u01b0\u1eddi l\u00e0 ch\u1ee7 t\u1ecbch v\u00e0 l\u00e0 gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh c\u1ee7a t\u1eadp \u0111o\u00e0n Exxon Mobil Corp."
        },
        {
            "en": "Initially, Mr. Trump <em>brimmed</em> with enthusiasm about the arrival in his cabinet of a seasoned executive, the chairman and chief executive of oil giant Exxon Mobil Corp.",
            "vi": "Ban \u0111\u1ea7u, \u00d4ng Trump s\u1ed1t ru\u1ed9t v\u1edbi s\u1ef1 nhi\u1ec7t t\u00ecnh khi c\u00f3 s\u1ef1 gia nh\u00e2p n\u1ed9i c\u00e1c c\u1ee7a m\u1ed9t v\u1ecb \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh d\u00e0y d\u1ea1n kinh nghi\u1ec7m, ng\u01b0\u1eddi l\u00e0 ch\u1ee7 t\u1ecbch v\u00e0 l\u00e0 gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh c\u1ee7a t\u1eadp \u0111o\u00e0n Exxon Mobil Corp."
        }
    ],
    "suggestions": []
}