{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['br\u0254:dk\u0251:st\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi n\u00f3i tr\u00ean \u0111\u00e0i ph\u00e1t thanh ho\u1eb7c \u0111\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh; ph\u00e1t thanh vi\u00ean</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "broadcaster",
            "pronounce": "['br\u0254:dk\u0251:st\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "broadcaster",
            "pronounce": "['br\u0254:dk\u0251:st\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "broadcaster",
            "pronounce": "['br\u0254:dk\u0251:st\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "broadcaster",
            "pronounce": "['br\u0254:dk\u0251:st\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "broadcaster",
            "pronounce": "['br\u0254:dk\u0251:st\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>broadcaster</em> has a pleasant voice.",
            "vi": "Ph\u00e1t thanh vi\u00ean \u0111\u00f3 c\u00f3 gi\u1ecdng n\u00f3i l\u00f4i cu\u1ed1n."
        },
        {
            "en": "I'm a <em>broadcaster</em> in the television station.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi gi\u1edbi thi\u1ec7u ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u1edf \u0111\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "He asserted his authority as a famous <em>broadcaster</em>.",
            "vi": "Anh ta kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh quy\u1ec1n h\u00e0nh c\u1ee7a m\u00ecnh nh\u01b0 m\u1ed9t ph\u00e1t thanh vi\u00ean n\u1ed5i ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "He is a well \u2013 known <em>broadcaster</em> on political affairs.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 m\u1ed9t ph\u00e1t thanh vi\u00ean n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1ec1 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "He is a well \u2013 known <em>broadcaster</em> on religious affairs.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 m\u1ed9t ph\u00e1t thanh vi\u00ean n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1ec1 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u00f4n gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "The national <em>broadcaster</em> will have a dedicated sports channel.",
            "vi": "\u0110\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh qu\u1ed1c gia s\u1ebd c\u00f3 m\u1ed9t k\u00eanh chuy\u00ean \u0111\u01b0a tin v\u1ec1 th\u1ec3 thao."
        },
        {
            "en": "I 'm a <em>broadcaster</em> in the television station.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi gi\u1edbi thi\u1ec7u ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u1edf \u0111\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Robert Leroy Ripley, an artist, author and radio <em>broadcaster</em>, was born in 1893 in California.",
            "vi": "Robert leroy ripley, m\u1ed9t ngh\u1ec7 s\u0129, t\u00e1c gi\u1ea3 v\u00e0 ph\u00e1t thanh vi\u00ean, sinh n\u0103m 1893 t\u1ea1i california."
        },
        {
            "en": "Taiwanese <em>broadcaster</em> TVBS said Wednesday that a rescue operation was underway at the Marshal Hotel.",
            "vi": "\u0110\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh \u0110\u00e0i Loan TVBS cho bi\u1ebft h\u00f4m th\u1ee9 t\u01b0 l\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee9u h\u1ed9 \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh t\u1ea1i Kh\u00e1ch s\u1ea1n Marshal."
        },
        {
            "en": "The pressure caused the gate to collapse, resulting in the stampede, the <em>broadcaster</em> reported.",
            "vi": "\u00c1p l\u1ef1c g\u00e2y ra c\u1eeda s\u1ee5p \u0111\u1ed5, d\u1eabn \u0111\u1ebfn gi\u1eabm \u0111\u1ea1p, \u0111\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "The national <em>broadcaster</em> will sell its shares in top providers K+, SCTV and VTVcab.",
            "vi": "\u0110\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh qu\u1ed1c gia s\u1ebd b\u00e1n c\u1ed5 ph\u1ea7n c\u00f3 trong c\u00e1c nh\u00e0 cung c\u1ea5p h\u00e0ng \u0111\u1ea7u l\u00e0 K +, SCTV v\u00e0 VTVcab."
        },
        {
            "en": "Taiwanese <em>broadcaster</em> TVBS said Wednesday that a rescue operation was underway at the Marshal Hotel.",
            "vi": "\u0110\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh \u0110\u00e0i Loan TVBS cho bi\u1ebft h\u00f4m th\u1ee9 t\u01b0 l\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee9u h\u1ed9 \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh t\u1ea1i Kh\u00e1ch s\u1ea1n Marshal."
        },
        {
            "en": "Vietnam Television, the national <em>broadcaster</em> of the Socialist Republic of Vietnam is the only nation - wide TV in Vietnam.",
            "vi": "\u0110\u00e0i Truy\u1ec1n H\u00ecnh Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 \u0111\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh qu\u1ed1c gia c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng H\u00f2a X\u00e3 H\u1ed9i Ch\u1ee7 Ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 l\u00e0 \u0111\u00e0i ph\u1ee7 s\u00f3ng to\u00e0n qu\u1ed1c duy nh\u1ea5t t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "\u00a0A day later, the chair still hadn't landed, Calgary Police Acting Inspector Kyle Grant said, according to Canadian <em>broadcaster</em> CTV.",
            "vi": "\u0110\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh CTV Canada d\u1eabn l\u1eddi Quy\u1ec1n thanh tra c\u1ea3nh s\u00e1t Calgary, \u00f4ng Kyle Grant cho hay, su\u1ed1t c\u1ea3 ng\u00e0y h\u00f4m \u1ea5y m\u00e0 chi\u1ebfc gh\u1ebf v\u1eabn ch\u01b0a ch\u1ecbu \u201ch\u1ea1 c\u00e1nh\u201d."
        },
        {
            "en": "Vietnam Television, the national <em>broadcaster</em> of the Socialist Republic of Vietnam is the only nation-wide TV in Vietnam.",
            "vi": "\u0110\u00e0i Truy\u1ec1n H\u00ecnh Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 \u0111\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh qu\u1ed1c gia c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng H\u00f2a X\u00e3 H\u1ed9i Ch\u1ee7 Ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 l\u00e0 \u0111\u00e0i ph\u1ee7 s\u00f3ng to\u00e0n qu\u1ed1c duy nh\u1ea5t t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "The Arabic <em>broadcaster</em> Al-Jazeera has suspended reporting from Iraq after Baghdad barred two of its correspondents from reporting there.",
            "vi": "\u0110\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh A - r\u1eadp Al - Jazeera ng\u01b0ng t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt t\u1eeb I - R\u1eafc sau khi Baghdad c\u1ea5m hai ph\u00f3ng vi\u00ean c\u1ee7a Al - Jazeera t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt t\u1ea1i ch\u1ed7."
        },
        {
            "en": "The Arabic <em>broadcaster</em> Al - Jazeera has suspended reporting from Iraq after Baghdad barred two of its correspondents from reporting there.",
            "vi": "\u0110\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh A-r\u1eadp Al-Jazeera ng\u01b0ng t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt t\u1eeb I-R\u1eafc sau khi Baghdad c\u1ea5m hai ph\u00f3ng vi\u00ean c\u1ee7a Al-Jazeera t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt t\u1ea1i ch\u1ed7."
        },
        {
            "en": "State-run <em>broadcaster</em> CCTV reported that it happened after an iron gate at the students' dormitory failed to open.",
            "vi": "\u0110\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc CCTV b\u00e1o c\u00e1o r\u1eb1ng n\u00f3 x\u1ea3y ra sau khi m\u1ed9t c\u00e1nh c\u1ed5ng s\u1eaft t\u1ea1i k\u00fd t\u00fac x\u00e1 c\u1ee7a h\u1ecdc sinh kh\u00f4ng m\u1edf \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "State - run <em>broadcaster</em> CCTV reported that it happened after an iron gate at the students'dormitory failed to open.",
            "vi": "\u0110\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc CCTV b\u00e1o c\u00e1o r\u1eb1ng n\u00f3 x\u1ea3y ra sau khi m\u1ed9t c\u00e1nh c\u1ed5ng s\u1eaft t\u1ea1i k\u00fd t\u00fac x\u00e1 c\u1ee7a h\u1ecdc sinh kh\u00f4ng m\u1edf \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "Patrick Malone is a traveller, writer and <em>broadcaster</em>. He was born in 1968 in Basel, Switzerland, where his British parents were working for a pharmaceutical company.",
            "vi": "Patrick Malone l\u00e0 m\u1ed9t du kh\u00e1ch, nh\u00e0 v\u0103n v\u00e0 ph\u00e1t thanh vi\u00ean. Anh sinh n\u0103m 1968 t\u1ea1i Basel, Th\u1ee5y S\u0129, n\u01a1i b\u1ed1 m\u1eb9 anh \u0111ang l\u00e0m vi\u1ec7c cho m\u1ed9t c\u00f4ng ty d\u01b0\u1ee3c ph\u1ea9m."
        }
    ],
    "suggestions": []
}