{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[br\u0254\u03b7'kaitis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(y h\u1ecdc) b\u1ec7nh vi\u00eam cu\u1ed1ng ph\u1ed5i, b\u1ec7nh vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "bronchitis"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>bronchitis</k><blockquote><cclass>[<cclass>br\u0252\u014b'k\u028c\u026at\u026as<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun inflammation of the mucous membrane in the bronchial tubes, typically with spasm of bronchial muscle and coughing. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>bronchitic</b><cclass>adjective &amp;noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "bronchitis"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bronchitis"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bronchitis"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">acute bronchitis</font><font color=\"#282828\">: vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n c\u1ea5p</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">bronchitis obhterans</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0vi\u00eam t\u1eafc ph\u1ebf qu\u1ea3n</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "bronchitis"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Bronchitis</em>.",
            "vi": "Vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "My son got <em>bronchitis</em>.",
            "vi": "Con trai c\u1ee7a t\u00f4i b\u1ecb vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "I suffered from chronic <em>bronchitis</em>.",
            "vi": "T\u00f4i b\u1ecb \u0111au t\u1eeb ph\u1ebf qu\u1ea3n r\u1ea5t n\u1eb7ng."
        },
        {
            "en": "His cold developed into <em>bronchitis</em>.",
            "vi": "Anh ta chuy\u1ec3n t\u1eeb c\u1ea3m sang vi\u00eam cu\u1ed1ng ph\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Mrs. Words suffers from <em>bronchitis</em>.",
            "vi": "C\u00f4 Words b\u1ecb b\u1ec7nh vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "<em>Bronchitis</em> is a bronchial infection, physical or chemical stimulation of allergic inflammation, sub - acute <em>bronchitis</em> and chronic <em>bronchitis</em>.",
            "vi": "Vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ec7nh nhi\u1ec5m tr\u00f9ng ph\u1ebf qu\u1ea3n, v\u1eadt l\u00fd, h\u00f3a h\u1ecdc k\u00edch th\u00edch vi\u00eam d\u1ecb \u1ee9ng, vi\u00eam ti\u1ec3u ph\u1ebf qu\u1ea3n v\u00e0 ph\u1ee5 vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n m\u00e3n t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Very severe <em>bronchitis</em> cannot be cured.",
            "vi": "Nh\u1eefng tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p b\u1ecb vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n qu\u00e1 n\u1eb7ng th\u00ec kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1eefa \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "<em>Bronchitis</em> is a bronchial infection, physical or chemical stimulation of allergic inflammation, sub-acute <em>bronchitis</em> and chronic <em>bronchitis</em>.",
            "vi": "Vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ec7nh nhi\u1ec5m tr\u00f9ng ph\u1ebf qu\u1ea3n, v\u1eadt l\u00fd, h\u00f3a h\u1ecdc k\u00edch th\u00edch vi\u00eam d\u1ecb \u1ee9ng, vi\u00eam ti\u1ec3u ph\u1ebf qu\u1ea3n v\u00e0 ph\u1ee5 vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n m\u00e3n t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "I consider this a <em>bronchitis</em> cough.",
            "vi": "T\u00f4i cho r\u1eb1ng \u0111\u00e2y l\u00e0 ch\u1ee9ng ho vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Smoking could lead to severe <em>bronchitis</em>.",
            "vi": "H\u00fat thu\u1ed1c c\u00f3 th\u1ec3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n n\u1eb7ng."
        },
        {
            "en": "<em>Bronchitis</em> sufferer has to be cured for a long time.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb vi\u00eam cu\u1ed1ng ph\u1ed5i ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb trong th\u1eddi gian d\u00e0i."
        },
        {
            "en": "The children can easily get <em>bronchitis</em> in cold weather.",
            "vi": "Tr\u1ebb con d\u1ec5 b\u1ecb vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n trong th\u1eddi ti\u1ebft l\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "The doctor let her know that she got chronic <em>bronchitis</em>.",
            "vi": "B\u00e1c s\u0129 cho bi\u1ebft b\u00e0 ta b\u1ecb b\u1ec7nh vi\u00eam cu\u1ed1ng ph\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Causes of chronic <em>bronchitis</em>  Smoking is by far the most common cause of chronic <em>bronchitis</em>. Workplace exposure to dust and toxic gases is a much less common cause. Air pollution can make symptoms worse for people with chronic <em>bronchitis</em>.",
            "vi": "Nguy\u00ean nh\u00e2n g\u00e2y vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n m\u00e3n t\u00ednh   Thu\u1ed1c l\u00e1 l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n g\u00e2y vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n m\u00e3n t\u00ednh th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y nh\u1ea5t. N\u01a1i l\u00e0m vi\u1ec7c ti\u1ebfp x\u00fac v\u1edbi b\u1ee5i v\u00e0 kh\u00ed \u0111\u1ed9c l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n \u00edt th\u1ea5y h\u01a1n nhi\u1ec1u. \u00d4 nhi\u1ec5m kh\u00f4ng kh\u00ed c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m cho tri\u1ec7u ch\u1ee9ng tr\u1edf n\u00ean nghi\u00eam tr\u1ecdng h\u01a1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n m\u00e3n t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "A respiratory infection, such as a cold, can also cause <em>bronchitis</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ef1 nhi\u1ec5m tr\u00f9ng \u0111\u01b0\u1eddng h\u00f4 h\u1ea5p, nh\u01b0 b\u1ec7nh c\u1ea3m, c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "The symptoms of <em>bronchitis</em> include fever, chest pain, and a cough that brings up mucus.",
            "vi": "Tri\u1ec7u ch\u1ee9ng c\u1ee7a b\u1ec7nh vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n bao g\u1ed3m s\u1ed1t, \u0111au ng\u1ef1c v\u00e0 ho c\u00f3 \u0111\u00e0m."
        },
        {
            "en": "The main symptom of <em>bronchitis</em> is a frequent cough that produces mucus.",
            "vi": "Tri\u1ec7u ch\u1ee9ng ch\u00ednh c\u1ee7a vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n l\u00e0 ho th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean t\u1ea1o ra ch\u1ea5t nh\u1ea7y."
        },
        {
            "en": "Severe <em>bronchitis</em> may produce shortness of breath and result in heart failure.",
            "vi": "B\u1ec7nh vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n n\u1eb7ng g\u00e2y th\u1edf g\u1ea5p v\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3 l\u00e0 b\u1ecb suy tim."
        },
        {
            "en": "<em>Bronchitis</em> causes these passages to increase their production of mucus, which is then coughed up.",
            "vi": "Vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n l\u00e0m nh\u1eefng \u0111\u01b0\u1eddng th\u00f4ng kh\u00ed n\u00e0y s\u1ea3n sinh ra nhi\u1ec1u ch\u1ea5t nh\u1ea7y, m\u00e0 sau \u0111\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c ho kh\u1ea1c ra."
        },
        {
            "en": "A drug used to dilate the air passages in asthma and chronic <em>bronchitis</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t lo\u1ea1i thu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 l\u00e0m d\u00e3n \u0111\u01b0\u1eddng th\u00f4ng kh\u00ed trong b\u1ec7nh hen suy\u1ec5n v\u00e0 vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n m\u00e3n t\u00ednh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}