{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['br\u0254\u03b7kj\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) cu\u1ed1ng ph\u1ed5i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "bronchial",
            "pronounce": "['br\u0254\u03b7kj\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>bronchial</k><blockquote><cclass>[<cclass>'br\u0252\u014bk\u026a\u0259l<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to the bronchi or bronchioles. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "bronchial",
            "pronounce": "['br\u0254\u03b7kj\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bronchial",
            "pronounce": "['br\u0254\u03b7kj\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bronchial",
            "pronounce": "['br\u0254\u03b7kj\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ph\u1ebf qu\u1ea3n</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">bronchial murmur</font><font color=\"#282828\">: ti\u1ebfng th\u1ed5i ph\u1ebf qu\u1ea3n</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">bronchial phthisis</font><font color=\"#282828\">: lao ph\u1ebf qu\u1ea3n</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">bronchial vean</font><font color=\"#282828\">: t\u0129nh m\u1ea1ch ph\u1ebf qu\u1ea3n</font></li></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "bronchial",
            "pronounce": "['br\u0254\u03b7kj\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Bronchial</em> tree.",
            "vi": "C\u00e2y ph\u1ebf qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "<em>Bronchial</em> carcinoid adenoma.",
            "vi": "U tuy\u1ebfn ph\u1ebf qu\u1ea3n d\u1ea1ng ung th\u01b0."
        },
        {
            "en": "We learn more about <em>bronchial</em> asthma.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i h\u1ecdc h\u1ecfi nhi\u1ec1u v\u1ec1 b\u1ec7nh hen ph\u1ebf qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "We learn more about <em>bronchial</em> pneumonia.",
            "vi": "Ch\u00fang ta h\u00e3y h\u1ecdc nhi\u1ec1u v\u1ec1 b\u1ec7nh vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Holmes died of <em>bronchial</em> pneumonia in 1965.",
            "vi": "Holmes \u0111\u00e3 qua \u0111\u1eddi v\u00ec c\u0103n b\u1ec7nh vi\u00eam cu\u1ed1ng ph\u1ed5i n\u0103m 1965."
        },
        {
            "en": "<em>Bronchial</em> asthma is a disease of the lungs.",
            "vi": "Hen ph\u1ebf qu\u1ea3n l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ec7nh v\u1ec1 ph\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Normal <em>bronchial</em> tubes Before we can appreciate how asthma affects the <em>bronchial</em> airways, we should first take a quick look at the structure and function of normal <em>bronchial</em> tubes.",
            "vi": "C\u00e1c \u1ed1ng ph\u1ebf qu\u1ea3n b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng  Tr\u01b0\u1edbc khi c\u00f3 th\u1ec3 hi\u1ec3u v\u00e0 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 b\u1ec7nh hen suy\u1ec5n g\u00e2y \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn \u0111\u01b0\u1eddng d\u1eabn kh\u00ed ph\u1ebf qu\u1ea3n nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o, tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean chu\u0301ng ta n\u00ean nh\u00ecn qua c\u1ea5u tru\u0301c v\u00e0 ch\u1ee9c n\u0103ng c\u1ee7a c\u00e1c \u1ed1ng ph\u1ebf qu\u1ea3n b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Is a definite link between smoking and <em>bronchial</em> trouble, heart disease and lung cancer?",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed1i quan h\u1ec7 r\u00f5 r\u00e0ng gi\u1eefa h\u00fat thu\u1ed1c v\u00e0 c\u00e1c b\u1ec7nh v\u1ec1 ph\u1ebf qu\u1ea3n, b\u1ec7nh tim v\u00e0 ung th\u01b0 ph\u1ed5i \u0111\u00fang kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "An agent that causes widening of the air passages by relaxing <em>bronchial</em> smooth muscle.",
            "vi": "M\u1ed9t t\u00e1c nh\u00e2n l\u00e0m r\u1ed9ng c\u00e1c \u0111\u01b0\u1eddng kh\u00ed b\u1eb1ng c\u00e1ch l\u00e0m d\u00e3n c\u00e1c c\u01a1 tr\u01a1n ph\u1ebf qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Side effects may include spasm of the <em>bronchial</em> muscles, nausea, vomiting, and fever.",
            "vi": "T\u00e1c d\u1ee5ng ph\u1ee5 g\u1ed3m c\u00f3 co th\u1eaft c\u01a1 cu\u1ed1ng ph\u1ed5i, bu\u1ed3n n\u00f4n, \u00f3i m\u1eeda v\u00e0 s\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "Asthma attacks are caused by the narrowing of the small <em>bronchial</em> tubes in the lungs.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u01a1n hen suy\u1ec5n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u00e2y ra do s\u1ef1 thu h\u1eb9p c\u00e1c ti\u1ec3u ph\u1ebf qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Air comes into the lungs through the nose, throat, windpipe, and the <em>bronchial</em> tubes.",
            "vi": "Kh\u00f4ng kh\u00ed \u0111i v\u00e0o ph\u1ed5i qua m\u0169i, c\u1ed5 h\u1ecdng, kh\u00ed qu\u1ea3n v\u00e0 cu\u1ed1ng ph\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "The narrowing is due to the contraction of the <em>bronchial</em> muscles, and due to phlegm.",
            "vi": "S\u1ef1 thu h\u1eb9p l\u00e0 do c\u00e1c c\u01a1 ph\u1ebf qu\u1ea3n co th\u1eaft, v\u00e0 c\u0169ng l\u00e0 do \u0111\u1eddm."
        },
        {
            "en": "An expectorant that acts by increasing the volume and reducing the viscosity of <em>bronchial</em> secretion.",
            "vi": "M\u1ed9t lo\u1ea1i thu\u1ed1c long \u0111\u00e0m t\u00e1c \u0111\u1ed9ng b\u1eb1ng c\u00e1ch t\u0103ng th\u1ec3 t\u00edch v\u00e0 gi\u1ea3m \u0111\u1ed9 nh\u1ea7y c\u1ee7a ch\u1ea5t ti\u1ebft ph\u1ebf qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "A sympathomimetic drug used to dilate the air passages in asthma and other <em>bronchial</em> conditions.",
            "vi": "M\u1ed9t lo\u1ea1i thu\u1ed1c gi\u1ed1ng giao c\u1ea3m d\u00f9ng l\u00e0m gi\u00e3n \u0111\u01b0\u1eddng th\u1edf trong b\u1ec7nh suy\u1ec5n hay c\u00e1c b\u1ec7nh kh\u00e1c \u1edf ph\u1ebf qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "A drug that causes narrowing of the air passages by producing spasm of <em>bronchial</em> smooth muscle.",
            "vi": "M\u1ed9t lo\u1ea1i thu\u1ed1c l\u00e0m h\u1eb9p c\u00e1c \u0111\u01b0\u1eddng kh\u00ed b\u1eb1ng c\u00e1ch g\u00e2y co th\u1eaft c\u00e1c c\u01a1 tr\u01a1n ph\u1ebf qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Elongated casts of the smaller bronchi, which are coughed up in <em>bronchial</em> asthma.",
            "vi": "M\u1ed9t lo\u1ea1i tr\u1ee5 nh\u1ea7y \u1edf c\u00e1c ti\u1ec3u ph\u1ebf qu\u1ea3n, ra ngo\u00e0i khi ho trong b\u1ec7nh suy\u1ec5n ph\u1ebf qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Bronchitis is a <em>bronchial</em> infection, physical or chemical stimulation of allergic inflammation, sub-acute bronchitis and chronic bronchitis.",
            "vi": "Vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ec7nh nhi\u1ec5m tr\u00f9ng ph\u1ebf qu\u1ea3n, v\u1eadt l\u00fd, h\u00f3a h\u1ecdc k\u00edch th\u00edch vi\u00eam d\u1ecb \u1ee9ng, vi\u00eam ti\u1ec3u ph\u1ebf qu\u1ea3n v\u00e0 ph\u1ee5 vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n m\u00e3n t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Allergic <em>bronchial</em> asthma is the most common kind of asthma, which is caused by a specific allergic reaction.",
            "vi": "B\u1ec7nh hen ph\u1ebf qu\u1ea3n d\u1ecb \u1ee9ng l\u00e0 d\u1ea1ng ph\u1ed5 bi\u1ebfn nh\u1ea5t c\u1ee7a b\u1ec7nh suy\u1ec5n do m\u1ed9t ph\u1ea3n \u1ee9ng d\u1ecb \u1ee9ng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t g\u00e2y ra."
        },
        {
            "en": "Bronchitis is a <em>bronchial</em> infection, physical or chemical stimulation of allergic inflammation, sub - acute bronchitis and chronic bronchitis.",
            "vi": "Vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ec7nh nhi\u1ec5m tr\u00f9ng ph\u1ebf qu\u1ea3n, v\u1eadt l\u00fd, h\u00f3a h\u1ecdc k\u00edch th\u00edch vi\u00eam d\u1ecb \u1ee9ng, vi\u00eam ti\u1ec3u ph\u1ebf qu\u1ea3n v\u00e0 ph\u1ee5 vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n m\u00e3n t\u00ednh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}