{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "browned",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "browned",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "browned",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "browned",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "browned",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This toast is over <em>browned</em>.",
            "vi": "B\u00e1nh m\u00ec n\u01b0\u1edbng n\u00e0y kh\u00e9t qu\u00e1."
        },
        {
            "en": "Face <em>browned</em> by the sun",
            "vi": "M\u1eb7t r\u00e1m n\u1eafng"
        },
        {
            "en": "I'm <em>browned</em> off with it.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u00e1n ng\u1ea5y c\u00e1i \u0111\u00f3 r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "A too greasy <em>browned</em> meat.",
            "vi": "M\u00f3n th\u1ecbt x\u00e0o b\u00e9o qu\u00e1."
        },
        {
            "en": "I'm <em>browned</em>-off with it.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u00e1n ng\u1ea5y c\u00e1i \u0111\u00f3 r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "I 'm <em>browned</em> off with it.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u00e1n ng\u1ea5y c\u00e1i \u0111\u00f3 r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "He's <em>browned</em> off with his job",
            "vi": "Anh \u1ea5y ch\u00e1n ng\u1ea5y c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Her face is <em>browned</em> by the sun.",
            "vi": "M\u1eb7t c\u00f4 \u1ea5y b\u1ecb r\u00e1m n\u1eafng."
        },
        {
            "en": "I 'm <em>browned</em> off with his behaviour.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u00e1n ng\u1ea5y v\u1edbi c\u00e1ch c\u01b0 x\u1eed c\u1ee7a anh ta r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "I'm <em>browned</em> off with his behaviour.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u00e1n ng\u1ea5y v\u1edbi c\u00e1ch c\u01b0 x\u1eed c\u1ee7a anh ta r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "He is <em>browned</em> off with his job.",
            "vi": "Anh ta ch\u00e1n ng\u1ea5y c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "I 'm <em>browned</em> - off with it.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u00e1n ng\u1ea5y c\u00e1i \u0111\u00f3 r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "I like my face <em>browned</em> by the sun.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch khu\u00f4n m\u1eb7t r\u00e1m n\u1eafng c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "The pastures have <em>browned</em> from lack of water.",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u1ed3ng c\u1ecf chuy\u1ec3n sang v\u00e0ng \u00faa v\u00ec thi\u1ebfu n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "I 'm <em>browned</em> off with this place. There is nothing to do here.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u00e1n ng\u1ea5y n\u01a1i n\u00e0y. \u1ede \u0111\u00e2y ch\u1eb3ng c\u00f3 vi\u1ec7c g\u00ec \u0111\u1ec3 l\u00e0m c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "The pastures have <em>browned</em> out even before the summer hasn't arrived.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u00e1nh \u0111\u1ed3ng c\u1ecf \u0111\u00e3 ng\u1ea3 \u00faa m\u00e0u r\u1ed3i m\u1eb7c d\u00f9 h\u00e8 v\u1eabn ch\u01b0a \u0111\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "I'm <em>browned</em> off with this place. There is nothing to do here",
            "vi": "T\u00f4i ch\u00e1n ng\u1ea5y n\u01a1i n\u00e0y. \u1ede \u0111\u00e2y ch\u1eb3ng c\u00f3 vi\u1ec7c g\u00ec \u0111\u1ec3 l\u00e0m c\u1ea3!"
        },
        {
            "en": "By now the passengers were getting <em>browned</em> off with the delay.",
            "vi": "\u0110\u1ebfn l\u00fac n\u00e0y th\u00ec h\u00e0nh kh\u00e1ch \u0111ang tr\u1edf n\u00ean b\u1ef1c d\u1ecdc v\u00ec s\u1ef1 ch\u1eadm tr\u1ec5."
        },
        {
            "en": "I 'm <em>browned</em> off because I had a bad day at work.",
            "vi": "T\u00f4i b\u1ef1c m\u00ecnh v\u00ec \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t ng\u00e0y t\u1ec7 h\u1ea1i \u1edf ch\u1ed5 l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "I 'm really <em>browned</em> off that I paid \u00a350 for a ticket, and couldn' t get into the show.",
            "vi": "Thi\u1ec7t l\u00e0 b\u1ef1c m\u00ecnh v\u00ec \u0111\u00e3 tr\u1ea3 h\u1ebft 50 \u0111\u00f4 la mua v\u00e9 m\u00e0 kh\u00f4ng \u0111i xem \u0111\u01b0\u1ee3c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}