{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Brussels"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Brussels"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Brussels"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Brussels"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Brussels"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Brussels</em>, treaty of",
            "vi": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc brussels"
        },
        {
            "en": "You can use <em>Brussels</em> carpets.",
            "vi": "Anh c\u00f3 th\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng th\u1ea3m Brussels."
        },
        {
            "en": "You can use <em>Brussels</em> lace.",
            "vi": "Anh c\u00f3 th\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u0103ng ten Brussels."
        },
        {
            "en": "Liaison offices are maintained in New York and <em>Brussels</em>.",
            "vi": "C\u00e1c v\u0103n ph\u00f2ng li\u00ean l\u1ea1c v\u1eabn \u0111\u01b0\u1ee3c duy tr\u00ec t\u1ea1i New York v\u00e0 Brussels."
        },
        {
            "en": "The two sides signed the agreement on Friday in <em>Brussels</em>.",
            "vi": "\u0110\u00f4i b\u00ean \u0111\u00e3 k\u00fd th\u1ecfa thu\u1eadn n\u00e0y v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 s\u00e1u \u1edf brussels."
        },
        {
            "en": "Do you know anything about <em>Brussels</em> tariff nomenclature?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 bi\u1ebft g\u00ec v\u1ec1 bi\u1ec3u thu\u1ebf quan theo hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Brussels kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "They offered to fly her to <em>Brussels</em>, but she declined.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb c\u00f4 \u1ea5y \u0111i m\u00e1y bay \u0111\u1ebfn Brussels, nh\u01b0ng c\u00f4 \u1ea5y t\u1eeb ch\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "UNIDO also has liaison offices in Geneva (Switzerland), New York (USA) and <em>Brussels</em> (Belgium).",
            "vi": "UNIDO \u0111\u1ed3ng th\u1eddi c\u00f3 v\u0103n ph\u00f2ng li\u00ean l\u1ea1c t\u1ea1i Geneva (Switzerland), New York (USA) v\u00e0 Brussels (B\u1ec9)."
        },
        {
            "en": "The story behind this powerful cartoon thousands are sharing after the deadly attacks in <em>Brussels</em>",
            "vi": "C\u00e2u chuy\u1ec7n \u0111\u1eb1ng sau t\u1ea5m h\u00ecnh ho\u1ea1t ho\u1ea1 c\u00f3 s\u1ee9c t\u00e1c \u0111\u1ed9ng m\u1ea1nh n\u00e0y \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00e0ng ng\u00e0n ng\u01b0\u1eddi chia s\u1ebb sau nh\u1eefng v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng th\u1ea3m kh\u1ed1c \u1edf Brussels"
        },
        {
            "en": "Japanese officials are meeting with Asian and European leaders in <em>Brussels</em>.",
            "vi": "C\u00e1c quan ch\u1ee9c Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111ang h\u1ecdp c\u00f9ng c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Ch\u00e2u \u00c1 v\u00e0 Ch\u00e2u \u00c2u t\u1ea1i Brussels."
        },
        {
            "en": "We're your premier choice for <em>Brussels</em> conference rooms and meeting management.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i l\u00e0 l\u1ef1a ch\u1ecdn h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a b\u1ea1n cho c\u00e1c ph\u00f2ng h\u1ed9i ngh\u1ecb Brussels v\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd cu\u1ed9c h\u1ecdp."
        },
        {
            "en": "The parent company is based in <em>Brussels</em>, with subsidiaries in Frankfurt and Milan.",
            "vi": "C\u00f4ng ty m\u1eb9 \u0111\u1eb7t c\u01a1 s\u1edf \u1edf Brussels, v\u1edbi c\u00e1c chi nh\u00e1nh \u1edf Frankfurt v\u00e0 Milan."
        },
        {
            "en": "In 1995 in <em>Brussels</em>, a disposable lighter salesman had 500 lighters in his car.",
            "vi": "N\u0103m 1995 t\u1ea1i Brussels, m\u1ed9t nh\u00e2n vi\u00ean b\u00e1n b\u1eadt l\u1eeda d\u00f9ng m\u1ed9t l\u1ea7n \u0111\u00e3 c\u00f3 500 c\u00e1i b\u1eadt l\u1eeda trong xe h\u01a1i c\u1ee7a anh ta."
        },
        {
            "en": "The Prime Minister paid a flying visit to <em>Brussels</em> this afternoon.",
            "vi": "Ng\u00e0i th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng s\u1ebd th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t chuy\u1ebfn th\u0103m ch\u1edbp nho\u00e1ng t\u1edbi Brussels v\u00e0o chi\u1ec1u nay."
        },
        {
            "en": "We 're your premier choice for <em>Brussels</em> conference rooms and meeting management.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i l\u00e0 l\u1ef1a ch\u1ecdn h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a b\u1ea1n cho c\u00e1c ph\u00f2ng h\u1ed9i ngh\u1ecb Brussels v\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd cu\u1ed9c h\u1ecdp."
        },
        {
            "en": "Premier Li Keqiang will meet top EU officials at the summit in <em>Brussels</em> to discuss a wide range of issues.",
            "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Trung Qu\u1ed1c L\u00fd Kh\u1eafc C\u01b0\u1eddng s\u1ebd g\u1eb7p m\u1eb7t c\u00e1c quan ch\u1ee9c \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u EU t\u1ea1i h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh t\u1ed5 ch\u1ee9c \u1edf Br\u00fac-xen (B\u1ec9) \u0111\u1ec3 th\u1ea3o lu\u1eadn m\u1ed9t lo\u1ea1t c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1."
        },
        {
            "en": "Premier Li Keqiang will meet top EU officials at the summit in <em>Brussels</em> to discuss a wide range of issues.",
            "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Trung Qu\u1ed1c L\u00fd Kh\u1eafc C\u01b0\u1eddng s\u1ebd g\u1eb7p m\u1eb7t c\u00e1c quan ch\u1ee9c \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u EU t\u1ea1i h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh t\u1ed5 ch\u1ee9c \u1edf Br\u00fac-xen (B\u1ec9) \u0111\u1ec3 th\u1ea3o lu\u1eadn m\u1ed9t lo\u1ea1t c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1."
        },
        {
            "en": "European Commission and UNFPA (2003) Initiative for Reproductive Health in Asia, Learning from RHI Partnerships, 1998-2002, <em>Brussels</em>.",
            "vi": "\u1ee6y ban ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 UNFPA (2003) S\u00e1ng ki\u1ebfn S\u1ee9c kh\u1ecfe sinh s\u1ea3n \u1edf ch\u00e2u \u00e1, H\u1ecdc t\u1eadp kinh nghi\u1ec7m t\u1eeb vi\u1ec7c c\u1ed9ng t\u00e1c v\u1edbi RHI, 1998-2002, Brussels."
        },
        {
            "en": "I thought, a few years ago, that the great square in <em>Brussels</em> looked better before the time of its restoration, but I no longer regret the past.",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u00e2y v\u00e0i n\u0103m, t\u00f4i \u0111\u00e3 ngh\u0129 l\u00e0 qu\u1ea3ng tr\u01b0\u1eddng l\u1edbn \u1edf n\u01b0\u1edbc Brussels tr\u00f4ng t\u1ed1t h\u01a1n l\u00fac n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c tu b\u1ed5, nh\u01b0ng t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f2n nu\u1ed1i ti\u1ebfc qu\u00e1 kh\u1ee9 n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "\u201cChina will stand by its responsibilities on climate change,\u201d he told reporters after meeting German Chancellor Angela Merkel and before flying on to <em>Brussels</em>.",
            "vi": "\"Trung qu\u1ed1c s\u1ebd th\u1ef1c hi\u1ec7n ngh\u0129a v\u1ee5 c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u1ed1i v\u1edbi bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu,\" - \u00f4ng ph\u00e1t bi\u1ec3u v\u1edbi b\u00e1o gi\u1edbi ngay khi k\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c g\u1eb7p g\u1ee1 v\u1edbi th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0110\u1ee9c Angela Merkel, sau \u0111\u00f3 l\u00ean chuy\u1ebfn bay \u0111\u1ebfn Br\u00fac-xen."
        }
    ],
    "suggestions": []
}