{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['b\u028clb\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">thu\u1ed9c h\u00e0nh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "bulbar",
            "pronounce": "['b\u028clb\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bulbar",
            "pronounce": "['b\u028clb\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bulbar",
            "pronounce": "['b\u028clb\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bulbar",
            "pronounce": "['b\u028clb\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0thu\u1ed9c h\u00e0nh</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">bulbar myelitis</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0vi\u00eam t\u1ee7y h\u00e0nh</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">bulbar poliomyelitis</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0vi\u00eam t\u1ee7y x\u00e1m h\u00e0nh t\u1ee7y, b\u1ec7nh b\u1ea1i li\u1ec7t h\u00e0nh n\u00e3o</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "bulbar",
            "pronounce": "['b\u028clb\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Bulbar</em>.",
            "vi": "Thu\u1ed9ch\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "The pons and medulla are together known as the bulb, or <em>bulbar</em> area.",
            "vi": "C\u1ea7u v\u00e0 h\u00e0nh tu\u1ef7 g\u1ecdi chung l\u00e0 v\u00f9ng h\u00e0nh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}