{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bullying",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bullying",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bullying",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bullying",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bullying",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>bullying</em>",
            "vi": "b\u1eaft n\u1ea1t"
        },
        {
            "en": "Chaien is <em>bullying</em> someone again.",
            "vi": "Chaien l\u1ea1i b\u1eaft n\u1ea1t ai \u0111\u00f3 n\u1eefa k\u00eca."
        },
        {
            "en": "What kids say about <em>bullying</em>?",
            "vi": "Tr\u1ebb con n\u00f3i g\u00ec v\u1ec1 vi\u1ec7c b\u1eaft n\u1ea1t?"
        },
        {
            "en": "<em>Bullying</em> the disabled is patently wrong.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i ng\u01b0\u1eddi t\u00e0n t\u1eadt r\u00f5 r\u00e0ng l\u00e0 sai."
        },
        {
            "en": "Children's emotional problems precipitated by <em>bullying</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 c\u1ea3m x\u00fac \u1edf tr\u1ebb em b\u1ecb g\u00e2y ra b\u1edfi n\u1ea1n b\u1eaft n\u1ea1t."
        },
        {
            "en": "Schools are taking action to counteract <em>bullying</em>.",
            "vi": "C\u00e1c tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc \u0111ang h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ch\u1ed1ng l\u1ea1i n\u1ea1n b\u1ea1o l\u1ef1c h\u1ecdc \u0111\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "<em>Bullying</em> a Major Public Health Problem",
            "vi": "B\u1eaft n\u1ea1t m\u1ed9t v\u1ea5n n\u1ea1n l\u1edbn \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ee9c kh\u1ecfe c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "Establish rules about <em>bullying</em> and stick to them.",
            "vi": "H\u00e3y \u0111\u1ecbnh ra c\u00e1c quy t\u1eafc v\u00e0 l\u00e0m cho h\u1ecd lu\u00f4n ph\u1ea3i ghi nh\u1edb."
        },
        {
            "en": "They accused the company of <em>bullying</em> its rivals.",
            "vi": "H\u1ecd c\u00e1o bu\u1ed9c c\u00f4ng ty n\u00e0y \u0111e d\u1ecda c\u00e1c \u0111\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a n\u00f3."
        },
        {
            "en": "You should give up the habit of <em>bullying</em> children.",
            "vi": "Anh n\u00ean b\u1ecf th\u00f3i b\u1eaft n\u1ea1t tr\u1ebb con \u0111i."
        },
        {
            "en": "He still doesn't give up the habit of <em>bullying</em> children.",
            "vi": "Anh ta v\u1eabn ch\u01b0a t\u1eeb b\u1ecf th\u00f3i quen b\u1eaft n\u1ea1t tr\u1ebb con."
        },
        {
            "en": "My school does not condone <em>bullying</em> of any kind.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc c\u1ee7a t\u00f4i kh\u00f4ng b\u1ecf qua cho b\u1ea5t c\u1ee9 s\u1ef1 d\u1ecda n\u1ea1t n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "The school <em>bullying</em> bill is still a no - go.",
            "vi": "D\u1ef1 lu\u1eadt v\u1ec1 s\u1ef1 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i \u1edf tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc v\u1eabn kh\u00f4ng th\u1ec3 ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "The school <em>bullying</em> bill is still a no-go.",
            "vi": "D\u1ef1 lu\u1eadt v\u1ec1 s\u1ef1 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i \u1edf tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc v\u1eabn kh\u00f4ng th\u1ec3 ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "Students in secondary school may be faced with school <em>bullying</em>.",
            "vi": "H\u1ecdc tr\u00f2 \u1edf c\u1ea5p 2 c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi n\u1ea1n \u0111\u1ea7u g\u1ea5u trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "<em>Bullying</em> also occurred on the road to and from school.",
            "vi": "Vi\u1ec7c b\u1eaft n\u1ea1t c\u0169ng di\u1ec5n ra tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng t\u1eeb nh\u00e0 \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ho\u1eb7c t\u1eeb tr\u01b0\u1eddng v\u1ec1 nh\u00e0."
        },
        {
            "en": "Children are encouraged to tell someone about any incidents of <em>bullying</em>.",
            "vi": "Tr\u1ebb em \u0111\u01b0\u1ee3c khuy\u1ebfn kh\u00edch n\u00f3i v\u1edbi ai \u0111\u00f3 v\u1ec1 b\u1ea5t c\u1ee9 s\u1ef1 c\u1ed1 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "Make sure your kids understand that you will not tolerate <em>bullying</em> at home or anywhere else.",
            "vi": "N\u00ean cho b\u00e9 bi\u1ebft b\u1ea1n s\u1ebd ch\u1eb3ng tha th\u1ee9 cho vi\u1ec7c b\u00e9 b\u1eaft n\u1ea1t ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c \u1edf nh\u00e0 ho\u1eb7c b\u1ea5t k\u1ef3 \u1edf \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "ACAS (Advisory Conciliation and Arbitration Service) in the UK today publishes two advisory leaflets on <em>bullying</em>.",
            "vi": "C\u01a1 quan c\u1ed1 v\u1ea5n \u1edf V\u01b0\u01a1ng Qu\u1ed1c Anh h\u00f4m nay \u0111\u00e3 ph\u00e1t h\u00e0nh hai t\u1edd r\u01a1i t\u01b0 v\u1ea5n v\u1ec1 s\u1ef1 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i."
        },
        {
            "en": "It was pure political <em>bullying</em>, backed by the substantial resources of the state.",
            "vi": "\u0110\u00f3 thu\u1ea7n t\u00fay l\u00e0 s\u1ef1 \u1ee9c hi\u1ebfp v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb, \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c ngu\u1ed3n l\u1ef1c v\u1eefng ch\u1eafc c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1eadu thu\u1eabn."
        }
    ],
    "suggestions": []
}