{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bundled",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bundled",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bundled",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bundled",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bundled",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I was <em>bundled</em> into a police van",
            "vi": "T\u00f4i b\u1ecb t\u1ed1ng v\u00e0o m\u1ed9t chi\u1ebfc xe c\u1ea3nh s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "She <em>bundled</em> her son off to school",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u01b0a v\u1ed9i con trai m\u00ecnh t\u1edbi tr\u01b0\u1eddng"
        },
        {
            "en": "Our clothes were <em>bundled</em> into plastic bags.",
            "vi": "Qu\u1ea7n \u00e1o c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00f3ng g\u00f3i v\u00e0o nh\u1eefng t\u00fai nh\u1ef1a."
        },
        {
            "en": "They <em>bundled</em> into the waiting buses.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111i v\u1ed9i l\u00ean nh\u1eefng xe bu\u00fdt \u0111ang ch\u1edd."
        },
        {
            "en": "She <em>bundled</em> him out of the house.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 t\u1ed1ng c\u1ed5 anh ta ra kh\u1ecfi nh\u00e0."
        },
        {
            "en": "We all <em>bundled</em> into the tiny car",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 b\u1ecdn ch\u00fang t\u00f4i leo b\u1eeba v\u00e0o m\u1ed9t chi\u1ebfc xe h\u01a1i nh\u1ecf x\u00edu"
        },
        {
            "en": "#8 Owls <em>Bundled</em> Up On A Cold Morning",
            "vi": "Cu\u0301 tu\u0301m t\u1ee5m v\u1edbi nhau trong s\u1edbm mai l\u1ea1nh l\u1ebdo"
        },
        {
            "en": "Plenty of software comes <em>bundled</em> with the PC.",
            "vi": "C\u00f3 nhi\u1ec1u ph\u1ea7n m\u1ec1m \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e1n chung v\u1edbi m\u00e1y t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "She <em>bundled</em> her clothes into the drawer without folding them",
            "vi": "C\u00f4 ta nh\u00e9t qu\u1ea7n \u00e1o c\u1ee7a m\u00ecnh v\u00e0o ng\u0103n t\u1ee7 m\u00e0 kh\u00f4ng g\u1ea5p l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "The firewood was cut and <em>bundled</em>, ready for use.",
            "vi": "C\u1ee7i \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ebb ra v\u00e0 b\u00f3 l\u1ea1i v\u1edbi nhau \u0111\u1ec3 s\u1eb5n d\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "I 'm suddenly grabbed and <em>bundled</em> into a car.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ed9t ng\u1ed9t b\u1ecb t\u00fam l\u1ea5y v\u00e0 nh\u00e9t v\u00e0o m\u1ed9t chi\u1ebfc xe h\u01a1i."
        },
        {
            "en": "I'm suddenly grabbed and <em>bundled</em> into a car.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ed9t ng\u1ed9t b\u1ecb t\u00fam l\u1ea5y v\u00e0 nh\u00e9t v\u00e0o m\u1ed9t chi\u1ebfc xe h\u01a1i."
        },
        {
            "en": "We <em>bundled</em> up some old clothes for the jumble sale",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i b\u00f3 l\u1ea1i m\u1ed9t s\u1ed1 qu\u1ea7n \u00e1o c\u0169 \u0111\u1ec3 \u0111em \u0111i b\u00e1n g\u00e2y qu\u1ef9 c\u1ee9u t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "They blindfolded her and <em>bundled</em> her through the door.",
            "vi": "H\u1ecd b\u1ecbt m\u1eaft c\u00f4 \u1ea5y v\u00e0 \u0111\u1ea9y c\u00f4 \u1ea5y qua c\u1eeda."
        },
        {
            "en": "He was quickly <em>bundled</em> into a police car and taken away.",
            "vi": "Anh ta nhanh ch\u00f3ng b\u1ecb \u0111\u1ea9y v\u00e0o m\u1ed9t xe c\u1ea3nh s\u00e1t v\u00e0 b\u1ecb \u0111\u01b0a \u0111i."
        },
        {
            "en": "He <em>bundled</em> up his belongings and put them in a bag.",
            "vi": "Anh \u1ea5y g\u00f3i l\u1ea1i \u0111\u1ed3 \u0111\u1ea1c c\u1ee7a m\u00ecnh v\u00e0 \u0111\u1eb7t ch\u00fang v\u00e0o trong gi\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Poverty impact of <em>bundled</em> services \u2013 combined services can be worth more than sum of independent parts.",
            "vi": "\u1ea2nh h\u01b0\u1edfng v\u1ec1 ngh\u00e8o \u0111\u00f3i c\u1ee7a c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 theo nh\u00f3m - C\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft h\u1ee3p s\u1ebd c\u00f3 gi\u00e1 tr\u1ecb h\u01a1n t\u1ed5ng s\u1ed1 c\u00e1c ph\u1ea7n ri\u00eang l\u1ebb."
        },
        {
            "en": "We just took the grass trimmings, <em>bundled</em> them and tied them.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i ch\u1ec9 nh\u1ed5 c\u1ecf d\u1ea1i, b\u00f3 v\u00e0 c\u1ed9t ch\u00fang l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "The express messengers breathed with relief when they <em>bundled</em> him off the train at Seattle.",
            "vi": "Nh\u1eefng nh\u00e2n vi\u00ean tr\u00ean t\u00e0u th\u1edf ph\u00e0o nh\u1eb9 nh\u00f5n khi h\u1ecd t\u1ed1ng kh\u1ee9 \u0111\u01b0\u1ee3c anh ta ra kh\u1ecfi t\u00e0u t\u1ea1i th\u00e0nh ph\u1ed1 Seattle."
        },
        {
            "en": "Peter was <em>bundled</em> off to boarding school when he was ten years old.",
            "vi": "Peter \u0111\u00e3 b\u1ecb g\u1eedi \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng n\u1ed9i tr\u00fa khi anh \u1ea5y 10 tu\u1ed5i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}