{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['bu\u222bi]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">c\u00f3 nhi\u1ec1u b\u1ee5i c\u00e2y</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">m\u1ecdc r\u1eadm r\u1ea1p</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">bushy hair</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">t\u00f3c r\u1eadm</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "bushy"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>bushy</k><blockquote><b>bushy<sup>1</sup></b></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective (<cclass><b>bushier</b>, <cclass><b>bushiest</b>) </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b growing thickly. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b covered with bush or bushes. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>bushily</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>bushiness</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014</blockquote></blockquote><blockquote><b>bushy<sup>2</sup></b></blockquote><blockquote>(also <cclass><b>bushie</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>bushies</b>) <cclass>Austral./NZ <cclass>informal a person who lives in the bush. </cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "bushy"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>bushy</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective THICK, shaggy, fuzzy, bristly, fluffy, woolly; luxuriant; <cclass><i>informal</i> jungly.</cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>sleek, wispy.</blockquote></div>",
            "word": "bushy"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bushy"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "bushy"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Bushy</em> hair",
            "vi": "T\u00f3c r\u1eadm"
        },
        {
            "en": "I have <em>bushy</em> eyebrows.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 l\u00f4ng m\u00e0y r\u1eadm."
        },
        {
            "en": "She has <em>bushy</em> hair.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 t\u00f3c r\u1eadm."
        },
        {
            "en": "He has <em>bushy</em> eyebrows.",
            "vi": "Anh ta c\u00f3 l\u00f4ng m\u00e0y r\u1eadm."
        },
        {
            "en": "He has a <em>bushy</em> moustache.",
            "vi": "Anh ta c\u00f3 b\u1ed9 ria r\u1eadm."
        },
        {
            "en": "She has very <em>bushy</em> eyebrows.",
            "vi": "L\u00f4ng m\u00e0y c\u00f4 ta r\u1ea5t r\u1eadm."
        },
        {
            "en": "He has very <em>bushy</em> eyebrows.",
            "vi": "Anh \u1ea5y c\u00f3 ch\u00e2n m\u00e0y r\u1ea5t r\u1eadm."
        },
        {
            "en": "He's bright-eyed and <em>bushy</em>-tailed.",
            "vi": "Anh \u1ea5y tr\u00e0n \u0111\u1ea7y s\u1ef1 h\u0103ng h\u00e1i nhi\u1ec7t t\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Some animals, as the fox and squirrel, have <em>bushy</em> tails.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 con v\u1eadt c\u00f3 \u0111u\u00f4i r\u1eadm th\u00ed d\u1ee5 nh\u01b0 c\u00e1o v\u00e0 s\u00f3c."
        },
        {
            "en": "I like dogs, which have long hair and <em>bushy</em> tails.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch nh\u1eefng con cho c\u00f3 l\u00f4ng d\u00e0i v\u00e0 \u0111u\u00f4i x\u00f9."
        },
        {
            "en": "Here is my new kindergarten class, all bright eyed and <em>bushy</em> tailed.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 l\u1edbp m\u1eabu gi\u00e1o m\u1edbi c\u1ee7a t\u00f4i, t\u1ea5t c\u1ea3 \u0111i\u1ec1u h\u0103m h\u1edf v\u00e0 s\u00e1ng s\u1ee7a."
        },
        {
            "en": "Time has turned his remaining hair and his <em>bushy</em> eyebrows white.",
            "vi": "Th\u1eddi gian \u0111\u00e3 bi\u1ebfn m\u00e1i t\u00f3c c\u00f2n l\u1ea1i v\u00e0 c\u1eb7p l\u00f4ng m\u00e0y r\u1eadm c\u1ee7a \u00f4ng sang m\u00e0u tr\u1eafng."
        },
        {
            "en": "A fox has a long <em>bushy</em> tail, big pointed ears and a small nose.",
            "vi": "M\u1ed9t con c\u00e1o c\u00f3 m\u1ed9t c\u00e1i \u0111u\u00f4i d\u00e0i r\u1eadm l\u00f4ng, tai l\u1edbn nh\u1ecdn v\u00e0 m\u0169i nh\u1ecf."
        },
        {
            "en": "They often grow scatteredly or concentratedly on <em>bushy</em> hills and fields.",
            "vi": "Ch\u00fang th\u01b0\u1eddng m\u1ecdc r\u1ea3i r\u00e1c hay t\u1eadp trung tr\u00ean c\u00e1c \u0111\u1ed3i c\u00e2y b\u1ee5i v\u00e0 \u0111\u1ed3ng c\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Every time I see him, he is always so bright-eyed and <em>bushy</em>-tailed.",
            "vi": "M\u1ed7i l\u1ea7n t\u00f4i g\u1eb7p anh ta, anh ta lu\u00f4n \u0111\u1ea7y s\u1ee9c s\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "She came in to see me, all bright-eyed and <em>bushy</em>-tailed, and announced she was leaving the next day.",
            "vi": "C\u00f4 ta h\u1edbn h\u1edf v\u00e0o g\u1eb7p t\u00f4i v\u00e0 h\u00e3nh di\u1ec7n th\u00f4ng b\u00e1o c\u00f4 ta s\u1ebd ra \u0111i v\u00e0o ng\u00e0y h\u00f4m sau."
        },
        {
            "en": "Sue must have had some good news. She is looking very bright-eyed and <em>bushy</em>-tailed this morning.",
            "vi": "Sue ch\u1eafc ch\u1eafn ph\u1ea3i c\u00f3 tin vui. S\u00e1ng nay n\u00e9t m\u1eb7t c\u00f4 \u1ea5y tr\u00f4ng r\u1ea1ng r\u1ee1."
        },
        {
            "en": "It is of medium height gray in color with dark spots near her belly, a <em>bushy</em> and listening eyes.",
            "vi": "Cao v\u1eeba ph\u1ea3i m\u00e0u s\u00e1m, c\u00f3 v\u00e0i \u0111\u1ed1m m\u00e0u s\u1eabm g\u1ea7n b\u1ee5ng m\u1eaft s\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "Her eyebrows, which were extraordinarily thick and long, and quite gray, <em>bushy</em> and bristling, looked exactly like a pair of mustaches stuck on there by mistake.",
            "vi": "\u0110\u00f4i l\u00f4ng m\u00e0y c\u1ee7a b\u00e0 ta d\u00e0i, r\u1ed9ng l\u1ea1 th\u01b0\u1eddng, x\u00e1m v\u00e0 tua t\u1ee7a tr\u00f4ng nh\u01b0 th\u1ec3 hai c\u00e1i ria m\u1ecdc nh\u1ea7m l\u00ean \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "While climbing up the mountain on the stone steps, tourists will see small streams running through <em>bushy</em> foliage. A colorful world of flowers awaits them, including 6,000 orchid plants (194 kinds).\u00a0",
            "vi": "Trong khi leo l\u00ean nh\u1eefng b\u1eadc \u0111\u00e1, du kh\u00e1ch s\u1ebd nh\u00ecn th\u1ea5y d\u00f2ng su\u1ed1i nh\u1ecf ch\u1ea3y qua t\u00e1n l\u00e1 r\u1eadm r\u1ea1p. M\u1ed9t th\u1ebf gi\u1edbi hoa \u0111\u1ea7y m\u00e0u s\u1eafc \u0111ang ch\u1edd \u0111\u1ee3i h\u1ecd, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 6.000 c\u00e2y phong lan (thu\u1ed9c 194 lo\u1ea1i)."
        }
    ],
    "suggestions": []
}