{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['bailain]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">h\u00e0ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean hay cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ee7a m\u1ed9t b\u00e0i b\u00e1o</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "byline"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>byline</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a line in a newspaper naming the writer of an article. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (also <cclass><b>byeline</b>) (chiefly in soccer) the part of the goal line to either side of the goal. </cclass></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "byline"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "byline"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "byline"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0th\u1ee9 tuy\u1ebfn</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "byline"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I like to share credit and offer a <em>byline</em> to the person who helped me.",
            "vi": "T\u00f4i th\u01b0\u1eddng chia s\u1ebb vinh quang v\u00e0 nh\u1eafc \u0111\u1ebfn ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 gi\u00fap t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Prime Minister Decision #33 (February 2002): approves Internet Development Plan for 2001-2005 and provides budget <em>byline</em>.",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh s\u1ed1 33 c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng CP (2/2002): Ph\u00ea duy\u1ec7t K\u1ebf ho\u1ea1ch ph\u00e1t tri\u1ec3n internet giai \u0111o\u1ea1n 2001-2005 v\u00e0 ng\u00e2n s\u00e1ch cho k\u1ebf ho\u1ea1ch n\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}