{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[kek\u0251:ou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(nh\u01b0) <font color=\"#1371BB\">cacao-tree</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">h\u1ed9t cacao</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "cacao",
            "pronounce": "[kek\u0251:ou]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>cacao</k><blockquote><cclass>[<cclass>k\u0259'k\u03b1:\u0259\u028a<cclass>, <cclass>-'ke\u026a\u0259\u028a<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>cacaos</b>) </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b bean-like seeds from which cocoa, cocoa butter, and chocolate are made. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the small tropical American evergreen tree that bears cacao seeds, which are contained in large oval pods growing on the trunk. [<i>Theobroma cacao</i>.] </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: via Sp. from Nahuatl <i>cacaua</i>. </blockquote></div>",
            "word": "cacao",
            "pronounce": "[kek\u0251:ou]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cacao",
            "pronounce": "[kek\u0251:ou]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cacao",
            "pronounce": "[kek\u0251:ou]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cacao",
            "pronounce": "[kek\u0251:ou]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Vietnam strives to be leading <em>cacao</em> exporter",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam ph\u1ea5n \u0111\u1ea5u \u0111\u1ec3 d\u1eabn \u0111\u1ea7u v\u1ec1\u00a0xu\u1ea5t kh\u1ea9u ca cao"
        },
        {
            "en": "Chocolate is a product of the tropical <em>cacao</em> tree.",
            "vi": "S\u00f4 c\u00f4 la l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ea3n ph\u1ea9m t\u1eeb c\u00e2y ca cao nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Vietnam to increase <em>cacao</em> area to 50,000 hectares by 2020",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam t\u0103ng di\u1ec7n t\u00edch tr\u1ed3ng cacao l\u00ean 50.000 h\u00e9c ta trong n\u0103m 2020"
        },
        {
            "en": "Accordingly, <em>cacao</em> processing companies in the world ranked Vietnamese <em>cacao</em> as the best quality like Ghana and Brazil.\u00a0",
            "vi": "Theo \u0111\u00f3, c\u00e1c c\u00f4ng ty ch\u1ebf bi\u1ebfn ca cao tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e1nh gi\u00e1 cao h\u1ea1t ca cao Vi\u1ec7t Nam v\u00ec ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng t\u1ed1t nh\u1ea5t gi\u1ed1ng nh\u01b0 c\u1ee7a Ghana v\u00e0 Brazil."
        },
        {
            "en": "In 2013, the prize of best <em>cacao</em> products of the Asia-Pacific region presented in Paris \u2013 France was made from Vietnamese <em>cacao</em> seeds.",
            "vi": "Trong n\u0103m 2013, s\u1ea3n ph\u1ea9m ca cao t\u1ed1t nh\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng trong khu v\u1ef1c ch\u00e2u \u00c1-Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00ecnh b\u00e0y \u1edf Paris - Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m t\u1eeb h\u1ea1t ca cao Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "By statistics, by 2020, if the area for growing <em>cacao</em> do not increase and demand still surge, it will be seen a shortage of <em>cacao</em>.",
            "vi": "Theo th\u1ed1ng k\u00ea, v\u00e0o n\u0103m 2020, n\u1ebfu di\u1ec7n t\u00edch tr\u1ed3ng ca cao kh\u00f4ng t\u0103ng v\u00e0 nhu c\u1ea7u v\u1eabn t\u0103ng, th\u00ec t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu ca cao s\u1ebd x\u1ea3y ra."
        },
        {
            "en": "Vietnam currently has 11,698 hectares of <em>cacao</em> trees, in which 70 percent are producing fruit. Only 10 percent of the total area is dedicated solely to <em>cacao</em> trees.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam hi\u1ec7n \u0111ang c\u00f3 11.698 ha c\u00e2y ca cao, trong \u0111\u00f3 70% \u0111\u1ea5t l\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00e2y \u0103n tr\u00e1i. Ch\u1ec9 c\u00f3 10% t\u1ed5ng di\u1ec7n t\u00edch \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00e0nh ri\u00eang cho c\u00e2y cacao."
        },
        {
            "en": "Dak Lak has the largest area of <em>cacao</em> with 2,000 hectares.",
            "vi": "\u0110\u1eafc L\u1eafc c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch tr\u1ed3ng ca cao l\u1edbn nh\u1ea5t v\u1edbi 2.000 h\u00e9c ta"
        },
        {
            "en": "Consequently, farmers did not consider <em>cacao</em> as major tree for export.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, n\u00f4ng d\u00e2n \u0111\u00e3 kh\u00f4ng xem ca cao l\u00e0 lo\u1ea1i c\u00e2y tr\u1ed5ng \u0111\u1ec3 xu\u1ea5t kh\u1ea9u."
        },
        {
            "en": "As working for <em>cacao</em> sector over ten year, Dinh Hai Lam, former director of Mars Inc.",
            "vi": "L\u00e0m vi\u1ec7c trong ng\u00e0nh cacao h\u01a1n m\u01b0\u1eddi n\u0103m, \u00f4ng \u0110inh Ho\u00e0i L\u00e2m, c\u1ef1u gi\u00e1m \u0111\u1ed1c c\u1ee7a c\u00f4ng ty Mars"
        },
        {
            "en": "ICCO\u2019s statistic showed that demand of <em>cacao</em> increased by 3 percent per year yet the supply decreased; a result, the price leaped. <em>Cacao</em> is one of agricultural trees namely pepper maintained stable.",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea c\u1ee7a ICCO cho th\u1ea5y r\u1eb1ng nhu c\u1ea7u v\u1ec1 ca cao t\u0103ng 3% m\u1ed7i n\u0103m nh\u01b0ng ngu\u1ed3n cung l\u1ea1i gi\u1ea3m; K\u1ebft qu\u1ea3 l\u00e0, gi\u00e1 b\u1ecb \u0111\u1ea9y l\u00ean. Ca cao l\u00e0 m\u1ed9t trong s\u1ed1 nh\u1eefng lo\u1ea1i c\u00e2y n\u00f4ng nghi\u1ec7p duy tr\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "Asian nations imported over 500,000 tons of fermented <em>cacao</em> a year from West Africa or South America.",
            "vi": "C\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u \u00c1 n\u00e0y nh\u1eadp kh\u1ea9u h\u01a1n 500.000 t\u1ea5n ca cao l\u00ean men m\u1ed7i n\u0103m t\u1eeb T\u00e2y Phi hay Nam M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "Moreover, farmers in these countries have not had fermented <em>cacao</em> and did not apply advanced technologies so they did not supply <em>cacao</em> with high quality even some switched to plant other trees.",
            "vi": "H\u01a1n n\u1eefa, n\u00f4ng d\u00e2n \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc n\u00e0y \u0111\u00e3 kh\u00f4ng l\u00ean men ca cao v\u00e0 kh\u00f4ng \u00e1p d\u1ee5ng c\u00e1c c\u00f4ng ngh\u1ec7 ti\u00ean ti\u1ebfn n\u00ean h\u1ecd \u0111\u00e3 kh\u00f4ng cung c\u1ea5p \u0111\u01b0\u1ee3c ca cao v\u1edbi ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng cao khi\u1ebfn m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 chuy\u1ec3n sang tr\u1ed3ng c\u00e2y kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "For over ten past years, <em>cacao</em> consumption in China tripled and consumption in India and Brazil doubled.",
            "vi": "Trong h\u01a1n m\u01b0\u1eddi n\u0103m qua, l\u01b0\u1ee3ng ti\u00eau th\u1ee5 ca cao \u1edf Trung Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 t\u0103ng g\u1ea5p ba l\u1ea7n, ti\u00eau d\u00f9ng \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 v\u00e0 Brazil t\u0103ng l\u00ean g\u1ea5p \u0111\u00f4i."
        },
        {
            "en": "In order to achieve those mentioned-above goals, the MARD asked provinces to review <em>cacao</em> development in the past years and the planning for <em>cacao</em> development befitting <em>cacao</em> tree growth, climate, soil, farming practices and the investment regime in each region.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau n\u00eau tr\u00ean, B\u1ed9 NN & PTNT \u0111\u00e3 y\u00eau c\u1ea7u c\u00e1c t\u1ec9nh xem x\u00e9t vi\u1ec7c ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00e2y ca cao trong nh\u1eefng n\u0103m qua v\u00e0 c\u00f3 c\u00e1c quy ho\u1ea1ch v\u1ec1 kh\u00ed h\u1eadu, \u0111\u1ea5t \u0111ai, t\u1eadp qu\u00e1n canh t\u00e1c v\u00e0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ea7u t\u01b0 trong t\u1eebng khu v\u1ef1c \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00e2y ca cao nh\u1eb1m c\u1ee7ng c\u1ed1 m\u1ee9c t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng c\u1ee7a c\u00e2y ca cao."
        },
        {
            "en": "Vietnam plan to bring its total <em>cacao</em> area to 50,000 hectares by 2020, according to the Ministry of Agriculture and Rural Development (MARD).",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam l\u00ean k\u1ebf ho\u1ea1ch n\u00e2ng t\u1ed5ng di\u1ec7n t\u00edch tr\u1ed3ng ca cao l\u00ean 50.000 h\u00e9c ta v\u00e0o n\u0103m 2020, theo B\u1ed9 N\u00f4ng Nghi\u1ec7p v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n."
        },
        {
            "en": "Vietnam plan to bring its total <em>cacao</em> area to 50,000 hectares by 2020, according to the Ministry of Agriculture and Rural Development (MARD).",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 k\u1ebf ho\u1ea1ch n\u00e2ng t\u1ed5ng di\u1ec7n t\u00edch tr\u1ed3ng cacao l\u00ean 50.000 ha v\u00e0o n\u0103m 2020, theo B\u1ed9 N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n (NN & PTNT)."
        },
        {
            "en": "Being an only Asian country to plant and export fermented <em>cacao</em> to make chocolate, Vietnam is expected to be one of the largest exporters in the region.",
            "vi": "L\u00e0 qu\u1ed1c gia ch\u00e2u \u00c1 duy nh\u1ea5t tr\u1ed3ng v\u00e0 xu\u1ea5t kh\u1ea9u ca cao l\u00ean men \u0111\u1ec3 l\u00e0m s\u00f4c\u00f4la, Vi\u1ec7t Nam d\u1ef1 ki\u1ebfn s\u1ebd l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng nh\u00e0 xu\u1ea5t kh\u1ea9u l\u1edbn nh\u1ea5t trong khu v\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Farmers are encouraged to plan profitable and sustainable crops like bamboo and <em>cacao</em> that can grow under taller trees, avoiding the need to clear forest land.",
            "vi": "N\u00f4ng d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c khuy\u1ebfn kh\u00edch tr\u1ed3ng c\u00e1c gi\u1ed1ng c\u00e2y b\u1ec1n v\u1eefng v\u00e0 mang l\u1ea1i l\u1ee3i nhu\u1eadn nh\u01b0 tre, cacao. \u0110\u00e2y l\u00e0 c\u00e1c gi\u1ed1ng c\u00e2y c\u00f3 th\u1ec3 m\u1ecdc b\u00ean d\u01b0\u1edbi c\u00e1c t\u1ea7ng c\u00e2y cao h\u01a1n, do \u0111\u00f3 kh\u00f4ng c\u1ea7n thi\u1ebft ph\u1ea3i ph\u00e1t quang \u0111\u1ea5t r\u1eebng \u0111\u1ec3 tr\u1ed3ng."
        },
        {
            "en": "The ministry is also encouraging provinces to form linkages in production according to a value chain to increase the value and sustainable development of <em>cacao</em> trees.",
            "vi": "B\u1ed9 c\u0169ng \u0111ang khuy\u1ebfn kh\u00edch c\u00e1c t\u1ec9nh h\u00ecnh th\u00e0nh nhi\u1ec1u m\u1ed1i li\u00ean k\u1ebft trong s\u1ea3n xu\u1ea5t theo chu\u1ed7i gi\u00e1 tr\u1ecb gia t\u0103ng gi\u00e1 tr\u1ecb v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n b\u1ec1n v\u1eefng c\u00e2y cacao."
        }
    ],
    "suggestions": []
}