{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Calcutta"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Calcutta"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Calcutta"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Calcutta"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Calcutta"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "There was a rape case in <em>Calcutta</em>.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t v\u1ee5 h\u00e3m hi\u1ebfp t\u1ea1i Calcutta."
        },
        {
            "en": "Troops have been deployed in the Indian city of <em>Calcutta</em>.",
            "vi": "Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec3n khai t\u1ea1i th\u00e0nh ph\u1ed1 Calcutta, \u1ea4n \u0110\u1ed9."
        },
        {
            "en": "He was little known outside of the <em>Calcutta</em> area.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u00edt \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn b\u00ean ngo\u00e0i khu v\u1ef1c Calcutta."
        },
        {
            "en": "India renamed the city of <em>Calcutta</em> to Kolkata in 2001 to match the Bengali pronunciation. But the church uses the spelling of <em>Calcutta</em> in its references to Mother Teresa.",
            "vi": "\u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u00e3 \u0111\u1ed5i t\u00ean th\u00e0nh ph\u1ed1 Calcutta th\u00e0nh Kolkata v\u00e0o n\u0103m 2001 \u0111\u1ec3 ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi ph\u00e1t \u00e2m trong ti\u1ebfng Bengal. Nh\u01b0ng Gi\u00e1o h\u1ed9i v\u1eabn ph\u00e1t s\u1eed d\u1ee5ng ch\u1eef Calcutta khi n\u00f3i v\u1ec1 M\u1eb9 Teresa."
        },
        {
            "en": "What a glorious service she has been doing for the sick and the dying in the streets of <em>Calcutta</em>.",
            "vi": "Vinh quang thay m\u1eb9 \u0111\u00e3 ph\u1ee5c v\u1ee5 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ec7nh s\u1eafp ch\u1ebft tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng ph\u1ed1 calcutta."
        },
        {
            "en": "The Congress met in a special session in September, 1920 at <em>Calcutta</em> and agreed to start the non-cooperation movement unless the British meet its demands.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u00e3 g\u1eb7p g\u1ee1 t\u1ea1i m\u1ed9t phi\u00ean h\u1ecdp \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t v\u00e0o th\u00e1ng Ch\u00edn n\u0103m 1920 t\u1ea1i Calcutta v\u00e0 \u0111\u00e3 \u0111\u1ed3ng \u00fd b\u1eaft \u0111\u1ea7u phong tr\u00e0o b\u1ea5t h\u1ee3p t\u00e1c tr\u1eeb khi ng\u01b0\u1eddi Anh \u0111\u00e1p \u1ee9ng y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a n\u00f3."
        },
        {
            "en": "Applause broke out before he completed the formula of canonization, in which he declared \"Blessed Teresa of <em>Calcutta</em> to be a saint.\"",
            "vi": "Tr\u00e0ng ph\u00e1o tay n\u1ed5i l\u00ean tr\u01b0\u1edbc khi \u00f4ng ho\u00e0n t\u1ea5t nghi th\u1ee9c phong th\u00e1nh, trong \u0111\u00f3 \u00f4ng tuy\u00ean b\u1ed1 \"\u00c1 Th\u00e1nh Teresa of Calcutta tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t v\u1ecb th\u00e1nh.\""
        },
        {
            "en": "The Congress met in a special session in September, 1920 at <em>Calcutta</em> and agreed to start the non - cooperation movement unless the British meet its demands.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u00e3 g\u1eb7p g\u1ee1 t\u1ea1i m\u1ed9t phi\u00ean h\u1ecdp \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t v\u00e0o th\u00e1ng Ch\u00edn n\u0103m 1920 t\u1ea1i Calcutta v\u00e0 \u0111\u00e3 \u0111\u1ed3ng \u00fd b\u1eaft \u0111\u1ea7u phong tr\u00e0o b\u1ea5t h\u1ee3p t\u00e1c tr\u1eeb khi ng\u01b0\u1eddi Anh \u0111\u00e1p \u1ee9ng y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a n\u00f3."
        },
        {
            "en": "The health of tens of millions of residents of some of Asia\u2019s delta megacities, such as <em>Calcutta</em> and Manila, could be threatened by river and coastal flooding.",
            "vi": "S\u1ee9c kho\u1ebb c\u1ee7a h\u00e0ng ch\u1ee5c tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u1ee7a m\u1ed9t v\u00e0i th\u00e0nh ph\u1ed1 ch\u00e2u \u00c1 nh\u01b0 Calcuta v\u00e0 Manila c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecb \u0111e d\u1ecda do b\u1ecb l\u0169 l\u1ee5t \u1edf b\u1edd bi\u1ec3n v\u00e0 ven s\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "The villagers drank the locally brewed alcohol on Tuesday evening and despite falling ill many stayed at home fearing police harassment if they went to hospital, reports the BBC's Amitabha Bhattasali in <em>Calcutta</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng d\u00e2n l\u00e0ng n\u00e0y u\u1ed1ng r\u01b0\u1ee3u \u0111\u01b0\u1ee3c pha ch\u1ebf t\u1ea1i \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0o t\u1ed1i th\u1ee9 ba v\u00e0 m\u1eb7c d\u00f9 \u0111\u00e3 ng\u00e3 b\u1ec7nh nh\u01b0ng nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi v\u1eabn n\u1eb1m t\u1ea1i nh\u00e0 v\u00ec s\u1ee3 c\u1ea3nh s\u00e1t g\u00e2y phi\u1ec1n h\u00e0 n\u1ebfu h\u1ecd \u0111\u1ebfn b\u1ec7nh vi\u1ec7n, ph\u00f3ng vi\u00ean BBC - Amitabha Bhattasali \u1edf Calcutta t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "At the same time, the health of tens of millions of residents of some of Asia\u2019s delta megacities, such as <em>Calcutta</em> and Manila, could be threatened by river and coastal flooding.",
            "vi": "C\u00f9ng l\u00fac \u0111\u00f3 l\u00e0 s\u1ee9c kho\u1ebb c\u1ee7a h\u00e0ng ch\u1ee5c tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u1edf c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u00f4ng tr\u00ean ch\u1ee5c tri\u1ec7u d\u00e2n c\u1ee7a ch\u00e2u \u00c1 nh\u01b0 Calcuta v\u00e0 Manila c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecb \u0111e d\u1ecda do b\u1ecb l\u0169 l\u1ee5t \u1edf v\u00f9ng b\u1edd bi\u1ec3n v\u00e0 ven s\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "By Wednesday morning, a large number of people, including two children, had been admitted to hospitals in the area and the nearby city of <em>Calcutta</em> with symptoms of alcohol poisoning.",
            "vi": "V\u00e0o s\u00e1ng th\u1ee9 T\u01b0, nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi, c\u00f3 c\u1ea3 hai tr\u1ebb em, \u0111\u00e3 nh\u1eadp vi\u1ec7n \u1edf\u00a0 khu v\u1ef1c Calcutta v\u00e0 l\u00e2n c\u1eadn th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0y c\u00f3 tri\u1ec7u ch\u1ee9ng ng\u1ed9 \u0111\u1ed9c r\u01b0\u1ee3u."
        },
        {
            "en": "Speaking in Latin, Francis said that \"after due deliberation and frequent prayer for divine assistance, and having sought the counsel of many of our brother bishops, we declare and define Blessed Teresa of <em>Calcutta</em> to be a saint, and we enroll her among the saints, decreeing that she is to be venerated as such by the whole church.\"",
            "vi": "Ph\u00e1t bi\u1ec3u b\u1eb1ng ti\u1ebfng La-tinh, Gi\u00e1o ho\u00e0ng Francis n\u00f3i r\u1eb1ng: \"sau khi xem x\u00e9t th\u00edch \u0111\u00e1ng v\u00e0 c\u1ea7u nguy\u1ec7n Ch\u00faa gi\u00fap, \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng c\u1ed1 v\u1ea5n gi\u00e1m m\u1ee5c cho \u00fd ki\u1ebfn, ch\u00fang t\u00f4i xin tuy\u00ean b\u1ed1 v\u00e0 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u00c1 Th\u00e1nh Teresa Calcutta l\u00e0 Th\u00e1nh, v\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i ghi danh b\u00e0 v\u00e0o h\u00e0ng ng\u0169 c\u00e1c th\u00e1nh, ban l\u1ec7nh r\u1eb1ng to\u00e0n Gi\u00e1o h\u1ed9i t\u00f4n k\u00ednh b\u00e0 l\u00e0 th\u00e1nh v\u1eady.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}