{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u00e6lindz]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#1371BB\">kalends</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u00e6lendz]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ng\u00e0y \u0111\u1ea7u th\u00e1ng (trong l\u1ecbch La m\u00e3 c\u0169)</td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">on </font>(<font color=\"#1371BB\">at</font>) <font color=\"#1371BB\">the Greek calends</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng khi n\u00e0o, kh\u00f4ng bao gi\u1edd, kh\u00f4ng \u0111\u1eddi n\u00e0o</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "calends"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>calends</k><blockquote><cclass>[<cclass>'kal\u026andz<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>(also <cclass><b>kalends</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>plural noun the first day of the month in the ancient Roman calendar. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>OE (denoting an appointed time): from OFr. <i>calendes</i>, from L. <i>kalendae</i>, <i>calendae</i> 'first day of the month' (when the order of days was proclaimed). </blockquote></div>",
            "word": "calends"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "calends"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "calends"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "calends"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "on the Greek <em>calends</em>",
            "vi": "kh\u00f4ng \u0111\u1eddi n\u00e0o"
        },
        {
            "en": "He helps poor people on the Greek <em>calends</em>.",
            "vi": "Kh\u00f4ng \u0111\u1eddi n\u00e0o \u00f4ng ta gi\u00fap \u0111\u1ee1 ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "She helps poor people at the Greek <em>calends</em>.",
            "vi": "Kh\u00f4ng \u0111\u1eddi n\u00e0o b\u00e0 \u1ea5y gi\u00fap \u0111\u1ee1 ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o."
        }
    ],
    "suggestions": []
}