{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u00e6lif]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">calif</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u00e6lif]</font></td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">khalifa</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0251:'li:f\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">vua H\u1ed3i, khalip</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "caliph",
            "pronounce": "['k\u00e6lif]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>caliph</k><blockquote><cclass>[<cclass>'ke\u026al\u026af<cclass>, <cclass>'ka-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>historical the chief Muslim civil and religious ruler, regarded as the successor of Muhammad. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>caliphate</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr. <i>caliphe</i>, from Arab. <i>\u1e35al\u012bfa</i> 'deputy (of God)' (from the title <i>\u1e35al\u012bfat All\u0101h</i>), or 'successor (of Muhammad)' (from the title <i>\u1e35al\u012bfat rasu\u0304l All\u0101h</i> 'of the Messenger of God'). </blockquote></div>",
            "word": "caliph",
            "pronounce": "['k\u00e6lif]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "caliph",
            "pronounce": "['k\u00e6lif]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "caliph",
            "pronounce": "['k\u00e6lif]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "caliph",
            "pronounce": "['k\u00e6lif]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>Caliph</em> was puzzled.",
            "vi": "V\u1ecb tr\u01b0\u1edfng gi\u00e1o b\u1ed1i r\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "'why were you surprised? 'the <em>Caliph</em> asked.",
            "vi": "'sao ng\u01b0\u01a1i l\u1ea1i ng\u1ea1c nhi\u00ean? ' v\u1ecb tr\u01b0\u1edfng gi\u00e1o h\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "'but why? what happened? 'the <em>Caliph</em> asked.",
            "vi": "'nh\u01b0ng m\u00e0 sao v\u1eady? c\u00f3 chuy\u1ec7n g\u00ec v\u1eady? ' v\u1ecb tr\u01b0\u1edfng gi\u00e1o h\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "'his name is Abdul, ' answer the <em>Caliph</em>.",
            "vi": "'t\u00ean n\u00f3 l\u00e0 abdul', v\u1ecb tr\u01b0\u1edfng gi\u00e1o \u0111\u00e1p."
        },
        {
            "en": "'are you certain? ' said the <em>Caliph</em>.",
            "vi": "'c\u00f3 ch\u1eafc v\u1eady kh\u00f4ng? ' v\u1ecb tr\u01b0\u1edfng gi\u00e1o h\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "Once upon a time, there was a rich <em>Caliph</em> in Baghdad.",
            "vi": "Ng\u00e0y x\u01b0a, c\u00f3 m\u1ed9t v\u1ecb tr\u01b0\u1edfng gi\u00e1o gi\u00e0u c\u00f3 \u1edf baghdad."
        },
        {
            "en": "The <em>Caliph</em> could see that Abdul was terrified and give him permission to go to Samarra.",
            "vi": "V\u1ecb tr\u01b0\u1edfng gi\u00e1o nh\u1eadn th\u1ea5y abdul th\u1eadt s\u1ee3 h\u00e3i v\u00e0 \u0111\u00e3 cho ph\u00e9p n\u00f3 v\u1ec1 samarra."
        },
        {
            "en": "\"We give you glad tidings today about the expansion of the Caliphate to West Africa, for the <em>Caliph</em>, may Allah preserve him, accepted the pledge of allegiance of our brothers in Jama'at Ahl al-Sunnah Lil Dawa Wal Jihad [Boko Haram],\" Adnani said, according to the\u00a0Long War Journal. \"We congratulate the Muslims and our mujahideen brothers in West Africa for their pledge of allegiance, and we congratulate them for their joining the march of the Caliphate.\"",
            "vi": "\" Ch\u00fang t\u00f4i b\u00e1o cho anh em tin m\u1eebng ng\u00e0y h\u00f4m nay v\u1ec1 s\u1ef1 m\u1edf r\u1ed9ng c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1ed3i gi\u00e1o \u0111\u1ebfn T\u00e2y Phi, v\u1edbi\u00a0Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1ed3i gi\u00e1o, Allah s\u1ebd b\u1ea3o v\u1ec7 anh em,\u00a0 ch\u1ea5p nh\u1eadn l\u1eddi th\u1ec1 trung th\u00e0nh c\u1ee7a anh em ch\u00fang ta trong Jama'at Ahl al-Sunnah Lil Dawa Wal Jihad [Boko Haram] \", Adnani tuy\u00ean b\u1ed1 theo b\u00e1o\u00a0Long War Journal. \" Ch\u00fang ta ch\u00fac m\u1eebng nh\u1eefng anh em H\u1ed3i gi\u00e1o v\u00e0 nh\u1eefng chi\u1ebfn binh th\u00e1nh chi\u1ebfn \u1edf T\u00e2y Phi v\u00ec cam k\u1ebft trung th\u00e0nh c\u1ee7a h\u1ecd, v\u00e0 ch\u00fang ta ch\u00fac m\u1eebng h\u1ecd v\u00ec \u0111\u00e3 tham gia cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc H\u1ed3i gi\u00e1o\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}