{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Caliphate"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Caliphate"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Caliphate"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Caliphate"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Caliphate"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "\"Their <em>caliphate</em> is in the process of shrinking,\" Warren said.",
            "vi": "\u00d4ng Warren n\u00f3i \" \u0110\u1ebf ch\u1ebf c\u1ee7a ch\u00fang \u0111ang thu h\u1eb9p l\u1ea1i\"."
        },
        {
            "en": "In confirming the alliance, ISIS spokesman Abu Muhammad al Adnani said the \"<em>caliphate</em>\" won't be curbed by U.S.-led forces.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh li\u00ean minh, ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u1ee7a ISIS Abu Muhammad al Adnani cho bi\u1ebft \" Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1ed3i gi\u00e1o\" s\u1ebd kh\u00f4ng b\u1ecb k\u00ecm h\u00e3m b\u1edfi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng do M\u1ef9 d\u1eabn \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "She predicted it would take place in Syria and would come to a conclusion in 2043 with the establishment of a <em>caliphate</em> with Rome at its centre, News.com.au reports.",
            "vi": "B\u00e0 ti\u00ean \u0111o\u00e1n cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u00f3 s\u1ebd di\u1ec5n ra t\u1ea1i Syria v\u00e0 \u0111\u1ebfn n\u0103m 2043 m\u1edbi k\u1ebft thu\u0301c, m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc H\u1ed3i gi\u00e1o ra \u0111\u1eddi c\u00f3 th\u1ee7 \u0111\u00f4 t\u1ea1i Rome, trang News.com.au \u0111\u01b0a tin."
        },
        {
            "en": "\"We give you glad tidings today about the expansion of the <em>Caliphate</em> to West Africa, for the Caliph, may Allah preserve him, accepted the pledge of allegiance of our brothers in Jama'at Ahl al-Sunnah Lil Dawa Wal Jihad [Boko Haram],\" Adnani said, according to the\u00a0Long War Journal. \"We congratulate the Muslims and our mujahideen brothers in West Africa for their pledge of allegiance, and we congratulate them for their joining the march of the <em>Caliphate</em>.\"",
            "vi": "\" Ch\u00fang t\u00f4i b\u00e1o cho anh em tin m\u1eebng ng\u00e0y h\u00f4m nay v\u1ec1 s\u1ef1 m\u1edf r\u1ed9ng c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1ed3i gi\u00e1o \u0111\u1ebfn T\u00e2y Phi, v\u1edbi\u00a0Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1ed3i gi\u00e1o, Allah s\u1ebd b\u1ea3o v\u1ec7 anh em,\u00a0 ch\u1ea5p nh\u1eadn l\u1eddi th\u1ec1 trung th\u00e0nh c\u1ee7a anh em ch\u00fang ta trong Jama'at Ahl al-Sunnah Lil Dawa Wal Jihad [Boko Haram] \", Adnani tuy\u00ean b\u1ed1 theo b\u00e1o\u00a0Long War Journal. \" Ch\u00fang ta ch\u00fac m\u1eebng nh\u1eefng anh em H\u1ed3i gi\u00e1o v\u00e0 nh\u1eefng chi\u1ebfn binh th\u00e1nh chi\u1ebfn \u1edf T\u00e2y Phi v\u00ec cam k\u1ebft trung th\u00e0nh c\u1ee7a h\u1ecd, v\u00e0 ch\u00fang ta ch\u00fac m\u1eebng h\u1ecd v\u00ec \u0111\u00e3 tham gia cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc H\u1ed3i gi\u00e1o\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}