{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0259'neidj\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) Ca-na-\u0111a</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi Ca-na-\u0111a</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "canadian",
            "pronounce": "[k\u0259'neidj\u0259n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "canadian",
            "pronounce": "[k\u0259'neidj\u0259n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "canadian",
            "pronounce": "[k\u0259'neidj\u0259n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "canadian",
            "pronounce": "[k\u0259'neidj\u0259n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "canadian",
            "pronounce": "[k\u0259'neidj\u0259n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Canadian</em> dollars.",
            "vi": "\u00c0, \u0111\u00f4 la canada."
        },
        {
            "en": "He is French \u2013 <em>Canadian</em>.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Canada n\u00f3i ti\u1ebfng m\u1eb9 \u0111\u1ebb l\u00e0 ti\u1ebfng Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "Are you <em>Canadian</em>?",
            "vi": "C\u00f3 ph\u1ea3i anh l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Ca-na-\u0111a kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "This is the <em>Canadian</em> border.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 bi\u00ean gi\u1edbi c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Canada."
        },
        {
            "en": "I married a French <em>Canadian</em>.",
            "vi": "T\u00f4i c\u01b0\u1edbi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi Canada s\u1ed1ng \u1edf khu v\u1ef1c n\u00f3i ti\u1ebfng Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "<em>Canadian</em> International Development Agency (CIDA)",
            "vi": "C\u01a1 quan Ph\u00e1t tri\u1ec3n Qu\u1ed1c t\u1ebf Cana\u0111a (CIDA)"
        },
        {
            "en": "He holds a <em>Canadian</em> passport.",
            "vi": "Anh \u1ea5y c\u00f3 h\u1ed9 chi\u1ebfu c\u1ee7a Canada."
        },
        {
            "en": "Why <em>Canadian</em> English is unique?",
            "vi": "T\u1ea1i sao ti\u1ebfng Anh Canada \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t?"
        },
        {
            "en": "Tom has a <em>Canadian</em> passport.",
            "vi": "Tom c\u00f3 m\u1ed9t h\u1ed9 chi\u1ebfu Canada."
        },
        {
            "en": "Do all Canadians speak French <em>Canadian</em>?",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi Canada \u0111\u1ec1u n\u00f3i ki\u1ec3u ti\u1ebfng Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00f3i \u1edf Canada ph\u1ea3i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "He skippers a <em>Canadian</em> navy ship.",
            "vi": "Anh \u1ea5y ch\u1ec9 huy t\u00e0u h\u1ea3i qu\u00e2n Ca-na-\u0111a (Canada)."
        },
        {
            "en": "We speak English with a <em>Canadian</em> accent.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i n\u00f3i ti\u1ebfng Anh v\u1edbi gi\u1ecdng Ca-na-da."
        },
        {
            "en": "Interviews with Vietnamese <em>Canadian</em> Federation in Ottawa.",
            "vi": "Ph\u1ecfng v\u1ea5n Li\u00ean \u0111o\u00e0n ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam Canada \u1edf Ottawa."
        },
        {
            "en": "<em>Canadian</em> convicted of murders for spreading HIV",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi Canada b\u1ecb k\u1ebft t\u1ed9i m\u01b0u s\u00e1t do g\u00e2y l\u00e2y nhi\u1ec5m HIV"
        },
        {
            "en": "Three hundred <em>Canadian</em> dollars in all.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 ba tr\u0103m \u0111\u00f4 la canada."
        },
        {
            "en": "<em>Canadian</em> election season may be nigh.",
            "vi": "M\u00f9a b\u1ea7u c\u1eed c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Canada c\u00f3 th\u1ec3 s\u1eafp t\u1edbi r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "Oh no, not another bad <em>Canadian</em> movie!",
            "vi": "\u00d4i kh\u00f4ng, kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ed9 phim Ca - na - da d\u1edf t\u1ec7 n\u1eefa ch\u1ee9!"
        },
        {
            "en": "I have talked to my <em>Canadian</em> relatives.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi th\u00e2n \u1edf Canada r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "<em>Canadian</em> aid is very much supply-driven.",
            "vi": "Vi\u1ec7n tr\u1ee3 c\u1ee7a Ca-na-\u0111a d\u1ef1a ch\u1ee7 y\u1ebfu tr\u00ean nhu c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "<em>Canadian</em> history helps to explain this.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 hi\u1ec3u \u0111i\u1ec1u n\u00e0y, ch\u00fang ta h\u00e3y nh\u00ecn l\u1ea1i l\u1ecbch s\u1eed Canada."
        }
    ],
    "suggestions": []
}