{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u00e6nd\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9) (nh\u01b0) <font color=\"#1371BB\">candour</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "candor"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "candor"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "candor"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>candor</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) complete; disarming candor </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) the candor to + int. (she had enough candor to tell them the truth)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "candor"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "candor"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "You must speak with truth and <em>candor</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n ph\u1ea3i n\u00f3i s\u1ef1 th\u1eadt v\u00e0 kh\u00f4ng thi\u00ean v\u1ecb."
        },
        {
            "en": "With excited <em>candor</em> and joy, i'm happy a bout you.",
            "vi": "N\u00f3i m\u1ed9t c\u00e1ch ph\u1ea5n kh\u1edfi v\u00e0 vui v\u1ebd, t\u00f4i vui v\u00ec anh \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y b\u1ed1 tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "Symbol: <em>C</em>.",
            "vi": "K\u00ed hi\u1ec7u: c"
        },
        {
            "en": "<em>C</em>/O",
            "vi": "ch\u1ee9ng nh\u1eadn xu\u1ea5t x\u1ee9"
        },
        {
            "en": "<em>C</em> O",
            "vi": "C\u00f4ng ty"
        },
        {
            "en": "Being up front with people confers respect. At least, it pays them the compliment of <em>candor</em>.",
            "vi": "Th\u1eb3ng th\u1eafn v\u1edbi m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi th\u01b0\u1eddng nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 t\u00f4n tr\u1ecdng. \u00cdt nh\u1ea5t c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c khen l\u00e0 trung th\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Congregation of Carmelite Religious (<em>C</em>. <em>C</em>. R)",
            "vi": "D\u00f2ng Cam\u00eal\u00f4"
        },
        {
            "en": "Catechism of the Catholic Church (<em>C</em>. <em>C</em>. <em>C</em>)",
            "vi": "Gi\u00e1o L\u00fd c\u1ee7a Gi\u00e1o H\u1ed9i C\u00f4ng Gi\u00e1o"
        },
        {
            "en": "<em>C</em> 'est la vie",
            "vi": "\u0110\u1eddi l\u00e0 th\u1ebf"
        },
        {
            "en": "<em>C</em>.\tUnderstanding lecture better",
            "vi": "C.\tHi\u1ec3u b\u00e0i gi\u1ea3ng t\u1ed1t h\u01a1"
        },
        {
            "en": "System <em>C</em> calls.",
            "vi": "C\u00e1c l\u1eddi g\u1ecdi h\u00e0m c h\u1ec7 th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "<em>C</em>. Rejecting plans",
            "vi": "C. T\u1eeb ch\u1ed1i k\u1ebf ho\u1ea1ch"
        },
        {
            "en": "A/<em>c</em> No.",
            "vi": "S\u1ed1 TK"
        },
        {
            "en": "Cat starts with <em>C</em>.",
            "vi": "T\u1eeb Cat b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng ch\u1eef C."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> 'ya!! (See ya!!)",
            "vi": "G\u1eb7p l\u1ea1i sau!"
        },
        {
            "en": "Jeffrey <em>C</em> Hall, 72",
            "vi": "Jeffrey C Hall, 72 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "The GNU <em>C</em> compiler is called 'gc <em>c</em>' for 'Gnu <em>C</em> <em>C</em>'.",
            "vi": "Tr\u00ecnh bi\u00ean d\u1ecbch gnu c \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \"gcc\", t\u1ee9c \"gnu cc\"."
        },
        {
            "en": "<em>C</em>. News headlines",
            "vi": "C. Ti\u00eau \u0111\u1ec1 m\u1edbi"
        },
        {
            "en": "meltdown N [<em>C</em>,U]",
            "vi": "hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng l\u00f5i l\u00f2 ph\u1ea3n \u1ee9ng h\u1ea1t nh\u00e2n ch\u1ea3y tan"
        }
    ],
    "suggestions": []
}