{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,k\u00e6n\u0259nai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 phong th\u00e1nh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "canonization"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "canonization"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "canonization"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "canonization"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "canonization"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Applause broke out before he completed the formula of <em>canonization</em>, in which he declared \"Blessed Teresa of Calcutta to be a saint.\"",
            "vi": "Tr\u00e0ng ph\u00e1o tay n\u1ed5i l\u00ean tr\u01b0\u1edbc khi \u00f4ng ho\u00e0n t\u1ea5t nghi th\u1ee9c phong th\u00e1nh, trong \u0111\u00f3 \u00f4ng tuy\u00ean b\u1ed1 \"\u00c1 Th\u00e1nh Teresa of Calcutta tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t v\u1ecb th\u00e1nh.\""
        },
        {
            "en": "Pope Francis delivered the formula for the <em>canonization</em> of the Albanian-born nun -- known as the \"saint of the gutters\" -- before huge crowds of pilgrims gathered in St. Peter's Square in Vatican City on Sunday morning.",
            "vi": "Gi\u00e1o ho\u00e0ng Francis c\u1eed h\u00e0nh nghi th\u1ee9c phong th\u00e1nh cho b\u00e0 x\u01a1 g\u1ed1c Albani - ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \"v\u1ecb th\u00e1nh c\u1ee7a nh\u1eefng k\u1ebb kh\u1ed1n c\u00f9ng\" - tr\u01b0\u1edbc h\u00e0ng v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng t\u1eadp trung t\u1ea1i Qu\u1ea3ng tr\u01b0\u1eddng Th\u00e1nh Ph\u00ear\u00f4 \u1edf th\u00e0nh ph\u1ed1 Vatican h\u00f4m s\u00e1ng Ch\u1ee7 nh\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Catholics -- including hundreds of blue- and white-robed nuns from the Missionaries of Charity sisterhood founded by Mother Teresa -- had gathered from around the world to attend the <em>canonization</em> of the church's newest saint, just 19 years after her death.",
            "vi": "R\u1ea5t nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi C\u00f4ng Gi\u00e1o - trong \u0111\u00f3 c\u00f3 h\u00e0ng tr\u0103m b\u00e0 x\u01a1 m\u1eb7c \u0111\u1ed3 tr\u1eafng-xanh nh\u1ea1t \u0111\u1ebfn t\u1eeb D\u00f2ng Th\u1eeba Sai B\u00e1c \u00c1i do M\u1eb9 Teresa s\u00e1ng l\u1eadp - t\u1eeb kh\u1eafp n\u01a1i tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 t\u1eadp trung v\u1ec1 tham d\u1ef1 th\u00e1nh l\u1ec5 phong th\u00e1nh cho v\u1ecb th\u00e1nh m\u1edbi nh\u1ea5t c\u1ee7a Gi\u00e1o h\u1ed9i, ng\u00e0y phong th\u00e1nh di\u1ec5n ra ch\u1ec9 19 n\u0103m sau ng\u00e0y ng\u01b0\u1eddi \u1ea5y qua \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Mother Teresa, a Catholic nun who devoted her life to helping India's poor, has been declared a saint in a <em>canonization</em> Mass held by Pope Francis in the Vatican.",
            "vi": "M\u1eb9 Teresa, m\u1ed9t b\u00e0 x\u01a1 C\u00f4ng gi\u00e1o \u0111\u00e3 c\u1ed1ng hi\u1ebfn tr\u1ecdn \u0111\u1eddi m\u00ecnh gi\u00fap \u0111\u1ee1 ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o \u1ea4n \u0110\u1ed9, \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u00ean th\u00e1nh trong m\u1ed9t Th\u00e1nh l\u1ec5 phong th\u00e1nh do Gi\u00e1o ho\u00e0ng Francis c\u1eed h\u00e0nh t\u1ea1i Vatican."
        }
    ],
    "suggestions": []
}