{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">cantor</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "cantorial",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>cantorial</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b relating to a cantor. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b relating to or denoting the north side of the choir in a church, on which the cantor sits. The opposite of <kref>decanal</kref>. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "cantorial",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cantorial",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cantorial",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cantorial",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>IAL</em>",
            "vi": "Hi\u1ec7p H\u1ed9i Lu\u1eadt S\u01b0 Qu\u1ed1c T\u1ebf"
        },
        {
            "en": "Thieves' <em>cant</em>",
            "vi": "Ti\u1ebfng l\u00f3ng c\u1ee7a b\u1ecdn \u0103n c\u1eafp"
        },
        {
            "en": "<em>Cant</em> over",
            "vi": "L\u1eadt \u00fap"
        },
        {
            "en": "I <em>cant</em> stand",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111\u1ee9ng d\u1eady"
        },
        {
            "en": "<em>Cant</em> off a corner",
            "vi": "H\u1edbt c\u1ea1nh"
        },
        {
            "en": "I <em>cant</em> endure him",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ecbu n\u1ed5i anh ta"
        },
        {
            "en": "I <em>cant</em> wear it.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 m\u1eb7c n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "<em>Cant</em> a case",
            "vi": "L\u1eadt nghi\u00eang m\u1ed9t c\u00e1i th\u00f9ng"
        },
        {
            "en": "I <em>cant</em> refrain from laughing",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 n\u00edn c\u01b0\u1eddi"
        },
        {
            "en": "I <em>cant</em> bring it myself",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 t\u1ef1 mang \u0111\u01b0\u1ee3c"
        },
        {
            "en": "I can't understand thieves' <em>cant</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 hi\u1ec3u ti\u1ebfng l\u00f3ng c\u1ee7a b\u1ecdn \u0103n c\u1eafp."
        },
        {
            "en": "<em>cant</em> go to the date",
            "vi": "kh\u00f4ng \u0111i \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c h\u1eb9n \u0111\u01b0\u1ee3c"
        },
        {
            "en": "I <em>cant</em>`t manage it.",
            "vi": "Vi\u1ec7c n\u00e0y t\u00f4i ch\u1ecbu th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "I tried to <em>cant</em> a case.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 c\u1ed1 g\u1eafng l\u1eadt nghi\u00eang m\u1ed9t c\u00e1i th\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "Wall has a decided <em>cant</em> about it",
            "vi": "B\u1ee9c t\u01b0\u1eddng tr\u00f4ng nghi\u00eang h\u1eb3n"
        },
        {
            "en": "I <em>cant</em> say high and i <em>cant</em> say low. Its up to you",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 n\u00f3i cao hay n\u00f3i th\u1ea5p \u0111\u01b0\u1ee3c.N\u00f3 t\u00f9y thu\u1ed9c v\u00e0o b\u1ea1n"
        },
        {
            "en": "The report was surprisingly free of <em>cant</em>.",
            "vi": "B\u00e1o c\u00e1o t\u1ecf ra s\u00e1o r\u1ed7ng m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u00e1ng ng\u1ea1c nhi\u00ean."
        },
        {
            "en": "I <em>cant</em> say high and i <em>cant</em> say low.Its up to you",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 n\u00f3i cao hay n\u00f3i th\u1ea5p \u0111\u01b0\u1ee3c. N\u00f3 t\u00f9y thu\u1ed9c v\u00e0o b\u1ea1n"
        },
        {
            "en": "21 things women can do that guys <em>cant</em>",
            "vi": "21 \u0111i\u1ec1u ph\u1ee5 n\u1eef c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m m\u00e0 nh\u1eefng ch\u00e0ng trai kh\u00f4ng th\u1ec3"
        },
        {
            "en": "i <em>cant</em> make head or tail of it",
            "vi": "t\u00f4i kh\u00f4ng hi\u1ec3u \u0111\u1ea7u \u0111u\u00f4i g\u00ec c\u1ea3"
        }
    ],
    "suggestions": []
}