{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u00e6pit\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u</font></b></td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">per capita</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "capita"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "capita"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "capita"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "capita"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "capita"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Per <em>capita</em>",
            "vi": "Theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi"
        },
        {
            "en": "Per <em>capita</em> income",
            "vi": "L\u1ee3i t\u1ee9c t\u00ednh theo m\u1ed7i \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi"
        },
        {
            "en": "Per <em>capita</em> real gdp",
            "vi": "Thu nh\u1eadp qu\u1ed1c d\u00e2n th\u1ef1c t\u1ebf t\u00ednh theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi"
        },
        {
            "en": "Electricity prod. Per <em>capita</em> kwh.",
            "vi": "S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng \u0111i\u1ec7n tr\u00ean \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi Kwh"
        },
        {
            "en": "Weight Average Cost of <em>Capita</em>",
            "vi": "Chi ph\u00ed s\u1eed d\u1ee5ng v\u1ed1n b\u00ecnh qu\u00e2n"
        },
        {
            "en": "Per <em>capita</em> income rose sharply last year.",
            "vi": "L\u1ee3i t\u1ee9c \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi t\u0103ng cao v\u00e0o n\u0103m ngo\u00e1i."
        },
        {
            "en": "Per <em>capita</em> consumption expenditure after income effect.",
            "vi": "Chi cho ti\u00eau d\u00f9ng t\u00ednh theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi sau \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng thu nh\u1eadp."
        },
        {
            "en": "How is per <em>capita</em> income used?",
            "vi": "Thu nh\u1eadp t\u00ednh tr\u00ean \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "Marginal per <em>capita</em> reinvestment quotient criterio",
            "vi": "Ti\u00eau chu\u1ea9n v\u1ec1 th\u01b0\u01a1ng s\u1ed1 t\u00e1i \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u1eadn bi\u00ean theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi"
        },
        {
            "en": "Ample political <em>capita</em> \u2013 but heavy dependence.",
            "vi": "V\u1ed1n ch\u00ednh tr\u1ecb cao - nh\u01b0ng ph\u1ee5 thu\u1ed9c n\u1eb7ng n\u1ec1."
        },
        {
            "en": "Figure 1.7: Per <em>Capita</em> Spending Across Provinces.",
            "vi": "H\u00ecnh 1.7: Chi ti\u00eau theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi \u1edf c\u00e1c t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "This illustrates the positive relationship between insurance per <em>capita</em> and GDP per <em>capita</em>.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y th\u1ec3 hi\u1ec7n m\u1ed1i quan h\u1ec7 t\u1ec9 l\u1ec7 thu\u1eadn gi\u1eefa chi ti\u00eau b\u1ea3o hi\u1ec3m \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 GDP \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Still, the correlation between budget transfers per <em>capita</em> and State investment per <em>capita</em> is -0.72.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, h\u1ec7 s\u1ed1 t\u01b0\u01a1ng quan gi\u1eefa n\u1ed9p ng\u00e2n s\u00e1ch theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi v\u1edbi \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi v\u1eabn l\u00e0 -0,72."
        },
        {
            "en": "Table 1.4: Annual per <em>capita</em> expenditure 1993-2002 (Unit: times).",
            "vi": "B\u1ea3ng 1.4: Chi ti\u00eau b\u00ecnh qu\u00e2n \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi h\u00e0ng n\u0103m th\u1eddi k\u1ef3 1993-2002 (\u0110\u01a1n v\u1ecb: l\u1ea7n)."
        },
        {
            "en": "Indicators of expenditure: Per <em>capita</em> health expenditure; Household health expenditure.",
            "vi": "C\u00e1c ch\u1ec9 s\u1ed1 v\u1ec1 chi ti\u00eau: Chi ti\u00eau y t\u1ebf t\u00ednh theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi; Chi ti\u00eau h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh cho y t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "In contrast, Ha Noi records the highest ODA per <em>capita</em>.",
            "vi": "Tr\u00e1i l\u1ea1i, H\u00e0 N\u1ed9i c\u00f3 m\u1ee9c ODA tr\u00ean \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi cao nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Vietnam GDP per <em>capita</em> hit $1000 in 2008.",
            "vi": "GDP b\u00ecnh qu\u00e2n \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ea1t 1000 \u0111\u00f4 la v\u00e0o n\u0103m 2008."
        },
        {
            "en": "What is the per <em>capita</em> income in France?",
            "vi": "Thu nh\u1eadp b\u00ecnh qu\u00e2n \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi \u1edf Ph\u00e1p l\u00e0 bao nhi\u00eau?"
        },
        {
            "en": "FDI per <em>capita</em> is that implemented from 2001 through 2003.",
            "vi": "V\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i t\u00ednh tr\u00ean \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi l\u00e0 l\u01b0\u1ee3ng v\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n t\u1eeb n\u0103m 2001 \u0111\u1ebfn 2003."
        },
        {
            "en": "Table 2: Per <em>Capita</em> Production of Selected Manufactured Goods",
            "vi": "B\u1ea3ng 2: S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n ph\u1ea9m tr\u00ean \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi c\u1ee7a m\u1ed9t s\u1ed1 m\u1eb7t h\u00e0ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p"
        }
    ],
    "suggestions": []
}