{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "capped"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "capped"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "capped"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "capped"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "capped"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Cloud-<em>capped</em> mountain",
            "vi": "N\u00fai c\u00f3 m\u00e2y che ph\u1ee7"
        },
        {
            "en": "Cloud - <em>capped</em> mountain looks great.",
            "vi": "N\u00fai c\u00f3 m\u00e2y che ph\u1ee7 tr\u00f4ng th\u1eadt to l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "Cloud-<em>capped</em> mountain looks great.",
            "vi": "N\u00fai c\u00f3 m\u00e2y che ph\u1ee7 tr\u00f4ng th\u1eadt to l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "He was <em>capped</em> 36 times for Wales.",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn 36 l\u1ea7n v\u00e0o \u0111\u1ed9i tuy\u1ec3n x\u1ee9 Wales."
        },
        {
            "en": "Snow - <em>capped</em> mountains surround the city.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u1ecdn n\u00fai b\u1ecb tuy\u1ebft ph\u1ee7 bao quanh th\u00e0nh ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "He's had his front teeth <em>capped</em>.",
            "vi": "Anh ta b\u1ecbt v\u00e0ng c\u00e1c r\u0103ng c\u1eeda."
        },
        {
            "en": "The hills were <em>capped</em> with snow.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u1ecdn \u0111\u1ed3i ph\u1ee7 nhi\u1ec1u tuy\u1ebft."
        },
        {
            "en": "He was <em>capped</em> for England 17 times.",
            "vi": "Anh \u1ea5y ch\u01a1i cho \u0111\u1ed9i tuy\u1ec3n Anh 17 l\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "He'd had three of his teeth <em>capped</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 ba l\u1ea7n b\u1ecbt r\u0103ng c\u1ee7a m\u00ecnh l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Snow-<em>capped</em> mountains surround the city.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u1ecdn n\u00fai b\u1ecb tuy\u1ebft ph\u1ee7 bao quanh th\u00e0nh ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Those mountains were <em>capped</em> by snow.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u1ecdn n\u00fai n\u00e0y ph\u1ee7 \u0111\u1ea7y tuy\u1ebft."
        },
        {
            "en": "He has now become England's most <em>capped</em> goalkeeper.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd anh \u1ea5y tr\u1edf th\u00e0nh th\u1ee7 m\u00f4n kho\u00e1c \u00e1o \u0111\u1ed9i tuy\u1ec3n Anh nhi\u1ec1u nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Twenty councils are to be <em>capped</em> this year.",
            "vi": "Hai m\u01b0\u01a1i h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng b\u1ecb gi\u1edbi h\u1ea1n chi ti\u00eau trong n\u0103m nay."
        },
        {
            "en": "The interest rate has been <em>capped</em> at 8 per cent.",
            "vi": "L\u00e3i su\u1ea5t \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1edbi h\u1ea1n \u1edf m\u1ee9c t\u00e1m ph\u1ea7n tr\u0103m."
        },
        {
            "en": "You would be viewing a lot of snow-<em>capped</em> mountains.",
            "vi": "B\u1ea1n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea5y r\u1ea5t nhi\u1ec1u nh\u1eefng ng\u1ecdn n\u00fai ph\u1ee7 tuy\u1ebft tr\u1eafng."
        },
        {
            "en": "Look at the top of that cloud-<em>capped</em> mountain.",
            "vi": "H\u00e3y nh\u00ecn ng\u1ecdn n\u00fai b\u1ecb m\u00e2y che ph\u1ee7 kia."
        },
        {
            "en": "Let freedom ring from the snow-<em>capped</em> Rockies of Colorado.",
            "vi": "H\u00e3y \u0111\u1ec3 t\u1ef1 do reo vang t\u1eeb d\u00e3y nu\u0301i \u0111\u00e1 \u0111\u1ea7y tuy\u1ebft ph\u1ee7 \u1edf Colorado."
        },
        {
            "en": "Look at the top of that cloud - <em>capped</em> mountain.",
            "vi": "H\u00e3y nh\u00ecn ng\u1ecdn n\u00fai b\u1ecb m\u00e2y che ph\u1ee7 kia."
        },
        {
            "en": "You would be viewing a lot of snow - <em>capped</em> mountains.",
            "vi": "B\u1ea1n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea5y r\u1ea5t nhi\u1ec1u nh\u1eefng ng\u1ecdn n\u00fai ph\u1ee7 tuy\u1ebft tr\u1eafng."
        },
        {
            "en": "From a distance the world is blue and green, and the snow - <em>capped</em> mountains are white.",
            "vi": "T\u1eeb xa th\u1ebf gi\u1edbi l\u00e0 m\u00e0u xanh da tr\u1eddi v\u00e0 m\u00e0u xanh l\u00e1 c\u00e2y, v\u00e0 nh\u1eefng ng\u1ecdn n\u00fai ph\u1ee7 tuy\u1ebft tr\u1eafng l\u00e0 m\u00e0u tr\u1eafng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}