{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u00e6p'tiviti]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ecb giam c\u1ea7m; t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ecb c\u00e2u th\u00fac</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">To be held in captivity for three years</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">B\u1ecb giam c\u1ea7m ba n\u0103m</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "captivity",
            "pronounce": "[k\u00e6p'tiviti]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "captivity",
            "pronounce": "[k\u00e6p'tiviti]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>captivity</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun IMPRISONMENT, confinement, internment, incarceration, detention; <cclass><i>archaic</i> duress, durance.</cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>freedom.</blockquote></div>",
            "word": "captivity",
            "pronounce": "[k\u00e6p'tiviti]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "captivity",
            "pronounce": "[k\u00e6p'tiviti]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "captivity",
            "pronounce": "[k\u00e6p'tiviti]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In <em>captivity</em>.",
            "vi": "B\u1ecb giam c\u1ea7m."
        },
        {
            "en": "These animals rarely thrive in <em>captivity</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng \u0111\u1ed9ng v\u1eadt n\u00e0y \u00edt khi ph\u00e1t tri\u1ec3n khi b\u1ecb giam c\u1ea7m."
        },
        {
            "en": "I still remember memories of <em>captivity</em>.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eabn c\u00f2n nh\u1edb nh\u1eefng k\u1ef7 ni\u1ec7m bu\u1ed3n vui l\u1eabn l\u1ed9n th\u1eddi \u1edf t\u00f9."
        },
        {
            "en": "Be held in <em>captivity</em> for three years",
            "vi": "B\u1ecb giam c\u1ea7m ba n\u0103m"
        },
        {
            "en": "He was held in <em>captivity</em> for three years.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 b\u1ecb giam c\u1ea7m trong ba n\u0103m."
        },
        {
            "en": "She was held in <em>captivity</em> for three years.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 b\u1ecb giam c\u1ea7m ba n\u0103m."
        },
        {
            "en": "They're nourishing hopes of a release from <em>captivity</em>.",
            "vi": "B\u1ecdn ch\u00fang \u0111ang nu\u00f4i hy v\u1ecdng tho\u00e1t kh\u1ecfi s\u1ef1 giam c\u1ea7m."
        },
        {
            "en": "They pray for an early deliverance from <em>captivity</em>.",
            "vi": "H\u1ecd c\u1ea7u nguy\u1ec7n s\u1edbm \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i tho\u00e1t kh\u1ecfi c\u1ea3nh giam gi\u1eef."
        },
        {
            "en": "What do you think of animals being raised in <em>captivity</em>?",
            "vi": "B\u00e0 suy ngh\u0129 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o v\u1ec1 vi\u1ec7c nu\u00f4i nh\u1ed1t \u0111\u1ed9ng v\u1eadt?"
        },
        {
            "en": "The boys should be released from <em>captivity</em> immediately.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u1eadu b\u00e9 n\u00e0y n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c tho\u00e1t kh\u1ecfi giam c\u1ea7m ngay l\u1eadp t\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Wild animals do not often breed well in <em>captivity</em>.",
            "vi": "\u1ede trong t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ecb giam c\u1ea7m, \u0111\u1ed9ng v\u1eadt hoang d\u00e3 kh\u00f4ng sinh s\u1ea3n t\u1ed1t \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "He was held in <em>captivity</em> for five years.",
            "vi": "Anh ta b\u1ecb giam c\u1ea7m trong 5 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "Eleven percent of the prisoners died in <em>captivity</em>.",
            "vi": "M\u01b0\u1eddi m\u1ed9t ph\u1ea7n tr\u0103m c\u00e1c t\u00f9 nh\u00e2n b\u1ecb giam c\u1ea7m \u0111\u00e3 ch\u1ebft."
        },
        {
            "en": "I still remember memories of the army/of <em>captivity</em>.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eabn c\u00f2n nh\u1edb nh\u1eefng k\u1ef7 ni\u1ec7m bu\u1ed3n vui l\u1eabn l\u1ed9n th\u1eddi \u0111i l\u00ednh."
        },
        {
            "en": "These are crocodiles that were born in <em>captivity</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng con c\u00e1 s\u1ea5u \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c sinh ra trong \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n nu\u00f4i nh\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "Pandas rarely mate with each other in <em>captivity</em>.",
            "vi": "G\u1ea5u tr\u00fac hi\u1ebfm khi k\u1ebft \u0111\u00f4i trong t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ecb nh\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "They prayed for an early deliverance from <em>captivity</em>",
            "vi": "H\u1ecd c\u1ea7u nguy\u1ec7n cho s\u1edbm \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i tho\u00e1t kh\u1ecfi c\u1ea3nh c\u1ea7m t\u00f9"
        },
        {
            "en": "The hostages have been set free after 30 days in <em>captivity</em>.",
            "vi": "Con tin \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i tho\u00e1t sau 30 ng\u00e0y b\u1ecb giam c\u1ea7m."
        },
        {
            "en": "Do you think it's okay to free animals that have been in <em>captivity</em> all their lives?",
            "vi": "\u00d4ng c\u00f3 cho r\u1eb1ng vi\u1ec7c tr\u1ea3 t\u1ef1 do cho nh\u1eefng con v\u1eadt \u0111\u00e3 s\u1ed1ng su\u1ed1t \u0111\u1eddi trong chu\u00f4ng l\u00e0 h\u1ee3p l\u00fd kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Nearly 40% of salmon marketed today is raised in <em>captivity</em>, compared with 6% a decade ago.",
            "vi": "G\u1ea7n 40% l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1 h\u1ed3i hi\u1ec7n \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e0y b\u00e1n tr\u00ean th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c nu\u00f4i trong tr\u1ea1i so v\u1edbi 6% c\u00e1ch nay kho\u1ea3ng m\u1ed9t th\u1eadp ni\u00ean."
        }
    ],
    "suggestions": []
}