{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Caracas"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Caracas"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Caracas"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Caracas"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Caracas"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Such incendiary statements at least indirectly were responsible for several previously unthinkable attacks in <em>Caracas</em>, Venezuela's capital.",
            "vi": "Nh\u1eefng l\u1eddi ph\u00e1t bi\u1ec3u g\u00e2y b\u1ea1o \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 v\u1eady \u00edt nh\u1ea5t ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u00e1n ti\u1ebfp cho m\u1ed9t v\u00e0i cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng kh\u00f4ng th\u1ec3 t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y v\u00e0o Caracas, th\u1ee7 \u0111\u00f4 c\u1ee7a Venezuela."
        },
        {
            "en": "With his earnings, he manages to send around $15 to his family in <em>Caracas</em> whenever he can.",
            "vi": "V\u1edbi ch\u1eebng \u1ea5y thu nh\u1eadp, anh c\u1ed1 g\u1eafng g\u1eedi kho\u1ea3ng 15 \u0111\u00f4 la M\u1ef9 v\u1ec1 cho gia \u0111\u00ecnh m\u00ecnh \u1edf Caracas b\u1ea5t c\u1ee9 khi n\u00e0o c\u00f3 th\u1ec3."
        },
        {
            "en": "A statement by officials at Coca Cola Femsa, Venezuela, said the former workers were protesting outside factories and at company offices in the capital, <em>Caracas</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean \u1edf c\u00f4ng ty coca cola femsa \u0111\u1eb7t t\u1ea1i venezuela cho bi\u1ebft c\u00e1c c\u1ef1u c\u00f4ng nh\u00e2n ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i b\u00ean ngo\u00e0i c\u00e1c nh\u00e0 m\u00e1y v\u00e0 c\u00e1c v\u0103n ph\u00f2ng c\u00f4ng ty \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 caracas."
        },
        {
            "en": "Santiago Alvarez is a businessman in <em>Caracas</em>. He says it is difficult to get all the permits necessary to start a business.",
            "vi": "Santiago Alvarez l\u00e0 m\u1ed9t doanh nh\u00e2n \u1edf Caracas. \u00d4ng cho bi\u1ebft c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng gi\u1ea5y ph\u00e9p c\u1ea7n thi\u1ebft \u0111\u1ec3 kh\u1edfi \u0111\u1ea7u m\u1ed9t c\u00f4ng vi\u1ec7c kinh doanh \u1edf Venezuela l\u00e0 r\u1ea5t kh\u00f3 kh\u0103n."
        },
        {
            "en": "The unrest mounts as the country faces continuing shortages of essential food, medicine and toiletries. All the bakeries here in La Victoria, 55 miles southwest of <em>Caracas</em>, stopped producing bread last week because there is no flour.",
            "vi": "B\u1ea5t \u1ed5n gia t\u0103ng khi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc n\u00e0y \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu h\u1ee5t c\u00e1c nhu y\u1ebfu ph\u1ea9m l\u00e0 th\u1ee9c \u0103n, thu\u1ed1c men, \u0111\u1ed3 du\u0300ng v\u1ec7 sinh. T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c l\u00f2 b\u00e1nh m\u00ec \u1edf La Victoria, c\u00e1ch Caracas 55 d\u1eb7m v\u1ec1 ph\u00eda t\u00e2y nam, \u0111\u00e3 ng\u1eebng s\u1ea3n xu\u1ea5t b\u00e1nh m\u00ec v\u00e0o cu\u1ed1i tu\u1ea7n qua v\u00ec kh\u00f4ng c\u00f3 b\u1ed9t."
        },
        {
            "en": "The confrontation has spilled into the streets. On Wednesday, riot police in <em>Caracas</em> fired tear gas as they clashed with thousands of protesters seeking a recall referendum against Maduro. The anti-government protest was the third in a week.",
            "vi": "Xung \u0111\u1ed9t \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng ph\u1ed1. H\u00f4m th\u1ee9 T\u01b0, c\u1ea3nh s\u00e1t ch\u1ed1ng b\u1ea1o \u0111\u1ed9ng \u1edf Caracas \u0111\u00e3 x\u1ecbt h\u01a1i cay khi h\u1ecd \u0111\u1ee5ng \u0111\u1ed9 v\u1edbi h\u00e0ng ng\u00e0n ng\u01b0\u1eddi bi\u1ec3u t\u00ecnh \u0111\u00f2i m\u1ed9t cu\u1ed9c tr\u01b0ng c\u1ea7u d\u00e2n \u00fd ch\u1ed1ng l\u1ea1i \u00f4ng Maduro. \u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh ch\u1ed1ng ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u1ea7n th\u1ee9 3 trong v\u00f2ng m\u1ed9t tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "\"People are hunting dogs and cats in the streets, and pigeons in the plazas to eat,\" Ramon Muchacho, mayor of the <em>Caracas</em> district of Chacao, said this month in a tweet that was reported in many newspapers.",
            "vi": "\u00d4ng Ramon Muchacho, th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng Chacao thu\u1ed9c Caracas vi\u1ebft tr\u00ean Twitter h\u1ed3i th\u00e1ng n\u00e0y v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u t\u1edd b\u00e1o \u0111\u01b0a tin r\u1eb1ng: \"Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111ang s\u0103n lu\u0300ng c\u1ea3 ch\u00f3, m\u00e9o tr\u00ean ph\u1ed1, b\u1ed3 c\u00e2u \u1edf ngo\u00e0i qu\u1ea3ng tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ec3 \u0103n.\""
        },
        {
            "en": "Segovia, 24, arrived two months ago to the Colombian border city of Cucuta with his wife and a cousin fleeing a dead-end job at a warehouse in Venezuela, where he made the equivalent of just $2.50 a month. He came up with the idea to make artwork one night when he and his cousin were back in <em>Caracas</em> staring at a pile of cash.",
            "vi": "Hai th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc, Richard Segovia, 24 tu\u1ed5i \u0111\u00e3 c\u00f9ng v\u1ee3 v\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi em h\u1ecd \u0111\u1ebfn ph\u1ed1 Cucuta \u1edf bi\u00ean gi\u1edbi Colombia b\u1ecf c\u00f4ng vi\u1ec7c kh\u00f4ng c\u00f3 t\u01b0\u01a1ng lai t\u1ea1i m\u1ed9t nh\u00e0 kho tr\u00ean \u0111\u1ea5t Venezuela, n\u01a1i \u0111\u00f3 anh ki\u1ebfm kho\u1ea3ng 2,5 \u0111\u00f4 la M\u1ef9 m\u1ed9t th\u00e1ng. Anh n\u1ea3y ra \u00fd t\u01b0\u1edfng g\u1ea5p ti\u1ec1n th\u00e0nh \u0111\u1ed3 th\u1ee7 c\u00f4ng sau m\u1ed9t \u0111\u00eam anh v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi em h\u1ecd tr\u1edf l\u1ea1i Caracas th\u1ea5y ng\u01b0\u1eddi ta x\u1ebfp ti\u1ec1n th\u00e0nh \u0111\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "The study says: \u201cThe results of the 2017 Safe Cities Index again show a sharp divide in overall levels of safety between the fast urbanising developing world and the stagnant developed world.\u201dThe 10 safest cities 10 th\u00e0nh ph\u1ed1 an to\u00e0n nh\u1ea5t  1. Tokyo: 89.80 2. Singapore: 89.64 3. Osaka: 88.87 4. Toronto: 87.36 5. Melbourne: 87.30 6. Amsterdam: 87.26 7. Sydney: 86.74 8. Stockholm: 86.72 9. Hong Kong: 86.22 10. Zurich: 85.20 The 10 most dangerous cities 10 th\u00e0nh ph\u1ed1 nguy hi\u1ec3m nh\u1ea5t  51. Cairo: 58.33 52. Tehran: 56.49 53. Quito: 56.39 54. <em>Caracas</em>: 55.22 55. Manila: 54.86 56. Ho Chi Minh City: 54.33 57. Jakarta: 53.39 58. Dhaka: 47.37 59. Yangon: 46.47 60. Karachi: 38.77",
            "vi": "B\u1ea3n nghi\u00ean c\u1ee9u cho bi\u1ebft: \"K\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a Ch\u1ec9 s\u1ed1 \u0111\u00f4 th\u1ecb 2017 m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa cho th\u1ea5y c\u00f3 s\u1ef1 ph\u00e2n chia s\u00e2u s\u1eafc v\u1ec1 c\u00e1c m\u1ee9c \u0111\u1ed9 an to\u00e0n n\u00f3i chung gi\u1eefa nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u00f4 th\u1ecb h\u00f3a nhanh v\u00e0 nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc ch\u1eadm ph\u00e1t tri\u1ec3n.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}