{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0259'ri:n\u0259 ; k\u0259rain\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb; s\u1ed1 nhi\u1ec1u </font><font color=\"#1371BB\">carinas</font><font color=\"#1a76bf\">, </font><font color=\"#1371BB\">carinae</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">x\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee1i h\u00e1i; c\u00e1nh th\u00eca; \u0111\u01b0\u1eddng s\u1ed1ng; g\u1edd</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "carina",
            "pronounce": "[k\u0259'ri:n\u0259 ; k\u0259rain\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>carina</k><blockquote><cclass>[<cclass>k\u0259'r\u028c\u026an\u0259<cclass>, <cclass>-'ri:-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>carinae</b><cclass>-ni: or <cclass><b>carinas</b>) </cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>Zoology a keel-shaped structure, especially the ridge of a bird's breastbone to which the main flight muscles are attached. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Anatomy a cartilage situated at the point where the trachea (windpipe) divides into the two bronchi. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>carinal</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C18: from L., 'keel'. </blockquote></div>",
            "word": "carina",
            "pronounce": "[k\u0259'ri:n\u0259 ; k\u0259rain\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "carina",
            "pronounce": "[k\u0259'ri:n\u0259 ; k\u0259rain\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "carina",
            "pronounce": "[k\u0259'ri:n\u0259 ; k\u0259rain\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "carina",
            "pronounce": "[k\u0259'ri:n\u0259 ; k\u0259rain\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Carina</em>.",
            "vi": "C\u1ef1a."
        },
        {
            "en": "\"It's true, it's still the case. The debt now amounts to just over 2.719 billion Swedish kronor ($302 million),\" <em>Carina</em> Kampe from EKN told The Local.",
            "vi": "\u201c\u0110\u00fang nh\u01b0 v\u1eady, \u0111\u1ebfn nay h\u1ecd v\u1eabn c\u00f2n n\u1ee3. S\u1ed1 ti\u1ec1n n\u1ee3 hi\u1ec7n t\u1ea1i h\u01a1n 2719 t\u1ec9 kronor (kho\u1ea3ng 302 tri\u1ec7u USD), b\u00e0 Carina Kampe t\u1eeb EKN n\u00f3i v\u1edbi The Local."
        }
    ],
    "suggestions": []
}