{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Catalonian"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Catalonian</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02cckat\u0259'l\u0259\u028an\u026a\u0259n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective &amp;noun another term for <kref>Catalan</kref>. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "Catalonian"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Catalonian"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Catalonian"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Catalonian"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>Catalonian</em> president spoke to the people to say they would not accept Spain's decision",
            "vi": "Th\u1ee7 hi\u1ebfn Catalonia \u0111\u00e3 ph\u00e1t bi\u1ec3u tr\u01b0\u1edbc c\u00f4ng ch\u00fang r\u1eb1ng h\u1ecd s\u1ebd kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a T\u00e2y Ban Nha"
        },
        {
            "en": "The <em>Catalonian</em> president spoke to the people to say they would not accept Spain's decision",
            "vi": "Th\u1ee7 hi\u1ebfn Catalonia \u0111\u00e3 ph\u00e1t bi\u1ec3u tr\u01b0\u1edbc c\u00f4ng ch\u00fang r\u1eb1ng h\u1ecd s\u1ebd kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a T\u00e2y Ban Nha"
        },
        {
            "en": "Spanish Prime Minister Mariano Rajoy speaks at the Spanish Parliament following the <em>Catalonian</em> independence vote on October 11, 2017 in Madrid, Spain. Mr Rajoy has asked Catalan leader Carles Puigdemont to confirm whether or not he has declared independence.",
            "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng T\u00e2y Ban Nha Mariano Rajoy ph\u00e1t bi\u1ec3u t\u1ea1i Ngh\u1ecb vi\u1ec7n T\u00e2y Ban Nha sau cu\u1ed9c b\u1ecf phi\u1ebfu tr\u01b0ng c\u1ea7u \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Catalonia v\u00e0o ng\u00e0y 11 th\u00e1ng 10 n\u0103m 2017 t\u1ea1i Madrid, T\u00e2y Ban Nha. \u00d4ng Rajoy \u0111\u00e3 y\u00eau c\u1ea7u Carles Puigdemont, th\u1ee7 hi\u1ebfn c\u1ee7a Catalan x\u00e1c nh\u1eadn vi\u1ec7c \u00f4ng c\u00f3 tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp hay ch\u01b0a."
        },
        {
            "en": "Spanish Prime Minister Mariano Rajoy speaks at the Spanish Parliament following the <em>Catalonian</em> independence vote on October 11, 2017 in Madrid, Spain. Mr Rajoy has asked Catalan leader Carles Puigdemont to confirm whether or not he has declared independence.",
            "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng T\u00e2y Ban Nha Mariano Rajoy ph\u00e1t bi\u1ec3u t\u1ea1i Ngh\u1ecb vi\u1ec7n T\u00e2y Ban Nha sau cu\u1ed9c b\u1ecf phi\u1ebfu tr\u01b0ng c\u1ea7u \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Catalonia v\u00e0o ng\u00e0y 11 th\u00e1ng 10 n\u0103m 2017 t\u1ea1i Madrid, T\u00e2y Ban Nha. \u00d4ng Rajoy \u0111\u00e3 y\u00eau c\u1ea7u Carles Puigdemont, th\u1ee7 hi\u1ebfn c\u1ee7a Catalan x\u00e1c nh\u1eadn vi\u1ec7c \u00f4ng c\u00f3 tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp hay ch\u01b0a."
        }
    ],
    "suggestions": []
}