{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Catalan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Catalan</k><blockquote><cclass>[<cclass>'kat\u0259lan<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a native of Catalonia in NE Spain. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the Romance language of Catalonia closely related to Castilian Spanish and Proven\u00e7al. </blockquote></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to Catalonia, its people, or their language. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>from Fr., from Sp. <i>catal\u00e1n</i>, related to Catalan <i>catal\u00e0</i> 'Catalan', <i>Catalunya</i> 'Catalonia'. </blockquote></div>",
            "word": "Catalan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Catalan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Catalan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Catalan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Catalan</em> separatist flags were waved by passionate supporters",
            "vi": "Nh\u1eefng l\u00e1 c\u1edd \u0111\u00f2i quy\u1ec1n ly khai cho x\u1ee9 Catalan \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1eaby b\u1edfi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 nhi\u1ec7t t\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "<em>Catalan</em> separatist flags were waved by passionate supporters",
            "vi": "Nh\u1eefng l\u00e1 c\u1edd \u0111\u00f2i quy\u1ec1n ly khai cho x\u1ee9 Catalan \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1eaby b\u1edfi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 nhi\u1ec7t t\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "Protesters listen anxiously to the speech made by the <em>Catalan</em> leader",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi bi\u1ec3u t\u00ecnh l\u1eafng nghe m\u1ed9t c\u00e1ch lo l\u1eafng b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a v\u1ecb th\u1ee7 hi\u1ebfn Catalan"
        },
        {
            "en": "Protesters listen anxiously to the speech made by the <em>Catalan</em> leader",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi bi\u1ec3u t\u00ecnh l\u1eafng nghe m\u1ed9t c\u00e1ch lo l\u1eafng b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a v\u1ecb th\u1ee7 hi\u1ebfn Catalan"
        },
        {
            "en": "Carles Puigdemont (C), Joaquim Forn (R) and <em>Catalan</em> government spokesman Jordi Turull (L) attend the demonstration",
            "vi": "Carles Puigdemont (gi\u1eefa), Joaquim Forn (ph\u1ea3i) v\u00e0 ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean ch\u00ednh quy\u1ec1n Catalan Jordi Turull (tr\u00e1i) tham d\u1ef1 cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "The crowds waved <em>Catalan</em> separatist flags as they marched against the decision to impose direct rule",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u00e1m \u0111\u00f4ng \u0111\u00e3 v\u1eaby nh\u1eefng l\u00e1 c\u1edd \u0111\u00f2i quy\u1ec1n ly khai cho x\u1ee9 Catalan khi h\u1ecd t\u1ed5 ch\u1ee9c di\u1ec5u h\u00e0nh nh\u1eb1m ch\u1ed1ng l\u1ea1i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u00e1p \u0111\u1eb7t lu\u1eadt l\u1ec7 tr\u1ef1c ti\u1ebfp nh\u1eafm v\u00e0o h\u1ecd"
        },
        {
            "en": "The <em>Catalan</em> president could face arrest if Spanish authorities can charge him with rebellion",
            "vi": "Th\u1ee7 hi\u1ebfn Catalan c\u00f3 th\u1ec3 ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi l\u1ec7nh b\u1eaft gi\u1eef n\u1ebfu ch\u00ednh quy\u1ec1n T\u00e2y Ban Nha bu\u1ed9c t\u1ed9i \u00f4ng ch\u1ed1ng ch\u00ednh ph\u1ee7"
        },
        {
            "en": "Carles Puigdemont (C), Joaquim Forn (R) and <em>Catalan</em> government spokesman Jordi Turull (L) attend the demonstration",
            "vi": "Carles Puigdemont (gi\u1eefa), Joaquim Forn (ph\u1ea3i) v\u00e0 ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean ch\u00ednh quy\u1ec1n Catalan Jordi Turull (tr\u00e1i) tham d\u1ef1 cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "The crowds waved <em>Catalan</em> separatist flags as they marched against the decision to impose direct rule",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u00e1m \u0111\u00f4ng \u0111\u00e3 v\u1eaby nh\u1eefng l\u00e1 c\u1edd \u0111\u00f2i quy\u1ec1n ly khai cho x\u1ee9 Catalan khi h\u1ecd t\u1ed5 ch\u1ee9c di\u1ec5u h\u00e0nh nh\u1eb1m ch\u1ed1ng l\u1ea1i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u00e1p \u0111\u1eb7t lu\u1eadt l\u1ec7 tr\u1ef1c ti\u1ebfp nh\u1eafm v\u00e0o h\u1ecd"
        },
        {
            "en": "The <em>Catalan</em> president could face arrest if Spanish authorities can charge him with rebellion",
            "vi": "Th\u1ee7 hi\u1ebfn Catalan c\u00f3 th\u1ec3 ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi l\u1ec7nh b\u1eaft gi\u1eef n\u1ebfu ch\u00ednh quy\u1ec1n T\u00e2y Ban Nha bu\u1ed9c t\u1ed9i \u00f4ng ch\u1ed1ng ch\u00ednh ph\u1ee7"
        },
        {
            "en": "In his extended address to the Spanish parliament, Rajoy reiterated the illegality of the Oct. 1 <em>Catalan</em> referendum.",
            "vi": "Trong b\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n m\u1edf r\u1ed9ng c\u1ee7a m\u00ecnh tr\u01b0\u1edbc Qu\u1ed1c h\u1ed9i T\u00e2y Ban Nha, Rajoy nh\u1eafc l\u1ea1i t\u00ednh tr\u00e1i ph\u00e9p c\u1ee7a cu\u1ed9c tr\u01b0ng c\u1ea7u d\u00e2n \u00fd Catalan v\u00e0o ng\u00e0y 1 th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Spain\u2019s Constitutional Court had ruled the vote illegal, but <em>Catalan</em> authorities proceeded anyway. In the end, the vast majority of those who participated in the vote backed secession, but fewer than 50 percent of <em>Catalan</em> residents cast ballots.",
            "vi": "T\u00f2a \u00e1n Hi\u1ebfn ph\u00e1p T\u00e2y Ban Nha \u0111\u00e3 ki\u1ec1m ch\u1ebf h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng b\u1ecf phi\u1ebfu b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p, nh\u01b0ng ch\u00ednh quy\u1ec1n Catalan v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c ti\u1ebfn h\u00e0nh. Cu\u1ed1i c\u00f9ng, \u0111\u1ea1i \u0111a s\u1ed1 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tham gia b\u1ecf phi\u1ebfu \u0111\u00e3 \u1ee7ng h\u1ed9 vi\u1ec7c ly khai, nh\u01b0ng ch\u01b0a \u0111\u1ebfn 50 ph\u1ea7n tr\u0103m c\u01b0 d\u00e2n Catalan \u0111i b\u1ecf phi\u1ebfu."
        },
        {
            "en": "In his extended address to the Spanish parliament, Rajoy reiterated the illegality of the Oct. 1 <em>Catalan</em> referendum.",
            "vi": "Trong b\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n m\u1edf r\u1ed9ng c\u1ee7a m\u00ecnh tr\u01b0\u1edbc Qu\u1ed1c h\u1ed9i T\u00e2y Ban Nha, Rajoy nh\u1eafc l\u1ea1i t\u00ednh tr\u00e1i ph\u00e9p c\u1ee7a cu\u1ed9c tr\u01b0ng c\u1ea7u d\u00e2n \u00fd Catalan v\u00e0o ng\u00e0y 1 th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Spain\u2019s Constitutional Court had ruled the vote illegal, but <em>Catalan</em> authorities proceeded anyway. In the end, the vast majority of those who participated in the vote backed secession, but fewer than 50 percent of <em>Catalan</em> residents cast ballots.",
            "vi": "T\u00f2a \u00e1n Hi\u1ebfn ph\u00e1p T\u00e2y Ban Nha \u0111\u00e3 ki\u1ec1m ch\u1ebf h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng b\u1ecf phi\u1ebfu b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p, nh\u01b0ng ch\u00ednh quy\u1ec1n Catalan v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c ti\u1ebfn h\u00e0nh. Cu\u1ed1i c\u00f9ng, \u0111\u1ea1i \u0111a s\u1ed1 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tham gia b\u1ecf phi\u1ebfu \u0111\u00e3 \u1ee7ng h\u1ed9 vi\u1ec7c ly khai, nh\u01b0ng ch\u01b0a \u0111\u1ebfn 50 ph\u1ea7n tr\u0103m c\u01b0 d\u00e2n Catalan \u0111i b\u1ecf phi\u1ebfu."
        },
        {
            "en": "Catalonia leader Carles Puigdemont gave a speech after joining the afternoon protest, saying in a mix of <em>Catalan</em>, Spanish and English: \"[The Spanish government has waged] the worst attack on institutions and <em>Catalan</em> people since the decrees of military dictator Francisco Franco abolishing the <em>Catalan</em> government.",
            "vi": "Th\u1ee7 hi\u1ebfn Catalonia, Carles Puigdemont \u0111\u00e3 ph\u00e1t bi\u1ec3u sau khi tham gia cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh h\u1ed3i chi\u1ec1u, \u00f4ng ph\u00e1t bi\u1ec3u b\u1eb1ng c\u1ea3 ti\u1ebfng Catalan, ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha l\u1eabn ti\u1ebfng Anh: \"Ch\u00ednh ph\u1ee7 T\u00e2y Ban Nha \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng t\u1ed3i t\u1ec7 nh\u1ea5t v\u00e0o c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Catalan k\u1ec3 t\u1eeb khi c\u00f3 s\u1eafc l\u1ec7nh b\u00e3i b\u1ecf ch\u00ednh quy\u1ec1n Catalan c\u1ee7a nh\u00e0 c\u1ea7m quy\u1ec1n qu\u00e2n s\u1ef1 Francisco Franco."
        },
        {
            "en": "Catalonia leader Carles Puigdemont gave a speech after joining the afternoon protest, saying in a mix of <em>Catalan</em>, Spanish and English: \"[The Spanish government has waged] the worst attack on institutions and <em>Catalan</em> people since the decrees of military dictator Francisco Franco abolishing the <em>Catalan</em> government.",
            "vi": "Th\u1ee7 hi\u1ebfn Catalonia, Carles Puigdemont \u0111\u00e3 ph\u00e1t bi\u1ec3u sau khi tham gia cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh h\u1ed3i chi\u1ec1u, \u00f4ng ph\u00e1t bi\u1ec3u b\u1eb1ng c\u1ea3 ti\u1ebfng Catalan, ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha l\u1eabn ti\u1ebfng Anh: \"Ch\u00ednh ph\u1ee7 T\u00e2y Ban Nha \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng t\u1ed3i t\u1ec7 nh\u1ea5t v\u00e0o c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Catalan k\u1ec3 t\u1eeb khi c\u00f3 s\u1eafc l\u1ec7nh b\u00e3i b\u1ecf ch\u00ednh quy\u1ec1n Catalan c\u1ee7a nh\u00e0 c\u1ea7m quy\u1ec1n qu\u00e2n s\u1ef1 Francisco Franco."
        },
        {
            "en": "Josep Rull, the <em>Catalan</em> government\u2019s secretary of territory and sustainability, told reporters, \u201cIt\u2019s not time to ask questions, but to give answers.\u201d",
            "vi": "Josep Rull, th\u01b0 k\u00fd c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 Catalan v\u1ec1 l\u00e3nh th\u1ed5 v\u00e0 s\u1ef1 b\u1ec1n v\u1eefng, ph\u00e1t bi\u1ec3u tr\u01b0\u1edbc b\u00e1o gi\u1edbi, \"\u0110\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00fac \u0111\u1ec3 \u0111\u1eb7t c\u00e2u h\u1ecfi m\u00e0 l\u00e0 l\u00fac \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0a ra c\u00e2u tr\u1ea3 l\u1eddi.\""
        },
        {
            "en": "Josep Rull, the <em>Catalan</em> government\u2019s secretary of territory and sustainability, told reporters, \u201cIt\u2019s not time to ask questions, but to give answers.\u201d",
            "vi": "Josep Rull, th\u01b0 k\u00fd c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 Catalan v\u1ec1 l\u00e3nh th\u1ed5 v\u00e0 s\u1ef1 b\u1ec1n v\u1eefng, ph\u00e1t bi\u1ec3u tr\u01b0\u1edbc b\u00e1o gi\u1edbi, \"\u0110\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00fac \u0111\u1ec3 \u0111\u1eb7t c\u00e2u h\u1ecfi m\u00e0 l\u00e0 l\u00fac \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0a ra c\u00e2u tr\u1ea3 l\u1eddi.\""
        },
        {
            "en": "Speaking in the Spanish capital on Wednesday, Prime Minister MarianoRajoy warned that if the <em>Catalan</em> government refused, he would suspend the region's autonomy and rule it directly.",
            "vi": "Ph\u00e1t bi\u1ec3u t\u1ea1i th\u1ee7 \u0111\u00f4 c\u1ee7a T\u00e2y Ban Nha v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 t\u01b0, Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Mariano Rajoy c\u1ea3nh b\u00e1o r\u1eb1ng n\u1ebfu ch\u00ednh ph\u1ee7 Catalan t\u1eeb ch\u1ed1i, \u00f4ng s\u1ebd \u0111\u00ecnh ch\u1ec9 quy\u1ec1n t\u1ef1 tr\u1ecb c\u1ee7a khu v\u1ef1c v\u00e0 tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh n\u01a1i \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "The unofficial referendum on October 1 saw nearly half of <em>Catalan</em> citizens turn out\u00a0and vote overwhelmingly in support of independence.",
            "vi": "Cu\u1ed9c tr\u01b0ng c\u1ea7u d\u00e2n \u00fd kh\u00f4ng ch\u00ednh th\u1ee9c v\u00e0o ng\u00e0y 1 th\u00e1ng 10 \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng ki\u1ebfn g\u1ea7n m\u1ed9t n\u1eeda s\u1ed1 c\u00f4ng d\u00e2n Catalan ra kh\u1ecfi nh\u00e0 v\u00e0 \u0111i b\u1ecf phi\u1ebfu \u1ee7ng h\u1ed9 \u0111\u1ed9c l\u1eadp."
        }
    ],
    "suggestions": []
}