{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,k\u00e6ti'g\u0254rik\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i, kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh, v\u00f4 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">r\u00f5 r\u00e0ng, minh b\u1ea1ch; x\u00e1c th\u1ef1c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "categorical",
            "pronounce": "[,k\u00e6ti'g\u0254rik\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>categorical</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective unambiguously explicit and direct: <cclass>a categorical assurance. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>categoric</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>categorically</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: from late L. <i>categoricus</i> (from Gk <i>kat\u0113gorikos</i>, from <i>kat\u0113goria</i>: see <kref>category</kref>) + <kref>-al</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "categorical",
            "pronounce": "[,k\u00e6ti'g\u0254rik\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>categorical</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective UNQUALIFIED, unconditional, unequivocal, absolute, explicit, unambiguous, definite, direct, downright, outright, emphatic, positive, point-blank, conclusive, without reservations, out-and-out; <cclass><i>formal</i> apodictic.</cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>qualified, equivocal.</blockquote></div>",
            "word": "categorical",
            "pronounce": "[,k\u00e6ti'g\u0254rik\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "categorical",
            "pronounce": "[,k\u00e6ti'g\u0254rik\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ph\u1ea1m tr\u00f9</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">categorical axiom</font><font color=\"#282828\">: ti\u00ean \u0111\u1ec1 ph\u1ea1m tr\u00f9</font></li></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "categorical",
            "pronounce": "[,k\u00e6ti'g\u0254rik\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Categorical</em>",
            "vi": "Tr\u1ee3 c\u1ea5p ch\u1ecdn l\u1ecdc"
        },
        {
            "en": "I'm kind of public-private <em>categorical</em> person.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng t\u01b0 ph\u00e2n minh m\u00e0."
        },
        {
            "en": "The policeman made a <em>categorical</em> refusal of the violators' bribe.",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t t\u1eeb ch\u1ed1i d\u1ee9t kho\u00e1t ti\u1ec1n h\u1ed1i l\u1ed9 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi vi ph\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "I 'm kind of public - private <em>categorical</em> person.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng t\u01b0 ph\u00e2n minh m\u00e0."
        },
        {
            "en": "A pie chart is a way of summarizing a set of <em>categorical</em> data.",
            "vi": "M\u1ed9t bi\u1ec3u \u0111\u1ed3 h\u00ecnh tr\u00f2n l\u00e0 c\u00e1ch t\u00f3m t\u1eaft m\u1ed9t t\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c d\u1eef li\u1ec7u ph\u00e2n lo\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Intelligent, enthusiastic, public-private <em>categorical</em> position that new leadership can solve puzzles created to strive for perfection.",
            "vi": "Th\u00f4ng minh, \u0111\u1ea7y nhi\u1ec7t huy\u1ebft, vi\u1ec7c c\u00f4ng vi\u1ec7c t\u01b0 r\u00f5 r\u00e0ng l\u00e0 t\u1ed1 ch\u1ea5t m\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o tr\u1ebb n\u00ean c\u00f3 \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n ph\u1ea5n \u0111\u1ea5u v\u01b0\u01a1n t\u1edbi s\u1ef1 ho\u00e0n h\u1ea3o."
        },
        {
            "en": "All <em>categorical</em> statements relate two classes or categories in some manner.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c b\u00e1o c\u00e1o x\u00e1c th\u1ef1c li\u00ean quan \u0111\u1ebfn hai lo\u1ea1i ho\u1eb7c danh m\u1ee5c theo c\u00e1ch n\u00e0o \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Administrative targeting relies on limited eligibility and consists of individual/household assessment and <em>categorical</em> targeting.",
            "vi": "X\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng ki\u1ec3u h\u00e0nh ch\u00ednh ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u1ef1a tr\u00ean ti\u00eau chu\u1ea9n h\u1ea1n ch\u1ebf v\u00e0 g\u1ed3m c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111\u00e1nh gi\u00e1 C\u00e1 nh\u00e2n/H\u1ed9 v\u00e0 X\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng theo ph\u00e2n nh\u00f3m."
        },
        {
            "en": "The policeman made a <em>categorical</em> denial/refusal of the violators' bribe.",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t ph\u1ee7 nh\u1eadn/t\u1eeb ch\u1ed1i d\u1ee9t kho\u00e1t ti\u1ec1n h\u1ed1i l\u1ed9 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi vi ph\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "In <em>categorical</em> targeting, it is common to use easily observable characteristics of individuals as eligibility criteria.",
            "vi": "Trong x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng theo ph\u00e2n nh\u00f3m, c\u00e1c \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m quan s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a c\u00e1 nh\u00e2n r\u1ea5t d\u1ec5 s\u1eed d\u1ee5ng v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng ph\u1ed5 bi\u1ebfn l\u00e0m ti\u00eau chu\u1ea9n \u0111\u00e1nh gi\u00e1."
        },
        {
            "en": "Intelligent, enthusiastic, public - private <em>categorical</em> position that new leadership can solve puzzles created to strive for perfection.",
            "vi": "Th\u00f4ng minh, \u0111\u1ea7y nhi\u1ec7t huy\u1ebft, vi\u1ec7c c\u00f4ng vi\u1ec7c t\u01b0 r\u00f5 r\u00e0ng l\u00e0 t\u1ed1 ch\u1ea5t m\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o tr\u1ebb n\u00ean c\u00f3 \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n ph\u1ea5n \u0111\u1ea5u v\u01b0\u01a1n t\u1edbi s\u1ef1 ho\u00e0n h\u1ea3o."
        },
        {
            "en": "She got a <em>categorical</em> assurance from the Sri Lankan government that such incident of killing may never occur again.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u0111\u1ea3m b\u1ea3o v\u00f4 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1eeb ch\u00ednh ph\u1ee7 Sri Lankan r\u1eb1ng s\u1ef1 ki\u1ec7n gi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u1ec3 kh\u00f4ng bao gi\u1edd x\u1ea3y ra l\u1ea7n n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "Social welfare payments are either targeted according to war-time activity related needs of survivors, disability or to smaller <em>categorical</em> schemes for designated poor households.",
            "vi": "C\u00e1c ph\u00fac l\u1ee3i x\u00e3 h\u1ed9i ho\u1eb7c l\u00e0 nh\u1eafm \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 c\u00f4ng nh\u01b0 th\u00e2n nh\u00e2n li\u1ec7t s\u1ef9, th\u01b0\u01a1ng binh ho\u1eb7c li\u00ean quan t\u1edbi nh\u1eefng ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh chuy\u00ean \u0111\u1ec1 nh\u1ecf h\u01a1n d\u00e0nh cho c\u00e1c h\u1ed9 ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "<em>Categorical</em> targeting, also referred to as statistical or group targeting, views all individuals in a specified category as being eligible to participate in the program.",
            "vi": "X\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng theo ph\u00e2n nh\u00f3m, c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng th\u1ed1ng k\u00ea hay x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng theo nh\u00f3m, xem t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c c\u00e1 nh\u00e2n trong m\u1ed9t ph\u00e2n nh\u00f3m c\u1ee5 th\u1ec3 l\u00e0 \u0111\u1ee7 ti\u00eau chu\u1ea9n \u0111\u1ec3 tham gia ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "And <em>categorical</em> transfers, which provide additional resources for social relief (for example, Child Benefit in the UK and allocation familiale in France) (Atkinson and Hills 1991).",
            "vi": "V\u00e0 chi chuy\u1ec3n kho\u1ea3n cho c\u00e1c nh\u00f3m \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 cung c\u1ea5p ngu\u1ed3n l\u1ef1c b\u1ed5 sung cho c\u1ee9u tr\u1ee3 x\u00e3 h\u1ed9i (ch\u1eafng h\u1ea1n nh\u01b0 Ph\u00fac l\u1ee3i Tr\u1ebb em \u1edf Anh v\u00e0 ph\u00e2n b\u1ed5 gia \u0111\u00ecnh \u1edf Ph\u00e1p) (Atkinson v\u00e0 Hills 1991)."
        },
        {
            "en": "Viet Nam already has in place legislation and policies covering social insurance (including health insurance), social assistance transfers and <em>categorical</em> relief policies.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 s\u1eb5n c\u00f3 h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00e1p lu\u1eadt v\u00e0 ch\u00ednh s\u00e1ch li\u00ean quan \u0111\u1ebfn b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i (trong \u0111\u00f3 c\u00f3 b\u1ea3o hi\u1ec3m y t\u1ebf), chi chuy\u1ec3n kho\u1ea3n cho tr\u1ee3 gi\u00fap x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee9u tr\u1ee3 theo \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng."
        },
        {
            "en": "Words like\u00a0phenomenon, element, individual (as noun), objective, <em>categorical</em>, effective, virtual, basic, primary, promote, constitute, exhibit, exploit, utilize, eliminate, liquidate,\u00a0are used to dress up a simple statement and give an air of scientific impartiality to biased judgements.",
            "vi": "Nh\u1eefng t\u1eeb nh\u01b0 phenomenon (hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng), element (y\u1ebfu t\u1ed1), individual (d\u00f9ng nh\u01b0 danh t\u1eeb) (c\u00e1 nh\u00e2n), objective (v\u1ec1 m\u1eb7t kh\u00e1ch quan), categorical (t\u00ednh minh b\u1ea1ch), effective (hi\u1ec7u qu\u1ea3), virtual (h\u1ea7u nh\u01b0), basic (c\u01a1 b\u1ea3n), primary (c\u0103n b\u1ea3n), promote (th\u0103ng ti\u1ebfn), constitute (c\u1ea5u t\u1ea1o), exhibit (tr\u01b0ng b\u00e0y), exploit (khai th\u00e1c), utilize (s\u1eed d\u1ee5ng), eliminate (lo\u1ea1i tr\u1eeb), liquidate (thanh to\u00e1n) \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 t\u00f4 \u0111i\u1ec3m cho nh\u1eefng tuy\u00ean b\u1ed1 gi\u1ea3n \u0111\u01a1n v\u00e0 th\u00eam m\u00f9i khoa h\u1ecdc m\u1ed9t c\u00e1ch v\u00f4 t\u01b0 cho nh\u1eefng ph\u00e1n x\u00e9t \u0111\u1ea7y thi\u00ean v\u1ecb."
        },
        {
            "en": "The \"<em>categorical</em>\" spatial awareness is located in the left side of the brain and involves evaluating the position of objects in accordance with categories such as above, below, left, and right.",
            "vi": "Nh\u1eadn th\u1ee9c kh\u00f4ng gian \"tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i\" n\u1eb1m \u1edf b\u00ean tr\u00e1i c\u1ee7a n\u00e3o v\u00e0 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 v\u1ecb tr\u00ed c\u1ee7a c\u00e1c v\u1eadt th\u1ec3 phu\u0300 h\u1ee3p v\u1edbi c\u00e1c kh\u00eda c\u1ea1nh nh\u01b0 l\u00e0 tr\u00ean, d\u01b0\u1edbi, tr\u00e1i, v\u00e0 ph\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "Words like\u00a0phenomenon, element, individual (as noun), objective, <em>categorical</em>, effective, virtual, basic, primary, promote, constitute, exhibit, exploit, utilize, eliminate, liquidate,\u00a0are used to dress up a simple statement and give an air of scientific impartiality to biased judgements. ",
            "vi": "Nh\u1eefng t\u1eeb nh\u01b0 phenomenon (hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng), element (y\u1ebfu t\u1ed1), individual (d\u00f9ng nh\u01b0 danh t\u1eeb) (c\u00e1 nh\u00e2n), objective (v\u1ec1 m\u1eb7t kh\u00e1ch quan), categorical (t\u00ednh minh b\u1ea1ch), effective (hi\u1ec7u qu\u1ea3), virtual (h\u1ea7u nh\u01b0), basic (c\u01a1 b\u1ea3n), primary (c\u0103n b\u1ea3n), promote (th\u0103ng ti\u1ebfn), constitute (c\u1ea5u t\u1ea1o), exhibit (tr\u01b0ng b\u00e0y), exploit (khai th\u00e1c), utilize (s\u1eed d\u1ee5ng), eliminate (lo\u1ea1i tr\u1eeb), liquidate (thanh to\u00e1n) \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 t\u00f4 \u0111i\u1ec3m cho nh\u1eefng tuy\u00ean b\u1ed1 gi\u1ea3n \u0111\u01a1n v\u00e0 th\u00eam m\u00f9i khoa h\u1ecdc m\u1ed9t c\u00e1ch v\u00f4 t\u01b0 cho nh\u1eefng ph\u00e1n x\u00e9t \u0111\u1ea7y thi\u00ean v\u1ecb. "
        },
        {
            "en": "Put yourself in the shoes of a person who owns an iPhone or iPad. If \u00a0they want a new computer, and they have been happy with their iPhone or iPad, they might consider buying a Mac. When they go to an Apple Store today, they'll look at a Mac and see applications like <em>iCal</em> and Address Book, or System Preferences and iChat. While the icons are similar enough for them to figure out the link between these and their mobile equivalents, it would be a lot easier if they saw Calendar and Contacts; Settings and Messages. And those little Share buttons? People use them all the time to send things by e-mail, but it's not clear how to do this in OS X.",
            "vi": "B\u1ea1n h\u00e3y \u0111\u1eb7t m\u00ecnh v\u00e0o v\u1ecb tr\u00ed c\u1ee7a m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi s\u1edf h\u1eefu iPhone ho\u1eb7c iPad. N\u1ebfu h\u1ecd mu\u1ed1n mua m\u00e1y t\u00ednh m\u1edbi, v\u00e0 h\u1ecd h\u00e0i l\u00f2ng v\u1edbi iPhone ho\u1eb7c iPad c\u1ee7a h\u1ecd, c\u00f3 th\u1ec3 h\u1ecd s\u1ebd c\u00e2n nh\u1eafc vi\u1ec7c mua m\u00e1y Mac. Khi h\u00f4m nay h\u1ecd \u0111\u1ebfn Apple Store, h\u1ecd s\u1ebd nh\u00ecn ng\u1eafm m\u00e1y Mac v\u00e0 th\u1ea5y c\u00e1c \u1ee9ng d\u1ee5ng nh\u01b0 iCal v\u00e0 Address Book, hay System Preferences v\u00e0 iChat. M\u1eb7c d\u00f9 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng nh\u00ecn t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nhau \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 h\u1ecd nh\u1eadn ra m\u1ed1i li\u00ean h\u1ec7 gi\u1eefa nh\u1eefng d\u1ee5ng \u1ee9ng tr\u00ean m\u00e1y Mac v\u00e0 tr\u00ean c\u00e1c thi\u1ebft b\u1ecb iOS, nh\u01b0ng s\u1ebd d\u1ec5 d\u00e0ng h\u01a1n nhi\u1ec1u n\u1ebfu h\u1ecd nh\u00ecn th\u1ea5y c\u00e1c \u1ee9ng d\u1ee5ng Calendar v\u00e0 Contacts; Settings v\u00e0 Messages. C\u00f2n nh\u1eefng n\u00fat Share? C\u00f3 nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean s\u1eed d\u1ee5ng ch\u00fang \u0111\u1ec3 g\u1eedi m\u1ecdi th\u1ee9 qua email, nh\u01b0ng c\u00e1ch l\u00e0m t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 tr\u00ean OS X th\u00ec kh\u00f4ng r\u00f5."
        }
    ],
    "suggestions": []
}