{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,k\u00e6t\u0259'g\u0254rik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">th\u1eb3ng th\u1eebng, d\u1ee9t kho\u00e1t</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the professor rejects his students' paradoxical proposals categorically</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">v\u1ecb gi\u00e1o s\u01b0 d\u1ee9t kho\u00e1t b\u00e1c b\u1ecf l\u1eddi \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb phi l\u00fd c\u1ee7a sinh vi\u00ean</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "categorically"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "categorically"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "categorically"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "categorically"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "categorically"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She <em>categorically</em> denies the charges.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y th\u1eb3ng th\u1eebng t\u1eeb ch\u1ed1i nh\u1eefng tr\u00e1ch nhi\u1ec7m n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "They <em>categorically</em> deny their involvement in murders.",
            "vi": "H\u1ecd th\u1eb3ng th\u1eebng ph\u1ee7 nh\u1eadn vi\u1ec7c d\u00ednh l\u00edu nh\u1eefng v\u1ee5 gi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "The professor rejects his students' paradoxical proposals <em>categorically</em>",
            "vi": "V\u1ecb gi\u00e1o s\u01b0 d\u1ee9t kho\u00e1t b\u00e1c b\u1ecf l\u1eddi \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb phi l\u00fd c\u1ee7a sinh vi\u00ean"
        },
        {
            "en": "The professor rejected his students 'paradoxical proposals <em>categorically</em>.",
            "vi": "V\u1ecb gi\u00e1o s\u01b0 d\u1ee9t kho\u00e1t b\u00e1c b\u1ecf l\u1eddi \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb phi l\u00fd c\u1ee7a sinh vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Custom installation allows the user to choose packages either <em>categorically</em> or one by one.",
            "vi": "T\u00f9y ch\u1ecdn c\u00e0i \u0111\u1eb7t custom cho ph\u00e9p ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng l\u1ef1a c\u00e1c ph\u1ea7n m\u1ec1m tr\u1ecdn g\u00f3i ho\u1eb7c theo ph\u1ea1m tr\u00f9 ho\u1eb7c t\u1eebng g\u00f3i m\u1ed9t."
        },
        {
            "en": "Laws and policies are increasingly sensitive to the needs of vulnerable groups, and special legislation and provisions are instituted that <em>categorically</em> define their rights.",
            "vi": "Lu\u1eadt ph\u00e1p v\u00e0 ch\u00ednh s\u00e1ch ng\u00e0y c\u00e0ng nh\u1ea1y c\u1ea3m v\u1edbi nhu c\u1ea7u c\u1ee7a c\u00e1c nh\u00f3m d\u1ec5 b\u1ecb t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng, c\u0169ng nh\u01b0 x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c lu\u1eadt v\u00e0 \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t, trong \u0111\u00f3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh quy\u1ec1n c\u1ee7a h\u1ecd m\u1ed9t c\u00e1ch c\u1ee5 th\u1ec3."
        },
        {
            "en": "In his book, Raising Boys, author Stephen Biddulph <em>categorically</em> states: If you routinely work a 55- or 60-hour week, including traveling, you just won't cut it as a dad.",
            "vi": "cu\u1ed1n s\u00e1ch, Raising Boys, t\u00e1c gi\u1ea3 Stephen Biddulph n\u00f3i m\u1ed9t c\u00e1ch r\u00f5 r\u00e0ng : N\u1ebfu b\u1ea1n l\u00e0m vi\u1ec7c m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u1ec1u \u0111\u1eb7n 55 \u0111\u1ebfn 60 gi\u1edd m\u1ed7i tu\u1ea7n, bao g\u1ed3m c\u1ea3 vi\u1ec7c \u0111i l\u1ea1i, n\u00f3 s\u1ebd kh\u00f4ng suy gi\u1ea3m khi b\u1ea1n tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi cha."
        },
        {
            "en": "In his book, Raising Boys, author Stephen Biddulph <em>categorically</em> states : If you routinely work a 55 - or 60 - hour week, including traveling, you just won't cut it as a dad.",
            "vi": "Trong cu\u1ed1n s\u00e1ch, Raising Boys, t\u00e1c gi\u1ea3 Stephen Biddulph n\u00f3i m\u1ed9t c\u00e1ch r\u00f5 r\u00e0ng: N\u1ebfu b\u1ea1n l\u00e0m vi\u1ec7c m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u1ec1u \u0111\u1eb7n 55 \u0111\u1ebfn 60 gi\u1edd m\u1ed7i tu\u1ea7n, bao g\u1ed3m c\u1ea3 vi\u1ec7c \u0111i l\u1ea1i, n\u00f3 s\u1ebd kh\u00f4ng suy gi\u1ea3m khi b\u1ea1n tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi cha."
        }
    ],
    "suggestions": []
}