{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0254:'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 t\u1ea1o ra k\u1ebft qu\u1ea3</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(nh\u01b0) <font color=\"#1371BB\">causality</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "causation"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>causation</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b the action of causing something. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the relationship between cause and effect. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "causation"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "causation"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "causation"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "causation"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Causation</em>",
            "vi": "Quan h\u1ec7 nh\u00e2n qu\u1ea3"
        },
        {
            "en": "Cumulative <em>causation</em> model",
            "vi": "M\u00f4 h\u00ecnh nh\u00e2n qu\u1ea3 t\u00edch lu\u1ef9"
        },
        {
            "en": "<em>Causation</em> is the \"causal relationship between conduct and result\"",
            "vi": "Nh\u00e2n Qu\u1ea3 l\u00e0 \"m\u1ed1i quan h\u1ec7 nh\u00e2n qu\u1ea3 gi\u1eefa h\u00e0nh vi v\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3\""
        },
        {
            "en": "<em>Causation</em> is the \"causal relationship between conduct and result\"",
            "vi": "Nh\u00e2n Qu\u1ea3 l\u00e0\"m\u1ed1i quan h\u1ec7 nh\u00e2n qu\u1ea3 gi\u1eefa h\u00e0nh vi v\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3\""
        },
        {
            "en": "But an important caveat applies: correlation is not <em>causation</em>.",
            "vi": "Nh\u01b0ng c\u00f3 m\u1ed9t \u0111i\u1ec3m quan tr\u1ecdng c\u1ea7n nh\u1edb: quan h\u1ec7 t\u01b0\u01a1ng quan kh\u00f4ng c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 quan h\u1ec7 nh\u00e2n qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "The difficulty of clear and distinct <em>causation</em> as opposed to association is mostly clearly demonstrated through examples.",
            "vi": "Kh\u00f3 kh\u0103n c\u1ee7a vi\u1ec7c ph\u00e2n t\u00e1ch gi\u1eefa t\u01b0\u01a1ng t\u00e1c nh\u00e2n qu\u1ea3 r\u00f5 r\u00e0ng v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n bi\u1ec7t v\u1edbi quan h\u1ec7 thu\u1ea7n t\u00fay \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee9ng minh r\u00f5 nh\u1ea5t qua c\u00e1c v\u00ed d\u1ee5 d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Correlation is not <em>causation</em>, as the case of flush toilets (also associated with a lower probability of being poor) suggested.",
            "vi": "Quan h\u1ec7 t\u01b0\u01a1ng quan kh\u00f4ng c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 quan h\u1ec7 nh\u00e2n qu\u1ea3, c\u0169ng gi\u1ed1ng nh\u01b0 trong v\u00ed d\u1ee5 v\u1ec1 nh\u00e0 v\u1ec7 sinh x\u1ea3 n\u01b0\u1edbc cho th\u1ea5y (c\u0169ng \u0111i k\u00e8m v\u1edbi kh\u1ea3 n\u0103ng ngh\u00e8o th\u1ea5p h\u01a1n)."
        },
        {
            "en": "Without a clear ability to isolate and identify a counterfactual it is very difficult to establish <em>causation</em>.",
            "vi": "V\u00ec kh\u00f4ng th\u1ec3 t\u00e1ch bi\u1ec7t v\u00e0 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed1i c\u1ea3nh ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi th\u1ef1c t\u1ebf n\u00ean c\u0169ng r\u1ea5t kh\u00f3 ph\u00e2n t\u00edch \u0111\u01b0\u1ee3c quan h\u1ec7 nh\u00e2n qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "While correlation is not <em>causation</em>, this gap highlights the kind of urbanization pressures Vietnam may face in the coming years.",
            "vi": "Trong khi c\u00e1c m\u1ed1i quan h\u1ec7 t\u01b0\u01a1ng h\u1ed7 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 c\u00e1c m\u1ed1i quan h\u1ec7 nh\u00e2n qu\u1ea3, s\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch n\u00e0y n\u00eau b\u1eadt nh\u1eefng lo\u1ea1i h\u00ecnh \u00e1p l\u1ef1c \u0111\u00f4 th\u1ecb h\u00f3a m\u00e0 Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 th\u1ec3 ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea7u trong nh\u1eefng n\u0103m t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Of course, correlation doesn\u2019t prove <em>causation</em> \u2013 perhaps unhappy people use digital media more. However, several experiments and longitudinal studies have concluded that digital media use leads to unhappiness, but unhappiness doesn\u2019t lead to digital media use. As I document in my book, iGen (about the post-millennial generation born after 1995), there are also troubling trends in teenagers\u2019 mental health. Between 2011 and 2015, rates of serious depression, self-injury (such as deliberately cutting oneself), and suicide all skyrocketed among American teenagers.",
            "vi": "D\u0129 nhi\u00ean, t\u01b0\u01a1ng quan kh\u00f4ng c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 quan h\u1ec7 nh\u00e2n qu\u1ea3 - c\u00f3 th\u1ec3 ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng h\u1ea1nh ph\u00fac d\u00f9ng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\u00f4ng k\u1ef9 thu\u1eadt s\u1ed1 nhi\u1ec1u h\u01a1n. Th\u1ebf nh\u01b0ng, v\u00e0i th\u00ed nghi\u1ec7m v\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u theo th\u1eddi gian \u0111\u00e3 k\u1ebft lu\u1eadn r\u1eb1ng vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n k\u1ef9 thu\u1eadt s\u1ed1 d\u1eabn \u0111\u1ebfn c\u1ea3m gi\u00e1c b\u1ea5t h\u1ea1nh, nh\u01b0ng c\u1ea3m gi\u00e1c b\u1ea5t h\u1ea1nh kh\u00f4ng d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\u00f4ng k\u1ef9 thu\u1eadt s\u1ed1. Nh\u01b0 t\u00f4i c\u00f3 vi\u1ebft trong cu\u1ed1n s\u00e1ch c\u1ee7a m\u00ecnh, iGen (v\u1ec1 th\u1ebf h\u1ec7 Gen Z sinh sau n\u0103m 1995), c\u0169ng c\u00f3 xu h\u01b0\u1edbng \u0111\u00e1ng ng\u1ea1i v\u1ec1 s\u1ee9c kh\u1ecfe t\u00e2m th\u1ea7n \u1edf thanh thi\u1ebfu ni\u00ean. Gi\u1eefa n\u0103m 2011 v\u00e0 2015, t\u1ef7 l\u1ec7 tr\u1ea7m c\u1ea3m n\u1eb7ng, t\u1ef1 g\u00e2y th\u01b0\u01a1ng t\u00edch (t\u1ef1 l\u00e0m m\u00ecnh b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng), v\u00e0 t\u1ef1 s\u00e1t \u0111\u1ec1u t\u0103ng v\u1ecdt \u1edf thanh thi\u1ebfu ni\u00ean M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "These prior efforts\u00a0all examined the degree to which different environmental, social and geographic variables correlated with the number of languages found in a given location. The results varied a lot from one study to another, and no clear patterns emerged. The studies also ran up against many methodological challenges, the biggest of which centered on the old statistical adage \u2013 correlation does not equal <em>causation</em>.",
            "vi": "C\u00e1c n\u1ed7 l\u1ef1c tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y \u0111\u00e3 ki\u1ec3m tra m\u1ee9c \u0111\u1ed9 m\u00e0 c\u00e1c m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng kh\u00e1c nhau, x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 \u0111\u1ecba l\u00fd hay bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i t\u01b0\u01a1ng quan v\u1edbi s\u1ed1 ng\u00f4n ng\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y \u1edf m\u1ed9t v\u1ecb tr\u00ed nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh. C\u00e1c k\u1ebft qu\u1ea3 thay \u0111\u1ed5i r\u1ea5t nhi\u1ec1u t\u1eeb nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y sang nghi\u00ean c\u1ee9u kh\u00e1c, v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 ki\u1ec3u m\u1eabu r\u00f5 r\u00e0ng n\u00e0o xu\u1ea5t hi\u1ec7n. C\u00e1c nghi\u00ean c\u1ee9u c\u0169ng v\u1ea5p ph\u1ea3i nhi\u1ec1u th\u00e1ch th\u1ee9c v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p lu\u1eadn, trong \u0111\u00f3 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 xo\u00e1y v\u00e0o thu\u1eadt ng\u1eef th\u1ed1ng k\u00ea c\u0169 l\u00e0 l\u1edbn nh\u1ea5t - m\u1ed1i t\u01b0\u01a1ng quan kh\u00f4ng b\u1eb1ng nguy\u00ean nh\u00e2n t\u1ea1o n\u00ean k\u1ebft qu\u1ea3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}