{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['sel\u0259ndain]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">m\u1ed9t lo\u1ea1i c\u00e2y d\u1ea1i c\u00f3 hoa m\u00e0u v\u00e0ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "celandine",
            "pronounce": "['sel\u0259ndain]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>celandine</k><blockquote><cclass>[<cclass>'s\u025bl\u0259nd\u028c\u026an<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b (also <cclass><b>lesser celandine</b>) a common plant of the buttercup family, which produces yellow flowers in the early spring. [<i>Ranunculus ficaria</i>.] </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (<cclass><b>greater celandine</b>) a yellow-flowered plant of the poppy family, with toxic sap. [<i>Chelidonium majus</i>.] </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME, from OFr. <i>celidoine</i>, from med. L. <i>celidonia</i>, based on Gk <i>khelid\u014dn</i> 'swallow' (the flowering of the plant being assoc. with the arrival of swallows). </blockquote></div>",
            "word": "celandine",
            "pronounce": "['sel\u0259ndain]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "celandine",
            "pronounce": "['sel\u0259ndain]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "celandine",
            "pronounce": "['sel\u0259ndain]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "celandine",
            "pronounce": "['sel\u0259ndain]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It is part of the <em>cel</em> l's response to injury.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n c\u1ee7a ph\u1ea3n \u1ee9ng c\u1ee7a t\u1ebf b\u00e0o \u0111\u1ed1i v\u1edbi v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "I tried to call Mr Cooper, but the <em>ine</em> was busy.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 c\u1ed1 g\u1ecdi cho \u00f4ng cooper, nh\u01b0ng \u0111u\u1eddng d\u00e2y b\u1ecb b\u1eadn."
        },
        {
            "en": "Julien Brun from <em>CEL</em> Consulting noted that Vietnam\u2019s major farm produce export markets such as the US, Japan and the EU set very strict requirements on food safety control and phytosanitary.\u00a0",
            "vi": "Julien Brun t\u1eeb t\u01b0 v\u1ea5n CEL l\u01b0u \u00fd r\u1eb1ng th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng xu\u1ea5t kh\u1ea9u n\u00f4ng s\u1ea3n ch\u1ee7 l\u1ef1c c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 M\u1ef9, Nh\u1eadt B\u1ea3n v\u00e0 EU, h\u1ecd \u0111\u1eb7t y\u00eau c\u1ea7u r\u1ea5t nghi\u00eam ng\u1eb7t v\u1ec1 ki\u1ec3m so\u00e1t an to\u00e0n th\u1ef1c ph\u1ea9m v\u00e0 ki\u1ec3m d\u1ecbch th\u1ef1c v\u1eadt."
        },
        {
            "en": "At the World Cold Chain Summit in HCMC on March 7, <em>CEL</em> Consulting general director Julien Brun said the waste of food in Vietnam was mentioned years ago but this is the first time quantitative figures had been established.",
            "vi": "Theo l\u1eddi \u00f4ng Julien Brun, T\u1ed5ng gi\u00e1m \u0111\u1ed1c CEL Consulting t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb Th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh v\u1ec1 d\u00e2y chuy\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t \u0111\u00f4ng l\u1ea1nh c\u1ee7a Th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0o ng\u00e0y 7 th\u00e1ng 3, cho bi\u1ebft s\u1ef1 l\u00e3ng ph\u00ed th\u1ef1c ph\u1ea9m \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp nhi\u1ec1u n\u0103m tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y nh\u01b0ng \u0111\u00e2y l\u00e0 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean s\u1ed1 li\u1ec7u \u0111\u1ecbnh l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0\u1ee3c ra."
        },
        {
            "en": "Vietnam annually discards millions of tons of food on the supply side alone due to poor preservation and transport conditions plus post-harvest losses, according to a survey conducted by <em>CEL</em> Consulting Vietnam, a supply chain management consulting company.",
            "vi": "Theo m\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tra c\u1ee7a CEL Consulting Vi\u1ec7t Nam, m\u1ed9t c\u00f4ng ty t\u01b0 v\u1ea5n qu\u1ea3n l\u00fd chu\u1ed7i cung \u1ee9ng cho th\u1ea5y h\u00e0ng n\u0103m Vi\u1ec7t Nam v\u1ee9t b\u1ecf h\u00e0ng tri\u1ec7u t\u1ea5n th\u1ef1c ph\u1ea9m b\u00ean ph\u00eda ngu\u1ed3n cung do t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ea3o qu\u1ea3n v\u00e0 v\u1eadn chuy\u1ec3n k\u00e9m hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u00f9ng v\u1edbi nh\u1eefng th\u1ea5t tho\u00e1t sau thu ho\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "Vietnam annually discards millions of tons of food on the supply side alone due to poor preservation and transport conditions plus post-harvest losses, according to a survey conducted by <em>CEL</em> Consulting Vietnam, a supply chain management consulting company.",
            "vi": "Theo m\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tra c\u1ee7a CEL Consulting Vi\u1ec7t Nam, m\u1ed9t c\u00f4ng ty t\u01b0 v\u1ea5n qu\u1ea3n l\u00fd chu\u1ed7i cung \u1ee9ng cho th\u1ea5y h\u00e0ng n\u0103m Vi\u1ec7t Nam v\u1ee9t b\u1ecf h\u00e0ng tri\u1ec7u t\u1ea5n th\u1ef1c ph\u1ea9m b\u00ean ph\u00eda ngu\u1ed3n cung do t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ea3o qu\u1ea3n v\u00e0 v\u1eadn chuy\u1ec3n k\u00e9m hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u00f9ng v\u1edbi nh\u1eefng th\u1ea5t tho\u00e1t sau thu ho\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "At the World Cold Chain Summit in HCMC on March 7, <em>CEL</em> Consulting general director Julien Brun said the waste of food in Vietnam was mentioned years ago but this is the first time quantitative figures had been established.",
            "vi": "Theo l\u1eddi \u00f4ng Julien Brun, T\u1ed5ng gi\u00e1m \u0111\u1ed1c CEL Consulting t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb Th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh v\u1ec1 d\u00e2y chuy\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t \u0111\u00f4ng l\u1ea1nh c\u1ee7a Th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0o ng\u00e0y 7 th\u00e1ng 3, cho bi\u1ebft s\u1ef1 l\u00e3ng ph\u00ed th\u1ef1c ph\u1ea9m \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp nhi\u1ec1u n\u0103m tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y nh\u01b0ng \u0111\u00e2y l\u00e0 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean s\u1ed1 li\u1ec7u \u0111\u1ecbnh l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0\u1ee3c ra."
        }
    ],
    "suggestions": []
}