{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['selibreitid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">n\u1ed5i ti\u1ebfng, tr\u1ee9 danh, l\u1eebng danh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "celebrated"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>celebrated</k><blockquote><cclass>adjective honour or praise publicly:</cclass></blockquote><blockquote>\u2192 <kref>celebrate</kref></blockquote></div>",
            "word": "celebrated"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>celebrated</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective ACCLAIMED, admired, highly rated, lionized, revered, honoured, esteemed, exalted, vaunted, well thought of; eminent, great, distinguished, prestigious, illustrious, pre-eminent, estimable, notable, of note, of repute; <cclass><i>formal</i> lauded.</cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>unsung.</blockquote></div>",
            "word": "celebrated"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>celebrated</k><blockquote><blockquote><abr>adj.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) celebrated as (celebrated as a painter) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) celebrated for (celebrated for scientific research) </ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "celebrated"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0n\u1ed5i ti\u1ebfng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0vang danh</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "celebrated"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I <em>celebrated</em> my promotion.",
            "vi": "T\u00f4i \u0103n m\u1eebng cho s\u1ef1 th\u0103ng ti\u1ebfn c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "We <em>celebrated</em> Tet happily.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0103n T\u1ebft r\u1ea5t vui."
        },
        {
            "en": "Love must be <em>celebrated</em>!",
            "vi": "T\u00ecnh y\u00eau ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00f4n vinh!"
        },
        {
            "en": "Why is halloween <em>celebrated</em>?",
            "vi": "T\u1ea1i sao l\u1ea1i t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ec5 halloween?"
        },
        {
            "en": "How is it <em>celebrated</em>?",
            "vi": "N\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "I <em>celebrated</em> my engagement ceremony.",
            "vi": "T\u00f4i t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ec5 \u0111\u00ednh h\u00f4n."
        },
        {
            "en": "John's family <em>celebrated</em> his homecoming.",
            "vi": "Gia \u0111\u00ecnh John t\u1ed5 ch\u1ee9c ti\u1ec7c m\u1eebng anh \u1ea5y tr\u1edf v\u1ec1 nh\u00e0."
        },
        {
            "en": "He is a <em>celebrated</em> artist.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t ngh\u1ec7 s\u0129 tr\u1ee9 danh."
        },
        {
            "en": "Birthday party is <em>celebrated</em> in calendar month.",
            "vi": "Sinh nh\u1eadt \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c theo th\u00e1ng d\u01b0\u01a1ng l\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "Last honours will be <em>celebrated</em> tomorrow.",
            "vi": "Tang l\u1ec5 tr\u1ecdng th\u1ec3 s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1eed h\u00e0nh v\u00e0o ng\u00e0y mai."
        },
        {
            "en": "Birthday party is <em>celebrated</em> in calendar year.",
            "vi": "Sinh nh\u1eadt \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c theo n\u0103m d\u01b0\u01a1ng l\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "She is famous/ well- known/ <em>celebrated</em>",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y n\u1ed5i ti\u1ebfng"
        },
        {
            "en": "She is famous/ well - known/ <em>celebrated</em>",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y n\u1ed5i ti\u1ebfng"
        },
        {
            "en": "How is Father's Day traditionally <em>celebrated</em>?",
            "vi": "Ng\u00e0y c\u1ee7a cha \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c theo c\u00e1ch truy\u1ec1n th\u1ed1ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "When will Mary's wedding be <em>celebrated</em>?",
            "vi": "Ti\u1ec7c c\u01b0\u1edbi c\u1ee7a Mary s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0o l\u00fac n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "Birthday party is <em>celebrated</em> in solar year.",
            "vi": "Sinh nh\u1eadt \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c theo n\u0103m d\u01b0\u01a1ng l\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "Boxing Day is <em>celebrated</em> on December 26th.",
            "vi": "Ng\u00e0y t\u1eb7ng qu\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0o ng\u00e0y 26 th\u00e1ng 12."
        },
        {
            "en": "We <em>celebrated</em> her ninetieth birthday last night.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0103n m\u1eebng sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 90 c\u1ee7a b\u00e0 \u1ea5y t\u1ed1i h\u00f4m qua."
        },
        {
            "en": "How is halloween <em>celebrated</em> in your country?",
            "vi": "Halloween t\u1ea1i qu\u1ed1c gia c\u1ee7a b\u1ea1n t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "They <em>celebrated</em> a ceremony of considerable length.",
            "vi": "H\u1ecd c\u1eed h\u00e0nh bu\u1ed5i l\u1ec5 chi\u1ebfm kh\u00e1 nhi\u1ec1u th\u1eddi gian."
        }
    ],
    "suggestions": []
}