{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['sent\u0259d]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00f3 m\u1ed9t trung t\u00e2m</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "centred"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>centred</k><blockquote>(<cclass>US <cclass><b>centered</b>) </cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b (<cclass><b>-centred</b>) taking a specified subject as the most important element: <cclass>a child-centred school. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>chiefly N. Amer. (of a person) well balanced and confident. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>centredness</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "centred"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "centred"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "centred"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0c\u0103n gi\u1eefa</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0c\u00f3 t\u00e2m</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">centred affine space</font><font color=\"#282828\">: kh\u00f4ng gian affin c\u00f3 t\u00e2m</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">centred affine space</font><font color=\"#282828\">: kh\u00f4ng gian afit c\u00f3 t\u00e2m</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">centred process</font><font color=\"#282828\">: qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u00f3 t\u00e2m</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">centred carrier</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u00f3ng mang t\u1eadp trung</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">centred prestressing</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0d\u1ef1 \u1ee9ng l\u1ef1c \u0111\u00fang t\u00e2m</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">centred system</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0h\u1ec7 \u0111\u1ed9ng tr\u1ee5c</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">client - centred therapy</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0li\u1ec7u ph\u00e1p h\u01b0\u1edbng t\u00e2m cho th\u00e2n ch\u1ee7 (li\u1ec7u ph\u00e1p Rogerian)</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "centred"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She is self-<em>centred</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 l\u00f2ng v\u1ecb k\u1ef7."
        },
        {
            "en": "You're so self-<em>centred</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n th\u1eadt \u00edch k\u1ef7."
        },
        {
            "en": "She is self - <em>centred</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 l\u00f2ng v\u1ecb k\u1ef7."
        },
        {
            "en": "Client-<em>centred</em> therapy.",
            "vi": "Li\u1ec7u ph\u00e1p h\u01b0\u1edbng t\u00e2m cho th\u00e2n ch\u1ee7."
        },
        {
            "en": "You 're so self - <em>centred</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n th\u1eadt \u00edch k\u1ef7."
        },
        {
            "en": "-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Narcissism: how self-<em>centred</em> you are",
            "vi": "\u00a0 \u00a0- T\u1ef1 y\u00eau b\u1ea3n th\u00e2n: Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi xem m\u00ecnh l\u00e0 tr\u1ecdng t\u00e2m c\u1ee7a m\u1ecdi th\u1ee9"
        },
        {
            "en": "She's devious, self-<em>centred</em> and arrogant.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y kh\u00f4ng th\u00e0nh th\u1eadt, t\u1ef1 cho m\u00ecnh l\u00e0 trung t\u00e2m v\u00e0 ki\u00eau c\u0103ng."
        },
        {
            "en": "The discussion <em>centred</em> round one point.",
            "vi": "Cu\u1ed9c th\u1ea3o lu\u1eadn xoay quanh m\u1ed9t \u0111i\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "She's devious, self - <em>centred</em> and arrogant.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y kh\u00f4ng th\u00e0nh th\u1eadt, t\u1ef1 cho m\u00ecnh l\u00e0 trung t\u00e2m v\u00e0 ki\u00eau c\u0103ng."
        },
        {
            "en": "The school has a learner - <em>centred</em> philosophy.",
            "vi": "Tri\u1ebft l\u00fd c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng l\u00e0 l\u1ea5y h\u1ecdc vi\u00ean l\u00e0m trung t\u00e2m."
        },
        {
            "en": "The school has a learner-<em>centred</em> philosophy.",
            "vi": "Tri\u1ebft l\u00fd c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng l\u00e0 l\u1ea5y h\u1ecdc vi\u00ean l\u00e0m trung t\u00e2m."
        },
        {
            "en": "We haven't <em>centred</em> the heading properly.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 kh\u00f4ng t\u1eadp trung v\u00e0o \u0111\u1ec1 m\u1ee5c \u0111\u00fang c\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "He's devious, self - <em>centred</em> and arrogant.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ee9a l\u00e1u c\u00e1, \u00edch k\u1ec9 v\u00e0 ng\u1ea1o m\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "He's devious, self-<em>centred</em> and arrogant.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ee9a l\u00e1u c\u00e1, \u00edch k\u1ec9 v\u00e0 ng\u1ea1o m\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The seminar <em>centred</em> around the issue of finance.",
            "vi": "Bu\u1ed5i h\u1ed9i th\u1ea3o xoay quanh v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "We're training teachers on child-<em>centred</em> learning methods.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111ang hu\u1ea5n luy\u1ec7n c\u00e1c gi\u00e1o vi\u00ean ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p h\u1ecdc t\u1eadp l\u1ea5y tr\u1ebb em l\u00e0m trung t\u00e2m."
        },
        {
            "en": "Do you worry about being labelled self - <em>centred</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 lo l\u1eafng kh\u00f4ng khi b\u1ecb g\u00e1n cho l\u00e0 t\u1ef1 cao?"
        },
        {
            "en": "I like soft <em>centred</em> chocolates like peppermint and strawberry creams.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch s\u00f4 - c\u00f4 - la (chocolate) c\u00f3 nh\u00e2n m\u1ec1m nh\u01b0 kem b\u1ea1c h\u00e0 v\u00e0 d\u00e2u t\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Do you worry about being labelled self-<em>centred</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 lo l\u1eafng kh\u00f4ng khi b\u1ecb g\u00e1n cho l\u00e0 t\u1ef1 cao?"
        },
        {
            "en": "Her research is <em>centred</em> on the social effects of unemployment.",
            "vi": "C\u00f4ng tr\u00ecnh nghi\u00ean c\u1ee9u c\u1ee7a b\u00e0 \u1ea5y t\u1eadp trung v\u00e0o t\u00e1c \u0111\u1ed9ng x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a n\u1ea1n th\u1ea5t nghi\u1ec7p."
        }
    ],
    "suggestions": []
}