{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">central</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "centrally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "centrally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "centrally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "centrally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "centrally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Centrally</em> planned economy.",
            "vi": "N\u1ec1n kinh t\u1ebf k\u1ebf ho\u1ea1ch ho\u00e1 t\u1eadp trung."
        },
        {
            "en": "Is the house <em>centrally</em> heated?",
            "vi": "C\u0103n nh\u00e0 c\u00f3 h\u1ec7 th\u1ed1ng s\u01b0\u1edfi trung t\u00e2m kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Each unit is <em>centrally</em> air-conditioned.",
            "vi": "M\u1ed7i ph\u00f2ng \u0111\u1ec1u c\u00f3 \u0111i\u1ec1u h\u00f2a trung t\u00e2m."
        },
        {
            "en": "Each unit is <em>centrally</em> air - conditioned.",
            "vi": "M\u1ed7i ph\u00f2ng \u0111\u1ec1u c\u00f3 \u0111i\u1ec1u h\u00f2a trung t\u00e2m."
        },
        {
            "en": "The table was placed <em>centrally</em> in the house.",
            "vi": "C\u00e1i b\u00e0n n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t gi\u1eefa nh\u00e0."
        },
        {
            "en": "Our staffs are currently recruited <em>centrally</em> rather than locally.",
            "vi": "Nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i hi\u1ec7n nay \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u1ec3n d\u1ee5ng t\u1eadp trung h\u01a1n l\u00e0 c\u1ee5c b\u1ed9."
        },
        {
            "en": "Overall <em>centrally</em> run taxes are slightly progressive (ibid p234).",
            "vi": "Nh\u00f3m thu\u1ebf do trung \u01b0\u01a1ng qu\u1ea3n l\u00fd c\u00f3 t\u00ednh l\u0169y ti\u1ebfn ch\u00fat \u00edt."
        },
        {
            "en": "Another example is <em>centrally</em> planned national poverty-alleviation programmes.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u00ed d\u1ee5 n\u1eefa l\u00e0 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh qu\u1ed1c gia v\u1ec1 x\u00f3a \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m theo k\u1ebf ho\u1ea1ch t\u1eadp trung."
        },
        {
            "en": "This is what the Cold War was <em>centrally</em> about, right?",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 c\u00e1i m\u00e0 Chi\u1ebfn tranh L\u1ea1nh t\u1eadp trung v\u00e0o, \u0111\u00fang kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "It is not unique to <em>centrally</em>-planned economies.",
            "vi": "N\u00f3 kh\u00f4ng ch\u1ec9 x\u1ea3y ra duy nh\u1ea5t \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c n\u1ec1n kinh t\u1ebf k\u1ebf ho\u1ea1ch ho\u00e1 t\u1eadp trung."
        },
        {
            "en": "Our company is not only <em>centrally</em> located, it's near a park too.",
            "vi": "C\u00f4ng ty ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng ch\u1ec9 t\u1ecda l\u1ea1c \u1edf trung t\u00e2m, n\u00f3 c\u0169ng \u1edf g\u1ea7n m\u1ed9t c\u00f4ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Reform in Viet Nam was first to move from <em>centrally</em> planned to market economy.",
            "vi": "C\u1ea3i c\u00e1ch \u1edf Vi\u1ec7t Nam tr\u01b0\u1edbc h\u1ebft l\u00e0 chuy\u1ec3n t\u1eeb c\u01a1 ch\u1ebf k\u1ebf ho\u1ea1ch ho\u00e1 t\u1eadp trung sang n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "The enterprise moves its head office within the province or <em>centrally</em> run city.",
            "vi": "Thay \u0111\u1ed5i \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m tr\u1ee5 s\u1edf ch\u00ednh trong ph\u1ea1m vi t\u1ec9nh, th\u00e0nh ph\u1ed1 tr\u1ef1c thu\u1ed9c trung \u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "The qualitative distinction between <em>centrally</em> planned and regulated market economies is essential to understanding transitional societies.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng x\u00e3 h\u1ed9i trong kinh t\u1ebf chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\u1ea7n ph\u00e2n bi\u1ec7t r\u00f5 r\u00e0ng v\u1ec1 ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng gi\u1eefa kinh t\u1ebf k\u1ebf ho\u1ea1ch t\u1eadp trung v\u00e0 kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Germany is <em>centrally</em> located in Western Europe and a member of the European Union.",
            "vi": "\u0110\u1ee9c n\u1eb1m \u1edf trung t\u00e2m T\u00e2y \u00c2u v\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "They are used to the comfort of their <em>centrally</em> heated homes.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 quen s\u1ed1ng v\u1edbi s\u1ef1 ti\u1ec7n nghi c\u1ee7a nh\u1eefng c\u0103n nh\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c trang b\u1ecb h\u1ec7 th\u1ed1ng l\u00f2 s\u01b0\u1edfi trung t\u00e2m."
        },
        {
            "en": "Community-driven approaches may lead to more sustainable outcomes than more <em>centrally</em>\u2013driven approaches.",
            "vi": "C\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p theo h\u01b0\u1edbng c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng c\u00f3 \u0111em l\u1ea1i c\u00e1c k\u1ebft qu\u1ea3 c\u00f3 t\u00ednh b\u1ec1n v\u1eefng h\u01a1n c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p do trung \u01b0\u01a1ng ph\u1ee5 tr\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "The rights and obligations of the capital owner must be carried out unitedly and <em>centrally</em>.",
            "vi": "Th\u1ef1c hi\u1ec7n th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u00e0 t\u1eadp trung c\u00e1c quy\u1ec1n v\u00e0 ngh\u0129a v\u1ee5 c\u1ee7a ch\u1ee7 s\u1edf h\u1eefu v\u1ec1 v\u1ed1n."
        },
        {
            "en": "Community identification of poor households was more effective than <em>centrally</em>-managed targeting.",
            "vi": "Vi\u1ec7c x\u00e1c \u0111inh c\u00e1c h\u1ed9 ngh\u00e8o t\u1eeb c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 h\u01a1n l\u00e0 vi\u1ec7c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh t\u1eeb trung \u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Greater autonomy was given for production beyond quantitative targets determined <em>centrally</em>.",
            "vi": "Khi c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1edbn h\u01a1n th\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c quy\u1ec1n v\u01b0\u1ee3t ch\u1ec9 ti\u00eau s\u1ea3n xu\u1ea5t do trung \u01b0\u01a1ng giao"
        }
    ],
    "suggestions": []
}