{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['seribr\u0259m]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(gi\u1ea3i ph\u1eabu) n\u00e3o, \u00f3c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "cerebrum"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>cerebrum</k><blockquote><cclass>[<cclass>'s\u025br\u026abr\u0259m<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>cerebra</b><cclass>-br\u0259) <cclass>Anatomy the principal part of the brain, located in the front area of the skull and consisting of left and right hemispheres. </cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from L., 'brain'. </blockquote></div>",
            "word": "cerebrum"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cerebrum"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cerebrum"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cerebrum"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>cerebrum</em>",
            "vi": "n\u00e3o, \u00f3c"
        },
        {
            "en": "The <em>cerebrum</em> or brain.",
            "vi": "Ch\u1ec9 ti\u1ec3u n\u00e3o ho\u1eb7c n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "The hippocampal formation of the <em>cerebrum</em>.",
            "vi": "S\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp s\u1eebng ammon c\u1ee7a n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "Situated between the peduncles of the <em>cerebrum</em> or cerebellum.",
            "vi": "\u1ede gi\u1eefa c\u00e1c cu\u1ed1ng n\u00e3o hay cu\u1ed1ng ti\u1ec3u n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "One of the two paired halves of the <em>cerebrum</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t trong hai n\u1eeda c\u1ee7a n\u00e3o b\u1ed9."
        },
        {
            "en": "Several large masses of grey matter embedded deep within the white matter of the <em>cerebrum</em>.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u kh\u1ed1i ch\u1ea5t x\u00e1m l\u1edbn b\u1ecdc s\u00e2u trong ch\u1ea5t tr\u1eafng c\u1ee7a n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "Like the <em>cerebrum</em>, it has an outer grey cortex and a core of white matter.",
            "vi": "C\u0169ng nh\u01b0 n\u00e3o n\u00f3 c\u00f3 v\u1ecf ch\u1ea5t x\u00e1m \u1edf ngo\u00e0i v\u00e0 ch\u1ea5t tr\u1eafng \u1edf trong."
        },
        {
            "en": "It may be due to disease of the sensory nerves or the <em>cerebrum</em>.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 do b\u1ec7nh c\u1ee7a c\u00e1c th\u1ea7n kinh c\u1ea3m gi\u00e1c hay c\u1ee7a ti\u1ec3u n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "One of the two halves of the <em>cerebrum</em>, not in fact hemispherical but more nearly quarter-spherical.",
            "vi": "M\u1ed9t trong hai n\u1eeda c\u1ea7u n\u00e3o, th\u1ef1c ra kh\u00f4ng ph\u1ea3i h\u00ecnh b\u00e1n c\u1ea7u m\u00e0 ch\u1ec9 kho\u1ea3ng m\u1ed9t ph\u1ea7n t\u01b0 h\u00ecnh c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "A folding or twisting, such as one of the many that cause the fissures, sulci, and gyri of the surface of the <em>cerebrum</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t n\u1ebfp g\u1ea5p ho\u1eb7c xo\u1eafn nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t trong nhi\u1ec1u n\u1ebfp g\u00e2y ra khe, r\u00e3nh, h\u1ed3i c\u1ee7a b\u1ec1 m\u1eb7t n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "The intricately folded outer layer of the <em>cerebrum</em>, making up some 40% of the brain by weight and composed of an estimated 15 thousand million neurons.",
            "vi": "L\u1edbp ngo\u00e0i g\u1ea5p cu\u1ed9n l\u1ea1i m\u1ed9t c\u00e1ch ph\u1ee9c t\u1ea1p c\u1ee7a n\u00e3o, t\u1ea1o th\u00e0nh kho\u1ea3ng 40% tr\u1ecdng l\u01b0\u1ee3ng n\u00e3o v\u00e0 g\u1ed3m c\u00f3 \u01b0\u1edbc l\u01b0\u1ee3ng kho\u1ea3ng 15 ng\u00e0n tri\u1ec7u t\u1ebf b\u00e0o th\u1ea7n kinh."
        },
        {
            "en": "The largest part of the hindbrain, bulging back behind the pons and the medulla oblongata and overhung by the occipital lobes of the <em>cerebrum</em>.",
            "vi": "Ph\u1ea7n l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a n\u00e3o sau, ph\u1ed3ng ra ph\u00eda sau c\u1ea7u n\u00e3o v\u00e0 h\u00e0nh tu\u1ef7 v\u00e0 nh\u00f4 ra b\u1edfi th\u00f9y ch\u1ea9m c\u1ee7a ti\u1ec3u n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "This is a disorder of the cerebral cortex resulting in the patient's inability to organize the movements rather than clumsiness due to weakness, sensory loss, or disease of the <em>cerebrum</em>.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y l\u00e0 m\u1ed9t r\u1ed1i lo\u1ea1n c\u1ee7a v\u1ecf n\u00e3o l\u00e0m cho b\u1ec7nh nh\u00e2n m\u1ea5t kh\u1ea3 n\u0103ng t\u1ed5 ch\u1ee9cc\u00e1c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng h\u01a1n l\u00e0 s\u1ef1 v\u1ee5ng v\u1ec1 do y\u1ebfu \u1edbt, m\u1ea5t c\u1ea3m gi\u00e1c hay b\u1ec7nh \u1edf ti\u1ec3u n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "The brain is divided into the hindbrain (rhombencephalon), consisting of the medulla oblongata, pons Varolii, and cerebellum; the midbrain (mesencephalon); and the forebrain (prosencephalon), subdivided into the <em>cerebrum</em> and the diencephalon (including the thalamus and hypothalamus).",
            "vi": "N\u00e3o \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh n\u00e3o sau (rhombencephalo) g\u1ed3m h\u00e0nh tu\u1ef7, c\u1ea7u varole, v\u00e0 ti\u1ec3u n\u00e3o, n\u00e3o gi\u1eefa (mesencephalon) v\u00e0 n\u00e3o tr\u01b0\u1edbc (prosencephalon), n\u00e3o tr\u01b0\u1edbc l\u1ea1i chia th\u00e0nh n\u00e3o v\u00e0 n\u00e3o trung gian (bao g\u1ed3m \u0111\u1ed3i n\u00e3o v\u00e0 v\u00f9ng d\u01b0\u1edbi \u0111\u1ed3i)."
        }
    ],
    "suggestions": []
}