{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['t\u222be\u0259m\u0259n\u222bip]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u1ee9c ch\u1ee7 t\u1ecbch</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "chairmanship",
            "pronounce": "['t\u222be\u0259m\u0259n\u222bip]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chairmanship",
            "pronounce": "['t\u222be\u0259m\u0259n\u222bip]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chairmanship",
            "pronounce": "['t\u222be\u0259m\u0259n\u222bip]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>chairmanship</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> a rotating chairmanship</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "chairmanship",
            "pronounce": "['t\u222be\u0259m\u0259n\u222bip]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chairmanship",
            "pronounce": "['t\u222be\u0259m\u0259n\u222bip]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I propose Mary Davies as a candidate for the <em>chairmanship</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ec1 c\u1eed Mary Davies l\u00e0m \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean ch\u1ee9c ch\u1ee7 t\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "He took over the <em>chairmanship</em> from his father.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y (\u0111\u00e3) k\u1ebf v\u1ecb ch\u1ee9c ch\u1ee7 t\u1ecbch t\u1eeb cha c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Dr Nguyen Thu Giang ended her <em>Chairmanship</em> in May.",
            "vi": "B\u00e1c s\u0129 Nguy\u1ec5n Thu Giang k\u1ebft th\u00fac nhi\u1ec7m v\u1ee5 Ch\u1ee7 t\u1ecda v\u00e0o th\u00e1ng 5."
        },
        {
            "en": "The <em>chairmanship</em> of the committee changes in rotation.",
            "vi": "Ch\u1ee9c ch\u1ee7 t\u1ecbch \u1ee7y ban l\u00e0 lu\u00e2n phi\u00ean."
        },
        {
            "en": "The President elevated her to the <em>chairmanship</em> of the council.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u01b0a \u00f4ng ta l\u00ean l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng."
        },
        {
            "en": "At the end of the ministerial meeting the <em>chairmanship</em> will be handed over to the Danish.",
            "vi": "Khi k\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c h\u1ecdp trong n\u1ed9i c\u00e1c, ch\u1ee9c ch\u1ee7 t\u1ecbch s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e0n giao cho ph\u00eda \u0110an M\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "His decision to stand for the <em>chairmanship</em> position was a carefully considered one.",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ra \u1ee9ng c\u1eed ch\u1ee9c ch\u1ee7 t\u1ecbch c\u1ee7a anh \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e2n nh\u1eafc k\u1ef9 l\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "They stopped proposing Mary Davies as a candidate for the <em>chairmanship</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 d\u1eebng vi\u1ec7c \u0111\u1ec1 c\u1eed Mary Davies l\u00e0m \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean cho ch\u1ee9c ch\u1ee7 t\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "The overall objective of the Swedish <em>Chairmanship</em> is to work for the core issues of human rights.",
            "vi": "M\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a ch\u1ee7 t\u1ecbch Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n l\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00ec nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 nh\u00e2n quy\u1ec1n c\u01a1 b\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Diplomatic activities achieved important outcomes, especially Vi\u1ec7t Nam\u2019s successful ASEAN <em>Chairmanship</em>, raising the country\u2019s status and prestige on international arena.",
            "vi": "Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u k\u1ebft qu\u1ea3 quan tr\u1ecdng, ho\u00e0n th\u00e0nh t\u1ed1t vai tr\u00f2 Ch\u1ee7 t\u1ecbch ASEAN, n\u00e2ng cao v\u1ecb th\u1ebf v\u00e0 uy t\u00edn c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam tr\u00ean tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "This resulted in a multi-agency legal system development needs assessment exercise, under the <em>chairmanship</em> of the Ministry of Justice.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y d\u1eabn \u0111\u1ebfn m\u1ed9t c\u00f4ng vi\u1ec7c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 nhu c\u1ea7u ph\u00e1p lu\u1eadt trong nhi\u1ec1u n\u0103m, v\u1edbi s\u1ef1 ch\u1ee7 tr\u00ec c\u1ee7a B\u1ed9 T\u01b0 Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "In late 1998, the Prime Minister established a Steering Committee under his own <em>chairmanship</em> with the task to monitor implementation and advice on administrative reform priorities and strategies.",
            "vi": "V\u00e0o cu\u1ed1i n\u0103m 1998, Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0111\u00e3 cho th\u00e0nh l\u1eadp Ban ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o do Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng ch\u1ee7 tr\u00ec, v\u1edbi nhi\u1ec7m v\u1ee5 gi\u00e1m s\u00e1t th\u1ef1c hi\u1ec7n v\u00e0 ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o c\u00e1c \u01b0u ti\u00ean v\u00e0 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i c\u00e1ch h\u00e0nh ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "All eligible businesspeople have refused to take on the <em>chairmanship</em> of Vietnam\u2019s national federations of sports due to difficulties in finding sponsorships and unsuitable regulations.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c doanh nh\u00e2n \u0111\u1ee7 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u00e3 t\u1eeb ch\u1ed1i khi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o ch\u1ee9c ch\u1ee7 t\u1ecbch li\u00ean \u0111o\u00e0n th\u1ec3 thao Qu\u1ed1c gia Vi\u1ec7t Nam do nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n trong vi\u1ec7c t\u00ecm ki\u1ebfm nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3 v\u00e0 c\u00e1c quy \u0111\u1ecbnh kh\u00f4ng ph\u00f9 h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "At the meeting, Dinh Quoc Thai, Chairman of Dong Nai People's Committee, was tasked to hold the rotating <em>chairmanship</em> of the Committee in the 3rd term (2015-2017).Thai said that Dong Nai will join other provinces to overcome the limitations of the environment in the Dong Nai River.",
            "vi": "T\u1ea1i cu\u1ed9c h\u1ecdp, \u00f4ng \u0110inh Qu\u1ed1c Th\u00e1i, Ch\u1ee7 t\u1ecbch \u1ee6y ban nh\u00e2n d\u00e2n t\u1ec9nh \u0110\u1ed3ng Nai, \u0111\u01b0\u1ee3c giao nhi\u1ec7m v\u1ee5 gi\u1eef ch\u1ee9c ch\u1ee7 t\u1ecbch lu\u00e2n phi\u00ean c\u1ee7a \u1ee6y ban trong nhi\u1ec7m k\u1ef3 th\u1ee9 3 ( 2015-2017) n\u00f3i r\u1eb1ng \u0110\u1ed3ng Nai s\u1ebd c\u00f9ng c\u00e1c t\u1ec9nh kh\u00e1c kh\u1eafc ph\u1ee5c nh\u1eefng h\u1ea1n ch\u1ebf c\u1ee7a m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng tr\u00ean s\u00f4ng \u0110\u1ed3ng Nai."
        }
    ],
    "suggestions": []
}