{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "challenged"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>challenged</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>euphemistic suffering from impairment or disability in a specified respect: <cclass>physically challenged. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>humorous lacking or deficient in a specified respect: <cclass>vertically challenged. </cclass></cclass></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "challenged"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "challenged"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "challenged"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "challenged"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I <em>challenged</em>.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00e1ch th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "They <em>challenged</em> an assertion.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 nghi ng\u1edd m\u1ed9t s\u1ef1 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "They <em>challenged</em> a verdict.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 nghi ng\u1edd m\u1ed9t ph\u00e1n quy\u1ebft."
        },
        {
            "en": "\"And?\" I <em>challenged</em>.",
            "vi": "\"Th\u00ec sao ch\u1ee9?\" t\u00f4i th\u00e1ch th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "They <em>challenged</em> a claim.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 nghi ng\u1edd m\u1ed9t y\u00eau s\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "As if <em>challenged</em>.",
            "vi": "Nh\u01b0 b\u1ecb th\u00e1ch \u0111\u1ed1."
        },
        {
            "en": "\"step over it,\" Nora <em>challenged</em>.",
            "vi": "\"b\u01b0\u1edbc qua n\u00f3 \u0111i\", nora th\u00e1ch th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Allegiances and faith openly <em>challenged</em>.",
            "vi": "L\u00f2ng trung th\u00e0nh v\u00e0 ni\u1ec1m tin b\u1ecb c\u00f4ng khai th\u1eed th\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "I <em>challenged</em>, raising my eyebrows.",
            "vi": "T\u00f4i ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i, nh\u01b0\u1edbng m\u00e0y."
        },
        {
            "en": "\"So I 'm wrong again?\" I <em>challenged</em>.",
            "vi": "\"V\u1eady t\u00f4i sai n\u1eefa \u00e0?\" T\u00f4i th\u00e1ch th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "He <em>challenged</em> me to a duel.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 th\u00e1ch t\u00f4i \u0111\u1ea5u tay \u0111\u00f4i v\u1edbi anh ta."
        },
        {
            "en": "They were immediately <em>challenged</em> by armed guards.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 ngay l\u1eadp t\u1ee9c b\u1ecb tra h\u1ecfi b\u1edfi \u0111\u1ed9i v\u0169 trang."
        },
        {
            "en": "He <em>challenged</em> me to a single combat.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 th\u00e1ch t\u00f4i \u0111\u1ea5u tay \u0111\u00f4i v\u1edbi anh ta."
        },
        {
            "en": "They\u2019re Not Afraid to Be <em>Challenged</em>",
            "vi": "H\u1ecd kh\u00f4ng ng\u1ea1i nh\u1eefng th\u00e1ch th\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "Most of people <em>challenged</em> the director's authority.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a \u00f4ng gi\u00e1m \u0111\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Peter becomes choleric when his views are <em>challenged</em>.",
            "vi": "Peter tr\u1edf n\u00ean n\u00f3ng t\u00ednh khi quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a anh b\u1ecb th\u00e1ch th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The sentry <em>challenged</em> the stranger at the gate.",
            "vi": "L\u00ednh g\u00e1c h\u00f4 ng\u01b0\u1eddi l\u1ea1 m\u1eb7t \"\u0111\u1ee9ng l\u1ea1i\"\u1edf c\u1ed5ng."
        },
        {
            "en": "People approaching the gate were <em>challenged</em> by the sentry.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o \u0111i \u0111\u1ebfn g\u1ea7n c\u1ed5ng \u0111\u1ec1u b\u1ecb l\u00ednh g\u00e1c h\u00f4\"\u0110\u1ee9ng l\u1ea1i\"."
        },
        {
            "en": "Perceptions that men are immune to abuse are <em>challenged</em>.",
            "vi": "Nh\u1eadn th\u1ee9c r\u1eb1ng con ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng b\u1edfi s\u1ef1 l\u0103ng m\u1ea1 b\u1ecb nghi ng\u1edd."
        },
        {
            "en": "Samsung has <em>challenged</em> that verdict and called for a retrial.",
            "vi": "Samsung \u0111\u00e3 kh\u00e1ng l\u1ea1i ph\u00e1n quy\u1ebft \u0111\u00f3 v\u00e0 y\u00eau c\u1ea7u x\u00e9t x\u1eed l\u1ea1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}