{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,k\u00e6rikt\u0259'ristik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">theo t\u00ednh c\u00e1ch \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">characteristically they are very fond of foreign languages</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">n\u00e9t \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng \u1edf h\u1ecd l\u00e0 r\u1ea5t chu\u1ed9ng ngo\u1ea1i ng\u1eef</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "characteristically",
            "pronounce": "[,k\u00e6rikt\u0259'ristik\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "characteristically",
            "pronounce": "[,k\u00e6rikt\u0259'ristik\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "characteristically",
            "pronounce": "[,k\u00e6rikt\u0259'ristik\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "characteristically",
            "pronounce": "[,k\u00e6rikt\u0259'ristik\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "characteristically",
            "pronounce": "[,k\u00e6rikt\u0259'ristik\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Her speech was <em>characteristically</em> dull.",
            "vi": "B\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a b\u00e0 \u1ea5y ch\u00e1n ng\u1eaft r\u1ea5t \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng."
        },
        {
            "en": "<em>Characteristically</em> she took the joke very well.",
            "vi": "Theo t\u00ednh \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng l\u00e0 c\u00f4 ta ti\u1ebfp nh\u1eadn l\u1eddi n\u00f3i \u0111\u00f9a \u0111\u00f3 r\u1ea5t vui v\u1ebb."
        },
        {
            "en": "He made a <em>characteristically</em> witty speech.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u1ecdc m\u1ed9t b\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n \u0111\u1ea7y d\u00ed d\u1ecfm."
        },
        {
            "en": "The liver becomes tawny and <em>characteristically</em> knobbly.",
            "vi": "Gan tr\u1edf th\u00e0nh m\u00e0u hung \u0111en v\u00e0 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u00f3 nh\u1eefng u nh\u1ecf."
        },
        {
            "en": "<em>Characteristically</em> they are very fond of foreign languages",
            "vi": "N\u00e9t \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a h\u1ecd l\u00e0 r\u1ea5t chu\u1ed9ng ngo\u1ea1i ng\u1eef,"
        },
        {
            "en": "<em>Characteristically</em> there was a professional association of engineers numbering 12 members.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c tr\u01b0ng th\u00ec hi\u1ec7p h\u1ed9i k\u1ef9 s\u01b0 c\u00f3 12 th\u00e0nh vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "The big hero of this conference, <em>characteristically</em> modest, is Robert Glofcheski.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi anh h\u00f9ng c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb n\u00e0y, c\u00f3 c\u00e1 t\u00ednh r\u1ea5t khi\u00eam t\u1ed1n, \u0111\u00f3 l\u00e0 Robert Glofcheski."
        },
        {
            "en": "Steve Jobs made a <em>characteristically</em> witty speech on Commencement of Standford University in 2005.",
            "vi": "Steve Jobs \u0111\u00e3 \u0111\u1ecdc m\u1ed9t b\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n \u0111\u1ea7y d\u00ed d\u1ecfm t\u1ea1i bu\u1ed5i l\u1ec5 t\u1ed1t nghi\u1ec7p c\u1ee7a c\u00e1c SV tr\u01b0\u1eddng \u0110H Standford v\u00e0o n\u0103m 2005."
        },
        {
            "en": "The patient <em>characteristically</em> has chest tightness and wheeze after the weekend break, which wears off during the working week.",
            "vi": "B\u1ec7nh nh\u00e2n c\u1ea3m th\u1ea5y kh\u00f3 th\u1edf, kh\u00f2 kh\u00e8 sau k\u1ef3 ngh\u1ec9 cu\u1ed1i tu\u1ea7n v\u00e0 n\u00f3 l\u1ea1i qua \u0111i trong tu\u1ea7n l\u1ec5 l\u00e0m vi\u1ec7c,"
        },
        {
            "en": "A genus of Gramnegative nonmotile aerobic bacteria that ate <em>characteristically</em> spherical or rodlike in shape but occasionally grow into branching filaments.",
            "vi": "M\u1ed9t lo\u1ea1i vi tr\u00f9ng gram \u00e2m hi\u1ebfu kh\u00ed kh\u00f4ng di \u0111\u1ed9ng n\u00f3 c\u00f3 h\u00ecnh d\u1ea1ng h\u00ecnh c\u1ea7u ho\u1eb7c gi\u1ed1ng que nh\u01b0ng th\u1ec9nh tho\u1ea3ng t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng b\u00ean trong nh\u1eefng s\u1ee3i ph\u00e2n nh\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "A virus might insert its DNA into a human chromosome next to a proto - oncogene, and as the viral genes are transcribed at their <em>characteristically</em> high rate, the adjacent proto - oncogene sequence is rapidly transcribed too.",
            "vi": "Vi r\u00fat c\u00f3 th\u1ec3 ch\u00e8n ADN c\u1ee7a n\u00f3 v\u00e0o nhi\u1ec5m s\u1eafc th\u1ec3 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u1edf b\u00ean c\u1ea1nh gen ti\u1ec1n ung th\u01b0 v\u00e0 khi c\u00e1c gen c\u1ee7a vi r\u00fat \u0111\u01b0\u1ee3c phi\u00ean m\u00e3 v\u1edbi t\u1ed1c \u0111\u1ed9 cao \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a ch\u00fang th\u00ec tr\u00ecnh t\u1ef1 gen ti\u1ec1n ung th\u01b0 b\u00ean c\u1ea1nh c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c phi\u00ean m\u00e3 nhanh ch\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "A virus might insert its DNA into a human chromosome next to a proto-oncogene, and as the viral genes are transcribed at their <em>characteristically</em> high rate, the adjacent proto-oncogene sequence is rapidly transcribed too.",
            "vi": "Vi r\u00fat c\u00f3 th\u1ec3 ch\u00e8n ADN c\u1ee7a n\u00f3 v\u00e0o nhi\u1ec5m s\u1eafc th\u1ec3 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u1edf b\u00ean c\u1ea1nh gen ti\u1ec1n ung th\u01b0 v\u00e0 khi c\u00e1c gen c\u1ee7a vi r\u00fat \u0111\u01b0\u1ee3c phi\u00ean m\u00e3 v\u1edbi t\u1ed1c \u0111\u1ed9 cao \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a ch\u00fang th\u00ec tr\u00ecnh"
        }
    ],
    "suggestions": []
}