{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chloracne",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>chloracne</k><blockquote><cclass>[<cclass>kl\u0254:'rakni<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Medicine a skin disease resembling severe acne, caused by exposure to chlorinated chemicals. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "chloracne",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chloracne",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chloracne",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ch\u1ee9ng ban clor</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "chloracne",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Chloracne</em>.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng ban clor."
        },
        {
            "en": "<em>Acne</em>.",
            "vi": "M\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1."
        },
        {
            "en": "Mary suffers from <em>acne</em>.",
            "vi": "Mary b\u1ecb m\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1."
        },
        {
            "en": "Treating <em>Acne</em> Scars",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u tr\u1ecb s\u1eb9o do m\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1"
        },
        {
            "en": "Different Types of <em>Acne</em>",
            "vi": "C\u00e1c lo\u1ea1i m\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1 kh\u00e1c nhau"
        },
        {
            "en": "<em>Acne</em> Help - 8 Tips to prevent <em>acne</em> outbreaks",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u tr\u1ecb m\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1 \u2013 8 b\u00ed quy\u1ebft ng\u1eeba m\u1ee5n"
        },
        {
            "en": "Some Tips to Prevent <em>Acne</em>",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 b\u00ed quy\u1ebft ng\u0103n ng\u1eeba m\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1"
        },
        {
            "en": "Having <em>acne</em> is very annoyed.",
            "vi": "B\u1ecb m\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1 r\u1ea5t l\u00e0 kh\u00f3 ch\u1ecbu."
        },
        {
            "en": "My <em>acne</em> is fading away.",
            "vi": "M\u1ee5n c\u1ee7a t\u00f4i \u0111ang phai d\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "<em>Acne</em> is a skin condition.",
            "vi": "M\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1 l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i b\u1ec7nh \u1edf da."
        },
        {
            "en": "Why do you get <em>acne</em>?",
            "vi": "T\u1ea1i sao b\u1ea1n b\u1ecb m\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1?"
        },
        {
            "en": "Can <em>Acne</em> Scars Be Removed?",
            "vi": "S\u1eb9o do m\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1 c\u00f3 th\u1ec3 x\u00f3a \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Back <em>acne</em> can get tough.",
            "vi": "M\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1 \u1edf l\u01b0ng c\u00f3 th\u1ec3 r\u1ea5t dai d\u1eb3ng."
        },
        {
            "en": "What is <em>acne</em> prone skin?",
            "vi": "Da d\u1ec5 b\u1ecb m\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1 l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Most of adolescents have <em>acne</em>",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft thanh ni\u00ean m\u1edbi l\u1edbn \u0111\u1ec1u b\u1ecb m\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1"
        },
        {
            "en": "I had <em>acne</em> when I was 16.",
            "vi": "T\u00f4i b\u1ecb m\u1ee5n khi 16 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "The <em>acne</em> drew to a head.",
            "vi": "M\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1 \u0111\u00e3 ch\u00edn."
        },
        {
            "en": "A form of <em>acne</em> may also develop.",
            "vi": "C\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 m\u1ed9t d\u1ea1ng tr\u1ee9ng c\u00e1."
        },
        {
            "en": "Most of adolescents suffer from <em>acne</em>.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft thanh ni\u00ean m\u1edbi l\u1edbn \u0111\u1ec1u b\u1ecb m\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1."
        },
        {
            "en": "What kinds of foods cause more <em>acne</em>?",
            "vi": "Nh\u1eefng lo\u1ea1i th\u1ef1c ph\u1ea9m n\u00e0o g\u00e2y ra nhi\u1ec1u m\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}