{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u0254:dei, -d\u0259t]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(sinh h\u1ecdc) c\u00f3 d\u00e2y s\u1ed1ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "chordate",
            "pronounce": "['k\u0254:dei, -d\u0259t]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>chordate</k><blockquote><b>chordate <cclass>Zoology</cclass></b><cclass>[<cclass>'k\u0254:de\u026at<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun an animal of the large phylum Chordata, comprising the vertebrates together with the sea squirts and lancelets, all of which are distinguished by possessing a notochord. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to chordates. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>from mod. L. <i>Chordata</i>, from L. <i>chorda</i> (see <kref>chord</kref><sup>2</sup>), on the pattern of words such as <i>Vertebrata</i> (see <kref>vertebrate</kref>). </blockquote></div>",
            "word": "chordate",
            "pronounce": "['k\u0254:dei, -d\u0259t]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chordate",
            "pronounce": "['k\u0254:dei, -d\u0259t]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chordate",
            "pronounce": "['k\u0254:dei, -d\u0259t]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0c\u00f3 nguy\u00ean s\u1ed1ng</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "chordate",
            "pronounce": "['k\u0254:dei, -d\u0259t]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "ba hoa <em>ch</em>",
            "vi": "Have a loose tongue"
        },
        {
            "en": "Nguyen Hue decimated the <em>Ch</em> 'ing army.",
            "vi": "Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 c\u1ea3 ph\u00e1 qu\u00e2n nh\u00e0 Thanh."
        },
        {
            "en": "<em>date</em>",
            "vi": "ng\u00e0y"
        },
        {
            "en": "I wonder why this is a problem in <em>CH</em>.",
            "vi": "T\u00f4i t\u1ef1 h\u1ecfi t\u1ea1i sao \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u1edf CH."
        },
        {
            "en": "Ti ngng mt ni nao o <em>ch</em> i ban.",
            "vi": "All men have a mind which cannot bear to see the sufferings of others."
        },
        {
            "en": "<em>Date</em> maturity <em>date</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0y t\u1edbi h\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "<em>Date</em> due <em>date</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0y t\u1edbi h\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "Qianlong (1711 - 1799) was the fourth emperor (1736 - 1796) of the <em>Ch</em> 'ing dynasty in China",
            "vi": "C\u00e0n Long (1711 -1799) l\u00e0 ho\u00e0ng \u0111\u1ebf th\u1ee9 t\u01b0 (1736 -1796) c\u1ee7a nh\u00e0 Thanh \u1edf Trung Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Hoc ti ng rng o la mt <em>ch</em> tng hinh ng nht.",
            "vi": "And it means, sprouting alike in broad zones and narrow zones."
        },
        {
            "en": "In 1796, Qianlong abdicated in favor of his son, Chia <em>Ch</em> 'ing.",
            "vi": "N\u0103m 1796, C\u00e0n Long tho\u00e1i v\u1ecb nh\u01b0\u1eddng ng\u00f4i cho con l\u00e0 Gia Kh\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "Nguyen Hue destroyed the <em>Ch</em> 'ing army on a grand scale.",
            "vi": "Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 c\u1ea3 ph\u00e1 qu\u00e2n nh\u00e0 Thanh."
        },
        {
            "en": "Delivery <em>date</em>",
            "vi": "Th\u1eddi h\u1ea1n giao h\u00e0ng"
        },
        {
            "en": "Start <em>date</em>",
            "vi": "Ng\u00e0y kh\u1edfi c\u00f4ng"
        },
        {
            "en": "What <em>date</em>?",
            "vi": "Ng\u00e0y n\u00e0o v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "<em>Date</em> brackets.",
            "vi": "C\u00e1c d\u1ea5u ngo\u1eb7c \u00f4m ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "To <em>date</em>",
            "vi": "\u0110\u1ebfn b\u00e2y gi\u1edd"
        },
        {
            "en": "Expiration <em>date</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0y h\u1ebft h\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "record <em>date</em>",
            "vi": "Ng\u00e0y kh\u00f3a s\u1ed5, ch\u1ed1t quy\u1ec1n (ch\u1ee9ng kho\u00e1n)"
        },
        {
            "en": "Roman <em>date</em>",
            "vi": "Th\u1eddi \u0111\u1ea1i la m\u00e3"
        },
        {
            "en": "Renewal <em>date</em>",
            "vi": "Ng\u00e0y gia h\u1ea1n"
        }
    ],
    "suggestions": []
}