{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u0254:r\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#1371BB\">chorale</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0254'r\u0251:l]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">b\u00e0i th\u00e1nh ca, b\u00e0i l\u1ec5 ca</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(thu\u1ed9c) \u0111\u1ed9i h\u1ee3p x\u01b0\u1edbng, (thu\u1ed9c) \u0111\u1ed9i \u0111\u1ed3ng ca</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a choral service</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">bu\u1ed5i l\u1ec5 c\u00f3 \u0111\u1ed9i h\u1ee3p x\u01b0\u1edbng (nh\u00e0 th\u1edd)</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "choral"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>choral</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective of, for, or sung by a choir or chorus. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>chorally</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: from med. L. <i>choralis</i>, from L. <i>chorus</i> (see <kref>chorus</kref>). </blockquote></div>",
            "word": "choral"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "choral"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "choral"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "choral"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Choral</em> service",
            "vi": "Bu\u1ed5i l\u1ec5 c\u00f3 \u0111\u1ed9i h\u1ee3p x\u01b0\u1edbng"
        },
        {
            "en": "<em>AL</em>",
            "vi": "Li\u00ean \u0110o\u00e0n C\u00e1c N\u01b0\u1edbc \u1ea2 R\u1eadp"
        },
        {
            "en": "ba hoa <em>ch</em>",
            "vi": "Have a loose tongue"
        },
        {
            "en": "I attended a <em>choral</em> service.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 tham d\u1ef1 bu\u1ed5i l\u1ec5 c\u00f3 \u0111\u1ed9i h\u1ee3p x\u01b0\u1edbng (nh\u00e0 th\u1edd)."
        },
        {
            "en": "Nguyen Hue decimated the <em>Ch</em> 'ing army.",
            "vi": "Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 c\u1ea3 ph\u00e1 qu\u00e2n nh\u00e0 Thanh."
        },
        {
            "en": "I will join in that <em>choral</em> society.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd tham gia v\u00e0o \u0111\u1ed9i ca nh\u1ea1c \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "I 'm planning on joining the <em>Choral</em> Evensong this weekend.",
            "vi": "T\u00f4i d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh s\u1ebd tham gia v\u00e0o b\u1ea3n h\u1ee3p x\u01b0\u1edbng trong bu\u1ed5i l\u1ec5 chi\u1ec1u cu\u1ed1i tu\u1ea7n n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "I'm planning on joining the <em>Choral</em> Evensong this weekend.",
            "vi": "T\u00f4i d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh s\u1ebd tham gia v\u00e0o b\u1ea3n h\u1ee3p x\u01b0\u1edbng trong bu\u1ed5i l\u1ec5 chi\u1ec1u cu\u1ed1i tu\u1ea7n n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "These are the beautiful harmonies of Mozart's <em>choral</em> works.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng t\u00e1c ph\u1ea9m h\u1ee3p x\u01b0\u1edbng \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00f2a \u00e2m r\u1ea5t hay c\u1ee7a Mozart."
        },
        {
            "en": "Peter likes <em>choral</em> singing so much. He's a choirboy.",
            "vi": "Peter r\u1ea5t th\u00edch h\u00e1t \u0111\u1ed3ng ca. Anh \u1ea5y l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a \u0111\u1ed9i h\u1ee3p x\u01b0\u1edbng."
        },
        {
            "en": "I wonder why this is a problem in <em>CH</em>.",
            "vi": "T\u00f4i t\u1ef1 h\u1ecfi t\u1ea1i sao \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u1edf CH."
        },
        {
            "en": "Ti ngng mt ni nao o <em>ch</em> i ban.",
            "vi": "All men have a mind which cannot bear to see the sufferings of others."
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "<em>Al</em> in good time.",
            "vi": "Hoa c\u00f3 th\u1eddi, g\u00e1i c\u00f3 th\u00ec."
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "Qianlong (1711 - 1799) was the fourth emperor (1736 - 1796) of the <em>Ch</em> 'ing dynasty in China",
            "vi": "C\u00e0n Long (1711 -1799) l\u00e0 ho\u00e0ng \u0111\u1ebf th\u1ee9 t\u01b0 (1736 -1796) c\u1ee7a nh\u00e0 Thanh \u1edf Trung Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "We had to take many <em>choral</em> rehearsals before being allowed to officially perform on stage.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 ph\u1ea3i tham d\u1ef1 nhi\u1ec1u bu\u1ed5i t\u1eadp th\u1eed \u0111\u1ed3ng ca tr\u01b0\u1edbc khi \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p bi\u1ec3u di\u1ec5n ch\u00ednh th\u1ee9c tr\u00ean s\u00e2n kh\u1ea5u."
        },
        {
            "en": "Drink till <em>al</em> l's blue",
            "vi": "U\u1ed1ng say b\u00ed t\u1ec9"
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed <em>Al</em>-Bakari, Tameem <em>Al</em>-Muhaza, Bassam <em>Al</em>-Rawi, Tarek Salman, Sultan <em>Al</em>-Brake, Salem <em>Al</em>-Hajri (Abdullah <em>Al</em>-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal <em>Al</em>-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed <em>Al</em>-Bakari, Tameem <em>Al</em>-Muhaza, Bassam <em>Al</em>-Rawi, Tarek Salman, Sultan <em>Al</em>-Brake, Salem <em>Al</em>-Hajri (Abdullah <em>Al</em>-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal <em>Al</em>-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        }
    ],
    "suggestions": []
}