{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0254'ri\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(y h\u1ecdc) ch\u1ee9ng m\u00faa gi\u1eadt</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "chorea",
            "pronounce": "[k\u0254'ri\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>chorea</k><blockquote><cclass>[<cclass>k\u0252'r\u026a\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Medicine a neurological disorder characterized by jerky involuntary movements affecting especially the shoulders, hips, and face. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: via L. from Gk <i>khoreia</i> 'dancing in unison', from <i>khoros</i> 'chorus'. </blockquote></div>",
            "word": "chorea",
            "pronounce": "[k\u0254'ri\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chorea",
            "pronounce": "[k\u0254'ri\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chorea",
            "pronounce": "[k\u0254'ri\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ch\u1ee9ng m\u00faa gi\u1eadt</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "chorea",
            "pronounce": "[k\u0254'ri\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Chorea</em>.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng m\u00faa gi\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Environmental Assessment (<em>EA</em>)",
            "vi": "\u0111\u00e1nh gi\u00e1 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng"
        },
        {
            "en": "ba hoa <em>ch</em>",
            "vi": "Have a loose tongue"
        },
        {
            "en": "Nguyen Hue decimated the <em>Ch</em> 'ing army.",
            "vi": "Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 c\u1ea3 ph\u00e1 qu\u00e2n nh\u00e0 Thanh."
        },
        {
            "en": "Sydenham's <em>chorea</em> affects children and is associated with rheumatic fever.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng m\u00faa gi\u1eadt sydenham t\u00e1c \u0111\u1ed9ng v\u00e0o tr\u1ebb em v\u00e0 ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi s\u1ed1t do th\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "Down the Krong Ana as far as <em>Ea</em> Don.",
            "vi": "Xu\u00f4i d\u00f2ng kr\u00f4ng ana xu\u1ed1ng ea \u0111\u1eddn."
        },
        {
            "en": "I wonder why this is a problem in <em>CH</em>.",
            "vi": "T\u00f4i t\u1ef1 h\u1ecfi t\u1ea1i sao \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u1edf CH."
        },
        {
            "en": "Ti ngng mt ni nao o <em>ch</em> i ban.",
            "vi": "All men have a mind which cannot bear to see the sufferings of others."
        },
        {
            "en": "Senile <em>chorea</em> occurs sporadically in elderly people and there is no dementia.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng m\u00faa gi\u1eadt do l\u00e3o ho\u00e1 th\u1ec9nh tho\u1ea3ng th\u1ea5y \u1edf ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 tu\u1ed5i nh\u01b0ng kh\u00f4ng c\u00f3 sa s\u00fat tr\u00ed tu\u1ec7."
        },
        {
            "en": "Qianlong (1711 - 1799) was the fourth emperor (1736 - 1796) of the <em>Ch</em> 'ing dynasty in China",
            "vi": "C\u00e0n Long (1711 -1799) l\u00e0 ho\u00e0ng \u0111\u1ebf th\u1ee9 t\u01b0 (1736 -1796) c\u1ee7a nh\u00e0 Thanh \u1edf Trung Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Last year, <em>EA</em> pitted its Medal of Honor franchise against Call of Duty : Black Ops.",
            "vi": "N\u0103m ngo\u00e1i, EA \u0111\u00e3 c\u1ea1nh tranh quy\u1ec1n th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i c\u1ee7a b\u1ea3n Medal of Honor c\u1ee7a m\u00ecnh v\u1edbi Call of Duty: Black Ops."
        },
        {
            "en": "Last year, <em>EA</em> pitted its Medal of Honor franchise against Call of Duty: Black Ops.",
            "vi": "N\u0103m ngo\u00e1i, EA \u0111\u00e3 c\u1ea1nh tranh quy\u1ec1n th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i c\u1ee7a b\u1ea3n Medal of Honor c\u1ee7a m\u00ecnh v\u1edbi Call of Duty : Black Ops."
        },
        {
            "en": "It was understood there was a rolling programme of maintenance work by the <em>EA</em>.",
            "vi": "N\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c hi\u1ec3u l\u00e0 c\u00f3 m\u1ed9t ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ti\u1ebfp theo trong vi\u1ec7c b\u1ea3o tr\u00ec c\u1ee7a c\u00f4ng ty EA."
        },
        {
            "en": "Trinh\u2019s family came to settle in the village <em>Ea</em> \u2018hiao commune in Dak Lak in 1995.",
            "vi": "Gia \u0111\u00ecnh b\u00e0 Tr\u1ecbnh \u0111\u1ebfn \u0111\u1ecbnh c\u01b0 t\u1ea1i m\u1ed9t l\u00e0ng \u1edf x\u00e3 Ea \u2018hiao, t\u1ec9nh Dak Lak n\u0103m 1995."
        },
        {
            "en": "Hoc ti ng rng o la mt <em>ch</em> tng hinh ng nht.",
            "vi": "And it means, sprouting alike in broad zones and narrow zones."
        },
        {
            "en": "In Huntington's <em>chorea</em> the involuntary movements are accompanied by a progressive dementia: there is widespread neuronal degeneration throughout the brain.",
            "vi": "Trong b\u1ec7nh hutington c\u1eed \u0111\u1ed9ng ngo\u00e0i \u00fd mu\u1ed1n c\u00f3 k\u00e8m theo s\u1ef1 sa s\u00fat tr\u00ed tu\u1ec7 ti\u1ebfn tri\u1ec3n: c\u00f3 tho\u00e1i ho\u00e1 th\u1ea7n kinh lan r\u1ed9ng xuy\u00ean qua n\u00e3o b\u1ed9."
        },
        {
            "en": "In 1796, Qianlong abdicated in favor of his son, Chia <em>Ch</em> 'ing.",
            "vi": "N\u0103m 1796, C\u00e0n Long tho\u00e1i v\u1ecb nh\u01b0\u1eddng ng\u00f4i cho con l\u00e0 Gia Kh\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "Nguyen Hue destroyed the <em>Ch</em> 'ing army on a grand scale.",
            "vi": "Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 c\u1ea3 ph\u00e1 qu\u00e2n nh\u00e0 Thanh."
        },
        {
            "en": "Ti thy th cua thng trong ph va mi la th u co <em>ch</em> ky cua thng.",
            "vi": "And i leave them where they are, for i know that wheresoever i go."
        },
        {
            "en": "Loan was born into a poor, Tay family in a village of <em>Ea</em> \u2018Hiao commune in Dak Lak province.",
            "vi": "Loan sinh ra trong m\u1ed9t gia \u0111\u00ecnh ngh\u00e8o ng\u01b0\u1eddi T\u00e0y \u1edf b\u1ea3n thu\u1ed9c x\u00e3 Ea Hiao, t\u1ec9nh \u0110\u1eafk L\u1eafk."
        }
    ],
    "suggestions": []
}