{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">choral</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "chorally"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chorally"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chorally"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chorally"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chorally"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "ba hoa <em>ch</em>",
            "vi": "Have a loose tongue"
        },
        {
            "en": "They are very close <em>ally</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 nh\u1eefng \u0111\u1ed3ng minh th\u00e2n thi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Nguyen Hue decimated the <em>Ch</em> 'ing army.",
            "vi": "Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 c\u1ea3 ph\u00e1 qu\u00e2n nh\u00e0 Thanh."
        },
        {
            "en": "Darkness is a powerful <em>ally</em> of terror.",
            "vi": "B\u00f3ng t\u1ed1i l\u00e0 t\u00ean \u0111\u1ed3ng minh c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c c\u1ee7a n\u1ed7i khi\u1ebfp s\u1ee3."
        },
        {
            "en": "I <em>ally</em> myself with the Democratic Party.",
            "vi": "T\u00f4i \u1ee7ng h\u1ed9 \u0111\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7."
        },
        {
            "en": "I wonder why this is a problem in <em>CH</em>.",
            "vi": "T\u00f4i t\u1ef1 h\u1ecfi t\u1ea1i sao \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u1edf CH."
        },
        {
            "en": "Ti ngng mt ni nao o <em>ch</em> i ban.",
            "vi": "All men have a mind which cannot bear to see the sufferings of others."
        },
        {
            "en": "I have an <em>ally</em> against the arch - enemy.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 \u0111\u1ed3ng minh ch\u1ed1ng l\u1ea1i k\u1ebb th\u00f9 ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "His father decides to <em>ally</em> himself with a famous general.",
            "vi": "Cha anh ta quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh k\u1ebft th\u00f4ng gia v\u1edbi m\u1ed9t v\u1ecb t\u01b0\u1edbng n\u1ed5i ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "Is your boss your best <em>ally</em> or your worst enemy?",
            "vi": "S\u1ebfp c\u1ee7a b\u1ea1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed3ng minh t\u1ed1t nh\u1ea5t hay l\u00e0 k\u1ebb th\u00f9 s\u1ed1 1 c\u1ee7a b\u1ea1n?"
        },
        {
            "en": "Qianlong (1711 - 1799) was the fourth emperor (1736 - 1796) of the <em>Ch</em> 'ing dynasty in China",
            "vi": "C\u00e0n Long (1711 -1799) l\u00e0 ho\u00e0ng \u0111\u1ebf th\u1ee9 t\u01b0 (1736 -1796) c\u1ee7a nh\u00e0 Thanh \u1edf Trung Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "We must <em>ally</em> ourselves with other organizations with similar goals.",
            "vi": "Ch\u00fang ta ph\u1ea3i li\u00ean k\u1ebft v\u1edbi nh\u1eefng t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00f3 c\u00f9ng m\u1ee5c ti\u00eau."
        },
        {
            "en": "He turned against his former <em>ally</em>, and withdrew his support.",
            "vi": "Anh ta quay l\u01b0ng v\u1edbi \u0111\u1ed3ng minh c\u0169 c\u1ee7a m\u00ecnh v\u00e0 r\u00fat l\u1ea1i s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The cabinet secretary will have a powerful <em>ally</em>.",
            "vi": "Th\u01b0 k\u00fd n\u1ed9i c\u00e1c s\u1ebd c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u1ed3ng minh m\u1ea1nh m\u1ebd."
        },
        {
            "en": "I have an <em>ally</em> against the arch-enemy.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 \u0111\u1ed3ng minh ch\u1ed1ng l\u1ea1i k\u1ebb th\u00f9 ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "<em>Ally</em> wanted me to help her sort out the house.",
            "vi": "Ally mu\u1ed1n t\u00f4i giu\u0301p c\u00f4 \u1ea5y s\u1eafp x\u1ebfp l\u1ea1i nh\u00e0 c\u1eeda."
        },
        {
            "en": "Hoc ti ng rng o la mt <em>ch</em> tng hinh ng nht.",
            "vi": "And it means, sprouting alike in broad zones and narrow zones."
        },
        {
            "en": "In 1796, Qianlong abdicated in favor of his son, Chia <em>Ch</em> 'ing.",
            "vi": "N\u0103m 1796, C\u00e0n Long tho\u00e1i v\u1ecb nh\u01b0\u1eddng ng\u00f4i cho con l\u00e0 Gia Kh\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "Nguyen Hue destroyed the <em>Ch</em> 'ing army on a grand scale.",
            "vi": "Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 c\u1ea3 ph\u00e1 qu\u00e2n nh\u00e0 Thanh."
        },
        {
            "en": "When he is promoted, you gain a valuable <em>ally</em> who can help you achieve your goals.",
            "vi": "Khi s\u1ebfp \u0111\u01b0\u1ee3c th\u0103ng ch\u1ee9c, b\u1ea1n c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u1ed3ng minh c\u00f3 l\u1ee3i - ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u1ec3 gi\u00fap b\u1ea1n \u0111\u1ea1t m\u1ee5c ti\u00eau."
        }
    ],
    "suggestions": []
}