{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0254:'deit\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(\u0111\u1ed9ng v\u1eadt h\u1ecdc) ng\u00e0nh d\u00e2y s\u1ed1ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "chordata",
            "pronounce": "[k\u0254:'deit\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chordata",
            "pronounce": "[k\u0254:'deit\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chordata",
            "pronounce": "[k\u0254:'deit\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chordata",
            "pronounce": "[k\u0254:'deit\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chordata",
            "pronounce": "[k\u0254:'deit\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "ba hoa <em>ch</em>",
            "vi": "Have a loose tongue"
        },
        {
            "en": "Nguyen Hue decimated the <em>Ch</em> 'ing army.",
            "vi": "Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 c\u1ea3 ph\u00e1 qu\u00e2n nh\u00e0 Thanh."
        },
        {
            "en": "<em>Data</em>",
            "vi": "S\u1ed1 li\u1ec7u, d\u1eef li\u1ec7u"
        },
        {
            "en": "I wonder why this is a problem in <em>CH</em>.",
            "vi": "T\u00f4i t\u1ef1 h\u1ecfi t\u1ea1i sao \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u1edf CH."
        },
        {
            "en": "Ti ngng mt ni nao o <em>ch</em> i ban.",
            "vi": "All men have a mind which cannot bear to see the sufferings of others."
        },
        {
            "en": "Qianlong (1711 - 1799) was the fourth emperor (1736 - 1796) of the <em>Ch</em> 'ing dynasty in China",
            "vi": "C\u00e0n Long (1711 -1799) l\u00e0 ho\u00e0ng \u0111\u1ebf th\u1ee9 t\u01b0 (1736 -1796) c\u1ee7a nh\u00e0 Thanh \u1edf Trung Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Hoc ti ng rng o la mt <em>ch</em> tng hinh ng nht.",
            "vi": "And it means, sprouting alike in broad zones and narrow zones."
        },
        {
            "en": "In 1796, Qianlong abdicated in favor of his son, Chia <em>Ch</em> 'ing.",
            "vi": "N\u0103m 1796, C\u00e0n Long tho\u00e1i v\u1ecb nh\u01b0\u1eddng ng\u00f4i cho con l\u00e0 Gia Kh\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "Nguyen Hue destroyed the <em>Ch</em> 'ing army on a grand scale.",
            "vi": "Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 c\u1ea3 ph\u00e1 qu\u00e2n nh\u00e0 Thanh."
        },
        {
            "en": "Ti thy th cua thng trong ph va mi la th u co <em>ch</em> ky cua thng.",
            "vi": "And i leave them where they are, for i know that wheresoever i go."
        },
        {
            "en": "Contract <em>data</em>",
            "vi": "D\u1eef li\u1ec7u \u0111\u1ea5u th\u1ea7u"
        },
        {
            "en": "Longitudinal <em>data</em>",
            "vi": "D\u1eef li\u1ec7u d\u1ecdc"
        },
        {
            "en": "Pooled <em>data</em>",
            "vi": "D\u1eef li\u1ec7u g\u1ed9p"
        },
        {
            "en": "Technical <em>data</em>",
            "vi": "Th\u00f4ng s\u1ed1 k\u1ef9 thu\u1eadt"
        },
        {
            "en": "Province <em>data</em>.",
            "vi": "S\u1ed1 li\u1ec7u tuy\u1ebfn t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "Maintaining <em>data</em>.",
            "vi": "B\u1ea3o tr\u00ec d\u1eef li\u1ec7u."
        },
        {
            "en": "<em>Data</em> validation.",
            "vi": "L\u00e0m d\u1eef li\u1ec7u h\u1ee3."
        },
        {
            "en": "<em>Data</em> sheet",
            "vi": "B\u1ea3n d\u1eef li\u1ec7u"
        },
        {
            "en": "<em>data</em> capture",
            "vi": "nh\u1eadp d\u1eef li\u1ec7u"
        },
        {
            "en": "Panel <em>data</em>",
            "vi": "D\u1eef li\u1ec7u panel"
        }
    ],
    "suggestions": []
}