{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[kristj\u0259nai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">vi\u1ec7c theo \u0111\u1ea1o thi\u00ean ch\u00faa</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "christianization"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "christianization"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "christianization"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "christianization"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "christianization"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "A plan is being carried out for Europe to hand over its territory to a mixed-Muslim population, according to the prime minister. In order to succeed, Europe\u2019s \u201cde-<em>Christianization</em> must be continued,\u201d its governance must be \u201cbureaucratized,\u201d he said, and this is \u201cthe battlefield European countries fight these days.\u201d",
            "vi": "Theo Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng, m\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u1ec3 ch\u00e2u \u00c2u b\u00e0n giao l\u00e3nh th\u1ed5 cho nh\u1eefng c\u01b0 d\u00e2n \u0111a qu\u1ed1c gia theo H\u1ed3i gi\u00e1o. \u0110\u1ec3 th\u00e0nh c\u00f4ng, \"phi Kit\u00f4 gi\u00e1o\" \u1edf ch\u00e2u \u00c2u c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfp t\u1ee5c, h\u1ec7 th\u1ed1ng qu\u1ea3n l\u00fd ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \"quan li\u00eau h\u00f3a\", v\u00e0 \u00f4ng n\u00f3i, \u0111\u00e2y l\u00e0 \"chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng \u0111\u00e1nh nhau c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Ch\u00e2u \u00c2u trong nh\u1eefng ng\u00e0y n\u00e0y\"."
        },
        {
            "en": "A plan is being carried out for Europe to hand over its territory to a mixed-Muslim population, according to the prime minister. In order to succeed, Europe\u2019s \u201cde-<em>Christianization</em> must be continued,\u201d its governance must be \u201cbureaucratized,\u201d he said, and this is \u201cthe battlefield European countries fight these days.\u201d",
            "vi": "Theo Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng, m\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u1ec3 ch\u00e2u \u00c2u b\u00e0n giao l\u00e3nh th\u1ed5 cho nh\u1eefng c\u01b0 d\u00e2n \u0111a qu\u1ed1c gia theo H\u1ed3i gi\u00e1o. \u0110\u1ec3 th\u00e0nh c\u00f4ng, \"phi Kit\u00f4 gi\u00e1o\" \u1edf ch\u00e2u \u00c2u c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfp t\u1ee5c, h\u1ec7 th\u1ed1ng qu\u1ea3n l\u00fd ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \"quan li\u00eau h\u00f3a\", v\u00e0 \u00f4ng n\u00f3i, \u0111\u00e2y l\u00e0 \"chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng \u0111\u00e1nh nhau c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Ch\u00e2u \u00c2u trong nh\u1eefng ng\u00e0y n\u00e0y\"."
        },
        {
            "en": "In a speech that has become an annual tradition, the prime minister said that the parliamentary elections in Hungary next spring will have an important European dimension as well, where the real opposition to overcome will be the unaccountable eurocrats of Brussels, and the George Soros network and its complicit media. What happens in Hungary will have important implications for all of Europe because today\u2019s stronger Hungary plays a key role in preventing the \u201cde-<em>Christianization</em> of Europe.\u201d",
            "vi": "Trong b\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh truy\u1ec1n th\u1ed1ng h\u00e0ng n\u0103m, Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng n\u00f3i r\u1eb1ng cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed ngh\u1ecb vi\u1ec7n Hungary v\u00e0o m\u00f9a xu\u00e2n t\u1edbi s\u1ebd l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng quan tr\u1ecdng c\u1ee7a ch\u00e2u \u00c2u, n\u01a1i m\u00e0 phe \u0111\u1ed1i l\u1eadp th\u1eadt s\u1ef1 c\u1ea7n ph\u1ea3i v\u01b0\u1ee3t qua s\u1ebd l\u00e0 nh\u1eefng vi\u00ean ch\u1ee9c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ch\u00e2u \u00c2u v\u00f4 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u1ee7a Brussels, m\u1ea1ng l\u01b0\u1edbi George Soros v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n \u0111\u1ed3ng l\u00f5a v\u1edbi ch\u00fang. Nh\u1eefng g\u00ec di\u1ec5n ra \u1edf Hungary s\u1ebd c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi to\u00e0n ch\u00e2u \u00c2u b\u1edfi v\u00ec m\u1ed9t Hungary l\u1edbn m\u1ea1nh h\u01a1n c\u1ee7a h\u00f4m nay \u0111ang \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 ch\u1ee7 ch\u1ed1t trong vi\u1ec7c ng\u0103n ch\u1eb7n \"s\u1ef1 suy tho\u00e1i c\u1ee7a Ki-t\u00f4 gi\u00e1o \u1edf ch\u00e2u \u00c2u\"."
        },
        {
            "en": "In a speech that has become an annual tradition, the prime minister said that the parliamentary elections in Hungary next spring will have an important European dimension as well, where the real opposition to overcome will be the unaccountable eurocrats of Brussels, and the George Soros network and its complicit media. What happens in Hungary will have important implications for all of Europe because today\u2019s stronger Hungary plays a key role in preventing the \u201cde-<em>Christianization</em> of Europe.\u201d",
            "vi": "Trong b\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh truy\u1ec1n th\u1ed1ng h\u00e0ng n\u0103m, Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng n\u00f3i r\u1eb1ng cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed ngh\u1ecb vi\u1ec7n Hungary v\u00e0o m\u00f9a xu\u00e2n t\u1edbi s\u1ebd l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng quan tr\u1ecdng c\u1ee7a ch\u00e2u \u00c2u, n\u01a1i m\u00e0 phe \u0111\u1ed1i l\u1eadp th\u1eadt s\u1ef1 c\u1ea7n ph\u1ea3i v\u01b0\u1ee3t qua s\u1ebd l\u00e0 nh\u1eefng vi\u00ean ch\u1ee9c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ch\u00e2u \u00c2u v\u00f4 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u1ee7a Brussels, m\u1ea1ng l\u01b0\u1edbi George Soros v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n \u0111\u1ed3ng l\u00f5a v\u1edbi ch\u00fang. Nh\u1eefng g\u00ec di\u1ec5n ra \u1edf Hungary s\u1ebd c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi to\u00e0n ch\u00e2u \u00c2u b\u1edfi v\u00ec m\u1ed9t Hungary l\u1edbn m\u1ea1nh h\u01a1n c\u1ee7a h\u00f4m nay \u0111ang \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 ch\u1ee7 ch\u1ed1t trong vi\u1ec7c ng\u0103n ch\u1eb7n \"s\u1ef1 suy tho\u00e1i c\u1ee7a Ki-t\u00f4 gi\u00e1o \u1edf ch\u00e2u \u00c2u\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}