{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chung",
            "pronounce": "[chung]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chung",
            "pronounce": "[chung]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chung",
            "pronounce": "[chung]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chung",
            "pronounce": "[chung]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "chung",
            "pronounce": "[chung]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>chung</em>..",
            "vi": "general"
        },
        {
            "en": "<em>chung</em> <em>chung</em>",
            "vi": "generally/ on the whole"
        },
        {
            "en": "<em>chung</em> ta",
            "vi": "we"
        },
        {
            "en": "Noi <em>chung</em>",
            "vi": "In general, generally, frankly speaking"
        },
        {
            "en": "<em>Chung</em> toi giong nhau",
            "vi": "we are alike"
        },
        {
            "en": "<em>chung</em> ta tieu roi",
            "vi": "we' re so screwed"
        },
        {
            "en": "Ngoai <em>chung</em> ta ra!",
            "vi": "other than us !"
        },
        {
            "en": "Photo: VGP/Thanh <em>Chung</em>",
            "vi": "\u1ea2nh: VGP/Th\u00e0nh Chung"
        },
        {
            "en": "coi <em>chung</em> do",
            "vi": "watch your back"
        },
        {
            "en": "<em>chung</em> toi cung co the lam duoc",
            "vi": "we can do that also"
        },
        {
            "en": "<em>Chung</em> ta den rap chieu bong nha?",
            "vi": "Go to the cinema, OK?"
        },
        {
            "en": "<em>chung</em> ta ngay cang yeu nhau",
            "vi": "we love each other more and more"
        },
        {
            "en": "Con <em>chung</em> toi deu da lon",
            "vi": "My children are all grown up"
        },
        {
            "en": "Nguyen Van <em>Chung</em> is a composer",
            "vi": "Nguy\u1ec5n V\u0103n Chung l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 so\u1ea1n nh\u1ea1c (nh\u1ea1c s\u0129)"
        },
        {
            "en": "I like the taste of Banh <em>Chung</em>.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch m\u00f9i v\u1ecb c\u1ee7a B\u00e1nh ch\u01b0ng."
        },
        {
            "en": "BANH <em>CHUNG</em>/ BANH TET - SQUARE CAKE",
            "vi": "B\u00e1nh ch\u01b0ng/ B\u00e1nh t\u00e9t"
        },
        {
            "en": "<em>chung</em> ta dang cho doi cai gi?",
            "vi": "what are we waiting for?"
        },
        {
            "en": "Kh\u1ed1i Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng <em>chung</em> Ch\u00e2u \u00c2u.",
            "vi": "European Economic Community \u2013 EEC."
        },
        {
            "en": "Anh \u0111\u00e3 \u0111\u1ecdc th\u00f4ng c\u00e1o <em>chung</em> ch\u01b0a?",
            "vi": "Have you read a joint communiqu\u00e9?"
        },
        {
            "en": "Noi co sach mach co <em>chung</em>",
            "vi": "A picture is worth a thousand words"
        }
    ],
    "suggestions": []
}