{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "citywide"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>citywide</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective &amp; adverb extending throughout a city. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "citywide"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "citywide"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "citywide"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "citywide"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Citywide</em> means involving the whole of a city.",
            "vi": "Kh\u1eafp th\u00e0nh ph\u1ed1 ngh\u0129a l\u00e0 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn to\u00e0n b\u1ed9 th\u00e0nh ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "A <em>citywide</em> hunt has been launched for the missing child.",
            "vi": "M\u1ed9t cu\u1ed9c t\u00ecm ki\u1ebfm kh\u1eafp th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ban b\u1ed1 \u0111\u1ec3 t\u00ecm \u0111\u1ee9a tr\u1ebb b\u1ecb m\u1ea5t t\u00edch."
        },
        {
            "en": "Police launched a <em>citywide</em> hunt for the gunman.",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t m\u1edf m\u1ed9t cu\u1ed9c truy l\u00f9ng kh\u1eafp th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u1ec3 t\u00ecm tay s\u00fang \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "When she was only 12 years old, she won a <em>citywide</em> poetry contest.",
            "vi": "L\u00fac c\u00f4 \u1ea5y m\u1edbi m\u01b0\u1eddi hai tu\u1ed5i, c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111o\u1ea1t gi\u1ea3i trong m\u1ed9t cu\u1ed9c thi th\u01a1 ca c\u1ea5p th\u00e0nh ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "The new figures are based on a representative sample of 10 hospitals <em>citywide</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng con s\u1ed1 m\u1edbi d\u1ef1a tr\u00ean m\u1ed9t v\u00ed d\u1ee5 \u0111i\u1ec3n h\u00ecnh cho m\u01b0\u1eddi b\u1ec7nh vi\u1ec7n kh\u1eafp th\u00e0nh ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Trung added that as many as 70 percent of streets <em>citywide</em> are not wide enough to handle the double-decker buses.",
            "vi": "\u00d4ng Trung cho bi\u1ebft th\u00eam, c\u00f3 \u0111\u1ebfn 70% con \u0111\u01b0\u1eddng trong to\u00e0n th\u00e0nh ph\u1ed1 kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 r\u1ed9ng \u0111\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c xe bu\u00fdt hai t\u1ea7ng."
        },
        {
            "en": "Trung added that as many as 70 percent of streets <em>citywide</em> are not wide enough to handle the double-decker buses.",
            "vi": "\u00d4ng Trung cho bi\u1ebft th\u00eam, c\u00f3 \u0111\u1ebfn 70% con \u0111\u01b0\u1eddng trong to\u00e0n th\u00e0nh ph\u1ed1 kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 r\u1ed9ng \u0111\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c xe bu\u00fdt hai t\u1ea7ng."
        },
        {
            "en": "The People\u2019s Council of Ho Chi Minh City has issued a resolution centered on the environment, in which it promises a <em>citywide</em> purge of pollution-causing facilities by 2020.",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Nh\u00e2n d\u00e2n Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh \u0111\u00e3 ban h\u00e0nh m\u1ed9t ngh\u1ecb quy\u1ebft trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u1eb7t m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng l\u00e0m tr\u1ecdng t\u00e2m, trong \u0111\u00f3 cam k\u1ebft s\u1ebd ho\u00e0n th\u00e0nh vi\u1ec7c lo\u1ea1i b\u1ecf t\u00ecnh tr\u1ea1ng g\u00e2y \u00f4 nhi\u1ec5m tr\u00ean to\u00e0n th\u00e0nh ph\u1ed1 v\u00e0o n\u0103m 2020."
        },
        {
            "en": "These projects include\u00a0elevated highways\u00a0connecting its key areas, a belt road to help reroute traffic away from the city center, and a smart control center to monitor <em>citywide</em> traffic.",
            "vi": "C\u00e1c d\u1ef1 \u00e1n n\u00e0y bao g\u1ed3m c\u00e1c tuy\u1ebfn \u0111\u01b0\u1eddng cao t\u1ed1c n\u1ed1i c\u00e1c khu v\u1ef1c ch\u00ednh c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1, m\u1ed9t \u0111\u01b0\u1eddng v\u00e0nh \u0111ai \u0111\u1ec3 gi\u00fap \u0111\u1ecbnh tuy\u1ebfn c\u00e1c d\u00f2ng l\u01b0u th\u00f4ng ra kh\u1ecfi trung t\u00e2m th\u00e0nh ph\u1ed1 v\u00e0 m\u1ed9t trung t\u00e2m ki\u1ec3m so\u00e1t th\u00f4ng minh \u0111\u1ec3 theo d\u00f5i l\u01b0u th\u00f4ng tr\u00ean to\u00e0n th\u00e0nh ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "The People\u2019s Council of Ho Chi Minh City has issued a resolution centered on the environment, in which it promises a <em>citywide</em> purge of pollution-causing facilities by 2020.",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Nh\u00e2n d\u00e2n Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh \u0111\u00e3 ban h\u00e0nh m\u1ed9t ngh\u1ecb quy\u1ebft trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u1eb7t m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng l\u00e0m tr\u1ecdng t\u00e2m, trong \u0111\u00f3 cam k\u1ebft s\u1ebd ho\u00e0n th\u00e0nh vi\u1ec7c lo\u1ea1i b\u1ecf t\u00ecnh tr\u1ea1ng g\u00e2y \u00f4 nhi\u1ec5m tr\u00ean to\u00e0n th\u00e0nh ph\u1ed1 v\u00e0o n\u0103m 2020."
        },
        {
            "en": "Officials of the municipal Department of Construction have asked employees of all water plants <em>citywide</em> to run their facilities at maximum capacity in order to alleviate the coming problem.",
            "vi": "C\u00e1c vi\u00ean ch\u1ee9c c\u1ee7a S\u1edf X\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u00e3 y\u00eau c\u1ea7u nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c nh\u00e0 m\u00e1y n\u01b0\u1edbc tr\u00ean to\u00e0n th\u00e0nh ph\u1ed1 cho h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u1ee7a h\u1ecd v\u1eadn h\u00e0nh \u1edf c\u00f4ng su\u1ea5t t\u1ed1i \u0111a \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m b\u1edbt c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 s\u1eafp t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Officials of the municipal Department of Construction have asked employees of all water plants <em>citywide</em> to run their facilities at maximum capacity in order to alleviate the coming problem.",
            "vi": "C\u00e1c vi\u00ean ch\u1ee9c c\u1ee7a S\u1edf X\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u00e3 y\u00eau c\u1ea7u nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c nh\u00e0 m\u00e1y n\u01b0\u1edbc tr\u00ean to\u00e0n th\u00e0nh ph\u1ed1 cho h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u1ee7a h\u1ecd v\u1eadn h\u00e0nh \u1edf c\u00f4ng su\u1ea5t t\u1ed1i \u0111a \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m b\u1edbt c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 s\u1eafp t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The city will also look to complete installation of a <em>citywide</em> automated environmental monitoring system in the same year, which would allow authorities to effectively supervise the city\u2019s air and water quality.",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 c\u0169ng s\u1ebd xem x\u00e9t \u0111\u1ec3 ho\u00e0n th\u00e0nh vi\u1ec7c l\u1eafp \u0111\u1eb7t m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng gi\u00e1m s\u00e1t m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng t\u1ef1 \u0111\u1ed9ng to\u00e0n th\u00e0nh ph\u1ed1 trong c\u00f9ng n\u0103m, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y s\u1ebd cho ph\u00e9p c\u00e1c c\u01a1 quan c\u00f3 th\u1ea9m quy\u1ec1n gi\u00e1m s\u00e1t hi\u1ec7u qu\u1ea3 ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng n\u01b0\u1edbc v\u00e0 kh\u00f4ng kh\u00ed c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Since 2015,\u00a0an ambitious project\u00a0has been implemented by the city\u2019s administration to get rid of these \u2018spider webs\u2019, with the <em>citywide</em> subterranean installment of electrical and telecom wires.",
            "vi": "K\u1ec3 t\u1eeb n\u0103m 2015, ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t d\u1ef1 \u00e1n \u0111\u1ea7y tham v\u1ecdng \u0111\u1ec3 tho\u00e1t kh\u1ecfi nh\u1eefng \"m\u1ea1ng\u00a0nh\u1ec7n\" n\u00e0y b\u1eb1ng h\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1eddng d\u00e2y \u0111i\u1ec7n v\u00e0 vi\u1ec5n th\u00f4ng ng\u00e2\u0300m tr\u00ean to\u00e0n th\u00e0nh ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "The city will also look to complete installation of a <em>citywide</em> automated environmental monitoring system in the same year, which would allow authorities to effectively supervise the city\u2019s air and water quality.",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 c\u0169ng s\u1ebd xem x\u00e9t \u0111\u1ec3 ho\u00e0n th\u00e0nh vi\u1ec7c l\u1eafp \u0111\u1eb7t m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng gi\u00e1m s\u00e1t m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng t\u1ef1 \u0111\u1ed9ng to\u00e0n th\u00e0nh ph\u1ed1 trong c\u00f9ng n\u0103m, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y s\u1ebd cho ph\u00e9p c\u00e1c c\u01a1 quan c\u00f3 th\u1ea9m quy\u1ec1n gi\u00e1m s\u00e1t hi\u1ec7u qu\u1ea3 ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng n\u01b0\u1edbc v\u00e0 kh\u00f4ng kh\u00ed c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1."
        }
    ],
    "suggestions": []
}