{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['sivik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(thu\u1ed9c) \u0111\u00f4 th\u1ecb ho\u1eb7c th\u00e0nh ph\u1ed1</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a civic function</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t ch\u1ee9c n\u0103ng c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(thu\u1ed9c) c\u00f4ng d\u00e2n</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">civic pride</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">l\u00f2ng t\u1ef1 h\u00e0o c\u00f4ng d\u00e2n</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">civic rights</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">quy\u1ec1n c\u00f4ng d\u00e2n</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">civic duties</font><font color=\"#7E7E7E\">/</font><font color=\"#1371BB\">responsibilities</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">b\u1ed5n ph\u1eadn/tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u00f4ng d\u00e2n</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "civic",
            "pronounce": "['sivik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>civic</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to a city or town or to the duties or activities of its citizens. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>civically</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: from Fr. <i>civique</i> or L. <i>civicus</i>, from <i>civis</i> 'citizen'. </blockquote></div>",
            "word": "civic",
            "pronounce": "['sivik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>civic</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective MUNICIPAL, city, town, urban, metropolitan; public, civil, community.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "civic",
            "pronounce": "['sivik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "civic",
            "pronounce": "['sivik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "civic",
            "pronounce": "['sivik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>CIVIC</em>",
            "vi": "C\u00d4NG CH\u00daNG"
        },
        {
            "en": "<em>Civic</em> rights",
            "vi": "Quy\u1ec1n c\u00f4ng d\u00e2n"
        },
        {
            "en": "<em>Civic</em> pride",
            "vi": "L\u00f2ng t\u1ef1 h\u00e0o c\u00f4ng d\u00e2n"
        },
        {
            "en": "<em>Civic</em> responsibilities",
            "vi": "Tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u00f4ng d\u00e2n"
        },
        {
            "en": "<em>Civic</em> strife",
            "vi": "S\u1ef1 xung \u0111\u1ed9t trong d\u00e2n ch\u00fang"
        },
        {
            "en": "<em>Civic</em> duties",
            "vi": "B\u1ed5n ph\u1eadn c\u00f4ng d\u00e2n"
        },
        {
            "en": "Everybody has <em>civic</em> rights.",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u c\u00f3 quy\u1ec1n c\u00f4ng d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "This is a <em>civic</em> function.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t ch\u1ee9c n\u0103ng c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "I sang at the <em>civic</em> center.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 h\u00e1t \u1edf trung t\u00e2m v\u0103n h\u00f3a th\u00e0nh ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "I did it because of <em>civic</em> pride.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 l\u00e0m vi\u1ec7c \u0111\u00f3 v\u00ec l\u00f2ng t\u1ef1 h\u00e0o c\u00f4ng d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "That protect environment is <em>civic</em> duties.",
            "vi": "B\u1ea3o v\u1ec7 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng l\u00e0 b\u1ed5n ph\u1eadn c\u00f4ng d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "He has a sense of <em>civic</em> responsibility.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c c\u00f4ng d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "I live near the <em>civic</em> center.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ed1ng \u1edf g\u1ea7n trung t\u00e2m h\u00e0nh ch\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "Where is your sense of <em>civic</em> responsibility?",
            "vi": "\u00dd th\u1ee9c c\u00f4ng d\u00e2n c\u1ee7a anh \u0111\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "That protect environment is <em>civic</em> responsibilities.",
            "vi": "B\u1ea3o v\u1ec7 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng l\u00e0 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u00f4ng d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "He has a <em>Civic</em> Education lesson at 7:15 AM.",
            "vi": "Anh \u1ea5y c\u00f3 gi\u1edd Gi\u00e1o d\u1ee5c c\u00f4ng d\u00e2n v\u00e0o 7 gi\u1edd 15."
        },
        {
            "en": "Toolkit 2: Parliamentary-<em>Civic</em> Collaboration for Monitoring Poverty Reduction Initiatives",
            "vi": "B\u1ed9 C\u00f4ng c\u1ee5 2: H\u1ee3p t\u00e1c Qu\u1ed1c h\u1ed9i - C\u00f4ng d\u00e2n trong Gi\u00e1m s\u00e1t S\u00e1ng ki\u1ebfn X\u00f3a \u0111\u00f3i Gi\u1ea3m ngh\u00e8o"
        },
        {
            "en": "<em>Civic</em> pride usually starts with what we have.",
            "vi": "L\u00f2ng t\u1ef1 h\u00e0o c\u00f4ng d\u00e2n th\u01b0\u1eddng b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u1edbi nh\u1eefng g\u00ec ch\u00fang ta c\u00f3."
        },
        {
            "en": "The parade is a public expression of <em>civic</em> pride.",
            "vi": "Di\u1ec5u h\u00e0nh l\u00e0 bi\u1ec3u hi\u1ec7n t\u1ef1 h\u00e0o c\u1ee7a c\u00f4ng d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Tomorrow her achievement will be recognized with a <em>civic</em> reception.",
            "vi": "Ng\u00e0y mai th\u00e0nh t\u1ef1u c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng nh\u1eadn b\u1eb1ng m\u1ed9t ti\u1ec7c chi\u00eau \u0111\u00e3i c\u00f4ng d\u00e2n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}