{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['kl\u00e6vikl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(gi\u1ea3i ph\u1eabu) x\u01b0\u01a1ng \u0111\u00f2n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "clavicle"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>clavicle</k><blockquote><cclass>[<cclass>'klav\u026ak(\u0259)l<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Anatomy technical term for <kref>collarbone</kref>. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>clavicular</b><cclass>kl\u0259'v\u026akj\u028al\u0259 <cclass>adjective </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from L. <i>clavicula</i> 'small key', dimin. of <i>clavis</i> (because of its shape). </blockquote></div>",
            "word": "clavicle"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "clavicle"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "clavicle"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "clavicle"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Clavicle</em>.",
            "vi": "X\u01b0\u01a1ng \u0111\u00f2n."
        },
        {
            "en": "Each <em>clavicle</em> articulates laterally with the scapula and medially with the manubrium of the sternum.",
            "vi": "M\u1ed7i x\u01b0\u01a1ng \u0111\u00f2n n\u1ed1i kh\u1edbp v\u1edbi x\u01b0\u01a1ng b\u1ea3 vai \u1edf ph\u00eda bi\u00ean v\u00e0 v\u1edbi c\u00e1n x\u01b0\u01a1ng \u1ee9c."
        },
        {
            "en": "After 3 months, about 15% of <em>clavicle</em> fractures still may have not healed.",
            "vi": "Sau 3 th\u00e1ng, kho\u1ea3ng 15% c\u00e1c \u0111\u1ee9t g\u00e3y x\u01b0\u01a1ng \u0111\u00f2n c\u00f3 th\u1ec3 ch\u01b0a l\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "An oblong process at the top of the scapula, part of which articulates with the <em>clavicle</em> to form the acromioclavicular joint.",
            "vi": "Ch\u1ed7 nh\u00f4 h\u00ecnh thu\u00f4n \u1edf ch\u00f3p c\u1ee7a gai x\u01b0\u01a1ng b\u1ea3 vai, ph\u1ea7n \u0103n kh\u1edbp v\u1edbi x\u01b0\u01a1ng \u0111\u00f2n g\u00e1nh t\u1ea1o th\u00e0nh kh\u1edbp m\u1ecfm \u0111\u00f2n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}