{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">clergyman</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "cleric",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>cleric</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a priest or religious leader, especially a Christian or Muslim one. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17 (earlier (C15) as <i>clerical</i>): from eccles. L. <i>clericus</i> 'clergyman', from Gk <i>kl\u0113rikos</i> 'belonging to the Christian clergy', from <i>kl\u0113ros</i> 'lot, heritage' (Acts 1:26). </blockquote></div>",
            "word": "cleric",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cleric",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cleric",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cleric",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Are you a <em>cleric</em>?",
            "vi": "Anh l\u00e0 m\u1ed9t gi\u00e1o s\u0129 \u00e0?"
        },
        {
            "en": "Eminence grise originally referred to Pere Joseph, a French <em>cleric</em> and secretary to Richelieu.",
            "vi": "Gi\u00e1o ch\u1ee7 h\u1eafc \u00e1m \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u00e1m ch\u1ec9 pere joseph, m\u1ed9t gi\u00e1o s\u0129 v\u00e0 th\u01b0 k\u00fd cho richelieu."
        }
    ],
    "suggestions": []
}