{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "clouded"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "clouded"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "clouded"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "clouded"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0m\u1edd</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">clouded glass</font><font color=\"#282828\">: k\u00ednh m\u1edd</font></li></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "clouded"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Clouded</em> countenance",
            "vi": "V\u1ebb m\u1eb7t phi\u1ec1n mu\u1ed9n"
        },
        {
            "en": "Steam <em>clouded</em> my mirror.",
            "vi": "H\u01a1i n\u01b0\u1edbc ph\u1ee7 m\u1edd c\u00e1i g\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "He <em>clouded</em> my happiness.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 l\u00e0m v\u1ea9n \u0111\u1ee5c h\u1ea1nh ph\u00fac c\u1ee7a ai."
        },
        {
            "en": "Steam <em>clouded</em> the mirror.",
            "vi": "H\u01a1i n\u01b0\u1edbc l\u00e0m m\u1edd g\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Tears <em>clouded</em> her eyes.",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc m\u1eaft \u0111\u00e3 l\u00e0m m\u1edd m\u1eaft c\u00f4 \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "The sun was <em>clouded</em>.",
            "vi": "M\u1eb7t tr\u1eddi b\u1ecb m\u00e2y che."
        },
        {
            "en": "His face <em>clouded</em> with disappointment.",
            "vi": "B\u1ed9 m\u1eb7t c\u1ee7a anh \u1ea5y t\u1ed1i s\u1ea7m l\u1ea1i th\u1ea5t v\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "She has a <em>clouded</em> countenance.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 v\u1ebb m\u1eb7t phi\u1ec1n mu\u1ed9n."
        },
        {
            "en": "Her eyes <em>clouded</em> with tears.",
            "vi": "M\u1eaft c\u00f4 \u1ea5y b\u1ecb m\u1edd nh\u00f2a v\u00ec n\u01b0\u1edbc m\u1eaft."
        },
        {
            "en": "Unanswered questions have further <em>clouded</em> that issue.",
            "vi": "C\u00e1c c\u00e2u h\u1ecfi kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1ea3 l\u1eddi l\u00e0m r\u1eafc r\u1ed1i h\u01a1n v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Old age has <em>clouded</em> his judgment.",
            "vi": "Tu\u1ed5i t\u00e1c \u0111\u00e3 l\u00e0m lu m\u1edd nh\u1eadn x\u00e9t c\u1ee7a \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "Ann's eyes <em>clouded</em> with the pain.",
            "vi": "\u0110\u00f4i m\u1eaft c\u1ee7a Ann m\u1edd \u0111i v\u1edbi n\u1ed7i \u0111au."
        },
        {
            "en": "Her eyes were <em>clouded</em> with tears.",
            "vi": "M\u1eaft c\u00f4 \u1ea5y m\u1edd \u0111i v\u00ec n\u01b0\u1edbc m\u1eaft."
        },
        {
            "en": "The event was <em>clouded</em> over by protests.",
            "vi": "S\u1ef1 ki\u1ec7n \u0111\u00e3 b\u1ecb c\u00e1c l\u00e0n s\u00f3ng ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i che ph\u1ee7."
        },
        {
            "en": "Just for a moment, anger <em>clouded</em> his professional judgment.",
            "vi": "Ch\u1ec9 trong m\u1ed9t kho\u1ea3nh kh\u1eafc, s\u1ef1 t\u1ee9c gi\u1eadn \u0111\u00e3 l\u00e0m lu m\u1edd \u00f3c ph\u00e1n \u0111o\u00e1n chuy\u00ean nghi\u1ec7p c\u1ee7a anh ta."
        },
        {
            "en": "Her eyes <em>clouded</em> as her thoughts turned inwards.",
            "vi": "\u0110\u00f4i m\u1eaft c\u00f4 \u1ea5y t\u1ed1i s\u1ea7m l\u1ea1i v\u00ec nh\u1eefng suy ngh\u0129 n\u1ed9i t\u00e2m c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "His face <em>clouded</em> over in confusion at her curt tone.",
            "vi": "N\u00e9t m\u1eb7t anh \u1ea5y sa s\u1ea7m, b\u1ed1i r\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng l\u1eddi c\u1ed9c c\u1eb1n c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "His face <em>clouded</em> when he heard the news.",
            "vi": "V\u1ebb m\u1eb7t c\u1ee7a \u00f4ng ta s\u1ea7m l\u1ea1i khi nghe nh\u1eefng tin \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "His political future was <em>clouded</em> by allegations of misconduct.",
            "vi": "T\u01b0\u01a1ng lai ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y b\u1ecb \u0111e d\u1ecda b\u1edfi c\u00e1c tin \u0111\u1ed3n v\u1ec1 s\u1ef1 l\u0103ng nh\u0103ng."
        },
        {
            "en": "As an employer of choice, you must listen without prejudice and <em>clouded</em> perceptions.",
            "vi": "Gi\u1ed1ng nh\u01b0 m\u1ed9t nh\u00e0 tuy\u1ec3n d\u1ee5ng, b\u1ea1n ph\u1ea3i l\u1eafng nghe m\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 c\u00e1c th\u00e0nh ki\u1ebfn v\u00e0 quan \u0111i\u1ec3m m\u00f9 m\u1edd."
        }
    ],
    "suggestions": []
}