{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coalesced"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coalesced"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coalesced"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coalesced"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coalesced"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In this context, the protection of private property has <em>coalesced</em> with the preservation of public order.",
            "vi": "Trong b\u1ed1i c\u1ea3nh n\u00e0y, s\u1ef1 b\u1ea3o h\u1ed9 s\u1edf h\u1eefu t\u01b0 nh\u00e2n \u0111\u00e3 k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi vi\u1ec7c duy tr\u00ec tr\u1eadt t\u1ef1 c\u00f4ng c\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "The views of party leaders <em>coalesced</em> to form a coherent policy.",
            "vi": "C\u00e1c quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u1ea3ng k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi nhau th\u00e0nh m\u1ed9t ch\u00ednh s\u00e1ch nh\u1ea5t qu\u00e1n."
        },
        {
            "en": "The views of the party leaders <em>coalesced</em> to form a coherent policy.",
            "vi": "C\u00e1c quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u1ea3ng \u0111\u00e3 k\u1ebft h\u1ee3p th\u00e0nh m\u1ed9t kh\u1ed1i \u0111\u1ec3 h\u00ecnh th\u00e0nh m\u1ed9t ch\u00ednh s\u00e1ch nh\u1ea5t qu\u00e1n."
        },
        {
            "en": "The rebel units <em>coalesced</em> into one army to fight the invaders.",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u01a1n v\u1ecb du k\u00edch t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ea1i th\u00e0nh m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}