{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u0254gn\u0259tiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">li\u00ean quan \u0111\u1ebfn nh\u1eadn th\u1ee9c</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">d\u1ef1a tr\u00ean hi\u1ec3u bi\u1ebft, kinh nghi\u1ec7m</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "cognitive",
            "pronounce": "['k\u0254gn\u0259tiv]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>cognitive</k><blockquote><cclass>[<cclass>'k\u0252gn\u026at\u026av<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to cognition. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>cognitively</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "cognitive",
            "pronounce": "['k\u0254gn\u0259tiv]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cognitive",
            "pronounce": "['k\u0254gn\u0259tiv]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cognitive",
            "pronounce": "['k\u0254gn\u0259tiv]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0nh\u1eadn th\u1ee9c</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">cognitive map</font><font color=\"#282828\">: b\u1ea3n \u0111\u1ed3 nh\u1eadn th\u1ee9c</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">cognitive architecture</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ki\u1ebfn tr\u00fac nh\u1eadn bi\u1ebft</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">cognitive tourism</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0du l\u1ecbch \u0111\u1ec3 hi\u1ec3u bi\u1ebft</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "cognitive",
            "pronounce": "['k\u0254gn\u0259tiv]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>COGNITIVE</em>",
            "vi": "NH\u1eacN TH\u1ee8C"
        },
        {
            "en": "<em>Cognitive</em> Dissonance",
            "vi": "S\u1ef1 m\u00e2u thu\u1eabn v\u1ec1 nh\u1eadn th\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "I am carrying out a <em>cognitive</em> survey.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang ti\u1ebfn h\u00e0nh m\u1ed9t cu\u1ed9c kh\u1ea3o s\u00e1t v\u1ec1 nh\u1eadn th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The primacy effect is a <em>cognitive</em> bias.",
            "vi": "T\u00e1c \u0111\u1ed9ng tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ef1 thi\u00ean v\u1ecb trong nh\u1eadn th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "This author will discuss the <em>cognitive</em> processes.",
            "vi": "T\u00e1c gi\u1ea3 n\u00e0y s\u1ebd th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 qu\u00e1 tr\u00ecnh nh\u1eadn th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "<em>Cognitive</em> changes are problems with thinking.",
            "vi": "Thay \u0111\u1ed5i nh\u1eadn th\u1ee9c l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u1ee7a t\u01b0 duy."
        },
        {
            "en": "The status quo bias is a <em>cognitive</em> bias.",
            "vi": "Hi\u1ec7n tr\u1ea1ng c\u1ee7a thi\u00ean h\u01b0\u1edbng l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ef1 thi\u00ean h\u01b0\u1edbng nh\u1eadn th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "<em>Cognitive</em> styles: how Singaporeans organize and process information.",
            "vi": "Ki\u1ec3u nh\u1eadn th\u1ee9c: c\u00e1ch th\u1ee9c ng\u01b0\u1eddi singapore s\u1eafp x\u1ebfp v\u00e0 x\u1eed l\u00fd th\u00f4ng tin."
        },
        {
            "en": "Thinking in terms of dualisms is common in our <em>cognitive</em> culture.",
            "vi": "Suy ngh\u0129 theo c\u00e1c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n nh\u1ecb nguy\u00ean lu\u1eadn l\u00e0 ph\u1ed5 bi\u1ebfn trong v\u0103n h\u00f3a nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ee7a ch\u00fang ta."
        },
        {
            "en": "It depends on <em>cognitive</em> learning, using only lectures as the main instruction.",
            "vi": "N\u00f3 tu\u1ef3 thu\u1ed9c v\u00e0o vi\u1ec7c h\u1ecdc theo kinh nghi\u1ec7m nh\u1eadn th\u1ee9c, ch\u1ec9 d\u00f9ng b\u00e0i gi\u1ea3ng l\u00e0m c\u00e1ch d\u1ea1y ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "They are dreaming and the dream continues even though you are having <em>cognitive</em> thoughts.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111ang m\u01a1 v\u00e0 gi\u1ea5c m\u01a1 ti\u1ebfp t\u1ee5c d\u00f9 cho b\u1ea1n \u0111ang suy ngh\u0129 c\u00f3 nh\u1eadn th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Teachers should be aware of the relationship between the <em>cognitive</em> and affective aspects of learning.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean n\u00ean bi\u1ebft r\u00f5 v\u1ec1 m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa m\u1eb7t nh\u1eadn th\u1ee9c v\u00e0 m\u1eb7t t\u00ecnh c\u1ea3m c\u1ee7a vi\u1ec7c h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "It leads to problems with growth, immune systems, and <em>cognitive</em> development.",
            "vi": "N\u00f3 d\u1eabn t\u1edbi c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n, h\u1ec7 mi\u1ec5n d\u1ecbch, v\u00e0 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1eadn th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "These Psychometric APPROACHES have focused on children\u2019s increase in <em>cognitive</em> skills as they Grow older .",
            "vi": "Nh\u1eefng ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p ti\u1ebfp c\u1eadn t\u00e2m l\u00fd n\u00e0y t\u1eadp trung v\u00e0o s\u1ef1 gia t\u0103ng v\u1ec1 k\u1ef9 n\u0103ng nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ee7a tr\u1ebb khi ch\u00fang L\u1edbn l\u00ean ."
        },
        {
            "en": "For five decades this idea prevailed, and influenced work in linguistics, psychology and <em>cognitive</em> science.",
            "vi": "Trong n\u0103m th\u1eadp k\u1ef7, \u00fd t\u01b0\u1edfng n\u00e0y chi\u1ebfm \u01b0u th\u1ebf, v\u00e0 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn c\u00f4ng vi\u1ec7c trong ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc, t\u00e2m l\u00fd h\u1ecdc v\u00e0 khoa h\u1ecdc nh\u1eadn th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Piaget BROUGHT ABOUT a revolution in the approach to <em>cognitive</em> development through his arguments ( Backed up by observations ) that the focus should be on the thinking processes involved rather than on levels of <em>cognitive</em> achievement.",
            "vi": "Piaget \u0110\u01b0a ra m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng trong c\u00e1ch ti\u1ebfp c\u1eadn t\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1eadn th\u1ee9c th\u00f4ng qua c\u00e1c l\u1eadp lu\u1eadn c\u1ee7a \u00f4ng (\u0110\u01af\u1ee2C C\u1ee7ng c\u1ed1 B\u1edeI C\u00c1C QUAN S\u00c1T) r\u1eb1ng tr\u1ecdng t\u00e2m n\u00ean t\u1eadp trung v\u00e0o c\u00e1c qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u01b0 duy li\u00ean quan ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 c\u00e1c m\u1ee9c \u0111\u1ed9 th\u00e0nh t\u1ef1u v\u1ec1 nh\u1eadn th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Many education researchers used to work on the assumption that children experience different phases of development, and that they cannot execute the most advanced level of <em>cognitive</em> operation until they have reached the most advanced forms of <em>cognitive</em> process .",
            "vi": "Nhi\u1ec1u nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u gi\u00e1o d\u1ee5c \u0111\u00e3 t\u1eebng nghi\u00ean c\u1ee9u d\u1ef1a tr\u00ean gi\u1ea3 thi\u1ebft r\u1eb1ng tr\u1ebb em tr\u1ea3i qua nh\u1eefng giai \u0111o\u1ea1n kh\u00e1c nhau c\u1ee7a s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n, v\u00e0 r\u1eb1ng ch\u00fang kh\u00f4ng th\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea5p \u0111\u1ed9 cao nh\u1ea5t c\u1ee7a ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u1eadn th\u1ee9c cho \u0111\u1ebfn khi ch\u00fang \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u1ee9c cao c\u1ea5p nh\u1ea5t c\u1ee7a qu\u00e1 tr\u00ecnh nh\u1eadn th\u1ee9c ."
        },
        {
            "en": "John McCarthy is an American computer scientist and <em>cognitive</em> scientist. He coined the term \"Artificial Intelligence\"(AI) in 1956.",
            "vi": "John McCarthy l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 khoa h\u1ecdc m\u00e1y t\u00ednh v\u00e0 nh\u00e0 khoa h\u1ecdc nh\u1eadn th\u1ee9c ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9. \u00d4ng \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra thu\u1eadt ng\u1eef \"Tr\u00ed tu\u1ec7 nh\u00e2n t\u1ea1o\" (vi\u1ebft t\u1eaft l\u00e0 AI) v\u00e0o n\u0103m 1956."
        },
        {
            "en": "<em>Cognitive</em> refers to knowledge or subject matter, affective refers to attitudes and beliefs, and behavior refers to practical application.",
            "vi": "Nh\u1eadn th\u1ee9c n\u00f3i t\u1edbi tri th\u1ee9c hay l\u0129nh v\u1ef1c ch\u1ee7 \u0111\u1ec1, t\u00ecnh c\u1ea3m n\u00f3i t\u1edbi th\u00e1i \u0111\u1ed9 v\u00e0 ni\u1ec1m tin, c\u00f2n h\u00e0nh vi n\u00f3i t\u1edbi \u1ee9ng d\u1ee5ng th\u1ef1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Interventions to reduce iron and iodine are important for maternal survival and children's <em>cognitive</em> development, educability, and future economic productivity.",
            "vi": "C\u00e1c can thi\u1ec7p l\u00e0m gi\u1ea3m thi\u1ec1u m\u00e1u do thi\u1ebfu s\u1eaft v\u00e0 thi\u1ebfu i-\u1ed1t l\u00e0 h\u1ebft s\u1ee9c quan tr\u1ecdng cho s\u1ef1 s\u1ed1ng c\u00f2n v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ee7a tr\u1ebb em, trong gi\u00e1o d\u1ee5c, v\u00e0 ti\u1ec1m n\u0103ng ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf trong t\u01b0\u01a1ng lai."
        }
    ],
    "suggestions": []
}