{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['kouh\u0254:t]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(s\u1eed h\u1ecdc) \u0111\u1ed9i qu\u00e2n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ecdn ng\u01b0\u1eddi t\u1ee5 t\u1eadp</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "cohort"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>cohort</k><blockquote><cclass>[<cclass>'k\u0259\u028ah\u0254:t<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b [treated as <cclass>sing. or <cclass>plural] an ancient Roman military unit, comprising six centuries, equal to one tenth of a legion. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b [treated as <cclass>sing. or <cclass>plural] a group of people with a shared characteristic. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b a supporter or companion. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr. <i>cohorte</i>, or from L. <i>cohors</i>, <i>cohort-</i> 'yard, retinue'. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Usage</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>Cohort</b> in the sense \u2018a companion\u2019, as in <i>young Jack arrived with three of his cohorts</i>, is well established, but there are still some people who object to it on the grounds that the word should only be used for groups of people, never for individuals. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "cohort"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>cohort</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>a Roman army cohort</i>: UNIT, force, corps, division, brigade, battalion, regiment, squadron, company, troop, contingent, legion.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>the 1940\u20134 birth cohort of women</i>: GROUP, grouping, category, class, set, division, batch, list; age group, generation.</blockquote></div>",
            "word": "cohort"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cohort"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cohort"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Cohort</em> study.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u nh\u00f3m."
        },
        {
            "en": "Data source: Special study - ART <em>cohort</em> data collection (Vietnam Administration for HIV/AIDS Control).",
            "vi": "Ngu\u1ed3n s\u1ed1 li\u1ec7u: Nghi\u00ean c\u1ee9u \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t - Thu th\u1eadp s\u1ed1 li\u1ec7u thu\u1ea7n t\u1eadp ART (C\u1ee5c Ph\u00f2ng ch\u1ed1ng HIV/AIDS Vi\u1ec7t Nam)."
        },
        {
            "en": "Formulating policies appropriate for a complex economy requires a <em>cohort</em> of expert technocrats.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 ho\u1ea1ch \u0111\u1ecbnh ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1ed9t c\u00e1ch th\u00edch h\u1ee3p trong b\u1ed1i c\u1ea3nh m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng v\u0129 m\u00f4 \u0111\u00e3 tr\u1edf n\u00ean h\u1ebft s\u1ee9c ph\u1ee9c t\u1ea1p \u0111\u00f2i h\u1ecfi ph\u1ea3i c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u1ed9i ng\u0169 c\u00e1c chuy\u00ean gia k\u1ef9 tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "<em>T</em>-distribution",
            "vi": "Ph\u00e2n ph\u1ed1i t"
        },
        {
            "en": "<em>T</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea t"
        },
        {
            "en": "<em>T</em>-shirt",
            "vi": "\u00e1o thun ho\u1eb7c \u00e1o ph\u00f4ng"
        },
        {
            "en": "<em>T</em> - intersection",
            "vi": "Ng\u00e3 ba"
        },
        {
            "en": "<em>T</em> - shirt",
            "vi": "\u00e1o thun"
        },
        {
            "en": "This <em>cohort</em> will continue to dominate spending on pensions for the foreseeable future.",
            "vi": "Nh\u00f3m n\u00e0y s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi chi\u1ebfm ph\u1ea7n l\u1edbn chi tr\u1ea3 v\u1ec1 h\u01b0u tr\u00ed trong t\u01b0\u01a1ng lai g\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Within the rural <em>cohort</em>, 30 percent of males and 25 percent of females had received training.",
            "vi": "Trong s\u1ed1 thanh ni\u00ean n\u00f4ng th\u00f4n, 30% nam thanh ni\u00ean v\u00e0 25% n\u1eef thanh ni\u00ean \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e0o t\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "At the end 2 of 2003, the \ufb01rst <em>cohort</em> completed the programme.",
            "vi": "\u0110\u1ebfn cu\u1ed1i n\u0103m 2003, nh\u00f3m \u0111\u1ea7u ti\u00ean ho\u00e0n th\u00e0nh ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Depression was a common problem for people in that age <em>cohort</em>.",
            "vi": "Suy nh\u01b0\u1ee3c l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 chung \u1edf nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f9ng \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Within the rural <em>cohort</em>, 30 percent of males and 25 percent of females had received training (Kabeer et al., 2005).",
            "vi": "Trong s\u1ed1 lao \u0111\u1ed9ng n\u00f4ng th\u00f4n, 30% nam v\u00e0 25% n\u1eef \u0111\u00e3 t\u1eebng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e0o t\u1ea1o (Kabeer et al, 2005)."
        },
        {
            "en": "It is often difficult to track progress by gender, among specific minority groups or by age <em>cohort</em>.",
            "vi": "Th\u01b0\u1eddng th\u00ec kh\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 theo d\u00f5i nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 theo gi\u1edbi, gi\u1eefa c\u00e1c nh\u00f3m thi\u1ec3u s\u1ed1 c\u1ee5 th\u1ec3 ho\u1eb7c theo c\u00e1c nh\u00f3m tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "These findings support a profile of receipt associated with a <em>cohort</em> of ex-public servants and war- veterans from the pre doi moi period.",
            "vi": "Nh\u1eefng ph\u00e1t hi\u1ec7n n\u00e0y cho th\u1ea5y vi\u1ec7c nh\u1eadn chuy\u1ec3n kho\u1ea3n g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi m\u1ed9t kh\u1ed1i nh\u1eefng c\u1ef1u c\u00f4ng ch\u1ee9c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 c\u1ef1u chi\u1ebfn binh t\u1eeb th\u1eddi k\u1ef3 tr\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed5i m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Pulic Relations Dep '<em>t</em> (PR Dep' <em>t</em>)",
            "vi": "Ph\u00f2ng Quan h\u1ec7 c\u00f4ng ch\u00fang"
        },
        {
            "en": "Administration Dep '<em>t</em>",
            "vi": "Ph\u00f2ng H\u00e0nh ch\u00ednh"
        },
        {
            "en": "Audit Dep '<em>t</em>",
            "vi": "Ph\u00f2ng Ki\u1ec3m to\u00e1n"
        },
        {
            "en": "It's doesn' <em>t</em> work.",
            "vi": "N\u00f3 kh\u00f4ng c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng g\u00ec."
        },
        {
            "en": "that '<em>t</em> absurd",
            "vi": "v\u00f4 l\u00ed w\u00e1"
        }
    ],
    "suggestions": []
}