{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coles"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coles"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coles"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coles"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0d\u01b0\u01a1ng v\u1eadt</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "coles"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Coles</em> is one of the nation's two biggest supermarket chains.",
            "vi": "Coles l\u00e0 m\u1ed9t trong hai chu\u1ed7i si\u00eau th\u1ecb l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a \u00dac."
        },
        {
            "en": "<em>Coles</em> has staked out his conservative political policies.",
            "vi": "Coles \u0111\u00e3 c\u00f4ng khai b\u00e0y t\u1ecf \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i ch\u00ednh tr\u1ecb b\u1ea3o th\u1ee7 c\u1ee7a \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "\"<em>Coles</em> is committed to ensuring that our customers with a genuine need for infant formula have access to this product,\" a <em>Coles</em> spokeswoman said in a statement.",
            "vi": "\"Coles cam k\u1ebft \u0111\u1ea3m b\u1ea3o r\u1eb1ng kh\u00e1ch h\u00e0ng c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i th\u1ef1c s\u1ef1 c\u00f3 nhu c\u1ea7u v\u1ec1 s\u1eefa b\u1ed9t d\u00e0nh cho tr\u1ebb s\u01a1 sinh c\u00f3 th\u1ec3 mua \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ea3n ph\u1ea9m n\u00e0y \u201d, m\u1ed9t ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u1ee7a Coles cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Is there anything <em>Coles</em> and Son can do to make your life easier, Mr Johns?",
            "vi": "\u00d4ng Johns n\u00e0y, li\u1ec7u C\u00f4ng ty Coles and Son c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m \u0111\u01b0\u1ee3c g\u00ec \u0111\u1ec3 \u00f4ng ki\u1ebfm s\u1ed1ng d\u1ec5 h\u01a1n?"
        },
        {
            "en": "Is  there anything <em>Coles</em> and Son can do to make your life easier, Mr Johns?",
            "vi": "\u00d4ng Johns n\u00e0y, li\u1ec7u C\u00f4ng ty Coles and Son c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m \u0111\u01b0\u1ee3c g\u00ec \u0111\u1ec3 \u00f4ng ki\u1ebfm s\u1ed1ng d\u1ec5 h\u01a1n?"
        },
        {
            "en": "Matt <em>Coles</em>, the 20-year-old all-rounder, is one of several of the club's young star.",
            "vi": "Matt Coles, \u0111a t\u00e0i 20 tu\u1ed5i, l\u00e0 m\u1ed9t trong v\u00e0i ng\u00f4i sao tr\u1ebb c\u1ee7a c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9."
        },
        {
            "en": "Matt <em>Coles</em>, the 20 - year - old all - rounder, is one of several of the club's young star.",
            "vi": "Matt Coles, \u0111a t\u00e0i 20 tu\u1ed5i, l\u00e0 m\u1ed9t trong v\u00e0i ng\u00f4i sao tr\u1ebb c\u1ee7a c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9."
        },
        {
            "en": "The measures mean that infant formula will be sold from behind service desks, or tagged with electronic surveillance lids, at some stores in New South Wales, <em>Coles</em> said.",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p cho th\u1ea5y s\u1eefa b\u1ed9t d\u00e0nh cho tr\u1ebb s\u01a1 sinh s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e1n t\u1eeb c\u00e1c b\u00e0n d\u1ecbch v\u1ee5 ph\u00eda sau, ho\u1eb7c \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eafn th\u1ebb n\u1eafp \u0111\u1eady gi\u00e1m s\u00e1t \u0111i\u1ec7n t\u1eed t\u1ea1i m\u1ed9t s\u1ed1 c\u1eeda h\u00e0ng \u1edf New South Wales, theo chu\u1ed7i si\u00eau th\u1ecb Coles cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Customers have also posted videos and pictures on <em>Coles</em>' Facebook account, showing other shoppers appearing to defy purchase limit rules by buying tins in bulk.",
            "vi": "Kh\u00e1ch h\u00e0ng c\u0169ng \u0111\u00e3 \u0111\u0103ng video v\u00e0 h\u00ecnh \u1ea3nh tr\u00ean trang Facebook c\u1ee7a Coles v\u00e0 cho th\u1ea5y video nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi mua kh\u00e1c \u0111\u00e3 b\u1ea5t ch\u1ea5p nh\u1eefng quy t\u1eafc gi\u1edbi h\u1ea1n b\u1eb1ng vi\u1ec7c mua nhi\u1ec1u h\u1ed9p s\u1eefa."
        },
        {
            "en": "The decision by <em>Coles</em> in some stores follows years of controversy in Australia about shoppers who buy the product only to sell it overseas, particularly to families in China.",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a t\u1ea1i m\u1ed9t s\u1ed1 c\u1eeda h\u00e0ng c\u1ee7a Coles sau nhi\u1ec1u n\u0103m g\u00e2y tranh c\u00e3i \u1edf \u00dac v\u1ec1 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi mua h\u00e0ng mua s\u1ea3n ph\u1ea9m ch\u1ec9 \u0111\u1ec3 b\u00e1n ra n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 cho c\u00e1c gia \u0111\u00ecnh \u1edf Trung Qu\u1ed1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}