{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Colima"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Colima"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Colima"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Colima"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Colima"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The winning photo featured an eruption of\u00a0the Volc\u00e1n de <em>Colima</em>, one of the most active volcanoes in Latin America",
            "vi": "B\u1ee9c \u1ea3nh gi\u00e0nh chi\u1ebfn th\u1eafng ch\u1ee5p m\u1ed9t v\u1ee5 phun tr\u00e0o c\u1ee7a ng\u1ecdn n\u00fai Volc\u00e1n de Colima, m\u1ed9t trong nh\u1eefng ng\u1ecdn n\u00fai l\u1eeda ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng m\u1ea1nh nh\u1ea5t \u1edf M\u1ef9 Latinh"
        },
        {
            "en": "Sergio Tapiro Velasco from Mexico won the top prize for this picture of an active volcano outside <em>Colima</em>, Mexico",
            "vi": "Sergio Tapiro Velasco t\u1eeb Mexico \u0111\u00e3 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng cao nh\u1ea5t cho b\u1ee9c \u1ea3nh m\u1ed9t ng\u1ecdn n\u00fai l\u1eeda \u0111ang ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng b\u00ean ngo\u00e0i Colima, Mexico"
        },
        {
            "en": "The winning photo featured an eruption of\u00a0the Volc\u00e1n de <em>Colima</em>, one of the most active volcanoes in Latin America",
            "vi": "B\u1ee9c \u1ea3nh gi\u00e0nh chi\u1ebfn th\u1eafng ch\u1ee5p m\u1ed9t v\u1ee5 phun tr\u00e0o c\u1ee7a ng\u1ecdn n\u00fai Volc\u00e1n de Colima, m\u1ed9t trong nh\u1eefng ng\u1ecdn n\u00fai l\u1eeda ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng m\u1ea1nh nh\u1ea5t \u1edf M\u1ef9 Latinh"
        },
        {
            "en": "Sergio Tapiro Velasco from Mexico won the top prize for this picture of an active volcano outside <em>Colima</em>, Mexico",
            "vi": "Sergio Tapiro Velasco t\u1eeb Mexico \u0111\u00e3 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng cao nh\u1ea5t cho b\u1ee9c \u1ea3nh m\u1ed9t ng\u1ecdn n\u00fai l\u1eeda \u0111ang ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng b\u00ean ngo\u00e0i Colima, Mexico"
        },
        {
            "en": "Sergio Tapiro Velasco from Mexico took his grand prize-winning photo, titled \u201cThe Power of Nature,\u201d outside <em>Colima</em>, Mexico.",
            "vi": "Sergio Tapiro Velasco t\u1eeb Mexico \u0111\u00e3 ch\u1ee5p \u0111\u01b0\u1ee3c\u00a0b\u1ee9c \u1ea3nh \u0111o\u1ea1t gi\u1ea3i c\u1ee7a m\u00ecnh, c\u00f3 t\u1ef1a \u0111\u1ec1 \"S\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a T\u1ef1 nhi\u00ean\", b\u00ean ngo\u00e0i Colima, Mexico."
        },
        {
            "en": "Sergio Tapiro Velasco from Mexico took his grand prize-winning photo, titled \u201cThe Power of Nature,\u201d outside <em>Colima</em>, Mexico.",
            "vi": "Sergio Tapiro Velasco t\u1eeb Mexico \u0111\u00e3 ch\u1ee5p \u0111\u01b0\u1ee3c\u00a0b\u1ee9c \u1ea3nh \u0111o\u1ea1t gi\u1ea3i c\u1ee7a m\u00ecnh, c\u00f3 t\u1ef1a \u0111\u1ec1 \"S\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a T\u1ef1 nhi\u00ean\", b\u00ean ngo\u00e0i Colima, Mexico."
        },
        {
            "en": "For more than a decade, Velasco has been studying and photographing the Volc\u00e1n de <em>Colima</em>, which is one of the most active volcanoes in Latin America and also known as the \u201cVolcano of Fire.\u201d",
            "vi": "Trong h\u01a1n m\u1ed9t th\u1eadp k\u1ef7, Velasco \u0111\u00e3 nghi\u00ean c\u1ee9u v\u00e0 ch\u1ee5p \u1ea3nh ng\u1ecdn n\u00fai Volc\u00e1n de Colima, m\u1ed9t trong nh\u1eefng ng\u1ecdn n\u00fai l\u1eeda ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng m\u1ea1nh nh\u1ea5t \u1edf M\u1ef9 Latinh v\u00e0 c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \"Volcano of Fire\" (N\u00fai l\u1eeda c\u1ee7a L\u1eeda)."
        },
        {
            "en": "For more than a decade, Velasco has been studying and photographing the Volc\u00e1n de <em>Colima</em>, which is one of the most active volcanoes in Latin America and also known as the \u201cVolcano of Fire.\u201d",
            "vi": "Trong h\u01a1n m\u1ed9t th\u1eadp k\u1ef7, Velasco \u0111\u00e3 nghi\u00ean c\u1ee9u v\u00e0 ch\u1ee5p \u1ea3nh ng\u1ecdn n\u00fai Volc\u00e1n de Colima, m\u1ed9t trong nh\u1eefng ng\u1ecdn n\u00fai l\u1eeda ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng m\u1ea1nh nh\u1ea5t \u1edf M\u1ef9 Latinh v\u00e0 c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \"Volcano of Fire\" (N\u00fai l\u1eeda c\u1ee7a L\u1eeda)."
        }
    ],
    "suggestions": []
}