{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0259'lektivizm]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1eadp th\u1ec3</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "collectivism"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>collectivism</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b the practice or principle of giving the group priority over each individual in it. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the ownership of land and the means of production by the people or the state. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>collectivist</b><cclass>adjective &amp;noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>collectivization</b> or <cclass><b>collectivisation</b><cclass>noun </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>collectivize</b> or <cclass><b>collectivise</b><cclass>verb </cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "collectivism"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "collectivism"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "collectivism"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "collectivism"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The borderland between individualism and <em>collectivism</em>",
            "vi": "Ranh gi\u1edbi gi\u1eefa ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u00e1 nh\u00e2n v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1eadp th\u1ec3"
        },
        {
            "en": "They all share an antipathy to <em>collectivism</em> in general.",
            "vi": "N\u00f3i chung t\u1ea5t c\u1ea3 b\u1ecdn h\u1ecd \u0111\u1ec1u c\u00f9ng gh\u00e9t ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1eadp th\u1ec3."
        },
        {
            "en": "The borderland between individualism and <em>collectivism</em> is unclear.",
            "vi": "Ranh gi\u1edbi gi\u1eefa ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u00e1 nh\u00e2n v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1eadp th\u1ec3 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c r\u00f5 r\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Socialism is a system that lays emphasis on <em>collectivism</em> and negates individualism.",
            "vi": "X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u00e0 m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u1ec1 cao tinh th\u1ea7n t\u1eadp th\u1ec3 v\u00e0 ch\u1ed1ng t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u00e1 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "In most political or philosophical discourse, the concepts of individualism and <em>collectivism</em> are usually pitted against each other.",
            "vi": "Trong h\u1ea7u h\u1ebft nh\u1eefng cu\u1ed9c th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb hay tri\u1ebft h\u1ecdc, c\u00e1c quan ni\u1ec7m v\u1ec1 ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u00e1 nh\u00e2n hay ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1eadp th\u1ec3 lu\u00f4n \u0111\u1ea5u tr\u00ed v\u1edbi nhau."
        },
        {
            "en": "<em>Collectivism</em> is essentially a political philosophy that emphasises on the collective rather than an individual action or identity.",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1eadp th\u1ec3 v\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n l\u00e0 tri\u1ebft l\u00fd ch\u00ednh tr\u1ecb nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\u00ednh t\u1eadp th\u1ec3 h\u01a1n l\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng v\u00e0 \u0111\u1eb7c t\u00ednh c\u00e1 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Perhaps the relevant question is not why people turned away from individualism toward <em>collectivism</em> but how they were induced to accept the queer notion of individualism in the first place.",
            "vi": "C\u00f3 l\u1ebd c\u00e2u h\u1ecfi c\u00f3 li\u00ean quan kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 t\u1ea1i sao m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi quay l\u01b0ng l\u1ea1i v\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u00e1 nh\u00e2n theo ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1eadp th\u1ec3, nh\u01b0ng h\u1ecd \u0111\u00e3 g\u00e2y ra nh\u1eefng g\u00ec \u0111\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadn kh\u00e1i ni\u1ec7m k\u1ef3 qu\u1eb7c v\u1ec1 ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u00e1 nh\u00e2n v\u00e0o l\u00fac ban \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "Perhaps the relevant question is not why people turned away from individualism toward <em>collectivism</em> but how they were induced to accept the queer notion of individualism in the first place. ",
            "vi": "C\u00f3 l\u1ebd c\u00e2u h\u1ecfi c\u00f3 li\u00ean quan kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 t\u1ea1i sao m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi quay l\u01b0ng l\u1ea1i v\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u00e1 nh\u00e2n theo ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1eadp th\u1ec3, nh\u01b0ng h\u1ecd \u0111\u00e3 g\u00e2y ra nh\u1eefng g\u00ec \u0111\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadn kh\u00e1i ni\u1ec7m k\u1ef3 qu\u1eb7c v\u1ec1 ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u00e1 nh\u00e2n v\u00e0o l\u00fac ban \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "As you may recall, Dicey dates the change in public opinion in Britain away from individualism and toward <em>collectivism</em> at about 1870\u201390. Dicey answers his question by essentially reversing it, saying that in its original form it may be a foolish question. ",
            "vi": "Nh\u01b0 b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 nh\u1edb l\u1ea1i, Dicey \u0111\u00e3 ghi nh\u1eadn s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i \u00fd ki\u1ebfn \u200b\u200bc\u00f4ng ch\u00fang \u1edf Anh kh\u1ecfi ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u00e1 nh\u00e2n v\u00e0 h\u01b0\u1edbng t\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1eadp th\u1ec3 v\u00e0o kho\u1ea3ng n\u0103m 1870-90. Dicey tr\u1ea3 l\u1eddi c\u00e2u h\u1ecfi c\u1ee7a m\u00ecnh b\u1eb1ng c\u00e1ch ch\u1ee7 y\u1ebfu \u0111\u1ea3o ng\u01b0\u1ee3c n\u00f3, n\u00f3i r\u1eb1ng \u1edf d\u1ea1ng ban \u0111\u1ea7u n\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e2u h\u1ecfi ngu ng\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "As you may recall, Dicey dates the change in public opinion in Britain away from individualism and toward <em>collectivism</em> at about 1870\u201390. Dicey answers his question by essentially reversing it, saying that in its original form it may be a foolish question.",
            "vi": "Nh\u01b0 b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 nh\u1edb l\u1ea1i, Dicey \u0111\u00e3 ghi nh\u1eadn s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i \u00fd ki\u1ebfn \u200b\u200bc\u00f4ng ch\u00fang \u1edf Anh kh\u1ecfi ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u00e1 nh\u00e2n v\u00e0 h\u01b0\u1edbng t\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1eadp th\u1ec3 v\u00e0o kho\u1ea3ng n\u0103m 1870-90. Dicey tr\u1ea3 l\u1eddi c\u00e2u h\u1ecfi c\u1ee7a m\u00ecnh b\u1eb1ng c\u00e1ch ch\u1ee7 y\u1ebfu \u0111\u1ea3o ng\u01b0\u1ee3c n\u00f3, n\u00f3i r\u1eb1ng \u1edf d\u1ea1ng ban \u0111\u1ea7u n\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e2u h\u1ecfi ngu ng\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "How was it, he asks, that toward the end of the nineteenth century there seemed to be a shift in English public opinion away from the doctrine of liberalism and toward <em>collectivism</em>, even though, just prior to the shift, individualism and laissez-faire were at something like their high tide, seeming to have captured English public opinion and seeming to be producing the results that their proponents had promised in the form of an expansion of economic activity, a rise in the standard of life, and the like?",
            "vi": "L\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o, \u00f4ng h\u1ecfi, \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 c\u00f3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i trong \u00fd ki\u1ebfn \u200b\u200bc\u00f4ng khai c\u1ee7a Anh Qu\u1ed1c kh\u1ecfi h\u1ecdc thuy\u1ebft ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1ef1 do v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1eadp th\u1ec3, m\u1eb7c d\u00f9 ngay tr\u01b0\u1edbc khi thay \u0111\u1ed5i, ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u00e1 nh\u00e2n v\u00e0 T\u1ef1 do Ph\u00f3ng nhi\u1ec7m \u0111\u00e3 \u1edf t\u1ea1i m\u1ed9t giai \u0111o\u1ea1n gi\u1ed1ng nh\u01b0 cao tr\u00e0o c\u1ee7a h\u1ecd, c\u00f3 v\u1ebb nh\u01b0 \u0111\u00e3 chi\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c \u00fd ki\u1ebfn \u200b\u200bc\u00f4ng ch\u00fang c\u1ee7a Anh v\u00e0 d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 t\u1ea1o ra nh\u1eefng k\u1ebft qu\u1ea3 m\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u00e3 h\u1ee9a trong c\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c m\u1edf r\u1ed9ng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf, s\u1ef1 gia t\u0103ng ti\u00eau chu\u1ea9n cu\u1ed9c s\u1ed1ng v\u00e0 nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1?"
        },
        {
            "en": "How was it, he asks, that toward the end of the nineteenth century there seemed to be a shift in English public opinion away from the doctrine of liberalism and toward <em>collectivism</em>, even though, just prior to the shift, individualism and laissez-faire were at something like their high tide, seeming to have captured English public opinion and seeming to be producing the results that their proponents had promised in the form of an expansion of economic activity, a rise in the standard of life, and the like?",
            "vi": "L\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o, \u00f4ng h\u1ecfi, \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 c\u00f3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i trong \u00fd ki\u1ebfn \u200b\u200bc\u00f4ng khai c\u1ee7a Anh Qu\u1ed1c kh\u1ecfi h\u1ecdc thuy\u1ebft ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1ef1 do v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1eadp th\u1ec3, m\u1eb7c d\u00f9 ngay tr\u01b0\u1edbc khi thay \u0111\u1ed5i, ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u00e1 nh\u00e2n v\u00e0 T\u1ef1 do Ph\u00f3ng nhi\u1ec7m \u0111\u00e3 \u1edf t\u1ea1i m\u1ed9t giai \u0111o\u1ea1n gi\u1ed1ng nh\u01b0 cao tr\u00e0o c\u1ee7a h\u1ecd, c\u00f3 v\u1ebb nh\u01b0 \u0111\u00e3 chi\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c \u00fd ki\u1ebfn \u200b\u200bc\u00f4ng ch\u00fang c\u1ee7a Anh v\u00e0 d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 t\u1ea1o ra nh\u1eefng k\u1ebft qu\u1ea3 m\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u00e3 h\u1ee9a trong c\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c m\u1edf r\u1ed9ng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf, s\u1ef1 gia t\u0103ng ti\u00eau chu\u1ea9n cu\u1ed9c s\u1ed1ng v\u00e0 nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}