{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u0254l\u0259keit]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1eafp x\u1ebfp v\u00e0o m\u1ed9t ch\u1ed7; s\u1eafp \u0111\u1eb7t theo th\u1ee9 t\u1ef1</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "collocate",
            "pronounce": "['k\u0254l\u0259keit]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "collocate",
            "pronounce": "['k\u0254l\u0259keit]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "collocate",
            "pronounce": "['k\u0254l\u0259keit]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>collocate</k><blockquote><blockquote><ex><abr>v.</abr> (<abr>D</abr>; <abr>intr.</abr>) to collocate with (some verbs collocate with certain nouns)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "collocate",
            "pronounce": "['k\u0254l\u0259keit]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1eafp x\u1ebfp</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "collocate",
            "pronounce": "['k\u0254l\u0259keit]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Other adverbs <em>collocate</em> with certain adjectives and verbs but not with others.",
            "vi": "Nh\u1eefng tr\u1ea1ng t\u1eeb kh\u00e1c k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi c\u00e1c t\u00ednh t\u1eeb v\u00e0 \u0111\u1ed9ng n\u00e0o \u0111\u00f3, nh\u01b0ng l\u1ea1i kh\u00f4ng k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi nh\u1eefng t\u00ednh t\u1eeb v\u00e0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "The word \"Weak\" collocates with the word \"tea\" but the word \"feeble\" does not.\"Weak\" and \"tea\" <em>collocate</em>.",
            "vi": "T\u1eeb \"Weak\" k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi t\u1eeb \"tea\" nh\u01b0ng t\u1eeb \"feeble\" th\u00ec kh\u00f4ng. \"Weak\" v\u00e0 \"tea\" k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi nhau."
        },
        {
            "en": "There are a variety of words that you can use as alternatives to very which <em>collocate</em> with most adjectives, for example: really, extremely, terribly, incredibly and awfully.",
            "vi": "C\u00f3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u t\u1eeb b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng ch\u00fang nh\u01b0 s\u1ef1 l\u1ef1a ch\u1ecdn thay th\u1ebf cho very c\u00e1i t\u1eeb k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi h\u1ea7u h\u1ebft nh\u1eefng t\u00ednh t\u1eeb, v\u00ed d\u1ee5: really, extremely, terribly, incredibly, v\u00e0 awfully."
        },
        {
            "en": "Or you might think of the word BAG, which will give you three colours that <em>collocate</em> with hair (blond, auburn, ginger ).",
            "vi": "Ho\u1eb7c b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 ngh\u0129 \u0111\u1ebfn t\u1eeb BAG, m\u00e0 n\u00f3 s\u1ebd l\u00e0m b\u1ea1n ngh\u0129 t\u1edbi ba m\u00e0u \u0111i c\u00f9ng v\u1edbi m\u00e0u c\u1ee7a t\u00f3c ( v\u00e0ng hoe, n\u00e2u v\u00e0ng, m\u00e0u n\u00e2u cam nh\u1ea1t )."
        }
    ],
    "suggestions": []
}