{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "colonised"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "colonised"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "colonised"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "colonised"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "colonised"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The French, starting in the 1600s, <em>colonised</em> the St Lawrence River region and the Atlantic coast south of it.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p k\u1ec3 t\u1eeb nh\u1eefng n\u0103m 1600 \u0111\u00e3 \u0111\u1ecbnh c\u01b0 \u1edf l\u01b0u v\u1ef1c s\u00f4ng St Lawrence v\u00e0 v\u00f9ng duy\u00ean h\u1ea3i \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng n\u1eb1m ph\u00eda nam d\u00f2ng s\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Some time after the Galapagos\u2019s birth, around five million years ago, the islands were <em>colonised</em> by one or more tortoises from mainland South America.",
            "vi": "M\u1ed9t th\u1eddi gian sau s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u1ee7a Galapagos, kho\u1ea3ng n\u0103m tri\u1ec7u n\u0103m tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y, c\u00e1c h\u00f2n \u0111\u1ea3o \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u01b0 tr\u00fa b\u1edfi m\u1ed9t ho\u1eb7c nhi\u1ec1u lo\u00e0i r\u00f9a t\u1eeb \u0111\u1ea5t li\u1ec1n Nam M\u1ef9. "
        },
        {
            "en": "Native-speakerism is also intertwined with a colonial view of the world where the coloniser is attributed with cultural superiority over the <em>colonised</em>. This mentality has persisted well after the end of colonialism and is so pervasive that it affects the ways non-native speakers see themselves too - as inadequate and defective users of English.",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a chu\u1ed9ng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9 c\u0169ng c\u00f3 s\u1ef1\u00a0l\u1ed3ng gh\u00e9p v\u1edbi quan \u0111i\u1ec3m thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi, n\u01a1i m\u00e0 th\u1ef1c d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u00e1n cho c\u00e1i danh \u01b0u vi\u1ec7t v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a so v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1edf thu\u1ed9c \u0111\u1ecba. T\u00e2m l\u00fd n\u00e0y v\u1eabn c\u1ee9 t\u1ed3n t\u1ea1i dai d\u1eb3ng sau khi ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n k\u1ebft th\u00fac v\u00e0 n\u00f3\u00a0ph\u1ed5 bi\u1ebfn \u0111\u1ebfn m\u1ee9c g\u00e2y\u00a0\u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u1edbi\u00a0c\u00e1ch nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi phi b\u1ea3n x\u1ee9 nh\u00ecn nh\u1eadn b\u1ea3n th\u00e2n - nh\u01b0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng ti\u1ebfng Anh kh\u00f4ng th\u1ecfa \u0111\u00e1ng v\u00e0 \u0111\u1ea7y thi\u1ebfu s\u00f3t."
        },
        {
            "en": "Native-speakerism is also intertwined with a colonial view of the world where the coloniser is attributed with cultural superiority over the <em>colonised</em>. This mentality has persisted well after the end of colonialism and is so pervasive that it affects the ways non-native speakers see themselves too - as inadequate and defective users of English. ",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a chu\u1ed9ng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9 c\u0169ng c\u00f3 s\u1ef1\u00a0l\u1ed3ng gh\u00e9p v\u1edbi quan \u0111i\u1ec3m thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi, n\u01a1i m\u00e0 th\u1ef1c d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u00e1n cho c\u00e1i danh \u01b0u vi\u1ec7t v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a so v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1edf thu\u1ed9c \u0111\u1ecba. T\u00e2m l\u00fd n\u00e0y v\u1eabn c\u1ee9 t\u1ed3n t\u1ea1i dai d\u1eb3ng sau khi ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n k\u1ebft th\u00fac v\u00e0 n\u00f3\u00a0ph\u1ed5 bi\u1ebfn \u0111\u1ebfn m\u1ee9c g\u00e2y\u00a0\u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u1edbi\u00a0c\u00e1ch nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi phi b\u1ea3n x\u1ee9 nh\u00ecn nh\u1eadn b\u1ea3n th\u00e2n - nh\u01b0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng ti\u1ebfng Anh kh\u00f4ng th\u1ecfa \u0111\u00e1ng v\u00e0 \u0111\u1ea7y thi\u1ebfu s\u00f3t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}