{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,k\u028cl\u0259'rei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">colouration</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,k\u028cl\u0259'rei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 t\u00f4 m\u00e0u, s\u1ef1 nhu\u1ed9m m\u00e0u, s\u1ef1 s\u01a1n m\u00e0u</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">m\u00e0u s\u1eafc</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "coloration"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>coloration</k><blockquote>(also <cclass><b>colouration</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b arrangement or scheme of colour; colouring. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the character or tone of something, especially musical expression. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from late L. <i>coloratio(n-)</i>, from <i>colorare</i> 'to colour'. </blockquote></div>",
            "word": "coloration"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coloration"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coloration"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 b\u00f4i v\u1ebd</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 t\u00f4 m\u00e0u</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> h\u00f3a h\u1ecdc &amp; v\u1eadt li\u1ec7u</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0kh\u1ea3 n\u0103ng nhu\u1ed9m m\u00e0u</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">flame coloration</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0nhu\u1ed9m m\u00e0u ng\u1ecdn l\u1eeda</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "coloration"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Col</em> Gaddafi has vowed retaliation.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u00e1 Gaddafi \u0111\u00e3 tuy\u00ean b\u1ed1 s\u1ebd tr\u1ea3 \u0111\u0169a."
        },
        {
            "en": "\"<em>col</em>\" is the abbreviation for colour.",
            "vi": "\"col\" l\u00e0 t\u1eeb vi\u1ebft t\u1eaft (ti\u1ebfng Anh) cho m\u00e0u s\u1eafc."
        },
        {
            "en": "\"<em>col</em>\" is the abbreviation for column.",
            "vi": "\"col\" l\u00e0 t\u1eeb vi\u1ebft t\u1eaft (ti\u1ebfng Anh) cho c\u1ed9t."
        },
        {
            "en": "In these fish, males have red <em>coloration</em> on their sides.",
            "vi": "\u1ede nh\u1eefng con c\u00e1 n\u00e0y, c\u00e1c con tr\u1ed1ng c\u00f3 m\u00e0u \u0111\u1ecf 2 b\u00ean."
        },
        {
            "en": "\"<em>Col</em>\" is the abbreviation for Colonel.",
            "vi": "\"Col\" l\u00e0 t\u1eeb vi\u1ebft t\u1eaft (ti\u1ebfng Anh) cho \u0111\u1ea1i t\u00e1."
        },
        {
            "en": "We also used a spectrum analyzer to show the <em>coloration</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i c\u0169ng \u0111\u00e3 s\u1eed d\u1ee5ng m\u00e1y ph\u00e2n t\u00edch quang ph\u1ed5 \u0111\u1ec3 cho th\u1ea5y m\u00e0u s\u1eafc."
        },
        {
            "en": "A bluish or purplish <em>coloration</em> of the membrane lining the vagina: a possible indication of pregnancy.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng ni\u00eam m\u1ea1c \u00e2m \u0111\u1ea1o c\u00f3 m\u00e0u xanh nh\u1ea1t hay t\u00eda l\u1ea1t c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a song thai."
        },
        {
            "en": "High dose may cause restlessness, vomiting, and blue <em>coloration</em> of the skin.",
            "vi": "Li\u1ec1u cao c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y ra b\u1ed3n ch\u1ed3n \u1ed1i m\u1eeda v\u00e0 da xanh t\u00e1i."
        },
        {
            "en": "Some scholars such as Donaldson consider these as technical issues, which can be resolve through more rigorous experiment <em>ation</em> .",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 h\u1ecdc gi\u1ea3 nh\u01b0 Donaldson cho r\u1eb1ng \u0111\u00f3 l\u00e0 nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 k\u1ef9 thu\u1eadt, m\u00e0 n\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft th\u00f4ng qua s\u1ef1 th\u00ed nghi\u1ec7m nghi\u00eam ng\u1eb7t h\u01a1n ."
        },
        {
            "en": "My <em>col</em> d's a lot bette, but i'm still a bit wheezy.",
            "vi": "B\u1ec7nh c\u1ea3m l\u1ea1nh c\u1ee7a t\u00f4i \u0111\u00e3 kh\u00e1 h\u01a1n nhi\u1ec1u, nh\u01b0ng t\u00f4i v\u1eabn c\u00f2n kh\u00f2 kh\u00e8 m\u1ed9t ch\u00fat."
        },
        {
            "en": "Each flower is a striking display, with its unusual <em>coloration</em> and shape.",
            "vi": "M\u1ed7i b\u00f4ng hoa \u0111\u1ec1u l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ef1 ph\u00f4 b\u00e0y, v\u1edbi h\u00ecnh d\u00e1ng v\u00e0 s\u1ef1 k\u00edn \u0111\u00e1o \u0111\u1eb7c s\u1eafc c\u1ee7a n\u00f3."
        },
        {
            "en": "Oxidation of the keratin in the blackhead is the cause of the black <em>coloration</em>.",
            "vi": "Keratin \u1edf \u0111\u00e2y b\u1ecb oxy ho\u00e1 s\u1ebd bi\u1ebfn th\u00e0nh m\u00e0u \u0111en."
        },
        {
            "en": "But as i was told, <em>Col</em> Smith remarked that Leonard was either clairvoyant or he set the fire himself.",
            "vi": "Nh\u01b0ng theo nh\u01b0 t\u00f4i bi\u1ebft th\u00ec \u0111\u1ea1i t\u00e1 smith nh\u1eadn x\u00e9t r\u1eb1ng ho\u1eb7c leonard l\u00e0 nh\u00e0 ti\u00ean tri ho\u1eb7c \u00f4ng \u1ea5y ch\u00ednh l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 \u0111\u1ed1t l\u1eeda \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "Last week, i went with <em>Col</em> Chaplain Bower and Doc Plemmens to a local children's center called Gold Coin.",
            "vi": "Tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc, t\u00f4i c\u00f9ng v\u1edbi \u0111\u1ea1i t\u00e1 chaplain bower v\u00e0 b\u00e1c s\u0129 plemmens di \u0111\u1ebfn trung t\u00e2m tr\u1ebb em \u1edf \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng c\u00f3 t\u00ean l\u00e0 \u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n v\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "The northern Libyan city of Benghazi is the beginning and crux of the revolt against <em>Col</em> Muammar Gaddafi.",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 Benghazi thu\u1ed9c mi\u1ec1n b\u1eafc Libya l\u00e0 n\u01a1i b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e0 l\u00e0 \u0111i\u1ec3m then ch\u1ed1t c\u1ee7a cu\u1ed9c n\u1ed5i d\u1eady ch\u1ed1ng \u0110\u1ea1i t\u00e1 Muammar Gaddafi"
        },
        {
            "en": "I kept going till reaching the <em>col</em> with just a few short stops for water along the way.",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ee9 ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111i cho t\u1edbi khi \u0111\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u00e8o v\u1edbi ch\u1ec9 v\u00e0i l\u1ea7n ng\u1eebng l\u1ea1i l\u1ea5y n\u01b0\u1edbc tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Police cannot investigate or bring charges against suspects if there is no proof of any violation, <em>Col</em>. Thanh elaborated.",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111i\u1ec1u tra ho\u1eb7c \u0111\u01b0a ra c\u00e1o bu\u1ed9c ch\u1ed1ng l\u1ea1i nghi ph\u1ea1m n\u1ebfu kh\u00f4ng c\u00f3 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng v\u1ec1 h\u00e0nh vi vi ph\u1ea1m, \u0111\u1ea1i t\u00e1 Thanh cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Protective colouring is the <em>coloration</em> of an animal that enables it to blend with its surroundings and therefore escape the attention of predators.",
            "vi": "M\u00e0u s\u1eafc ng\u1ee5y trang l\u00e0 m\u00e0u s\u1eafc c\u1ee7a m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng v\u1eadt c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng ph\u1ed1i h\u1ee3p m\u00e0u s\u1eafc c\u1ee7a n\u00f3 v\u1edbi m\u00e0u nh\u1eefng v\u1eadt xung quanh n\u00f3 \u0111\u1ec3 tho\u00e1t kh\u1ecfi s\u1ef1 ch\u00fa \u00fd c\u1ee7a nh\u1eefng k\u1ebb s\u0103n m\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "It says that western companies have been criticised for activities in Syria, Egypt and Libya when <em>Col</em> Muammar Gaddafi's regime was still in charge.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0y cho bi\u1ebft c\u00e1c c\u00f4ng ty \u1edf ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y \u0111\u00e3 b\u1ecb ch\u1ec9 tr\u00edch v\u00ec nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u1edf Syria, Ai C\u1eadp v\u00e0 Libya khi m\u00e0 \u0111\u1ebf ch\u1ebf c\u1ee7a \u0110\u1ea1i t\u00e1 Muammar Gaddafi v\u1eabn c\u00f2n quy\u1ec1n l\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Libyan leader <em>Col</em> Muammar Gaddafi's security forces detained and beat up a BBC news team who were trying to reach the strife-torn western city of Zawiya.",
            "vi": "L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng an ninh c\u1ee7a nh\u00e0 c\u1ea7m quy\u1ec1n- \u0110\u1ea1i t\u00e1 Libia Muammar Gaddafi \u0111\u00e3 giam gi\u1eef v\u00e0 tra t\u1ea5n nh\u00f3m ph\u00f3ng vi\u00ean c\u1ee7a BBC khi h\u1ecd \u0111ang t\u00ecm c\u00e1ch t\u1edbi th\u00e0nh ph\u1ed1 ph\u00eda t\u00e2y Zawiya trong th\u1eddi \u0111i\u1ec3m giao tranh kh\u1ed1c li\u1ec7t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}