{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,k\u028cl\u0259'rimit\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">thi\u1ebft b\u1ecb \u0111o m\u00e0u</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "colorimeter"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>colorimeter</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02cck\u028cl\u0259'r\u026am\u026at\u0259<cclass>, <cclass>\u02cck\u0252l-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun an instrument for measuring the intensity of colour. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>colorimetric</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>colorimetry</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "colorimeter"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "colorimeter"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "colorimeter"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0kh\u00ed c\u1ee5 so m\u00e0u</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0m\u00e1y \u0111o m\u00e0u</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">photoelectric colorimeter</font><font color=\"#282828\">: m\u00e1y \u0111o m\u00e0u quang \u0111i\u1ec7n</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0m\u00e1y so m\u00e0u</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">Sayblt colorimeter</font><font color=\"#282828\">: m\u00e1y so m\u00e0u Saybolt (\u0111\u1ec3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh m\u00e0u s\u1eafc d\u1ea7u nh\u1eb9)</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">union colorimeter</font><font color=\"#282828\">: m\u00e1y so m\u00e0u li\u00ean h\u1ee3p</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1eafc k\u1ebf</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">Tag-Robinson colorimeter</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0B\u1ea3ng ch\u1ec9 th\u1ecb m\u00e0u R\u00f4binson</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">colorimeter test</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 th\u1eed nhi\u1ec7t l\u01b0\u1ee3ng k\u1ebf</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "colorimeter"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Colorimeter</em>.",
            "vi": "S\u1eafc k\u1ebf."
        },
        {
            "en": "<em>Col</em> Gaddafi has vowed retaliation.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u00e1 Gaddafi \u0111\u00e3 tuy\u00ean b\u1ed1 s\u1ebd tr\u1ea3 \u0111\u0169a."
        },
        {
            "en": "\"<em>col</em>\" is the abbreviation for colour.",
            "vi": "\"col\" l\u00e0 t\u1eeb vi\u1ebft t\u1eaft (ti\u1ebfng Anh) cho m\u00e0u s\u1eafc."
        },
        {
            "en": "\"<em>col</em>\" is the abbreviation for column.",
            "vi": "\"col\" l\u00e0 t\u1eeb vi\u1ebft t\u1eaft (ti\u1ebfng Anh) cho c\u1ed9t."
        },
        {
            "en": "\"<em>Col</em>\" is the abbreviation for Colonel.",
            "vi": "\"Col\" l\u00e0 t\u1eeb vi\u1ebft t\u1eaft (ti\u1ebfng Anh) cho \u0111\u1ea1i t\u00e1."
        },
        {
            "en": "My <em>col</em> d's a lot bette, but i'm still a bit wheezy.",
            "vi": "B\u1ec7nh c\u1ea3m l\u1ea1nh c\u1ee7a t\u00f4i \u0111\u00e3 kh\u00e1 h\u01a1n nhi\u1ec1u, nh\u01b0ng t\u00f4i v\u1eabn c\u00f2n kh\u00f2 kh\u00e8 m\u1ed9t ch\u00fat."
        },
        {
            "en": "The northern Libyan city of Benghazi is the beginning and crux of the revolt against <em>Col</em> Muammar Gaddafi.",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 Benghazi thu\u1ed9c mi\u1ec1n b\u1eafc Libya l\u00e0 n\u01a1i b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e0 l\u00e0 \u0111i\u1ec3m then ch\u1ed1t c\u1ee7a cu\u1ed9c n\u1ed5i d\u1eady ch\u1ed1ng \u0110\u1ea1i t\u00e1 Muammar Gaddafi"
        },
        {
            "en": "I kept going till reaching the <em>col</em> with just a few short stops for water along the way.",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ee9 ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111i cho t\u1edbi khi \u0111\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u00e8o v\u1edbi ch\u1ec9 v\u00e0i l\u1ea7n ng\u1eebng l\u1ea1i l\u1ea5y n\u01b0\u1edbc tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Police cannot investigate or bring charges against suspects if there is no proof of any violation, <em>Col</em>. Thanh elaborated.",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111i\u1ec1u tra ho\u1eb7c \u0111\u01b0a ra c\u00e1o bu\u1ed9c ch\u1ed1ng l\u1ea1i nghi ph\u1ea1m n\u1ebfu kh\u00f4ng c\u00f3 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng v\u1ec1 h\u00e0nh vi vi ph\u1ea1m, \u0111\u1ea1i t\u00e1 Thanh cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "But as i was told, <em>Col</em> Smith remarked that Leonard was either clairvoyant or he set the fire himself.",
            "vi": "Nh\u01b0ng theo nh\u01b0 t\u00f4i bi\u1ebft th\u00ec \u0111\u1ea1i t\u00e1 smith nh\u1eadn x\u00e9t r\u1eb1ng ho\u1eb7c leonard l\u00e0 nh\u00e0 ti\u00ean tri ho\u1eb7c \u00f4ng \u1ea5y ch\u00ednh l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 \u0111\u1ed1t l\u1eeda \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "Last week, i went with <em>Col</em> Chaplain Bower and Doc Plemmens to a local children's center called Gold Coin.",
            "vi": "Tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc, t\u00f4i c\u00f9ng v\u1edbi \u0111\u1ea1i t\u00e1 chaplain bower v\u00e0 b\u00e1c s\u0129 plemmens di \u0111\u1ebfn trung t\u00e2m tr\u1ebb em \u1edf \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng c\u00f3 t\u00ean l\u00e0 \u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n v\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Interfax-Kazakhstan said that one of <em>Col</em> Stambekov's deputies and several regional border service commanders were also on the flight, from the Kazakh capital, Astana, to Shymkent.",
            "vi": "Theo h\u00e3ng tin Interfax d\u1eabn ngu\u1ed3n tin an ninh Kazakhstan cho bi\u1ebft m\u1ed9t trong nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a T\u01b0\u1edbng Stambekov c\u00f9ng c\u00e1c s\u0129 quan cao c\u1ea5p c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng bi\u00ean ph\u00f2ng c\u0169ng c\u00f3 m\u1eb7t trong chuy\u1ebfn bay \u0111i t\u1eeb th\u1ee7 \u0111\u00f4 Astana c\u1ee7a Kazakh \u0111\u1ebfn th\u00e0nh ph\u1ed1 Shymkent."
        },
        {
            "en": "Libyan leader <em>Col</em> Muammar Gaddafi's security forces detained and beat up a BBC news team who were trying to reach the strife-torn western city of Zawiya.",
            "vi": "L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng an ninh c\u1ee7a nh\u00e0 c\u1ea7m quy\u1ec1n- \u0110\u1ea1i t\u00e1 Libia Muammar Gaddafi \u0111\u00e3 giam gi\u1eef v\u00e0 tra t\u1ea5n nh\u00f3m ph\u00f3ng vi\u00ean c\u1ee7a BBC khi h\u1ecd \u0111ang t\u00ecm c\u00e1ch t\u1edbi th\u00e0nh ph\u1ed1 ph\u00eda t\u00e2y Zawiya trong th\u1eddi \u0111i\u1ec3m giao tranh kh\u1ed1c li\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "He is a graduate from some famous university abroad,so he is very conceited and contemptuous of all his <em>col</em>-leagues",
            "vi": "Th\u1eb1ng \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 t\u1ed1t nghi\u1ec7p t\u1ea1i m\u1ed9t tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc n\u1ed5i ti\u1ebfng n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i, v\u00ec v\u1eady n\u00f3 r\u1ea5t ki\u00eau ng\u1ea1o v\u00e0 coi khinh t\u1ea5t c\u1ea3 \u0111\u1ed3ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a n\u00f3!"
        },
        {
            "en": "It says that western companies have been criticised for activities in Syria, Egypt and Libya when <em>Col</em> Muammar Gaddafi's regime was still in charge.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0y cho bi\u1ebft c\u00e1c c\u00f4ng ty \u1edf ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y \u0111\u00e3 b\u1ecb ch\u1ec9 tr\u00edch v\u00ec nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u1edf Syria, Ai C\u1eadp v\u00e0 Libya khi m\u00e0 \u0111\u1ebf ch\u1ebf c\u1ee7a \u0110\u1ea1i t\u00e1 Muammar Gaddafi v\u1eabn c\u00f2n quy\u1ec1n l\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "He is a graduate from some famous university abroad, so he is very conceited and contemptuous of all his <em>col</em> - leagues",
            "vi": "Th\u1eb1ng \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 t\u1ed1t nghi\u1ec7p t\u1ea1i m\u1ed9t tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc n\u1ed5i ti\u1ebfng n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i, v\u00ec v\u1eady n\u00f3 r\u1ea5t ki\u00eau ng\u1ea1o v\u00e0 coi khinh t\u1ea5t c\u1ea3 \u0111\u1ed3ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a n\u00f3!"
        },
        {
            "en": "The French, it will be remembered, were unresisted, and had possession of the <em>col</em>, a garrison having occupied the convent for more than a year.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta s\u1ebd nh\u1edb m\u00e3i s\u1ef1 ki\u1ec7n ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p \u0111\u00e3 s\u1edf h\u1eefu con \u0111\u00e8o n\u00e0y, l\u00e0 n\u01a1i m\u1ed9t \u0111\u01a1n v\u1ecb \u0111\u1ed3n tr\u00fa \u0111\u00e3 chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng nh\u00e0 tu k\u00edn h\u01a1n m\u1ed9t n\u0103m m\u00e0 kh\u00f4ng b\u1ecb kh\u00e1ng c\u1ef1/ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "One of <em>Col</em> Muammar Gaddafi's sons, Saif al-Islam, has appeared in Tripoli and claimed the government had \"broken the backbone\" of the rebel offensive there.",
            "vi": "M\u1ed9t trong nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi con c\u1ee7a Gadhafi, Saif al-Islam \u0111\u00e3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n t\u1ea1i Tripoli v\u00e0 tuy\u00ean b\u1ed1 ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u00e0y \u0111\u00e3 \u201cb\u1ebb g\u00e3y x\u01b0\u01a1ng s\u1ed1ng\u201d c\u1ee7a phe n\u1ed5i d\u1eady."
        },
        {
            "en": "\"DoD decided to purchase copies of the first printing because they contained information which could cause damage to national security,\" Pentagon spokeswoman Lt. <em>Col</em>. April Cunningham said.",
            "vi": "\"B\u1ed9 qu\u1ed1c ph\u00f2ng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh mua nh\u1eefng cu\u1ed1n s\u00e1ch trong l\u1ea7n in \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00ec chu\u0301ng ch\u1ee9a nh\u1eefng th\u00f4ng tin c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y thi\u1ec7t h\u1ea1i cho an ninh qu\u1ed1c gia,\" n\u1eef ph\u00e1t ng\u00f4n c\u1ee7a L\u1ea7u n\u0103m g\u00f3c, trung t\u00e1 April Cunningham \u0111\u00e3 n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "Representing VBMAC and MOLISA (Ministry of Labour, Invalids and Social Affairs), Sr. <em>Col</em>. Duong Van Nhan updated the group on the establishment and development of the Vietnam Bomb and Mine Action Center (VBMAC), launched in February 2009.",
            "vi": "\u00d4ng D\u01b0\u01a1ng V\u0103n Nh\u00e2n \u0111\u1ea1i di\u1ec7n VBMAC v\u00e0 MOLISA cung c\u1ea5p m\u1ed9t s\u1ed1 th\u00f4ng tin c\u1eadp nh\u1eadt v\u1ec1 vi\u1ec7c th\u00e0nh l\u1eadp v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a Trung t\u00e2m Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng Bom m\u00ecn Vi\u1ec7t Nam (VBMAC), \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec3n khai v\u00e0o th\u00e1ng 2 n\u0103m 2009."
        }
    ],
    "suggestions": []
}