{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0259'mem\u0259r\u0259tiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u1ec3 k\u1ef7 ni\u1ec7m, \u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "commemorative",
            "pronounce": "[k\u0259'mem\u0259r\u0259tiv]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "commemorative",
            "pronounce": "[k\u0259'mem\u0259r\u0259tiv]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>commemorative</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective MEMORIAL, remembrance; celebratory.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "commemorative",
            "pronounce": "[k\u0259'mem\u0259r\u0259tiv]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "commemorative",
            "pronounce": "[k\u0259'mem\u0259r\u0259tiv]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "commemorative",
            "pronounce": "[k\u0259'mem\u0259r\u0259tiv]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "4 <em>commemorative</em> stamps, please.",
            "vi": "Cho t\u00f4i 4 con tem k\u1ef7 ni\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "Let's pose for a <em>commemorative</em> photograph.",
            "vi": "C\u00f9ng ch\u1ee5p \u1ea3nh l\u01b0u ni\u1ec7m n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "The Royal Mint will strike a <em>commemorative</em> gold coin.",
            "vi": "S\u1edf \u0111\u00fac ti\u1ec1n Ho\u00e0ng Gia s\u1ebd \u0111\u00fac m\u1ed9t \u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n b\u1eb1ng v\u00e0ng k\u1ef7 ni\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "It is now an official heritage site with a magnificent <em>commemorative</em> monument.",
            "vi": "Hi\u1ec7n nay n\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t di s\u1ea3n ch\u00ednh th\u1ee9c v\u1edbi m\u1ed9t t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u00e0i t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m ho\u00e0nh tr\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "A <em>commemorative</em> service will be held near the site of the crash on Saturday at 9 : 30 am",
            "vi": "M\u1ed9t bu\u1ed5i t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u00edn r\u01b0\u1ee1i s\u00e1ng th\u1ee9 b\u1ea3y g\u1ea7n n\u01a1i tai n\u1ea1n x\u1ea3y ra."
        },
        {
            "en": "The Royal Mail is issuing three <em>commemorative</em> stamps to mark England's victory to win back the Ashes.",
            "vi": "B\u01b0u ch\u00ednh Ho\u00e0ng gia s\u1eafp ph\u00e1t h\u00e0nh 3 m\u1eabu tem k\u1ec9 ni\u1ec7m \u0111\u00e1nh d\u1ea5u chi\u1ebfn th\u1eafng c\u1ee7a Anh trong gi\u1ea3i \u0111\u1ea5u Ashes."
        },
        {
            "en": "A <em>commemorative</em> service will be held near the site of the crash on Saturday at 9:30 am",
            "vi": "M\u1ed9t bu\u1ed5i t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u00edn r\u01b0\u1ee1i s\u00e1ng th\u1ee9 b\u1ea3y g\u1ea7n n\u01a1i tai n\u1ea1n x\u1ea3y ra."
        },
        {
            "en": "I 'm told they' re trying to develop some souvenir series that are made from the steel produced by this plant, say, some <em>commemorative</em> coins.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft r\u1eb1ng h\u1ecd \u0111ang c\u1ed1 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t s\u1ed1 lo\u1ea1i \u0111\u1ed3 l\u01b0u ni\u1ec7m \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m b\u1eb1ng th\u00e9p do nh\u00e0 m\u00e1y s\u1ea3n xu\u1ea5t, ch\u1eb3ng h\u1ea1n, m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ed3ng xu k\u1ef7 ni\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "I'm told they're trying to develop some souvenir series that are made from the steel produced by this plant, say, some <em>commemorative</em> coins.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft r\u1eb1ng h\u1ecd \u0111ang c\u1ed1 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t s\u1ed1 lo\u1ea1i \u0111\u1ed3 l\u01b0u ni\u1ec7m \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m b\u1eb1ng th\u00e9p do nh\u00e0 m\u00e1y s\u1ea3n xu\u1ea5t, ch\u1eb3ng h\u1ea1n, m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ed3ng xu k\u1ef7 ni\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "Nasa will hold a press conference on Wednesday at 11am BST as Cassini begins its first descent. Google has built a <em>commemorative</em> Doodle featuring the probe to mark the occasion.",
            "vi": "Nasa s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o v\u00e0o 11 gi\u1edd s\u00e1ng, th\u1ee9 t\u01b0 khi Cassini b\u1eaft \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c \u0111\u00e1p xu\u1ed1ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean. Google \u0111\u00e3 x\u00e2y d\u1ef1ng m\u1ed9t Doodle k\u1ef7 ni\u1ec7m c\u00f3 t\u00ednh n\u0103ng th\u0103m d\u00f2 \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u d\u1ecbp n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "South Korea's President Park Geun-hye (C) delivers a statement during the formal session of the ASEAN-Republic of Korea <em>Commemorative</em> Summit in Busan on December 12, 2014. (Ahn Young-Joon/AFP/Getty Images)",
            "vi": "C\u00e1c t\u1ed5ng th\u1ed1ng v\u00e0 th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng t\u1eeb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c Hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u00e1c qu\u1ed1c gia \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 (ASEAN) ch\u1ee5p \u1ea3nh t\u1ea1i h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh \u1edf Busan v\u00e0o ng\u00e0y 12/12/2014. C\u00f4ng ty b\u1ea3o m\u1eadt FireEye m\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 ph\u00e1t hi\u1ec7n m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c gi\u00e1n \u0111i\u1ec7p m\u1ea1ng nh\u1eafm v\u00e0o c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean ASEAN"
        },
        {
            "en": "To honour the great contributions of the Hung Kings, a complex of temples dedicated to them was built on Nghia Linh Mountain, and the tenth day of the third lunar month serves as the national <em>commemorative</em> anniversary.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 t\u00f4n vinh nh\u1eefng \u0111\u00f3ng g\u00f3p to l\u1edbn c\u1ee7a c\u00e1c Vua H\u00f9ng, m\u1ed9t ph\u1ee9c h\u1ee3p c\u1ee7a ng\u00f4i \u0111\u1ec1n d\u00e0nh ri\u00eang cho h\u1ecd \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng tr\u00ean n\u00fai Ngh\u0129a L\u0129nh, v\u00e0 ng\u00e0y th\u1ee9 m\u01b0\u1eddi c\u1ee7a th\u00e1ng 3 \u00e2m l\u1ecbch ph\u1ee5c v\u1ee5 nh\u01b0 l\u00e0 k\u1ef7 ni\u1ec7m l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "Nasa will hold a press conference on Wednesday at 11am BST as Cassini begins its first descent. Google has built a <em>commemorative</em> Doodle featuring the probe to mark the occasion.",
            "vi": "Nasa s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o v\u00e0o 11 gi\u1edd s\u00e1ng, th\u1ee9 t\u01b0 khi Cassini b\u1eaft \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c \u0111\u00e1p xu\u1ed1ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean. Google \u0111\u00e3 x\u00e2y d\u1ef1ng m\u1ed9t Doodle k\u1ef7 ni\u1ec7m c\u00f3 t\u00ednh n\u0103ng th\u0103m d\u00f2 \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u d\u1ecbp n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "A ceremony marking the Hung Kings' death anniversary will be organised on April 28, the 10th day of the third lunar month, known as the national <em>commemorative</em> day, Vice Chairman of the Phu Tho People's Committee Ha Ke San told the press on April 16.",
            "vi": "M\u1ed9t bu\u1ed5i l\u1ec5 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u ng\u00e0y gi\u1ed7 c\u1ee7a c\u00e1c Vua H\u00f9ng s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0o ng\u00e0y 28 th\u00e1ng 4, ng\u00e0y 10 th\u00e1ng 3 \u00e2m l\u1ecbch, \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft nh\u01b0 l\u00e0 ng\u00e0y k\u1ec9 ni\u1ec7m qu\u1ed1c gia. Ph\u00f3 ch\u1ee7 t\u1ecbch c\u1ee7a UBND H\u00e0 K\u1ebf San, Ph\u00fa Th\u1ecd n\u00f3i v\u1edbi b\u00e1o ch\u00ed ng\u00e0y 16 th\u00e1ng 4"
        },
        {
            "en": "As the <em>commemorative</em> meal begins, the pronoun-themed sideshow continues when a 35-year-old man, who is apparently my \u201cnephew\u201d, frogmarches his 10-year-old daughter up to me and demands that she says chao ong (great-uncle) to me and chao chu (hello, uncle) to my four-year-old son, who is too busy throwing a tantrum under the table to acknowledge the greeting. As my wife is the eldest child in her family, her sister\u2019s son must also refer to my son as anh (older brother) even though he\u2019s much younger.",
            "vi": "\u0110\u1ebfn lu\u0301c \u0103n c\u1ed7 \u0111\u00e1m gi\u1ed7, chuy\u1ec7n x\u01b0ng h\u00f4 l\u1ea1i m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa tr\u00e9o ngoe khi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng 35 tu\u1ed5i, h\u00ecnh nh\u01b0 l\u00e0 \"ch\u00e1u trai\" c\u1ee7a t\u00f4i, b\u1ebf b\u00e9 g\u00e1i 10 tu\u1ed5i c\u1ee7a c\u1eadu ta l\u1ea1i ch\u1ed7 t\u00f4i v\u00e0 b\u1ea3o b\u00e9 \"ch\u00e0o \u00f4ng\" v\u1edbi t\u00f4i, v\u00e0 \u201cch\u00e0o chu\u0301\u201d v\u1edbi th\u1eb1ng nh\u00f3c 4 tu\u1ed5i c\u1ee7a t\u00f4i, n\u00f3 \u0111ang b\u1eadn h\u1eddn d\u1ed7i d\u01b0\u1edbi g\u1ea7m b\u00e0n m\u00e0 kh\u00f4ng \u0111\u00f3n nh\u1eadn l\u1eddi ch\u00e0o h\u1ecfi \u1ea5y. V\u00ec v\u1ee3 t\u00f4i l\u00e0 con c\u1ea3 trong gia \u0111\u00ecnh n\u00e0ng, n\u00ean con trai c\u1ee7a c\u00f4 em g\u00e1i v\u1ee3 t\u00f4i cu\u0303ng ph\u1ea3i g\u1ecdi con trai t\u00f4i l\u00e0 anh cho du\u0300 con t\u00f4i n\u00f3 nh\u1ecf tu\u1ed5i h\u01a1n r\u1ea5t nhi\u1ec1u."
        },
        {
            "en": "The old Devil\u2019s bridge (below) and the new Devil\u2019s Bridge (above) and the Matterhorn-Gotthard Railway. Photo credit   The Sch\u00f6llenen Gorge is an important access route and the shortest transit to the St. Gotthard Pass, but it was generally not used until the early 13th century because it involved crossing the turbulent Reuss river, swollen with snowmelt during the early summer. The first bridge across the river was built in 1230. It was a wooden bridge and needed frequent maintenance.     In the 16th century, the wooden bridge was replaced by a stone arch bridge. The road was essentially a mule track that only allowed for the transportation of goods by mule, up to the beginning of the 19th century. In 1799, this bridge witnessed one of the most dramatic battles of Suvorov's Italian and Swiss expedition which took place during the Napoleonic Wars. During this battle the bridge was heavily damaged by the retreating French army. The bridge gave away in a storm in 1888.\u00a0    A new bridge was built in 1820 and it took 10 years to complete, demonstrating the difficulty of the task. By the middle of the 20th century, the second bridge was no longer able to handle the volume of traffic it received, and a concrete bridge, featuring two lanes was built in 1958 to accommodate heavier flow. The second devil's bridge still exists today but is not used.   In 1994, the Swiss government issued a <em>commemorative</em> coin for the Teufelsbr\u00fccke. The obverse features a stylized scene of the devil holding the devil\u2019s stone \u2013 the Teufelsstein - approaching the bridge to smash it. The 220 ton rock, allegedly picked up by the devil, is still there, though it had to be moved by 127 meters in order to make room for the new Gotthard road tunnel.The Devil's Bridge in the Sch\u00f6llenen Gorge on the Way across the St. Gotthard Pass with a Mule Train, before 1805. A painting by Swiss painter Peter Birmann (1758 - 1844).\u00a0            The old devil\u2019s bridge in a 1934 picture of the Sch\u00f6llenen Gorge. Photo credit     Photo credit  Photo credit  Leaning bridge of the Sch\u00f6llenen railway near the devil's bridge. Photo credit     The old devil\u2019s bridge Photo credit",
            "vi": "C\u00e2y c\u1ea7u c\u1ee7a Qu\u1ef7 c\u0169 (b\u00ean d\u01b0\u1edbi) v\u00e0 C\u00e2y c\u1ea7u c\u1ee7a Qu\u1ef7 m\u1edbi (b\u00ean tr\u00ean ) v\u00e0 \u0110\u01b0\u1eddng s\u1eaft Matterhorn - Gotthard.\u00a0 Sch\u00f6llenen Gorge l\u00e0 tuy\u1ebfn \u0111\u01b0\u1eddng giao th\u00f4ng quan tr\u1ecdng v\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng qu\u00e1 c\u1ea3nh ng\u1eafn nh\u1ea5t \u0111\u1ebfn St. Gotthard Pass, nh\u01b0ng m\u00e3i \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 13 m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng v\u00ec ph\u1ea3i b\u0103ng qua d\u00f2ng s\u00f4ng Reuss l\u1ed3ng l\u1ed9n s\u00f3ng n\u01b0\u1edbc khi tuy\u1ebft tan \u0111\u1ea7u h\u00e8. C\u00e2y c\u1ea7u \u0111\u1ea7u ti\u00ean b\u0103ng qua s\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o n\u0103m 1230. L\u00e0 c\u00e2y c\u1ea7u g\u1ed7 v\u00e0 c\u1ea7n b\u1ea3o tr\u00ec th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean. V\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 16, c\u00e2y c\u1ea7u g\u1ed7 n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c thay b\u1eb1ng c\u1ea7u v\u00f2m \u0111\u00e1. Con \u0111\u01b0\u1eddng n\u00e0y v\u1ed1n l\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng d\u00e0nh cho la, ch\u1ec9 cho ph\u00e9p v\u1eadn chuy\u1ec3n h\u00e0ng ho\u00e1 b\u1eb1ng la, cho \u0111\u1ebfn t\u1eadn \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 19. V\u00e0o n\u0103m 1799, c\u00e2y c\u1ea7u n\u00e0y \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng ki\u1ebfn m\u1ed9t trong nh\u1eefng tr\u1eadn chi\u1ebfn \u0111\u1ea7y k\u1ecbch t\u00ednh trong cu\u1ed9c vi\u1ec5n chinh gi\u1eefa \u00dd v\u00e0 Thu\u1ef5 S\u0129 c\u1ee7a Suvorov di\u1ec5n ra trong chi\u1ebfn tranh do Napoleon g\u00e2y ra. Trong tr\u1eadn chi\u1ebfn n\u00e0y, c\u00e2y c\u1ea7u b\u1ecb thi\u1ec7t h\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1 do qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Ph\u00e1p r\u00fat lui. V\u00e0 trong tr\u1eadn b\u00e3o n\u0103m 1888, c\u00e2y c\u1ea7u s\u1ee5p \u0111\u1ed5 ho\u00e0n to\u00e0n.M\u1ed9t c\u00e2y c\u1ea7u m\u1edbi \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o n\u0103m 1820 v\u00e0 ph\u1ea3i m\u1ea5t 10 n\u0103m m\u1edbi x\u00e2y xong, cho th\u1ea5y c\u00f4ng vi\u1ec7c n\u00e0y kh\u00f3 kh\u0103n th\u1ebf n\u00e0o. V\u00e0o gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 20, c\u00e2y c\u1ea7u th\u1ee9 hai kh\u00f4ng c\u00f2n ch\u1ecbu n\u1ed7i l\u01b0\u1ee3ng xe c\u1ed9 qua l\u1ea1i, n\u00ean m\u1ed9t c\u00e2y c\u1ea7u b\u00ea t\u00f4ng c\u00f3 hai l\u00e0n xe ch\u1ea1y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0o n\u0103m 1958 \u0111\u1ec3 th\u00edch h\u1ee3p v\u1edbi d\u00f2ng xe c\u1ed9 \u0111\u00f4ng \u0111u\u0301c. C\u00e2y c\u1ea7u c\u1ee7a qu\u1ef7 th\u1ee9 hai n\u00e0y v\u1eabn t\u1ed3n t\u1ea1i \u0111\u1ebfn nay nh\u01b0ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng. V\u00e0o n\u0103m 1994, ch\u00ednh ph\u1ee7 Thu\u1ef5 S\u0129 \u0111\u00e3 ph\u00e1t h\u00e0nh \u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n k\u1ef7 ni\u1ec7m \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u1ea7u Teufelsbr\u00fccke. C\u00f3 c\u1ea3nh con qu\u1ef7 c\u1ea7m h\u00f2n \u0111\u00e1 - Teufelsstein - \u0111\u1ebfn g\u1ea7n c\u1ea7u \u0111\u1ec3 \u0111\u1eadp ph\u00e1. 220 t\u1ea5n \u0111\u00e1, \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 do qu\u1ef7 nh\u1eb7t, v\u1eabn c\u00f2n \u0111\u00f3, d\u00f9 ph\u1ea3i d\u1ecbch qua 127 m\u00e9t \u0111\u1ec3 tr\u1ed1ng ch\u1ed7 x\u00e2y \u0111\u01b0\u1eddng h\u1ea7m Gotthard m\u1edbi.C\u00e2y c\u1ea7u c\u1ee7a Qu\u1ef7 \u1edf Sch\u00f6llenen Gorge tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng b\u0103ng qua St. Gotthard Pass c\u00f3 m\u1ed9t \u0111o\u00e0n la \u0111i qua, tr\u01b0\u1edbc n\u0103m 1805. Tranh do Peter Birmann, ho\u1ea1 s\u0129 Thu\u1ef5 S\u0129 v\u1ebd ( 1758 - 1844 )."
        }
    ],
    "suggestions": []
}