{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0259'mens]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">\u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">b\u1eaft \u0111\u1ea7u, m\u1edf \u0111\u1ea7u, kh\u1edfi \u0111\u1ea7u</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">tr\u00fang tuy\u1ec3n, \u0111\u1ed7</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to commence M</font><font color=\"#7E7E7E\">.</font><font color=\"#1371BB\">A</font><font color=\"#7E7E7E\">.</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u0111\u1ed7 b\u1eb1ng ti\u1ebfn s\u0129 v\u0103n ch\u01b0\u01a1ng</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "commence",
            "pronounce": "[k\u0259'mens]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>commence</k><blockquote>\u25a0 <cclass>verb start or cause to start; begin. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr. <i>commencier</i>, <i>comencier</i>, based on L. <i>com-</i> (expressing intensive force) + <i>initiare</i> 'begin'. </blockquote></div>",
            "word": "commence",
            "pronounce": "[k\u0259'mens]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>commence</k><blockquote>\u25b8 <cclass>verb BEGIN, start; get the ball rolling, get going, get under way, get off the ground, set about, embark on, launch into, lead off; open, initiate, inaugurate; <cclass><i>informal</i> kick off, get the show on the road.</cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>conclude.</blockquote></div>",
            "word": "commence",
            "pronounce": "[k\u0259'mens]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>commence</k><blockquote><blockquote><ex><abr>v.</abr> (<abr>formal</abr>) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) (<abr>D</abr>; <abr>intr.</abr>) to commence with (we'll commence with a reading of the minutes of the last meeting) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) (rare) (<abr>O</abr>) (<abr>mil</abr>.) commence firing!</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "commence",
            "pronounce": "[k\u0259'mens]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0b\u1eaft \u0111\u1ea7u</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> h\u00f3a h\u1ecdc &amp; v\u1eadt li\u1ec7u</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0kh\u1edfi c\u00f4ng</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "commence",
            "pronounce": "[k\u0259'mens]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Commence</em> MA",
            "vi": "\u0110\u1ed7 b\u1eb1ng ti\u1ebfn s\u0129 v\u0103n ch\u01b0\u01a1ng"
        },
        {
            "en": "Shall we <em>commence</em>?",
            "vi": "Ch\u00fang ta b\u1eaft \u0111\u1ea7u bu\u1ed5i l\u1ec5 ch\u1ee9?"
        },
        {
            "en": "I can <em>commence</em> work on 1 October.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u c\u00f4ng vi\u1ec7c v\u00e0o ng\u00e0y 1 th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Its sexcentenary will <em>commence</em> in 2011.",
            "vi": "L\u1ec5 k\u1ec9 ni\u1ec7m s\u00e1u tr\u0103m n\u0103m c\u1ee7a n\u00f3 s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e0o n\u0103m 2011."
        },
        {
            "en": "The event will <em>commence</em> at 9.00 am.",
            "vi": "S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0y s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u l\u00fac 9 gi\u1edd s\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "The US companies would <em>commence</em> their business in unfavorable situations.",
            "vi": "C\u00e1c c\u00f4ng ty m\u1ef9 h\u1eb3n s\u1ebd kh\u1edfi \u0111\u1ea7u r\u1ea5t ch\u1eadt v\u1eadt."
        },
        {
            "en": "The new train will <em>commence</em> running next month.",
            "vi": "Xe l\u1eeda m\u1edbi s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u ch\u1ea1y v\u00e0o th\u00e1ng t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The event will <em>commence</em> at 9. 00 am.",
            "vi": "S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0y s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u l\u00fac 9 gi\u1edd s\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "The new trains will <em>commence</em> running next month.",
            "vi": "Xe l\u1eeda m\u1edbi s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u ch\u1ea1y v\u00e0o th\u00e1ng t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The opening and closing meeting will <em>commence</em> at approximately 08 : 15 and 17 : 30 respectively.",
            "vi": "Cu\u1ed9c h\u1ecdp khai m\u1ea1c v\u00e0 k\u1ebft th\u00fac l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t v\u00e0o l\u00fac 08:15 v\u00e0 17:30."
        },
        {
            "en": "The opening and closing meeting will <em>commence</em> at approximately 08:15 and 17:30 respectively.",
            "vi": "Cu\u1ed9c h\u1ecdp khai m\u1ea1c v\u00e0 k\u1ebft th\u00fac l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t v\u00e0o l\u00fac 08 : 15 v\u00e0 17 : 30."
        },
        {
            "en": "However, this right to <em>commence</em> legal action has rarely been exercised.",
            "vi": "Tuy v\u1eady, quy\u1ec1n n\u00e0y tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf v\u1eabn \u00edt \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "This Agreement shall <em>commence</em> on this date and may be terminated on July 15, 2010.",
            "vi": "H\u1ee3p \u0111\u1ed3ng n\u00e0y c\u00f3 hi\u1ec7u l\u1ef1c v\u00e0o ng\u00e0y n\u00e0y v\u00e0 c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ea5m d\u1ee9t v\u00e0o ng\u00e0y 10 th\u00e1ng 7 n\u0103m 2010."
        },
        {
            "en": "They intend that formal discussions will <em>commence</em> in the near future.",
            "vi": "H\u1ecd d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng c\u00e1c cu\u1ed9c th\u1ea3o lu\u1eadn ch\u00ednh th\u1ee9c s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u trong t\u01b0\u01a1ng lai g\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "After the mid-term holidays, the final semester will <em>commence</em> in June and ends in early November.",
            "vi": "Ngh\u1ec9 gi\u1eefa k\u1ef3 xong th\u00ec h\u1ecdc k\u00ec cu\u1ed1i s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e0o th\u00e1ng 6 v\u00e0 k\u1ebft th\u00fac \u0111\u1ea7u th\u00e1ng 11."
        },
        {
            "en": "After the mid - term holidays, the final semester will <em>commence</em> in June and ends in early November.",
            "vi": "Ngh\u1ec9 gi\u1eefa k\u1ef3 xong th\u00ec h\u1ecdc k\u00ec cu\u1ed1i s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e0o th\u00e1ng 6 v\u00e0 k\u1ebft th\u00fac \u0111\u1ea7u th\u00e1ng 11."
        },
        {
            "en": "Brunel submitted four designs to a committee headed by Thomas Telford and gained approval to <em>commence</em> with the project.",
            "vi": "Brunel \u0111\u00e3 g\u1eedi 4 b\u1ea3n thi\u1ebft k\u1ebf cho m\u1ed9t \u1ee7y ban do Thomas Telford \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00ea duy\u1ec7t \u0111\u1ec3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u d\u1ef1 \u00e1n."
        },
        {
            "en": "Symptoms <em>commence</em> after an incubation period of 1-4 days and include headache, fever, loss of appetite, weakness, and general aches and pains.",
            "vi": "Tri\u1ec7u ch\u1ee9ng b\u1eaft \u0111\u1ea7u sau th\u1eddi gian \u1ee7 b\u1ec7nh t\u1eeb 1 - 4 ng\u00e0y g\u1ed3m nh\u1ee9c \u0111\u1ea7u, s\u1ed1t, m\u1ea5t \u0103n ngon, y\u1ebfu \u1edbt, v\u00e0 \u0111au nh\u1ee9c to\u00e0n th\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Symptoms <em>commence</em> 1-2 days after infection and include a sore throat, stuffy or runny nose, headache, cough, and general malaise.",
            "vi": "C\u00e1c tri\u1ec7u ch\u1ee9ng b\u1eaft \u0111\u1ea7u 1 - 2 ng\u00e0y sau khi nhi\u1ec5m vir\u00fat v\u00e0 g\u1ed3m c\u00f3 \u0111au h\u1ecdng, ngh\u1eb9t v\u00e0 ch\u1ea3y n\u01b0\u1edbc m\u0169i, nh\u1ee9c \u0111\u1ea7u, ho v\u00e0 kh\u00f3 ch\u1ecbu to\u00e0n th\u00e2n."
        },
        {
            "en": "After an incubation period of 1-5 days symptom <em>commence</em> suddenly; the resulting dehydration and imbalance in the concentration of body fluids can cause death within 24 hours.",
            "vi": "Sau m\u1ed9t th\u1eddi gian \u1ee7 b\u1ec7nh t\u1eeb 1 - 5 ng\u00e0y c\u00e1c tri\u1ec7u ch\u1ee9ng xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u0111\u1ed9t ng\u1ed9t; s\u1ef1 m\u1ea5t nu\u1edbc v\u00e0 m\u1ea5t c\u00e2n b\u1eb1ng \u0111i\u1ec7n gi\u1ea3i trong d\u1ecbch ch\u1ea5t c\u1ee7a c\u01a1 th\u1ec3 c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y ra t\u1eed vong trong v\u00f2ng 24 gi\u1edd."
        }
    ],
    "suggestions": []
}