{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u0254m\u0259nz]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(<font color=\"#1371BB\">the commons</font>) d\u00e2n ch\u00fang, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u00ecnh d\u00e2n, d\u00e2n th\u01b0\u1eddng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">house of commons</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a H\u1ea1 ngh\u1ecb vi\u1ec7n Anh</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the Lords and the Commons</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">c\u00e1c Th\u01b0\u1ee3ng ngh\u1ecb s\u0129 v\u00e0 H\u1ea1 ngh\u1ecb s\u0129</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "commons",
            "pronounce": "['k\u0254m\u0259nz]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>commons</k><blockquote>\u25a0 <cclass>plural noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b (<cclass><b>the Commons</b>) short for <kref>House of Commons</kref>. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 <cclass>historical the common people regarded as a part of a political system. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b [treated as <cclass>sing.] land or resources belonging to or affecting the whole of a community. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b <cclass>US a dining hall in a school or college. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>4\u300b <cclass>archaic provisions shared in common; rations. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Phrases</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>short commons</b><cclass>archaic insufficient allocation of food. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "commons",
            "pronounce": "['k\u0254m\u0259nz]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "commons",
            "pronounce": "['k\u0254m\u0259nz]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "commons",
            "pronounce": "['k\u0254m\u0259nz]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "commons",
            "pronounce": "['k\u0254m\u0259nz]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "House of <em>commons</em>",
            "vi": "H\u1ea1 ngh\u1ecb vi\u1ec7n Anh"
        },
        {
            "en": "(johannrela/Flickr via Wikimedia <em>Commons</em>)",
            "vi": "\u1ea2nh: Johannrela/Flickr via Wikimedia Commons"
        },
        {
            "en": "B.E : The House of <em>commons</em>.",
            "vi": "Anh : Ngh\u1ecb Vi\u1ec7n"
        },
        {
            "en": "A perfect bow. (Wikimedia <em>Commons</em> )",
            "vi": "Cung th\u1ee7 (Commons Wikimedia)"
        },
        {
            "en": "(Agricultural Research Service/Wikimedia <em>Commons</em>)",
            "vi": "(Agricultural Research Service/Wikimedia Commons)"
        },
        {
            "en": "B. E : The House of <em>commons</em>.",
            "vi": "Anh : Ngh\u1ecb Vi\u1ec7n"
        },
        {
            "en": "Photo by Karsten Thormaehlen, via Wikimedia <em>Commons</em>",
            "vi": "\u1ea2nh \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p b\u1edfi Karsten Thormaehlen qua Wikimedia Commons"
        },
        {
            "en": "Father of the House of <em>commons</em>",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi nhi\u1ec1u tu\u1ed5i nh\u1ea5t \u1edf h\u1ea1 ngh\u1ecb vi\u1ec7n Anh."
        },
        {
            "en": "Our representative in the House of <em>Commons</em>",
            "vi": "\u0110\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a ch\u00fang ta trong h\u1ea1 ngh\u1ecb vi\u1ec7n"
        },
        {
            "en": "This is the House of <em>Commons</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 h\u1ea1 ngh\u1ecb vi\u1ec7n Anh."
        },
        {
            "en": "Photo by Karsten Thormaehlen, via Wikimedia <em>Commons</em>",
            "vi": "\u1ea2nh \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p b\u1edfi Karsten Thormaehlen qua Wikimedia Commons"
        },
        {
            "en": "The House of <em>Commons</em> adopted the report.",
            "vi": "H\u1ea1 vi\u1ec7n \u0111\u00e3 th\u00f4ng qua b\u1ea3n b\u00e1o c\u00e1o."
        },
        {
            "en": "They are the Lords and the <em>Commons</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 c\u00e1c Th\u01b0\u1ee3ng ngh\u1ecb s\u0129 v\u00e0 H\u1ea1 ngh\u1ecb s\u0129."
        },
        {
            "en": "Ram Bahadur Bomjon (Richard Josephson/Wikimedia <em>Commons</em>)",
            "vi": "Ram Bahadur Bomjon (Richard Josephson/Wikimedia Commons)"
        },
        {
            "en": "Father of the House of <em>Commons</em> is him.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi nhi\u1ec1u tu\u1ed5i nh\u1ea5t \u1edf h\u1ea1 ngh\u1ecb vi\u1ec7n Anh l\u00e0 \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "The House of <em>Commons</em> was still sitting at 3 am.",
            "vi": "\u0110\u1ebfn 3 gi\u1edd s\u00e1ng, H\u1ea1 ngh\u1ecb vi\u1ec7n v\u1eabn c\u00f2n h\u1ecdp."
        },
        {
            "en": "He made a statement before the House of <em>Commons</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u00e3 ph\u00e1t bi\u1ec3u \u00fd ki\u1ebfn tuy\u00ean b\u1ed1 tr\u01b0\u1edbc H\u1ea1 ngh\u1ecb vi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "There is something in the news about the <em>Commons</em>.",
            "vi": "C\u00f3 g\u00ec \u0111\u00f3 trong th\u00f4ng tin v\u1ec1 ngh\u1ecb vi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Yesterday we were invited to the House of <em>Commons</em>.",
            "vi": "H\u00f4m qua, ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eddi \u0111\u1ebfn ngh\u1ecb vi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Who was the first woman speaker of the House of <em>Commons</em>?",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef ch\u1ee7 t\u1ecbch \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a H\u1ea1 vi\u1ec7n l\u00e0 ai?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}