{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0259'mju:nik\u0259tiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">d\u1ec5 truy\u1ec1n; hay lan truy\u1ec1n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1eb5n s\u00e0ng, vui l\u00f2ng tr\u00f2 chuy\u1ec7n v\u00e0 th\u00f4ng tin; th\u00edch tr\u00f2 chuy\u1ec7n; c\u1edfi m\u1edf</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">I don't find </font><font color=\"#7E7E7E\">Peter </font><font color=\"#1371BB\">very communicative</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">T\u00f4i th\u1ea5y Peter kh\u00f4ng c\u1edfi m\u1edf l\u1eafm</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "communicative",
            "pronounce": "[k\u0259'mju:nik\u0259tiv]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>communicative</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b willing, eager, or able to talk or impart information. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b relating to the conveyance or exchange of information. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>communicatively</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "communicative",
            "pronounce": "[k\u0259'mju:nik\u0259tiv]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>communicative</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective FORTHCOMING, expansive, expressive, unreserved, uninhibited, vocal, outgoing, frank, open, candid; talkative, chatty, loquacious; <cclass><i>informal</i> gabby.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "communicative",
            "pronounce": "[k\u0259'mju:nik\u0259tiv]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "communicative",
            "pronounce": "[k\u0259'mju:nik\u0259tiv]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "communicative",
            "pronounce": "[k\u0259'mju:nik\u0259tiv]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>COMMUNICATIVE</em>",
            "vi": "GIAO TI\u1ebeP"
        },
        {
            "en": "I don't find Peter very <em>communicative</em>.",
            "vi": "T\u00f4i th\u1ea5y Peter kh\u00f4ng c\u1edfi m\u1edf l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "Your English <em>communicative</em> competence is very good.",
            "vi": "Kh\u1ea3 n\u0103ng giao ti\u1ebfp ti\u1ebfng anh c\u1ee7a b\u1ea1n r\u1ea5t t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "I want to study <em>communicative</em> English.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n h\u1ecdc ti\u1ebfng Anh giao ti\u1ebfp."
        },
        {
            "en": "Language is grounded in the <em>communicative</em> context.",
            "vi": "Ng\u00f4n ng\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c c\u0103n c\u1ee9 v\u00e0o ng\u1eef c\u1ea3nh giao ti\u1ebfp."
        },
        {
            "en": "My <em>communicative</em> English is not good.",
            "vi": "Ti\u1ebfng Anh giao ti\u1ebfp c\u1ee7a t\u00f4i kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "i really want to improve my <em>communicative</em> English skill",
            "vi": "t\u00f4i th\u1ef1c s\u1ef1 mu\u1ed1n c\u1ea3i k\u0129 n\u0103ng giao ti\u1ebfp ti\u1ebfng anh c\u1ee7a t\u00f4i"
        },
        {
            "en": "Dell Hymes proposed the concept of <em>communicative</em> competence.",
            "vi": "Dell hymes \u0111\u01b0a ra kh\u00e1i ni\u1ec7m v\u1ec1 kh\u1ea3 n\u0103ng giao ti\u1ebfp t\u1ed1t v\u1edbi m\u1ed9t ng\u00f4n ng\u1eef."
        },
        {
            "en": "The <em>communicative</em> skills are: listening, speaking, reading and writing.",
            "vi": "C\u00e1c k\u0129 n\u0103ng giao ti\u1ebfp g\u1ed3m nghe, n\u00f3i, \u0111\u1ecdc v\u00e0 vi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "The <em>communicative</em> skills are : listening, speaking, reading and writing.",
            "vi": "C\u00e1c k\u0129 n\u0103ng giao ti\u1ebfp g\u1ed3m nghe, n\u00f3i, \u0111\u1ecdc v\u00e0 vi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "She wasn't very <em>communicative</em> and kept to herself.",
            "vi": "C\u00f4 ta r\u1ea5t kh\u00f4ng c\u1edfi m\u1edf v\u00e0 kh\u00e9p k\u00edn."
        },
        {
            "en": "His <em>communicative</em> English is good especially in listening and reading.",
            "vi": "Vi\u1ec7c giao ti\u1ebfp b\u1eb1ng ti\u1ebfng anh c\u1ee7a anh ta t\u1ed1t \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 k\u1ef9 n\u0103ng nghe v\u00e0 \u0111\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "It s important that they should be able to <em>communicative</em> with each other.",
            "vi": "V\u00ec v\u1eady h\u1ecd c\u1ea7n ph\u1ea3i giao ti\u1ebfp v\u1edbi nhau, \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 r\u1ea5t quan tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Behavioral training experts say there are several soft skills that are required in <em>communicative</em> circumstances.",
            "vi": "C\u00e1c chuy\u00ean gia hu\u1ea5n luy\u1ec7n v\u1ec1 c\u00e1ch c\u01b0 x\u1eed n\u00f3i r\u1eb1ng c\u00f3 nhi\u1ec1u k\u1ef9 n\u0103ng m\u1ec1m nh\u1ea5t thi\u1ebft ph\u1ea3i c\u00f3 trong nh\u1eefng t\u00ecnh hu\u1ed1ng giao ti\u1ebfp."
        },
        {
            "en": "Still i was in a <em>communicative</em> mood, i smiled at those behind me and said: sorry.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eabn c\u00f2n \u0111ang mu\u1ed1n n\u00f3i chuy\u1ec7n, t\u00f4i m\u1ec9m c\u01b0\u1eddi v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1eb1ng sau t\u00f4i v\u00e0 n\u00f3i: xin l\u1ed7i."
        },
        {
            "en": "The professor is thinking to go to the conference on <em>communicative</em> methods.",
            "vi": "C\u00e1c gi\u00e1o s\u01b0 \u0111ang suy ngh\u0129 \u0111i \u0111\u1ebfn c\u00e1c h\u1ed9i ngh\u1ecb v\u1ec1 c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p giao ti\u1ebfp."
        },
        {
            "en": "The research looks at ways of improving student <em>communicative</em> competences through teaching in French.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u nh\u1eafm v\u00e0o nh\u1eefng c\u00e1ch n\u00e2ng cao n\u0103ng l\u1ef1c giao ti\u1ebfp c\u1ee7a sinh vi\u00ean th\u00f4ng qua vi\u1ec7c d\u1ea1y ti\u1ebfng Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "That highly <em>communicative</em> short course is ideally for students with no prior knowledge of the target language.",
            "vi": "Kh\u00f3a h\u1ecdc giao ti\u1ebfp ng\u1eafn h\u1ea1n cao c\u1ea5p \u0111\u00f3 r\u1ea5t l\u00ed t\u01b0\u1edfng cho nh\u1eefng h\u1ecdc sinh kh\u00f4ng c\u00f3 ki\u1ebfn th\u1ee9c tr\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1ed9t ng\u00f4n ng\u1eef n\u00e0o \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "This <em>communicative</em> approach is gradually gaining acceptance in The Netherlands and in other parts of the world.",
            "vi": "Ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p giao ti\u1ebfp d\u1ea7n d\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng nh\u1eadn \u1edf H\u00e0 Lan v\u00e0 nh\u1eefng n\u01a1i kh\u00e1c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "\u201cThis summer, I prefer to send my daughter to learn swimming, painting and <em>communicative</em> skills,\u201d Chi says.",
            "vi": "\"M\u00f9a h\u1eb9 n\u00e0y, T\u00f4i th\u00edch \u0111\u01b0a con g\u00e1i \u0111\u1ebfn h\u1ecdc b\u01a1i, v\u1ebd v\u00e0 nh\u1eefng k\u1ef9 n\u0103ng giao tieepf kh\u00e1c,\" Ch\u1ecb Chi chia s\u1ebb."
        }
    ],
    "suggestions": []
}