{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0259,mem\u0259'rei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng hay ng\u00e0y ngh\u1ec9 \u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb, k\u1ef7 ni\u1ec7m</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a statue in commemoration of a nation hero</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng k\u1ef7 ni\u1ec7m m\u1ed9t v\u1ecb anh h\u00f9ng d\u00e2n t\u1ed9c</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(t\u00f4n gi\u00e1o) l\u1ec5 ho\u00e0i ni\u1ec7m c\u00e1c v\u1ecb th\u00e1nh; l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c thi\u00eang li\u00eang</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m c\u00e1c ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng l\u1eadp tr\u01b0\u1eddng (\u0111\u1ea1i h\u1ecdc \u00d4c-ph\u1edbt)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "commemoration"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "commemoration"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "commemoration"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "commemoration"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "commemoration"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "That is a statue in <em>commemoration</em> of a national hero.",
            "vi": "Kia l\u00e0 b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m m\u1ed9t v\u1ecb anh h\u00f9ng d\u00e2n t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "He wrote a poem in <em>commemoration</em> of the battle.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 vi\u1ebft m\u1ed9t b\u00e0i th\u01a1 \u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb \u0111\u1ebfn tr\u1eadn chi\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "A statue in <em>commemoration</em> of a nation hero",
            "vi": "B\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng k\u1ef7 ni\u1ec7m m\u1ed9t v\u1ecb anh h\u00f9ng d\u00e2n t\u1ed9c"
        },
        {
            "en": "They held a meeting in <em>commemoration</em> of May Day.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u00edt tinh k\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf lao \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Peter burnt incense in <em>commemoration</em>/memory of heroic martyrs.",
            "vi": "Peter \u0111\u00e3 th\u1eafp h\u01b0\u01a1ng t\u01b0\u1edfng nh\u1edb c\u00e1c anh h\u00f9ng li\u1ec7t s\u0129."
        },
        {
            "en": "The Boat Race is held in <em>commemoration</em> of this event.",
            "vi": "Cu\u1ed9c \u0111ua thuy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ec3 k\u1ec9 ni\u1ec7m s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "This is a statue in <em>commemoration</em> of a nation hero.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng k\u1ef7 ni\u1ec7m m\u1ed9t v\u1ecb anh h\u00f9ng d\u00e2n t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "Some scholars such as Donaldson consider these as technical issues, which can be resolve through more rigorous experiment <em>ation</em> .",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 h\u1ecdc gi\u1ea3 nh\u01b0 Donaldson cho r\u1eb1ng \u0111\u00f3 l\u00e0 nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 k\u1ef9 thu\u1eadt, m\u00e0 n\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft th\u00f4ng qua s\u1ef1 th\u00ed nghi\u1ec7m nghi\u00eam ng\u1eb7t h\u01a1n ."
        },
        {
            "en": "They are building a statue in <em>commemoration</em> of a national hero.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111ang x\u00e2y m\u1ed9t b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng k\u1ec9 ni\u1ec7m m\u1ed9t anh h\u00f9ng d\u00e2n t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "Not in <em>commemoration</em> of our wedding, but in recognition of our first date.",
            "vi": "N\u00f3 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ng\u00e0y k\u1ef7 ni\u1ec7m l\u1ec5 c\u01b0\u1edbi, m\u00e0 l\u00e0 ng\u00e0y \u0111\u00e1nh d\u1ea5u l\u1ea7n h\u00f2 h\u1eb9n \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "The National Silk museum is the first one in China to be founded in <em>commemoration</em> of Chinese silk weaving.",
            "vi": "B\u1ea3o t\u00e0ng l\u1ee5a qu\u1ed1c gia l\u00e0 b\u1ea3o t\u00e0ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u1edf trung qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb ng\u00e0nh d\u1ec7t l\u1ee5a c\u1ee7a trung qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "He assumed power a day after meeting Russian President Vladimir Putin at D-Day <em>commemoration</em> ceremonies in France.",
            "vi": "\u00d4ng l\u00ean n\u1eafm quy\u1ec1n ch\u1ec9 m\u1ed9t ng\u00e0y sau cu\u1ed9c g\u1eb7p v\u1edbi T\u1ed5ng Th\u1ed1ng Nga Vladimir Putin t\u1ea1i bu\u1ed5i l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m Ng\u00e0y qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng Minh \u0111\u1ed5 b\u1ed9 (D-Day) t\u1ea1i Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "Hundreds of thousands of people, many of them on foot, make pilgrimages to the holy city of Karbala during the 40 days after the annual <em>commemoration</em> marking the death of the Prophet Mohammed's grandson, known to Shiites as Imam Hussein.",
            "vi": "H\u00e0ng tr\u0103m ng\u00e0n ng\u01b0\u1eddi, nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi trong s\u1ed1 \u0111\u00f3 \u0111i b\u1ed9, th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ebfn th\u00e0nh ph\u1ed1 linh thi\u00eang Karbala trong su\u1ed1t 40 ng\u00e0y sau l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m h\u00e0ng n\u0103m t\u01b0\u1edfng nh\u1edb ng\u00e0y ch\u00e1u n\u1ed9i c\u1ee7a nh\u00e0 ti\u00ean tri Mohammed l\u00e0 Imam Hussein qua \u0111\u1eddi, t\u1ee9c l\u00e0 Th\u00e1nh Imam Hussein theo c\u00e1ch g\u1ecdi c\u1ee7a t\u00edn \u0111\u1ed3 H\u1ed3i gi\u00e1o d\u00f2ng Shiite."
        },
        {
            "en": "As the Hung King's <em>Commemoration</em> and Liberation days is coming, we would like to inform about our Operation plan during these National Holidays (April 9th and 30th \u2013 4th May) as in the attached files for your convenience.",
            "vi": "\u0111\u1ebfn, ch\u00fang t\u00f4i xin th\u00f4ng b\u00e1o v\u1ec1 k\u1ebf ho\u1ea1ch ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i trong nh\u1eefng ng\u00e0y l\u1ec5 qu\u1ed1c gia (ng\u00e0y 09 th\u00e1ng 4 v\u00e0 ng\u00e0y 30 - ng\u00e0y 04 th\u00e1ng 5) nh\u01b0 trong c\u00e1c t\u1eadp tin \u0111\u00ednh k\u00e8m thu\u1eadn ti\u1ec7n cho b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "Vietnamese People's Army holds the <em>commemoration</em> of the 65 - year foundation for what is called the rise of fighting strength of the army, simultaneously launches the whole people to participate in military activities in order to be always ready to defend",
            "vi": "Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111ang t\u1ed5 ch\u1ee9c k\u1ec9 ni\u1ec7m 65 n\u0103m ng\u00e0y th\u00e0nh l\u1eadp v\u00ec c\u00e1i g\u1ecdi l\u00e0 n\u00e2ng cao s\u1ee9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0111\u1ed3n th\u1eddi ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng to\u00e0n d\u00e2n tham gia v\u00e0o c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng qu\u00e2n s\u1ef1 \u0111\u1ec3 lu\u00f4n lu\u00f4n s\u1eb5n sang chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "The Korean members came from all walks of life, but they gathered at the <em>commemoration</em> for just one purpose, which was to extend their sincere apologies to the late victims, their families, as well as the Vietnamese people, Kang U-il, chair of the foundation, remarked.",
            "vi": "C\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean H\u00e0n Qu\u1ed1c \u0111\u1ebfn t\u1eeb m\u1ecdi t\u1ea7ng l\u1edbp x\u00e3 h\u1ed9i, nh\u01b0ng h\u1ecd t\u1ee5 t\u1eadp t\u1ea1i l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m cho m\u1ed9t m\u1ee5c \u0111\u00edch duy nh\u1ea5t l\u00e0 g\u1eedi l\u1eddi xin l\u1ed7i ch\u00e2n th\u00e0nh t\u1edbi c\u00e1c n\u1ea1n nh\u00e2n, gia \u0111\u00ecnh h\u1ecd, c\u0169ng nh\u01b0 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam, Kang U-il, ch\u1ee7 t\u1ecbch s\u00e1ng l\u1eadp, \u0111\u00e3 b\u00e0y t\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Vietnamese People's Army holds the <em>commemoration</em> of the 65 - year foundation for what is called the rise of fighting strength of the army, simultaneously launches the whole people to participate in military activities in order to be always ready to defend the",
            "vi": "Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111ang t\u1ed5 ch\u1ee9c k\u1ec9 ni\u1ec7m 65 n\u0103m ng\u00e0y th\u00e0nh l\u1eadp v\u00ec c\u00e1i g\u1ecdi l\u00e0 n\u00e2ng cao s\u1ee9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0111\u1ed3n th\u1eddi ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng to\u00e0n d\u00e2n tham gia v\u00e0o c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng qu\u00e2n s\u1ef1 \u0111\u1ec3 lu\u00f4n lu\u00f4n s\u1eb5n sang chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Vietnamese People's Army holds the <em>commemoration</em> of the 65-year foundation for what is called the rise of fighting strength of the army, simultaneously launches the whole people to participate in military activities in order to be always ready to defend the country.",
            "vi": "65 n\u0103m ng\u00e0y th\u00e0nh l\u1eadp v\u00ec c\u00e1i g\u1ecdi l\u00e0 n\u00e2ng cao s\u1ee9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0111\u1ed3n th\u1eddi ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng to\u00e0n d\u00e2n tham gia v\u00e0o c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng qu\u00e2n s\u1ef1 \u0111\u1ec3 lu\u00f4n lu\u00f4n s\u1eb5n sang chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "After more than one century in existence, the holy place on July 18 attracts a large number of pilgrims from many parts of the country flocking to the pagoda to burn incense and pray for blessings, especially on the 9th day of the first lunar month every year in <em>commemoration</em> of the birth anniversary of the Jade Emperor.\u00a0",
            "vi": "Sau h\u01a1n m\u1ed9t th\u1ebf k\u1ef7 t\u1ed3n t\u1ea1i, v\u00e0o ng\u00e0y 18 th\u00e1ng 7, \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m th\u1ea7n th\u00e1nh n\u00e0y thu h\u00fat \u0111\u01b0\u1ee3c r\u1ea5t nhi\u1ec1u kh\u00e1ch h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng t\u1eeb nhi\u1ec1u n\u01a1i tr\u00ean \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed5 x\u00f4 \u0111\u1ebfn ch\u00f9a \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed1t nhang v\u00e0 c\u1ea7u nguy\u1ec7n cho ph\u01b0\u1edbc l\u00e0nh, nh\u1ea5t l\u00e0 v\u00e0o ng\u00e0y 9 th\u00e1ng gi\u00eang \u00e2m l\u1ecbch h\u00e0ng n\u0103m, nh\u00e2n ng\u00e0y k\u1ef7 ni\u1ec7m sinh th\u1ea7n c\u1ee7a Ng\u1ecdc Ho\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "When the project was launched in 1994, the British Waterways authority were keen to create a dramatic twenty-first-century landmark which would not only be a fitting <em>commemoration</em> of the Millennium, but also a lasting symbol of the economic regeneration of the region.",
            "vi": ". Khi d\u1ef1 \u00e1n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec3n khai v\u00e0o n\u0103m 1994, ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1eddng th\u1ee7y Anh \u0111\u00e3 t\u1ea1o \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 quan t\u00e2m khi t\u1ea1o ra m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t \u0111\u00e1ng k\u1ec3 \u1edf th\u1ebf k\u1ef7 21 n\u00e0y v\u00e0 \u0111\u00e2y s\u1ebd kh\u00f4ng ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t c\u00f4ng tr\u00ecnh k\u1ef7 ni\u1ec7m ph\u00f9 h\u1ee3p c\u1ee7a Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ef7, m\u00e0 c\u00f2n l\u00e0 m\u1ed9t bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng l\u00e2u b\u1ec1n c\u1ee7a vi\u1ec7c ph\u1ee5c h\u1ed3i kinh t\u1ebf c\u1ee7a khu v\u1ef1c n\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}