{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "complemented",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "complemented",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "complemented",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "complemented",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u01b0\u1ee3c b\u00f9</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">complemented lattice</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0d\u00e0n c\u00f3 b\u00f9</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">relatively complemented lattice</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0d\u00e0n \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "complemented",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This should be <em>complemented</em> by incentives and rewards.",
            "vi": "B\u00ean c\u1ea1nh c\u00e1c quy \u0111\u1ecbnh n\u00e0y, c\u1ea7n b\u1ed5 sung c\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c khuy\u1ebfn kh\u00edch, khen th\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "The text is written in straightforward language and is <em>complemented</em> by extensive clear, full - colour illustrations.",
            "vi": "\u0110\u1ec1 t\u00e0i n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1eb1ng ng\u00f4n ng\u1eef d\u1ec5 hi\u1ec3u v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n t\u1ea5t b\u1eb1ng nh\u1eefng minh h\u1ecda phong ph\u00fa, r\u00f5 r\u00e0ng v\u00e0 th\u00f4ng s\u00e2u."
        },
        {
            "en": "It is a simple sweater that was <em>complemented</em> by elegant jewellery.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e1i \u00e1o len d\u00e0i tay \u0111\u01a1n gi\u1ea3n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eafn th\u00eam nh\u1eefng m\u00f3n trang s\u1ee9c trang nh\u00e3."
        },
        {
            "en": "The text is written in straightforward language and is <em>complemented</em> by extensive clear, full-colour illustrations.",
            "vi": "\u0110\u1ec1 t\u00e0i n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1eb1ng ng\u00f4n ng\u1eef d\u1ec5 hi\u1ec3u v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n t\u1ea5t b\u1eb1ng nh\u1eefng minh h\u1ecda phong ph\u00fa, r\u00f5 r\u00e0ng v\u00e0 th\u00f4ng s\u00e2u."
        },
        {
            "en": "This could be <em>complemented</em> by more intensive assessment of the benefit incidence of capital spending.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung b\u1eb1ng c\u00e1c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 to\u00e0n di\u1ec7n h\u01a1n v\u1ec1 l\u1ee3i \u00edch thu \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eeb chi c\u01a1 b\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Self-reporting is increasingly <em>complemented</em> by assessments based on administrative reporting or survey data.",
            "vi": "Vi\u1ec7c t\u1ef1 b\u00e1o c\u00e1o ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung v\u1edbi nh\u1eefng \u0111\u00e1nh gi\u00e1 d\u1ef1a tr\u00ean s\u1ed1 li\u1ec7u b\u00e1o c\u00e1o h\u00e0nh ch\u00ednh ho\u1eb7c \u0111i\u1ec1u tra."
        },
        {
            "en": "She gave a bashful smile when he <em>complemented</em> her on her work.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u01b0\u1eddi th\u1eb9n khi anh \u1ea5y khen c\u00f4 \u1ea5y l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "Along with this, current targeted programmes for poverty reduction could be <em>complemented</em> by \"universal\" entitlements.",
            "vi": "Th\u00eam v\u00e0o \u0111\u00f3, \u0111\u1ec3 h\u1ed7 tr\u1ee3 cho c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh m\u1ee5c ti\u00eau x\u00f3a \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o, c\u1ea7n c\u00f3 c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch h\u1ed7 tr\u1ee3 \u201cph\u1ed5 c\u1eadp\u201d."
        },
        {
            "en": "This report will be <em>complemented</em> by seven Regional Poverty Assessments (RPAs), to be released in early 2004.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, b\u00e1o c\u00e1o n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung th\u00eam b\u1eb1ng 7 \u0110\u00e1nh gi\u00e1 Ngh\u00e8o c\u1ea5p v\u00f9ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 v\u00e0o \u0111\u1ea7u n\u0103m 2004."
        },
        {
            "en": "However, this in-country work can be <em>complemented</em> by regional seminars designed to reinforce cross-regional cooperation on MDGs.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, nh\u1eefng bu\u1ed5i th\u00f4ng b\u00e1o trong n\u01b0\u1edbc c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung b\u1eb1ng nh\u1eefng h\u1ed9i th\u1ea3o khu v\u1ef1c nh\u1eb1m c\u1ee7ng c\u1ed1 m\u1ed1i quan h\u1ec7 h\u1ee3p t\u00e1c li\u00ean v\u00f9ng v\u1ec1 c\u00e1c MDG."
        },
        {
            "en": "This strategy was <em>complemented</em> by national and international organizations becoming a comprehensive plan to tackle HIV/AIDS.",
            "vi": "Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c trong n\u01b0\u1edbc v\u00e0 qu\u1ed1c t\u1ebf b\u1ed5 sung, tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch to\u00e0n di\u1ec7n \u0111\u1ec3 x\u1eed l\u00fd d\u1ecbch HIV/AIDS."
        },
        {
            "en": "These funding sources are <em>complemented</em> by mandatory contributions of 2 percent of total dong deposits by the SOCBs.",
            "vi": "C\u00e1c ngu\u1ed3n v\u1ed1n n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung th\u00eam b\u1eb1ng ph\u1ea7n \u0111\u00f3ng g\u00f3p b\u1eaft bu\u1ed9c b\u1eb1ng 2% t\u1ed5ng ti\u1ec1n g\u1eedi c\u1ee7a c\u00e1c NHTMNN."
        },
        {
            "en": "Eventually, the government could consider moving to a national contributory system, <em>complemented</em> by social assistance transfers to specific vulnerable groups.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng l\u00e0 ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00f3 th\u1ec3 xem x\u00e9t vi\u1ec7c chuy\u1ec3n sang m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u00f3 \u0111\u00f3ng g\u00f3p tr\u00ean to\u00e0n qu\u1ed1c v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung th\u00eam b\u1eb1ng chi chuy\u1ec3n kho\u1ea3n tr\u1ee3 gi\u00fap x\u00e3 h\u1ed9i cho c\u00e1c nh\u00f3m c\u1ee5 th\u1ec3 d\u1ec5 b\u1ecb t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "This will be <em>complemented</em> by work to improve financial management and address fiduciary risks at the local level.",
            "vi": "Vi\u1ec7c t\u0103ng c\u01b0\u1eddng qu\u1ea3n l\u00fd t\u00e0i ch\u00ednh v\u00e0 x\u1eed l\u00fd r\u1ee7i ro quy tr\u00ecnh \u0111\u1ea5u th\u1ea7u mua s\u1eafm \u1edf c\u1ea5p \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng s\u1ebd b\u1ed5 tr\u1ee3 cho vi\u1ec7c n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Scaling-up CDD is best <em>complemented</em> with policy dialogue to strengthen the decentralization framework, inter-governmental fiscal systems and strengthening local governments;",
            "vi": "M\u1edf r\u1ed9ng CDD n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung v\u1edbi vi\u1ec7c th\u1ea3o lu\u1eadn ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ec3 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng khu\u00f4n kh\u1ed5 ph\u00e2n c\u1ea5p qu\u1ea3n l\u00fd, h\u1ec7 th\u1ed1ng t\u00e0i ch\u00ednh li\u00ean ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u00e0 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ee9c m\u1ea1nh cho ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng;"
        },
        {
            "en": "This PRSC was cofinanced by the UK, Netherlands, Denmark and Sweden, and is <em>complemented</em> by the IMF's PRGF and ADB's Enterprise Reform loan.",
            "vi": "C\u00e1c b\u00ean \u0111\u1ed3ng t\u00e0i tr\u1ee3 cho PRSC l\u1ea7n n\u00e0y l\u00e0 Anh, H\u00e0 Lan, \u0110an M\u1ea1ch v\u00e0 Thu\u1ef5 \u0111i\u1ec3n v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung b\u1edfi kho\u1ea3n vay C\u1ea3i c\u00e1ch Doanh nghi\u1ec7p c\u1ee7a ADB v\u00e0 Qu\u1ef9 T\u0103ng tr\u01b0\u1edfng v\u00e0 Gi\u1ea3m ngh\u00e8o (PRGF) c\u1ee7a IMF."
        },
        {
            "en": "Administrative measures and moral suasion (especially on state-owned enterprises and banks) have consistently <em>complemented</em> more conventional monetary and fiscal measures.",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u00e0nh ch\u00ednh v\u00e0 thuy\u1ebft ph\u1ee5c \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c (\u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c ng\u00e2n h\u00e0ng th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i qu\u1ed1c doanh v\u00e0 doanh nghi\u1ec7p nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc) th\u01b0\u1eddng b\u1ed5 sung cho c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p truy\u1ec1n th\u1ed1ng trong ch\u00ednh s\u00e1ch ti\u1ec1n t\u1ec7 v\u00e0 t\u00e0i kh\u00f3a."
        },
        {
            "en": "Such preferential investment incentives, <em>complemented</em> with a \u2018onedoor\u2019 policy with industrial zone management boards have contributed to the rapid increase of domestic and foreign investments within industrial estates.",
            "vi": "Nh\u1eefng \u01b0u \u0111\u00e3i v\u1ec1 \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u00f9ng v\u1edbi vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cm\u1ed9t c\u1eeda\u201d t\u1eeb ban qu\u1ea3n l\u00fd khu c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u00e3 l\u00e0m cho s\u1ed1 v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 trong n\u01b0\u1edbc v\u00e0 n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i v\u00e0o c\u00e1c khu c\u00f4ng nghi\u1ec7p t\u0103ng nhanh."
        },
        {
            "en": "The identification of interests should be <em>complemented</em> by a sharing of assessments of threats to these interests and also perspectives on how to deal with the threats.",
            "vi": "Vi\u1ec7c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh l\u1ee3i \u00edch c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung b\u1eb1ng m\u1ed9t s\u1ef1 chia s\u1ebb \u0111\u00e1nh gi\u00e1 v\u1ec1 nh\u1eefng m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda \u0111\u1ebfn nh\u1eefng l\u1ee3i \u00edch v\u00e0 c\u0169ng c\u00f3 quan \u0111i\u1ec3m l\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi c\u00e1c m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda."
        },
        {
            "en": "Principle IVF: The corporate governance framework should be <em>complemented</em> by an effective, efficient insolvency framework and by effective enforcement of creditor rights.",
            "vi": "Nguy\u00ean t\u1eafc IVF: Khu\u00f4n kh\u1ed5 qu\u1ea3n tr\u1ecb c\u00f4ng ty ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung b\u1edfi m\u1ed9t khu\u00f4n kh\u1ed5 hi\u1ec7u qu\u1ea3 v\u1ec1 ph\u00e1 s\u1ea3n v\u00e0 th\u1ef1c thi hi\u1ec7u qu\u1ea3 quy\u1ec1n c\u1ee7a ch\u1ee7 n\u1ee3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}