{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "comprised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "comprised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "comprised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>comprised</k><blockquote><blockquote><ex><abr>adj.</abr> (cannot stand alone) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><b>consisting</b></blockquote><blockquote><blockquote><ex> comprised of</ex></blockquote></blockquote><co>USAGE NOTE: Some purists prefer <i>composed of</i> to <i>comprised of</i>.</co></div>",
            "word": "comprised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "comprised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Responding to social interest <em>comprised</em> two indicators.",
            "vi": "\u0110\u00e1p \u1ee9ng m\u1ed1i quan t\u00e2m c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i bao g\u1ed3m hai ch\u1ec9 s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "The human activities are <em>comprised</em> of many things.",
            "vi": "C\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng con ng\u01b0\u1eddi bao g\u1ed3m nhi\u1ec1u th\u1ee9."
        },
        {
            "en": "The military coalition is <em>comprised</em> of 33 organizations.",
            "vi": "Li\u00ean minh qu\u00e2n s\u1ef1 g\u1ed3m 33 t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The course is <em>comprised</em> of nine core modules.",
            "vi": "Kh\u00f3a h\u1ecdc bao g\u1ed3m 9 ph\u1ea7n c\u1ed1t l\u00f5i."
        },
        {
            "en": "At present, the UAIC is <em>comprised</em> of twelve sectoral associations.",
            "vi": "Hi\u1ec7n nay, Hi\u1ec7p h\u1ed9i C\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng c\u00f3 m\u01b0\u1eddi hai h\u1ed9i ng\u00e0nh ngh\u1ec1."
        },
        {
            "en": "The data collection process essentially <em>comprised</em> two distinct phases.",
            "vi": "Ti\u1ebfn tr\u00ecnh thu th\u1eadp d\u1eef li\u1ec7u v\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n bao g\u1ed3m hai giai \u0111o\u1ea1n ri\u00eang bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "The research, conducted in L\u00e0o Cai, H\u00e0 T\u0129nh, and S\u00f3c Tr\u0103ng provinces, <em>comprised</em> two main components.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh \u1edf c\u00e1c t\u1ec9nh L\u00e0o Cai, H\u00e0 T\u0129nh v\u00e0 S\u00f3c Tr\u0103ng v\u00e0 bao g\u1ed3m hai h\u1ee3p ph\u1ea7n ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "The final factor is its leadership team <em>comprised</em> of technology executives from over six countries.",
            "vi": "Y\u1ebfu t\u1ed1 cu\u1ed1i c\u00f9ng l\u00e0 nh\u00f3m l\u00e3nh \u0111\u1ea1o g\u1ed3m c\u00e1c gi\u00e1m \u0111\u1ed1c c\u00f4ng ngh\u1ec7 \u0111\u1ebfn t\u1eeb 6 qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "Witches have been known to wear a necklace <em>comprised</em> of amber and jet beads.",
            "vi": "C\u00e1c ph\u00f9 th\u1ee7y n\u1ed5i ti\u1ebfng l\u00e0 mang chu\u1ed7i h\u1ea1t g\u1ed3m c\u00e1c h\u1ea1t m\u00e0u h\u1ed5 ph\u00e1ch v\u00e0 m\u00e0u \u0111en huy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "Manufacturing enterprises <em>comprised</em> around 21 percent of the total number (it is 33% in Hanoi).",
            "vi": "C\u00e1c doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t chi\u1ebfm kho\u1ea3ng 21% t\u1ed5ng s\u1ed1 (\u1edf H\u00e0 n\u1ed9i l\u00e0 33%)."
        },
        {
            "en": "In 2005, men and women <em>comprised</em> 51 and 49 percent of the labor force, respectively.",
            "vi": "N\u0103m 2005, nam gi\u1edbi v\u00e0 n\u1eef gi\u1edbi chi\u1ebfm 51% v\u00e0 49% trong l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "In the mountainous Viet Minh controlled areas, state owned industry was <em>comprised</em> primarily of defence enterprises.",
            "vi": "Trong v\u00f9ng mi\u1ec1n n\u00fai Vi\u1ec7t minh ki\u1ec3m so\u00e1t, c\u00f4ng nghi\u1ec7p qu\u1ed1c doanh ch\u1ee7 y\u1ebfu ch\u1ec9 l\u00e0 c\u00e1c x\u00ed nghi\u1ec7p qu\u1ed1c ph\u00f2ng c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Textile and garments alone <em>comprised</em> 16 percent of exports in 2004.",
            "vi": "N\u0103m 2004, ch\u1ec9 ri\u00eang d\u1ec7t may \u0111\u00e3 chi\u1ebfm 16% xu\u1ea5t kh\u1ea9u."
        },
        {
            "en": "The National Academy of Sciences is currently <em>comprised</em> of approximately 2000 members.",
            "vi": "Vi\u1ec7n H\u00e0n l\u00e2m Khoa h\u1ecdc Qu\u1ed1c gia hi\u1ec7n \u0111ang bao g\u1ed3m kho\u1ea3ng 2000 th\u00e0nh vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Until 2004, the value added tax and corporate income tax <em>comprised</em> most of HCMC's shared revenue.",
            "vi": "Cho \u0111\u1ebfn n\u0103m 2004, thu\u1ebf tr\u1ecb gi\u00e1 gia t\u0103ng v\u00e0 thu\u1ebf thu nh\u1eadp doanh nghi\u1ec7p chi\u1ebfm ph\u1ea7n l\u1edbn c\u00e1c ngu\u1ed3n thu \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n chia c\u1ee7a tp HCM."
        },
        {
            "en": "Community-based organisations (CBOs) <em>comprised</em> in 2005 an estimated 100,000-200,000 groups.",
            "vi": "N\u0103m 2005 c\u00e1c T\u1ed5 ch\u1ee9c C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng (CBO) bao g\u1ed3m kho\u1ea3ng 100.000 - 200.000 nh\u00f3m."
        },
        {
            "en": "The team <em>comprised</em> of Khalid Mirza, James Seward, Viet Quoc Trieu, and Son Thanh Tran.",
            "vi": "Nh\u00f3m n\u00e0y g\u1ed3m c\u00f3 \u00f4ng Khalid Mirza, James Seward, \u00f4ng Tri\u1ec7u Qu\u1ed1c Vi\u1ec7t v\u00e0 \u00f4ng Tr\u1ea7n Thanh S\u01a1n."
        },
        {
            "en": "The drafting committee shall be <em>comprised</em> of a maximum of 8 persons.",
            "vi": "Ban bi\u00ean t\u1eadp t\u1ed1i \u0111a s\u1ebd c\u00f3 8 ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Many neighbouring countries have village councils, <em>comprised</em> of anywhere from three to ten elected members.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc l\u00e1ng gi\u1ec1ng c\u0169ng c\u00f3 h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng th\u00f4n, g\u1ed3m kho\u1ea3ng 3 \u0111\u1ebfn 10 u\u1ef7 vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u ch\u1ecdn."
        },
        {
            "en": "The Center's Management Council was <em>comprised</em> of the managing directors and chief executive officers of existing investors in Penang.",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Qu\u1ea3n tr\u1ecb c\u1ee7a Trung t\u00e2m bao g\u1ed3m c\u00e1c gi\u00e1m \u0111\u1ed1c qu\u1ea3n l\u00fd v\u00e0 gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh c\u1ee7a c\u00e1c c\u00f4ng ty \u0111ang \u0111\u1ea7u t\u01b0 t\u1ea1i Penang."
        }
    ],
    "suggestions": []
}