{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0259n't\u222b\u0259:tou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(\u00e2m nh\u1ea1c) c\u00f4ngxect\u00f4</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a piano concerto</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t b\u1ea3n c\u00f4ngxect\u00f4 cho pian\u00f4</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "concerto",
            "pronounce": "[k\u0259n't\u222b\u0259:tou]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>concerto</k><blockquote><cclass>[<cclass>k\u0259n't\u0283\u0259:t\u0259\u028a<cclass>, <cclass>-'t\u0283\u025b:t\u0259\u028a<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>concertos</b> or <cclass><b>concerti</b>) a musical composition for a solo instrument accompanied by an orchestra. </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C18: Ital., from <i>concertare</i> 'harmonize'. </blockquote></div>",
            "word": "concerto",
            "pronounce": "[k\u0259n't\u222b\u0259:tou]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "concerto",
            "pronounce": "[k\u0259n't\u222b\u0259:tou]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>concerto</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to compose a concerto </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) to perform, play a concerto </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>3) a piano; violin concerto</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "concerto",
            "pronounce": "[k\u0259n't\u222b\u0259:tou]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "concerto",
            "pronounce": "[k\u0259n't\u222b\u0259:tou]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He played a piano <em>concerto</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 ch\u01a1i m\u1ed9t b\u1ea3n concerto piano."
        },
        {
            "en": "<em>Concerto</em> Orchestra is a crowd - pleaser.",
            "vi": "D\u00e0n nh\u1ea1c c\u00f4ng-x\u00e9c-t\u00f4 (concerto) l\u00e0 m\u1ed9t d\u00e0n nh\u1ea1c n\u1ed5i ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "This <em>concerto</em> was finalized in 1809.",
            "vi": "B\u1ea3n concerto n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n th\u00e0nh v\u00e0o n\u0103m 1809."
        },
        {
            "en": "Rachmaninov's third piano <em>concerto</em> is better known than his second.",
            "vi": "B\u1ea3n c\u00f4ng-x\u00e9c-t\u00f4 cho b\u1ea3n pi-a-n\u00f4 th\u1ee9 ba c\u1ee7a Rachmaninov n\u1ed5i ti\u1ebfng h\u01a1n b\u1ea3n th\u1ee9 hai."
        },
        {
            "en": "He was a soloist in the violin <em>concerto</em> last night.",
            "vi": "Anh \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed9c di\u1ec5n trong b\u1ea3n c\u00f4ng - x\u00e9c - t\u00f4 v\u0129 c\u1ea7m t\u1ed1i h\u00f4m qua."
        },
        {
            "en": "He was a soloist in the violin <em>concerto</em> last night.",
            "vi": "Anh \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed9c di\u1ec5n trong b\u1ea3n c\u00f4ng-x\u00e9c-t\u00f4 v\u0129 c\u1ea7m t\u1ed1i h\u00f4m qua."
        },
        {
            "en": "His second piano <em>concerto</em> is better known than the first.",
            "vi": "B\u1ea3n c\u00f4ng - x\u00e9c - t\u00f4 th\u1ee9 hai cho pi - a - n\u00f4 c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn nhi\u1ec1u h\u01a1n so v\u1edbi b\u1ea3n tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "His second piano <em>concerto</em> is better known than the first.",
            "vi": "B\u1ea3n c\u00f4ng-x\u00e9c-t\u00f4 th\u1ee9 hai cho pi-a-n\u00f4 c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn nhi\u1ec1u h\u01a1n so v\u1edbi b\u1ea3n tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The Adagio of the Second <em>Concerto</em> was especially memorable.",
            "vi": "Nh\u1ecbp \u0111i\u1ec7u khoan thai c\u1ee7a b\u1ea3n h\u00f2a t\u1ea5u th\u1ee9 hai \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t d\u1ec5 nh\u1edb."
        },
        {
            "en": "I 've got a CD of the violin <em>concerto</em> entitled Liang Shanbo and Zhu Yingtai.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 mua m\u1ed9t \u0111\u0129a CD b\u1ea3n c\u00f4ngx\u00e9cto cho vi\u00f4l\u00f4ng c\u00f3 t\u1ef1a \u0111\u1ec1 L\u01b0\u01a1ng S\u01a1n B\u00e1 v\u00e0 Ch\u00fac Anh \u0110\u00e0i \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "I've got a CD of the violin <em>concerto</em> entitled Liang Shanbo and Zhu Yingtai.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 mua m\u1ed9t \u0111\u0129a CD b\u1ea3n c\u00f4ngx\u00e9cto cho vi\u00f4l\u00f4ng c\u00f3 t\u1ef1a \u0111\u1ec1 L\u01b0\u01a1ng S\u01a1n B\u00e1 v\u00e0 Ch\u00fac Anh \u0110\u00e0i \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "The final movement of the <em>concerto</em> was played with brilliant artistry.",
            "vi": "Ph\u1ea7n cu\u1ed1i c\u1ee7a b\u1ea3n concerto \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00ecnh di\u1ec5n v\u1edbi t\u00e0i n\u0103ng n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ngh\u1ec7 s\u0129."
        },
        {
            "en": "Brahms began working on the <em>concerto</em> in 1878 and completed it in 1881.",
            "vi": "Brahms b\u1eaft \u0111\u1ea7u vi\u1ebft b\u1ea3n Concerto v\u00e0o n\u0103m 1878 v\u00e0 ho\u00e0n th\u00e0nh n\u00f3 v\u00e0o n\u0103m 1881."
        },
        {
            "en": "The <em>concerto</em> is a huge challenge but he brought it off magnificently.",
            "vi": "B\u1ea3n concerto n\u00e0y l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e1ch th\u1ee9c l\u1edbn nh\u01b0ng anh \u1ea5y \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh n\u00f3 r\u1ea5t \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng."
        },
        {
            "en": "Tr\u00e0 s\u1ebd ch\u01a1i b\u1ea3n <em>Concerto</em> s\u1ed1 2, op.83 cho piano v\u00e0 d\u00e0n nh\u1ea1c d\u00e0i 50 ph\u00fat v\u00e0 ngay sau \u0111\u00f3 l\u00e0 ph\u1ea7n bi\u1ec3u di\u1ec5n m\u00faa \u0111\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea1i do \u0111o\u00e0n m\u00faa ba-l\u00ea th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh th\u1ef1c hi\u1ec7n.",
            "vi": "Tr\u00e0 will perform the 50 - minute Piano Concerto No 2 in B - flat Major, op. 83 for solo piano with orchestral accompaniment, which will be followed by contemporary dance performance by the HCM City ballet troupe."
        },
        {
            "en": "Tr\u00e0 will perform the 50-minute Piano <em>Concerto</em> No 2 in B-flat Major, op.83 for solo piano with orchestral accompaniment, which will be followed by contemporary dance performance by the HCM City ballet troupe.",
            "vi": "Tr\u00e0 s\u1ebd ch\u01a1i b\u1ea3n Concerto s\u1ed1 2, op. 83 cho piano v\u00e0 d\u00e0n nh\u1ea1c d\u00e0i 50 ph\u00fat v\u00e0 ngay sau \u0111\u00f3 l\u00e0 ph\u1ea7n bi\u1ec3u di\u1ec5n m\u00faa \u0111\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea1i do \u0111o\u00e0n m\u00faa ba - l\u00ea th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh th\u1ef1c hi\u1ec7n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}