{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0259n's\u0259:tid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">c\u00f3 d\u1ef1 t\u00ednh, c\u00f3 b\u00e0n t\u00ednh, c\u00f3 ph\u1ed1i h\u1ee3p</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to take concerted action</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ph\u1ed1i h\u1ee3p</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a concerted attack</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">t\u1ea5n c\u00f4ng ph\u1ed1i h\u1ee3p</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(\u00e2m nh\u1ea1c) so\u1ea1n cho ho\u00e0 nh\u1ea1c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "concerted",
            "pronounce": "[k\u0259n's\u0259:tid]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>concerted</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b jointly arranged or carried out. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 done with great effort. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (of music) arranged in several parts of equal importance. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "concerted",
            "pronounce": "[k\u0259n's\u0259:tid]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>concerted</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>make a concerted effort</i>: STRENUOUS, vigorous, intensive, intense, concentrated, all-out.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>concerted action</i>: JOINT, united, collaborative, collective, combined, cooperative.</blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>half-hearted, individual.</blockquote></div>",
            "word": "concerted",
            "pronounce": "[k\u0259n's\u0259:tid]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "concerted",
            "pronounce": "[k\u0259n's\u0259:tid]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "concerted",
            "pronounce": "[k\u0259n's\u0259:tid]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Concerted</em> attack",
            "vi": "T\u1ea5n c\u00f4ng ph\u1ed1i h\u1ee3p"
        },
        {
            "en": "<em>Concerted</em> action",
            "vi": "H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ph\u1ed1i h\u1ee3p"
        },
        {
            "en": "Take <em>concerted</em> action",
            "vi": "H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ph\u1ed1i h\u1ee3p"
        },
        {
            "en": "a <em>concerted</em> effort (collocation)",
            "vi": "n\u1ed7 l\u1ef1c t\u1eeb nhi\u1ec1u ph\u00eda (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        },
        {
            "en": "They had a <em>concerted</em> attack.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng ph\u1ed1i h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "She called for <em>concerted</em> action against terrorism.",
            "vi": "B\u00e0 ta k\u00eau g\u1ecdi c\u00e1c h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ph\u1ed1i h\u1ee3p ch\u1ed1ng l\u1ea1i ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Particularly, the forestry sector has seen a <em>concerted</em> government effort at addressing the problems.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c bi\u1ec7t trong ng\u00e0nh l\u00e2m nghi\u1ec7p ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 c\u00f3 nh\u1eefng n\u1ed7 l\u1ef1c ph\u1ed1i h\u1ee3p \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1."
        },
        {
            "en": "We made a <em>concerted</em> effort to meet all our deadlines this week.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 d\u1ed1c s\u1ee9c c\u00f9ng nhau \u0111\u1ec3 ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng vi\u1ec7c tu\u1ea7n n\u00e0y \u0111\u00fang th\u1eddi h\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The European Union governments will now have to make a <em>concerted</em> effort to combat pollution.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd ch\u00ednh ph\u1ee7 li\u00ean minh Ch\u00e2u \u00c2u s\u1ebd ph\u1ea3i n\u1ed7 l\u1ef1c c\u00f9ng nhau ch\u1ed1ng l\u1ea1i \u00f4 nhi\u1ec5m."
        },
        {
            "en": "European Union governments will now have to make a <em>concerted</em> effort to combat pollution.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd ch\u00ednh ph\u1ee7 li\u00ean minh Ch\u00e2u \u00c2u ph\u1ea3i n\u1ed7 l\u1ef1c c\u00f9ng nhau \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i \u00f4 nhi\u1ec5m."
        },
        {
            "en": "A <em>concerted</em> effort is needed to strengthen people\u2019s awareness of and capacity to exercise their rights.",
            "vi": "C\u1ea7n c\u00f3 n\u1ed7 l\u1ef1c chung nh\u1eb1m t\u0103ng c\u01b0\u1eddng nh\u1eadn th\u1ee9c v\u00e0 n\u0103ng l\u1ef1c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u1ec3 t\u1eadn d\u1ee5ng c\u00e1c quy\u1ec1n c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "To provide <em>concerted</em> support to the Vietnamese Authorities for implementing their national transport strategy.",
            "vi": "Nh\u1ea5t qu\u00e1n h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u00e1c c\u01a1 quan c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam th\u1ef1c hi\u1ec7n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c giao th\u00f4ng qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "That was the <em>concerted</em> effort by the nations of the world to protect our environment.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 n\u1ed7 l\u1ef1c h\u1ee3p t\u00e1c c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi nh\u1eb1m b\u1ea3o v\u1ec7 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng c\u1ee7a ch\u00fang ta."
        },
        {
            "en": "They need to make a <em>concerted</em> effort to improve on their results.",
            "vi": "H\u1ecd c\u1ea7n ph\u1ea3i c\u00f9ng nhau n\u1ed7 l\u1ef1c \u0111\u1ec3 c\u1ea3i thi\u1ec7n k\u1ebft qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "For the next 30 minutes, he kept up his <em>concerted</em> attack, making no attempt to get it on the trailer.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3, su\u1ed1t n\u1eeda ti\u1ebfng \u0111\u1ed3ng h\u1ed3, \u00f4ng ta h\u00e0nh h\u1ea1 con v\u1eadt m\u00e0 kh\u00f4ng \u0111\u01b0a n\u00f3 l\u00ean chi\u1ebfc xe."
        },
        {
            "en": "Consequently, any <em>concerted</em> initiative to improve corporate governance practices across Vietnam's corporate sector would need to be multi-pronged.",
            "vi": "Do v\u1eady,b\u1ea5t c\u1ee9 s\u00e1ng ki\u1ebfn ph\u1ed1i h\u1ee3p n\u00e2ng cao c\u00f4ng t\u00e1c qu\u1ea3n tr\u1ecb doanh nghi\u1ec7p trong kh\u1ed1i doanh nghi\u1ec7p Vi\u1ec7t Nam c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111i theo nhi\u1ec1u h\u01b0\u1edbng."
        },
        {
            "en": "Addressing these issues therefore requires <em>concerted</em> efforts to promote dialogue and discussion and to build social consensus for change.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, c\u1ea7n c\u00f3 n\u1ed7 l\u1ef1c chung nh\u1eb1m th\u00fac \u0111\u1ea9y \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i v\u00e0 th\u1ea3o lu\u1eadn, x\u00e2y d\u1ef1ng s\u1ef1 nh\u1ea5t tr\u00ed trong to\u00e0n x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 ti\u1ebfn t\u1edbi nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i quan tr\u1ecdng, gi\u00fap gi\u1ea3i quy\u1ebft nh\u1eefng th\u00e1ch th\u1ee9c \u0111\u00e3 n\u00eau ra."
        },
        {
            "en": "To take <em>concerted</em> action against international terrorism, and to accede as soon as possible to all the relevant international conventions.",
            "vi": "C\u00f9ng nhau h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn ch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1 qu\u1ed1c t\u1ebf v\u00e0 tham gia t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c c\u00f4ng \u01b0\u1edbc qu\u1ed1c t\u1ebf li\u00ean quan c\u00e0ng s\u1edbm c\u00e0ng t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "<em>Concerted</em> action is required to prevent this personal and social tragedy from emerging as a major threat to human development in Viet Nam.",
            "vi": "C\u1ea7n ph\u1ea3i c\u00f3 c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ph\u1ed1i h\u1ee3p \u0111\u1ec3 ng\u0103n ch\u1eb7n kh\u00f4ng cho th\u1ea3m k\u1ecbch con ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i n\u00e0y tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t nguy c\u01a1 l\u1edbn \u0111e do\u1ea1 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n con ng\u01b0\u1eddi \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "They proposed a global development partnership through which a <em>concerted</em> effort would be made to achieve together the ambitious goals laid out in Box 6.2.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t m\u1ed9t s\u1ef1 h\u1ee3p t\u00e1c ph\u00e1t tri\u1ec3n to\u00e0n c\u1ea7u \u0111\u1ec3 th\u00f4ng qua \u0111\u00f3 th\u1ef1c hi\u1ec7n n\u1ed7 l\u1ef1c chung nh\u1eb1m c\u00f9ng nhau \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea7y tham v\u1ecdng \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00eau trong Khung 6.2."
        }
    ],
    "suggestions": []
}