{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0259n'faind]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">b\u1ecb gi\u1edbi h\u1ea1n; h\u1ea1n ch\u1ebf</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">It's hard to work efficiently in such a confined space</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">Th\u1eadt kh\u00f3 l\u00e0m vi\u1ec7c c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 trong m\u1ed9t kh\u00f4nggian ch\u1eadt h\u1eb9p nh\u01b0 th\u1ebf</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "confined",
            "pronounce": "[k\u0259n'faind]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>confined</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective (of a space) enclosed; cramped. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "confined",
            "pronounce": "[k\u0259n'faind]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>confined</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective CRAMPED, constricted, restricted, limited, small, narrow, compact, tight, poky, uncomfortable, inadequate.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>roomy.</blockquote></div>",
            "word": "confined",
            "pronounce": "[k\u0259n'faind]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "confined",
            "pronounce": "[k\u0259n'faind]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "confined",
            "pronounce": "[k\u0259n'faind]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "To be <em>confined</em>:",
            "vi": "(\u0110\u00e0n b\u00e0) Trong th\u1eddi gian l\u00e2m b\u1ed3n"
        },
        {
            "en": "Be <em>confined</em> to bed",
            "vi": "\u1ed0m li\u1ec7t gi\u1eeb\u01a1ng"
        },
        {
            "en": "To be <em>confined</em> to barracks:",
            "vi": "B\u1ecb gi\u1eef l\u1ea1i trong tr\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "<em>confined</em> space / cramped conditions (collocation)",
            "vi": "kh\u00f4ng gian ch\u1eadt ch\u1ed9i (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        },
        {
            "en": "To be <em>confined</em> (for space):",
            "vi": "\u1edf ch\u1eadt h\u1eb9p"
        },
        {
            "en": "Be <em>confined</em> to one's room",
            "vi": "B\u1ecb giam h\u00e3m trong bu\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "All the passengers were <em>confined</em> below decks.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c h\u00e0nh kh\u00e1ch \u0111\u1ec1u b\u1ecb c\u1ea5m kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00ean tr\u00ean boong."
        },
        {
            "en": "to be <em>confined</em> to the house",
            "vi": "(b\u1ecb) c\u1ea5m cung"
        },
        {
            "en": "It's hard to work efficiently in such a <em>confined</em> space.",
            "vi": "Th\u1eadt kh\u00f3 l\u00e0m vi\u1ec7c c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 trong m\u1ed9t kh\u00f4ng gian ch\u1eadt h\u1eb9p nh\u01b0 th\u1ebf."
        },
        {
            "en": "It was difficult to work efficiently in a <em>confined</em> space.",
            "vi": "Th\u1eadt l\u00e0 kh\u00f3 \u0111\u1ec3 l\u00e0m vi\u1ec7c c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 trong m\u1ed9t kh\u00f4ng gian b\u1ecb h\u1ea1n ch\u1ebf."
        },
        {
            "en": "In <em>confined</em> spaces the gas can prove fatal.",
            "vi": "Trong ph\u00f2ng k\u00edn h\u01a1i c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y ch\u1ebft."
        },
        {
            "en": "A pupil's knowledge should not be <em>confined</em> to books.",
            "vi": "Ki\u1ebfn th\u1ee9c h\u1ecdc sinh kh\u00f4ng n\u00ean ch\u1ec9 b\u00f3 tr\u00f2n/gi\u1edbi h\u1ea1n trong s\u00e1ch v\u1edf."
        },
        {
            "en": "As punishment, the men were <em>confined</em> to barracks.",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb tr\u1eebng ph\u1ea1t, kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p ra kh\u1ecfi doanh tr\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Ill health kept her <em>confined</em> to her room.",
            "vi": "S\u1ee9c kh\u1ecfe y\u1ebfu ti\u1ebfp t\u1ee5c giam h\u00e3m c\u00f4 \u1ea5y \u1edf trong ph\u00f2ng."
        },
        {
            "en": "The criminals were incarcerated in <em>confined</em> quarters for long years.",
            "vi": "C\u00e1c t\u1ed9i ph\u1ea1m b\u1ecb giam gi\u1eef trong c\u00e1c khu giam c\u1ea7m su\u1ed1t nhi\u1ec1u n\u0103m."
        },
        {
            "en": "Beneath her self - <em>confined</em> surface, she's quite unsure of herself.",
            "vi": "B\u00ean d\u01b0\u1edbi b\u1ec1 ngo\u00e0i t\u1ef1 tin c\u1ee7a m\u00ecnh, c\u00f4 ta ho\u00e0n to\u00e0n kh\u00f4ng tin ch\u1eafc v\u1ec1 b\u1ea3n th\u00e2n m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Our stamp collection is <em>confined</em> solely to the Roman period.",
            "vi": "B\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp tem c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i ch\u1ec9 gi\u1edbi h\u1ea1n trong th\u1eddi k\u1ef3 La M\u00e3."
        },
        {
            "en": "She was <em>confined</em> to bed with the flu.",
            "vi": "Con b\u00e9 b\u1ecb c\u00fam n\u1eb1m li\u1ec7t gi\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "A serious virus disease <em>confined</em> to Central West Africa.",
            "vi": "M\u1ed9t b\u1ec7nh nhi\u1ec5m vir\u00fat n\u1eb7ng \u1edf v\u00f9ng trung t\u00e2y phi."
        },
        {
            "en": "After her operation, she was <em>confined</em> to her room.",
            "vi": "Sau cu\u1ed9c ph\u1eabu thu\u1eadt c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y, c\u00f4 \u1ea5y ph\u1ea3i n\u1eb1m tr\u00ean ph\u00f2ng c\u00f4 \u1ea5y kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ra."
        }
    ],
    "suggestions": []
}