{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0254\u03b7'gre\u222b\u0259nl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(thu\u1ed9c) \u0111\u1ea1i h\u1ed9i, (thu\u1ed9c) h\u1ed9i ngh\u1ecb</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">congressional debates</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">nh\u1eefng cu\u1ed9c tranh lu\u1eadn \u1edf h\u1ed9i ngh\u1ecb</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(Congressional) (thu\u1ed9c) qu\u1ed1c h\u1ed9i (M\u1ef9, Phi-l\u00edp-pin, Ch\u00e2u m\u1ef9 la-tinh tr\u1eeb Cu-ba)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "congressional",
            "pronounce": "[k\u0254\u03b7'gre\u222b\u0259nl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "congressional",
            "pronounce": "[k\u0254\u03b7'gre\u222b\u0259nl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "congressional",
            "pronounce": "[k\u0254\u03b7'gre\u222b\u0259nl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "congressional",
            "pronounce": "[k\u0254\u03b7'gre\u222b\u0259nl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "congressional",
            "pronounce": "[k\u0254\u03b7'gre\u222b\u0259nl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Congressional</em> debates",
            "vi": "Nh\u1eefng cu\u1ed9c tranh lu\u1eadn \u1edf h\u1ed9i ngh\u1ecb"
        },
        {
            "en": "National <em>congressional</em> elections are held every two years in the US.",
            "vi": "Cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed qu\u1ed1c h\u1ed9i qu\u1ed1c gia \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed7i hai n\u0103m t\u1ea1i Hoa K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "The president can recommend annual JVA waivers and these require <em>congressional</em> approval.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng c\u00f3 th\u1ec3 h\u00e0ng n\u0103m \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t mi\u1ec5n tr\u1eeb \u00e1p d\u1ee5ng JVA v\u00e0 c\u1ea7n c\u00f3 s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng \u00fd c\u1ee7a qu\u1ed1c h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Of course our government picks up the tab for all the <em>congressional</em> junkets.",
            "vi": "D\u0129 nhi\u00ean ch\u00ednh ph\u1ee7 ch\u00fang t\u00f4i tr\u1ea3 ph\u00ed t\u1ed5n cho m\u1ecdi cu\u1ed9c h\u1ed9i y\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "Smith, who has held a <em>congressional</em> hearing on the issue, said in a telephone interview.",
            "vi": "Smith, ng\u01b0\u1eddi n\u1eafm ban chuy\u00ean tr\u00e1ch thu\u1ed9c qu\u1ed1c h\u1ed9i m\u1ee5c l\u1eafng nghe c\u00e1c v\u1ea5n n\u1ea1n \u0111\u00e3 ti\u1ebft l\u1ed9 trong m\u1ed9t cu\u1ed9c ph\u1ecfng v\u1ea5n qua \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Last year a <em>congressional</em> committee had a hearing on the issue.",
            "vi": "N\u0103m ngo\u00e1i, m\u1ed9t \u1ee7y ban Qu\u1ed1c h\u1ed9i \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t bu\u1ed5i \u0111i\u1ec1u tr\u1ea7n v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Why is Awan apparently eager to talk to prosecutors about his relationships with Wasserman-Schultz and other <em>congressional</em> representatives?",
            "vi": "T\u1ea1i sao Awan d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 s\u1eb5n s\u00e0ng n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi c\u00e1c c\u00f4ng t\u1ed1 vi\u00ean v\u1ec1 m\u1ed1i quan h\u1ec7 c\u1ee7a m\u00ecnh v\u1edbi Wasserman-Schultz v\u00e0 c\u00e1c \u0111\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00e1c?"
        },
        {
            "en": "In fact the last <em>congressional</em> delegation that came through here had not even heard about the bill.",
            "vi": "Tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf ph\u00e1i \u0111o\u00e0n g\u1ea7n \u0111\u00e2y nh\u1ea5t c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i sang Vi\u1ec7t Nam c\u0169ng ch\u01b0a bi\u1ebft g\u00ec v\u1ec1 d\u1ef1 lu\u1eadt \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Why is Awan apparently eager to talk to prosecutors about his relationships with Wasserman-Schultz and other <em>congressional</em> representatives?",
            "vi": "T\u1ea1i sao Awan d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 s\u1eb5n s\u00e0ng n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi c\u00e1c c\u00f4ng t\u1ed1 vi\u00ean v\u1ec1 m\u1ed1i quan h\u1ec7 c\u1ee7a m\u00ecnh v\u1edbi Wasserman-Schultz v\u00e0 c\u00e1c \u0111\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00e1c?"
        },
        {
            "en": "Our correspondent says it is clear now that there will be no <em>Congressional</em> action on a bail-out this year.",
            "vi": "Ph\u00f3ng vi\u00ean c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u01b0a tin, hi\u1ec7n t\u1ea1i r\u00f5 r\u00e0ng l\u00e0 n\u0103m nay s\u1ebd kh\u00f4ng c\u00f3 m\u1ed9t h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng n\u00e0o c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i trong v\u1ea5n \u0111\u1ec1 gi\u1ea3i c\u1ee9u t\u00e0i ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Funding for these projects comes from the 2007 <em>Congressional</em> appropriation of US$ 3 Million for dioxin mitigation and health activities in Vietnam.",
            "vi": "T\u00e0i ch\u00ednh cho c\u00e1c d\u1ef1 \u00e1n n\u00e0y l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n c\u1ee7a kho\u1ea3n ng\u00e2n s\u00e1ch tr\u1ecb gi\u00e1 3 tri\u1ec7u \u0111\u00f4-la \u0111\u01b0\u1ee3c Qu\u1ed1c h\u1ed9i M\u1ef9 ph\u00ea chu\u1ea9n n\u0103m 2007 d\u00e0nh cho vi\u1ec7c x\u1eed l\u00fd dioxin v\u00e0 c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng y t\u1ebf t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "And the proposal would set up a new <em>congressional</em> committee to find ways to reduce the deficit and additional 1. 5 trillion dollars.",
            "vi": "V\u00e0 \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t n\u00e0y s\u1ebd thi\u1ebft l\u1eadp m\u1ed9t \u1ee7y ban qu\u1ed1c h\u1ed9i m\u1edbi nh\u1eb1m t\u00ecm ki\u1ebfm nh\u1eefng gi\u1ea3i ph\u00e1p \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m b\u1edbt th\u00e2m h\u1ee5t v\u00e0 ti\u1ebft ki\u1ec7m th\u00eam m\u1ed9t kho\u1ea3n 1,5 ngh\u00ecn t\u1ef7 \u0111\u00f4-la."
        },
        {
            "en": "And the proposal would set up a new <em>congressional</em> committee to find ways to reduce the deficit and additional 1.5 trillion dollars.",
            "vi": "V\u00e0 \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t n\u00e0y s\u1ebd thi\u1ebft l\u1eadp m\u1ed9t \u1ee7y ban qu\u1ed1c h\u1ed9i m\u1edbi nh\u1eb1m t\u00ecm ki\u1ebfm nh\u1eefng gi\u1ea3i ph\u00e1p \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m b\u1edbt th\u00e2m h\u1ee5t v\u00e0 ti\u1ebft ki\u1ec7m th\u00eam m\u1ed9t kho\u1ea3n 1, 5 ngh\u00ecn t\u1ef7 \u0111\u00f4 - la."
        },
        {
            "en": "A <em>congressional</em> commission that reviews economic and security relations between the United States and China held a hearing last month on Chinese intelligence activities that impact national security.",
            "vi": "U\u0309y ban Qu\u1ed1c h\u1ed9i b\u00e0n lu\u1eadn v\u1ec1 m\u1ed1i quan h\u1ec7 kinh t\u1ebf v\u00e0 an ninh gi\u1eefa M\u1ef9 v\u00e0 Trung Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u01b0 m\u1ed9t bu\u1ed5i \u0111i\u1ec1u tr\u1ea7n v\u1ec1 c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u00ecnh b\u00e1o c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c t\u00e1c \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn an ninh qu\u1ed1c gia v\u00e0o th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Murphy unseated 12-term Republican representative\u00a0John Mica with over 51% of the votes cast\u00a0in\u00a0Florida\u2019s 7th <em>Congressional</em> District race.",
            "vi": "Murphy \u0111\u00e3 h\u1ea1 b\u1ec7 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n \u0111\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a l\u00e0 John Mica v\u1edbi h\u01a1n 51% s\u1ed1 phi\u1ebfu b\u1ea7u trong cu\u1ed9c \u0111ua H\u1ea1 Vi\u1ec7n l\u1ea7n th\u1ee9 7 c\u1ee7a Florida."
        },
        {
            "en": "In this Oct. 18, 2016 photo, Florida Democratic <em>congressional</em> candidate Stephanie Murphy, center, meets with voters at a senior center in Altamonte Springs, Fla.\u00a0John Raoux / AP",
            "vi": "Trong b\u1ee9c \u1ea3nh ch\u1ee5p ng\u00e0y 18 th\u00e1ng 10 n\u0103m 2016 n\u00e0y, \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean \u0111\u1ea3ng D\u00e2n Ch\u1ee7 c\u1ee7a bang Florida, Stephanie Murphy, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng gi\u1eefa trong m\u1ed9t cu\u1ed9c g\u1eb7p g\u1ee1 v\u1edbi c\u1eed tri t\u1ea1i m\u1ed9t trung t\u00e2m cao c\u1ea5p t\u1ea1i Altamonte Springs, Fl. John Raoux / AP"
        },
        {
            "en": "At that time, running against a Kennedy in Boston for Jack Kennedy's former <em>congressional</em> seat to boot, was for many people a lost cause.",
            "vi": "V\u00e0o l\u00fac \u0111\u00f3, tranh c\u1eed v\u1edbi Kennedy \u1edf Boston \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh chi\u1ebfc gh\u1ebf qu\u1ed1c h\u1ed9i c\u1ee7a Jack Kennedy tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n khi\u1ebfn nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi b\u1ecf cu\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "In 1981, Sen. Orrin Hatch and Representative Barbara Mikulski co-sponsored a joint <em>Congressional</em> resolution proclaiming a national Women's History Week.",
            "vi": "\u0110\u1ebfn n\u0103m 1981, orrin hatch v\u00e0 tr\u01b0\u1edfng \u0111\u1ea1i di\u1ec7n barbara mikulski \u0111\u00e3 \u0111\u1ed3ng t\u00e0i tr\u1ee3 cho m\u1ed9t ngh\u1ecb quy\u1ebft c\u1ee7a qu\u1ed1c h\u1ed9i \u0111\u1ec3 ra tuy\u00ean b\u1ed1 v\u1ec1 tu\u1ea7n l\u1ec5 ph\u1ee5 n\u1eef to\u00e0n qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "But according to <em>Congressional</em> sources, House Speaker Nancy Pelosi, a Democrat, has suggested that the fund could be used under certain conditions.",
            "vi": "Nh\u01b0ng theo c\u00e1c ngu\u1ed3n th\u00f4ng tin t\u1eeb Qu\u1ed1c h\u1ed9i, Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ea1 vi\u1ec7n Nancy Pelosi, m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi thu\u1ed9c \u0111\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7, c\u00f3 \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb l\u00e0 qu\u1ef9 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng trong \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\u1ea7n thi\u1ebft n\u00e0o \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Funding for the USAID-supported projects comes from the 2007 <em>Congressional</em> Supplemental Appropriation of $3 million for dioxin mitigation and health activities in Vietnam.",
            "vi": "Ng\u00e2n s\u00e1ch cho c\u00e1c d\u1ef1 \u00e1n do USAID t\u00e0i tr\u1ee3 c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eeb Kho\u1ea3n c\u1ea5p B\u1ed5 sung c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i n\u0103m 2007 tr\u1ecb gi\u00e1 3 tri\u1ec7u \u0111\u00f4 la d\u00e0nh cho c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng y t\u1ebf v\u00e0 t\u1ea9y nhi\u1ec5m dioxin t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam."
        }
    ],
    "suggestions": []
}