{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0254n'kwist\u0259d\u0254:(r)]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi T\u00e2y Ban Nha \u0111i x\u00e2m chi\u1ebfm Trung v\u00e0 Nam M\u1ef9</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "conquistador"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>conquistador</k><blockquote><cclass>[<cclass>k\u0252n'kw\u026ast\u0259d\u0254:<cclass>, <cclass>-'k\u026ast-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>conquistadores</b><cclass>-'d\u0254:re\u026az or <cclass><b>conquistadors</b>) any of the Spanish conquerors of Mexico or Peru in the 16th century. </cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from Sp. </blockquote></div>",
            "word": "conquistador"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "conquistador"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "conquistador"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "conquistador"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "What <em>Conquistador</em> that lead an expedition to the Arkansas River in 1541?",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi T\u00e2y Ban Nha n\u00e0o \u0111\u00e3 ch\u1ec9 huy cu\u1ed9c vi\u1ec5n chinh t\u1edbi s\u00f4ng Arkansas n\u0103m 1541?"
        },
        {
            "en": "The first European to find the falls was the Spanish <em>Conquistador</em> \u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca in 1541, after whom one of the falls in the Argentine side is named. The falls were rediscovered by Boselli at the end of the nineteenth century, and one of the Argentine falls is named after him.",
            "vi": "D\u00e2n \u00c2u \u0111\u1ea7u ti\u00ean t\u00ecm th\u1ea5y c\u1ee5m th\u00e1c n\u00e0y l\u00e0 \u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza, ng\u01b0\u1eddi T\u00e2y Ban Nha chinh ph\u1ee5c ch\u00e2u M\u1ef9, v\u00e0o n\u0103m 1541, t\u00ean \u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t cho m\u1ed9t trong nh\u1eefng d\u00f2ng th\u00e1c \u1edf ph\u00eda Argentine. C\u1ee5m th\u00e1c \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t hi\u1ec7n l\u1ea7n n\u1eefa b\u1edfi Boselli v\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 19, v\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng ng\u1ecdn th\u00e1c \u1edf Argentine cu\u0303ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t theo t\u00ean \u00f4ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}