{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,k\u0254nsti'tju:\u222b\u0259n\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u0103n c\u1ee9 theo hi\u1ebfn ph\u00e1p, h\u1ee3p hi\u1ebfn</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "constitutionally",
            "pronounce": "[,k\u0254nsti'tju:\u222b\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "constitutionally",
            "pronounce": "[,k\u0254nsti'tju:\u222b\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "constitutionally",
            "pronounce": "[,k\u0254nsti'tju:\u222b\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "constitutionally",
            "pronounce": "[,k\u0254nsti'tju:\u222b\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "constitutionally",
            "pronounce": "[,k\u0254nsti'tju:\u222b\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She's <em>constitutionally</em> incapable of keeping a secret.",
            "vi": "C\u00f4 ta kh\u00f4ng c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng gi\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u b\u00ed m\u1eadt."
        },
        {
            "en": "The Department respects the <em>constitutionally</em> protected right of free speech.",
            "vi": "B\u1ed9 t\u00f4n tr\u1ecdng quy\u1ec1n t\u1ef1 do ng\u00f4n lu\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o v\u1ec7 b\u1edfi hi\u1ebfn ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "Nowadays we have better drugs and surgical instruments but men are becoming weak <em>constitutionally</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0y nay ch\u00fang ta c\u00f3 nh\u1eefng lo\u1ea1i thu\u1ed1c v\u00e0 d\u1ea1ng ca ph\u1eabu thu\u1eadt c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 h\u01a1n nh\u01b0ng con ng\u01b0\u1eddi l\u1ea1i li\u00ean t\u1ee5c tr\u1edf n\u00ean y\u1ebfu \u0111i."
        },
        {
            "en": "Directly elected legislatures are <em>constitutionally</em> intended to represent the geographic and ethnic diversity of a country.",
            "vi": "V\u1ec1 m\u1eb7t hi\u1ebfn ph\u00e1p, c\u00e1c c\u01a1 quan l\u1eadp ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\u00e0 nh\u1eb1m \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho t\u00ednh \u0111a d\u1ea1ng v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ecba l\u00ed v\u00e0 d\u00e2n t\u1ed9c c\u1ee7a m\u1ed9t qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "The Union of Soviet Socialist Republics (USSR) was a <em>constitutionally</em> socialist state that existed in Eurasia from 1922 to 1991.",
            "vi": "Li\u00ean bang X\u00f4 vi\u1ebft l\u00e0 m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i h\u1ee3p hi\u1ebfn \u0111\u00e3 t\u1ed3n t\u1ea1i \u1edf Ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 Ch\u00e2u \u00c1 t\u1eeb n\u0103m 1922 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1991."
        },
        {
            "en": "However, the <em>constitutionally</em> defined legislative, representative, and oversight responsibilities of the assembly position it to play a critical role for the nation as well.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, c\u00e1c tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 ph\u00e1p l\u00fd, \u0111\u1ea1i di\u1ec7n v\u00e0 gi\u00e1m s\u00e1t m\u00e0 Hi\u1ebfn ph\u00e1p \u0111\u1ec1 ra \u0111\u1ed1i v\u1edbi ngh\u1ecb vi\u1ec7n \u0111\u00e3 \u0111\u1eb7t n\u00f3 v\u00e0o v\u00e0o v\u1ecb tr\u00ed quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi m\u1ed9t qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "Africa\u2019s oldest republic was established by freed slaves from the US and declared independent in 1847. As a quirk of that history only \u201cpeople of colour\u201d are <em>constitutionally</em> allowed to become Liberian and only Liberians can own property.",
            "vi": "N\u1ec1n c\u1ed9ng h\u00f2a l\u00e2u \u0111\u1eddi nh\u1ea5t t\u1ea1i ch\u00e2u Phi n\u00e0y do nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi n\u00f4 l\u1ec7 t\u1ef1 do t\u1eeb M\u1ef9 th\u00e0nh l\u1eadp v\u00e0 tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp v\u00e0o n\u0103m 1847. Ch\u00ednh v\u00ec \u0111\u1eb7c th\u00f9 l\u1ecbch s\u1eed \u1ea5y m\u00e0 hi\u1ebfn ph\u00e1p c\u1ee7a h\u1ecd quy \u0111\u1ecbnh ch\u1ec9 nh\u1eefng \"ng\u01b0\u1eddi da m\u00e0u\" m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p tr\u1edf th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi Liberia v\u00e0 ch\u1ec9 ng\u01b0\u1eddi Liberia m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1edf h\u1eefu b\u1ea5t \u0111\u1ed9ng s\u1ea3n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}