{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "consecrated"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "consecrated"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "consecrated"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "consecrated"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "consecrated"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He was <em>consecrated</em> Archbishop last year.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ee5 phong t\u1ed5ng gi\u00e1m m\u1ee5c n\u0103m ngo\u00e1i."
        },
        {
            "en": "He <em>consecrated</em> his life to the service of the country.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 hi\u1ebfn d\u00e2ng \u0111\u1eddi m\u00ecnh cho \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The new church was <em>consecrated</em> by the Bishop of Chester.",
            "vi": "Ng\u00f4i nh\u00e0 th\u1edd m\u1edbi \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c Gi\u00e1m m\u1ee5c v\u00f9ng Chester khai cung Th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "He <em>consecrated</em> his life to the service of God.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 hi\u1ebfn d\u00e2ng c\u1ea3 cu\u1ed9c \u0111\u1eddi \u0111\u1ec3 ph\u1ee5ng s\u1ef1 cho Ch\u00faa."
        },
        {
            "en": "She told him she had <em>consecrated</em> the silver for a graven image.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 b\u1ea3o anh ta l\u00e0 c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 hi\u1ebfn b\u1ea1c cho m\u1ed9t t\u01b0\u1ee3ng th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "He could not be buried with his master because it was <em>consecrated</em> ground.",
            "vi": "\u00d4ng kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00f4n c\u1ea5t v\u1edbi ch\u1ee7 c\u1ee7a m\u00ecnh b\u1edfi v\u00ec \u0111\u00f3 l\u00e0 khu \u0111\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e1nh h\u00f3a."
        },
        {
            "en": "The brave men, living and dead, who struggled here, have <em>consecrated</em> it, far above our poor power to add or detract.",
            "vi": "Nh\u1eefng con ng\u01b0\u1eddi d\u0169ng c\u1ea3m \u0111\u00e3 chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u \u1edf n\u01a1i \u0111\u00e2y, d\u00f9 c\u00f2n s\u1ed1ng hay \u0111\u00e3 ch\u1ebft, \u0111\u00e3 hi\u1ebfn d\u00e2ng cho v\u00f9ng \u0111\u1ea5t n\u00e0y, h\u01a1n h\u1eb3n \u0111i\u1ec1u ch\u00fang ta c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m."
        }
    ],
    "suggestions": []
}