{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u0254ntempleitiv; k\u0259n'templ\u0259tiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">th\u00edch tr\u1ea7m m\u1eb7c; suy t\u01b0</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a contemplative person</font><font color=\"#7E7E7E\">/</font><font color=\"#1371BB\">manner</font><font color=\"#7E7E7E\">/</font><font color=\"#1371BB\">look</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t con ng\u01b0\u1eddi/cung c\u00e1ch/d\u00e1ng v\u1ebb tr\u1ea7m m\u1eb7c </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">thi\u1ec1n \u0111\u1ecbnh (t\u00f4n gi\u00e1o)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a contemplative order of nuns</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t ph\u00e1i thi\u1ec1n \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a s\u01b0 n\u1eef</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "contemplative",
            "pronounce": "['k\u0254ntempleitiv; k\u0259n'templ\u0259tiv]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>contemplative</k><blockquote><cclass>[<cclass>k\u0259n't\u025bmpl\u0259t\u026av<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective expressing or involving contemplation. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a person whose life is devoted to prayer, especially in a monastery or convent. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>contemplatively</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "contemplative",
            "pronounce": "['k\u0254ntempleitiv; k\u0259n'templ\u0259tiv]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>contemplative</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective THOUGHTFUL, pensive, reflective, meditative, musing, ruminative, introspective, brooding, deep/lost in thought, in a brown study.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "contemplative",
            "pronounce": "['k\u0254ntempleitiv; k\u0259n'templ\u0259tiv]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "contemplative",
            "pronounce": "['k\u0254ntempleitiv; k\u0259n'templ\u0259tiv]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "contemplative",
            "pronounce": "['k\u0254ntempleitiv; k\u0259n'templ\u0259tiv]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Contemplative</em> look",
            "vi": "D\u00e1ng v\u1ebb tr\u1ea7m m\u1eb7c"
        },
        {
            "en": "<em>Contemplative</em> person",
            "vi": "Con ng\u01b0\u1eddi tr\u1ea7m m\u1eb7c"
        },
        {
            "en": "<em>Contemplative</em> manner",
            "vi": "Cung c\u00e1ch tr\u1ea7m m\u1eb7c"
        },
        {
            "en": "<em>Contemplative</em> order of nuns",
            "vi": "Ph\u00e1i thi\u1ec1n \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a s\u01b0 n\u1eef"
        },
        {
            "en": "Turns out, you can dream at your desk at work, in the car, even at your kid\u2019s soccer game. Wakeful dreaming\u2014not to be confused with daydreaming\u2014is real and somewhat easy to do, says Dr. Bulkeley; it just involves tapping into your active imagination. The first step is to think about a recent dream you had (preferably a good one!). \u201cFind a quiet <em>contemplative</em> place and bring a dream that you remember back into your waking awareness and let it unfold,\u201d he says. \u201cLet the dream re-energize.\u201d Wakeful dreaming can be used as a relaxation tool, but Dr. Bulkeley says it can also help your mind process a puzzling dream. \u201cIt creates a more fluid interaction between unconscious parts of the mind and wakeful parts of the mind,\u201d he says.",
            "vi": "H\u00f3a ra, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 m\u01a1 t\u1ea1i b\u00e0n c\u1ee7a b\u1ea1n \u1edf ch\u1ed7 l\u00e0m, trong xe, th\u1eadm ch\u00ed \u1edf tr\u1eadn b\u00f3ng \u0111\u00e1 c\u1ee7a con b\u1ea1n. M\u01a1 khi th\u1ee9c \u2013 kh\u00f4ng n\u00ean nh\u1ea7m l\u1eabn v\u1edbi m\u01a1 m\u1ed9ng - l\u00e0 c\u00f3 th\u1eadt v\u00e0 c\u00f3 ph\u1ea7n d\u1ec5 th\u1ef1c hi\u1ec7n, theo ti\u1ebfn s\u0129 Bulkeley, n\u00f3 ch\u1ec9 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn khai th\u00e1c v\u00e0o tr\u00ed t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a b\u1ea1n. B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ti\u00ean l\u00e0 ngh\u0129 v\u1ec1 gi\u1ea5c m\u01a1 b\u1ea1n c\u00f3 g\u1ea7n \u0111\u00e2y (m\u1ed9t gi\u1ea5c m\u01a1 \u0111\u1eb9p th\u00ec t\u1ed1t h\u01a1n!). \"T\u00ecm m\u1ed9t n\u01a1i y\u00ean t\u0129nh v\u00e0 chi\u00eam nghi\u1ec7m l\u1ea1i m\u1ed9t gi\u1ea5c m\u01a1 m\u00e0 b\u1ea1n nh\u1edb khi th\u1ee9c v\u00e0 \u0111\u1ec3 cho n\u00f3 di\u1ec5n ra\", \u00f4ng n\u00f3i. \"H\u00e3y \u0111\u1ec3 gi\u1ea5c m\u01a1 t\u00e1i ti\u1ebfp sinh l\u1ef1c.\" M\u01a1 khi th\u1ee9c c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng nh\u01b0 m\u1ed9t c\u00f4ng c\u1ee5 th\u01b0 gi\u00e3n, nh\u01b0ng Ti\u1ebfn s\u0129 Bulkeley n\u00f3i n\u00f3 c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 gi\u00fap t\u00e2m tr\u00ed c\u1ee7a b\u1ea1n x\u1eed l\u00fd m\u1ed9t gi\u1ea5c m\u01a1 kh\u00f3 hi\u1ec3u. \"N\u00f3 t\u1ea1o ra m\u1ed9t s\u1ef1 t\u01b0\u01a1ng t\u00e1c uy\u1ec3n chuy\u1ec3n h\u01a1n gi\u1eefa c\u00e1c ph\u1ea7n v\u00f4 th\u1ee9c v\u00e0 c\u00e1c ph\u1ea7n t\u1ec9nh t\u00e1o c\u1ee7a t\u00e2m tr\u00ed\", \u00f4ng n\u00f3i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}