{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0254n'tekst\u222bu\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">theo ng\u1eef c\u1ea3nh; theo b\u1ed1i c\u1ea3nh</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">contextual search</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">(tin h\u1ecdc) s\u1ef1 t\u00ecm ki\u1ebfm theo ng\u1eef c\u1ea3nh</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "contextual"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "contextual"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "contextual"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "contextual"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "contextual"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Contextual</em> search",
            "vi": "T\u00ecm ki\u1ebfm theo ng\u1eef c\u1ea3nh"
        },
        {
            "en": "Conduct <em>Contextual</em> Inquiry interviews",
            "vi": "Ti\u1ebfn h\u00e0nh ph\u1ecfng v\u1ea5n t\u00ecm hi\u1ec3u ho\u00e0n c\u1ea3nh"
        },
        {
            "en": "<em>Contextual</em> clues can help you to find the meaning.",
            "vi": "M\u1ea1ch v\u0103n c\u1ea3nh gi\u00fap anh t\u00ecm \u0111\u01b0\u1ee3c \u00fd ngh\u0129a."
        },
        {
            "en": "<em>Contextual</em> method of showing the meaning of a word is widely applied.",
            "vi": "Ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p gi\u1ea3i ngh\u0129a m\u1ed9t t\u1eeb theo ng\u1eef c\u1ea3nh \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e1p d\u1ee5ng r\u1ed9ng r\u00e3i."
        },
        {
            "en": "<em>Contextual</em> clues can help one to find the meaning of the story.",
            "vi": "M\u1ea1ch v\u0103n c\u1ea3nh gi\u00fap ta t\u00ecm \u0111\u01b0\u1ee3c \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a c\u00e2u chuy\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "While all graduate students will be expected to have core skills, attributes and identities, discipline-specific literacies will build upon these core elements. They provide a foundation on which more subject/discipline-specific and <em>contextual</em> literacies can flourish.",
            "vi": "Trong khi t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c sinh vi\u00ean t\u1ed1t nghi\u1ec7p \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1 \u0111o\u00e1n s\u1ebd c\u00f3 c\u00e1c k\u1ef9 n\u0103ng c\u1ed1t l\u00f5i, c\u00e1c thu\u1ed9c t\u00ednh v\u00e0 b\u1ea3n s\u1eafc, th\u00ec s\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft k\u1ef9 thu\u1eadt s\u1ed1 c\u1ee7a ng\u00e0nh h\u1ecdc c\u1ee5 th\u1ec3 s\u1ebd x\u00e2y d\u1ef1ng d\u1ef1a tr\u00ean nh\u1eefng y\u1ebfu t\u1ed1 c\u1ed1t l\u00f5i n\u00e0y. Ch\u00fang cung c\u1ea5p m\u1ed9t n\u1ec1n t\u1ea3ng, m\u00e0 tr\u00ean \u0111\u00f3 nhi\u1ec1u c\u00e1ch vi\u1ebft theo b\u1ed1i c\u1ea3nh v\u00e0 ng\u00e0nh h\u1ecdc c\u1ee5 th\u1ec3 h\u01a1n c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "We have assumed that a \u2018digitally literate\u2019 individual is someone who has a good balance of the 8 elements in terms of their digital skills, attributes, practices and identity. At the same time we recognise, following Belshaw, that these elements are\u00a0<em>contextual</em>, that is, they depend on the personal, social and cultural context within which they develop. In the case of the PriDE project the primary focus in terms of context for students is the disciplines and faculties that they belong to.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i cho r\u1eb1ng m\u1ed9t c\u00e1 nh\u00e2n \"hi\u1ec3u bi\u1ebft k\u1ef9 thu\u1eadt s\u1ed1\" l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 s\u1ef1 h\u00e0i h\u00f2a t\u1ed1t c\u1ee7a 8 y\u1ebfu t\u1ed1 v\u1ec1 c\u00e1c k\u1ef9 n\u0103ng k\u1ef9 thu\u1eadt s\u1ed1, thu\u1ed9c t\u00ednh, th\u1ef1c h\u00e0nh v\u00e0 b\u1ea3n s\u1eafc. \u0110\u1ed3ng th\u1eddi sau Belshaw, ch\u00fang t\u00f4i c\u0169ng nh\u1eadn ra r\u1eb1ng nh\u1eefng y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0y l\u00e0 t\u00f9y theo ho\u00e0n c\u1ea3nh, c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 ch\u00fang ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o ho\u00e0n c\u1ea3nh c\u00e1 nh\u00e2n, x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 v\u0103n h\u00f3a n\u01a1i m\u00e0 c\u00e1c h\u1ecd ph\u00e1t tri\u1ec3n trong \u0111\u00f3. Trong d\u1ef1 \u00e1n PriDe, tr\u1ecdng t\u00e2m ch\u00ednh trong b\u1ed1i c\u1ea3nh \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c sinh vi\u00ean ch\u00ednh l\u00e0 c\u00e1c chuy\u00ean ng\u00e0nh v\u00e0 c\u00e1c kh\u00f3a h\u1ecdc m\u00e0 c\u00e1c em theo \u0111u\u1ed5i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}