{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "contested",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "contested",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "contested",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>contested</k><blockquote><blockquote><ex><abr>adj.</abr> bitterly, hotly, vigorously contested</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "contested",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "contested",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Contested</em> election",
            "vi": "Cu\u1ed9n b\u1ea7u c\u1eed c\u00f3 nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi ra tranh c\u1eed"
        },
        {
            "en": "They <em>contested</em> my right.",
            "vi": "H\u1ecd kh\u00f4ng th\u1eeba nh\u1eadn quy\u1ec1n c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "This is a <em>contested</em> election.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed c\u00f3 nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi ra tranh c\u1eed."
        },
        {
            "en": "It is a closely <em>contested</em> election.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t cu\u1ed9c tranh c\u1eed gay go."
        },
        {
            "en": "Chinese Rig Moved From <em>Contested</em> Waters",
            "vi": "Gi\u00e0n khoan Trung Qu\u1ed1c ru\u0301t kh\u1ecfi vu\u0300ng bi\u1ec3n tranh ch\u1ea5p (th\u1eadt ra l\u00e0 vu\u0300ng bi\u1ec3n thu\u1ed9c ch\u1ee7 quy\u1ec1n Vi\u1ec7t Nam)"
        },
        {
            "en": "The enemy <em>contested</em> every inch of ground.",
            "vi": "Qu\u00e2n \u0111\u1ecbch c\u1ed1 gi\u00e0nh t\u1eebng t\u1ea5c \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Exactly when the first flights of rockets occurred is <em>contested</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng l\u1ea7n ph\u00f3ng t\u00ean l\u1eeda \u0111\u1ea7u ti\u00ean ch\u00ednh x\u00e1c v\u00e0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\u00e0o v\u1eabn l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u00f2n \u0111ang tranh c\u00e3i."
        },
        {
            "en": "His claim to ownership of the land was <em>contested</em> in court.",
            "vi": "Vi\u1ec7c anh ta \u0111\u00f2i quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu m\u1ea3nh \u0111\u1ea5t \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra t\u00f2a."
        },
        {
            "en": "Three issues successfully <em>contested</em> by the Vietnamese helped to reduce the imposed Anti-dumping duties.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 th\u00e0nh c\u00f4ng trong vi\u1ec7c ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i ba v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00ean \u0111\u00e3 gi\u1ea3m \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ee9c thu\u1ebf ch\u1ed1ng b\u00e1n ph\u00e1 gi\u00e1."
        },
        {
            "en": "However this principle is debated and <em>contested</em> in Viet Nam, as shown in Chapter 4.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, nguy\u00ean t\u1eafc n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e0n th\u1ea3o v\u00e0 tranh lu\u1eadn \u1edf Vi\u1ec7t Nam nh\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00ecnh b\u00e0y t\u1ea1i Ch\u01b0\u01a1ng 4."
        },
        {
            "en": "Kenneth's father had beaten Hugh Townley in a hotly <em>contested</em> election.",
            "vi": "Cha c\u1ee7a Kenneth \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i Hugh Townley trong m\u1ed9t cu\u1ed9c tranh c\u1eed g\u00e2y tranh c\u00e3i s\u00f4i n\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "They <em>contested</em> the decision, saying that the judges had not been fair.",
            "vi": "H\u1ecd tranh c\u00e3i v\u1ec1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u00f3, n\u00f3i r\u1eb1ng nh\u1eefng quan to\u00e0 \u0111\u00e3 kh\u00f4ng c\u00f4ng b\u1eb1ng."
        },
        {
            "en": "A civil servant in charge of social issues reviews the <em>contested</em> cases.",
            "vi": "C\u00e1n b\u1ed9 ph\u1ee5 tr\u00e1ch c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 x\u00e3 h\u1ed9i s\u1ebd th\u1ea9m \u0111\u1ecbnh l\u1ea1i nh\u1eefng tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p c\u00f3 th\u1eafc m\u1eafc."
        },
        {
            "en": "Tuck has <em>contested</em> eight Sydney to Hobart races, has spent the last decade as a sailing instructor and charter skipper.",
            "vi": "Tuck \u0111\u00e3 t\u1eebng tranh t\u00e0i c\u00f9ng \u0111\u1ed9i \u0111ua 8 ng\u01b0\u1eddi trong ch\u1eb7ng \u0111\u01b0\u1eddng t\u1eeb Sydney \u0111\u1ebfn Hobart, c\u00f3 kinh nghi\u1ec7m hoa ti\u00eau v\u00e0 thuy\u1ec1n tr\u01b0\u1edfng m\u01b0\u1eddi n\u0103m."
        },
        {
            "en": "The decision-making rules in the European Union's Council of Ministers are hotly <em>contested</em> among the member states.",
            "vi": "C\u00e1c nguy\u00ean t\u1eafc \u0111\u01b0a ra quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh trong H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng c\u00e1c B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean tranh lu\u1eadn quy\u1ebft li\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "The decision - making rules in the European Union's Council of Ministers are hotly <em>contested</em> among the member states.",
            "vi": "C\u00e1c nguy\u00ean t\u1eafc \u0111\u01b0a ra quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh trong H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng c\u00e1c B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean tranh lu\u1eadn quy\u1ebft li\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "Since this is WTO compatible it cannot be <em>contested</em> and the Dispute Settlement Mechanism will not redress discriminatory Anti-dumping findings.",
            "vi": "B\u1edfi v\u00ec c\u00e1ch l\u00e0m n\u00e0y kh\u00f4ng tr\u00e1i v\u1edbi quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a WTO n\u00ean kh\u00f4ng th\u1ec3 b\u00e1c b\u1ecf n\u00f3 v\u00e0 c\u01a1 ch\u1ebf gi\u1ea3i quy\u1ebft tranh ch\u1ea5p c\u1ee7a WTO s\u1ebd kh\u00f4ng kh\u1eafc ph\u1ee5c nh\u1eefng ph\u00e1n quy\u1ebft v\u1ec1 ch\u1ed1ng ph\u00e1 gi\u00e1 mang t\u00ednh ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed."
        },
        {
            "en": "Yet closer examination of these measures reveals that voice and accountability are proxied by only two indicators: <em>contested</em> elections and the existence of an opposition party.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, khi xem x\u00e9t k\u1ef9 c\u00e1c th\u01b0\u1edbc \u0111o n\u00e0y th\u00ec th\u1ea5y ti\u1ebfng n\u00f3i v\u00e0 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u1ea3i tr\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c c\u0103n c\u1ee9 theo c\u00f3 m\u1ed7i hai y\u1ebfu t\u1ed1: b\u1ea7u c\u1eed c\u1ea1nh tranh v\u00e0 s\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng \u0111\u1ed1i l\u1eadp."
        },
        {
            "en": "Painter, Martin (2005) \u2018The Politics of State Sector Reforms in Viet Nam: <em>Contested</em> Agendas and Uncertain Trajectories\u2019, Journal of Development Studies, 41:2, 261-283.",
            "vi": "Painter, Martin (2005) 'Ch\u00ednh tr\u1ecb h\u1ecdc c\u1ee7a nh\u1eefng cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch khu v\u1ef1c t\u1ed5 ng\u1ea1ch nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam: nh\u1eefng ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ngh\u1ecb s\u1ef1 c\u00f2n tranh c\u00e3i v\u00e0 nh\u1eefng \u0111\u1ec1 \u00e1n kh\u00f4ng ch\u1eafc ch\u1eafn' T\u1ea1p ch\u00ed Nghi\u00ean c\u1ee9u ph\u00e1t tri\u1ec3n \u201d, 41:2, 261-283."
        },
        {
            "en": "The decision was <em>contested</em> by Omnico and prompted and internal dispute inside JM; the matter was taken to the Central Jakarta Court.",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh n\u00e0y b\u1ecb Omnico ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i v\u00e0 g\u00e2y tranh c\u00e3i trong n\u1ed9i b\u1ed9 JM; v\u1ea5n \u0111\u1ec1 cu\u1ed1i c\u00f9ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra t\u00f2a trung \u01b0\u01a1ng Jakarta."
        }
    ],
    "suggestions": []
}