{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,k\u0254ntr\u0259'v\u0259:\u222b\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00f3 t\u00ednh c\u00e1ch tranh lu\u1eadn</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "controversially"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "controversially"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "controversially"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "controversially"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "controversially"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Controversially</em>, the country plans to use more nuclear energy.",
            "vi": "C\u00f3 t\u00ednh c\u00e1ch tranh lu\u1eadn, \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc n\u00e0y c\u00f3 k\u1ebf ho\u1ea1ch s\u1eed d\u1ee5ng nhi\u1ec1u n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng h\u1ea1t nh\u00e2n h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "If memory serves me right, the topic was first raised more than 10 years ago by a famous professor who <em>controversially</em> suggested that the Lunar New Year celebration be done away with, and Viet Nam as a nation shifts to celebrating the solar New Year, based on the Gregorian calendar.",
            "vi": "N\u1ebfu t\u00f4i nh\u1edb kh\u00f4ng nh\u1ea7m th\u00ec ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra h\u01a1n 10 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc b\u1edfi 1 v\u1ecb gi\u00e1o s\u01b0 n\u1ed5i ti\u1ebfng, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb c\u00f3 t\u00ednh tranh lu\u1eadn gay g\u1eaft r\u1eb1ng, ta n\u00ean b\u1ecf T\u1ebft Nguy\u00ean \u0110\u00e1n v\u00e0 ch\u1ec9 t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u00f3n T\u1ebft D\u01b0\u01a1ng L\u1ecbch m\u00e0 th\u00f4i,"
        },
        {
            "en": "If memory serves me right, the topic was first raised more than 10 years ago by a famous professor who <em>controversially</em> suggested that the Lunar New Year celebration be done away with, and Viet Nam as a nation shifts to celebrating the solar New Year, based on the Gregorian calendar.",
            "vi": "N\u1ebfu t\u00f4i nh\u1edb kh\u00f4ng nh\u1ea7m th\u00ec ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra h\u01a1n 10 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc b\u1edfi 1 v\u1ecb gi\u00e1o s\u01b0 n\u1ed5i ti\u1ebfng, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb c\u00f3 t\u00ednh tranh lu\u1eadn gay g\u1eaft r\u1eb1ng, ta n\u00ean b\u1ecf T\u1ebft Nguy\u00ean \u0110\u00e1n v\u00e0 ch\u1ec9 t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u00f3n T\u1ebft D\u01b0\u01a1ng L\u1ecbch m\u00e0 th\u00f4i,"
        }
    ],
    "suggestions": []
}