{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0259n'v\u028clsiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u1ea5n \u0111\u1ed9ng, n\u00e1o \u0111\u1ed9ng, r\u1ed1i lo\u1ea1n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(y h\u1ecdc) co gi\u1eadt</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "convulsive",
            "pronounce": "[k\u0259n'v\u028clsiv]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "convulsive",
            "pronounce": "[k\u0259n'v\u028clsiv]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>convulsive</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective SPASMODIC, jerky, paroxysmal, violent, uncontrollable.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "convulsive",
            "pronounce": "[k\u0259n'v\u028clsiv]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "convulsive",
            "pronounce": "[k\u0259n'v\u028clsiv]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "convulsive",
            "pronounce": "[k\u0259n'v\u028clsiv]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She burst into a <em>convulsive</em> sob.",
            "vi": "C\u00f4 ta b\u1eadt kh\u00f3c n\u1ee9c n\u1edf."
        },
        {
            "en": "My son has had a <em>convulsive</em> fit.",
            "vi": "Con trai t\u00f4i m\u1edbi b\u1ecb co gi\u1eadt."
        },
        {
            "en": "The French Revolution was a <em>convulsive</em> historical event.",
            "vi": "Cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng Ph\u00e1p l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed g\u00e2y ch\u1ea5n \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "The term is most commonly used to describe the rhythmical limb movements in <em>convulsive</em> epilepsy",
            "vi": "T\u1eeb n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 m\u00f4 t\u1ea3 c\u1eed \u0111\u1ed9ng theo nh\u1ecbp c\u1ee7a chi trong ch\u1ee9ng \u0111\u1ed9ng kinh gi\u1eadt."
        },
        {
            "en": "There is now extensive evidence that short-term memory is spared by many kinds of treatments, including electro-<em>convulsive</em> therapy (ECT), that block memory consolidation. On the other hand, and equally importantly, neuroscientist Ivan Izquierdo found that many drug treatments can block short-term memory without blocking memory consolidation. Contrary to the hypothesis put forward by Canadian psychologist Donald Hebb, in 1949, long-term memory does not require short-term memory, and vice versa.",
            "vi": "Hi\u1ec7n nay c\u00f3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u b\u1eb1ng ch\u1ee9ng cho th\u1ea5y tr\u00ed nh\u1edb ng\u1eafn h\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u01b0u gi\u1eef l\u1ea1i b\u1edfi nhi\u1ec1u ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb kh\u00e1c nhau, bao g\u1ed3m li\u1ec7u ph\u00e1p co gi\u1eadt \u0111i\u1ec7n (ECT) qua \u0111\u00f3 ng\u0103n ch\u1eb7n s\u1ef1 h\u1ee3p nh\u1ea5t c\u1ee7ng c\u1ed1 b\u1ed9 nh\u1edb.\u00a0M\u1eb7t kh\u00e1c, v\u00e0 c\u0169ng kh\u00f4ng k\u00e9m ph\u1ea7n quan tr\u1ecdng, nh\u00e0 th\u1ea7n kinh h\u1ecdc Ivan Izquierdo nh\u1eadn th\u1ea5y r\u1eb1ng nhi\u1ec1u ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb b\u1eb1ng thu\u1ed1c c\u00f3 th\u1ec3 ng\u0103n ch\u1eb7n tr\u00ed nh\u1edb ng\u1eafn h\u1ea1n m\u00e0 kh\u00f4ng c\u1ea3n tr\u1edf vi\u1ec7c c\u1ee7ng c\u1ed1 b\u1ed9 nh\u1edb.\u00a0Tr\u00e1i v\u1edbi gi\u1ea3 thuy\u1ebft c\u1ee7a nh\u00e0 t\u00e2m l\u00fd h\u1ecdc ng\u01b0\u1eddi Canada Donald Hebb, n\u0103m 1949, tr\u00ed nh\u1edb d\u00e0i h\u1ea1n kh\u00f4ng \u0111\u00f2i h\u1ecfi tr\u00ed nh\u1edb ng\u1eafn h\u1ea1n v\u00e0 ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}