{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coordinator"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coordinator"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coordinator"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coordinator"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coordinator"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "We need sales <em>coordinator</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta c\u1ea7n \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i vi\u00ean b\u00e1n h\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "What is a sales <em>coordinator</em>?",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u ph\u1ed1i vi\u00ean b\u00e1n h\u00e0ng l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "He is a project <em>coordinator</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i vi\u00ean d\u1ef1 \u00e1n."
        },
        {
            "en": "I'm a human resource <em>coordinator</em> here.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i vi\u00ean nh\u00e2n s\u1ef1 \u1edf \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "The campaign needs an effective <em>coordinator</em>.",
            "vi": "Cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u1ea7n m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3"
        },
        {
            "en": "Principal <em>Coordinator</em>: Nisha Agrawal, World Bank.",
            "vi": "Tr\u1edfng Nh\u00f3m: Nisha Agrawal, Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi"
        },
        {
            "en": "We are looking for a project <em>coordinator</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111ang t\u00ecm ki\u1ebfm m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i d\u1ef1 \u00e1n."
        },
        {
            "en": "I 'm a human resource <em>coordinator</em> here.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i vi\u00ean nh\u00e2n s\u1ef1 \u1edf \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "<em>co</em> ay",
            "vi": "she"
        },
        {
            "en": "<em>Co</em>-author",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng t\u00e1c gi\u1ea3"
        },
        {
            "en": "<em>co</em> len",
            "vi": "Go for it!"
        },
        {
            "en": "<em>Co</em> - operation",
            "vi": "H\u1ee3p t\u00e1c"
        },
        {
            "en": "mac <em>co</em>",
            "vi": "ko co"
        },
        {
            "en": "Formula: <em>CO</em>.",
            "vi": "C\u00f4ng th\u1ee9c: co."
        },
        {
            "en": "<em>co</em> vua",
            "vi": "chess"
        },
        {
            "en": "<em>co</em>-payment",
            "vi": "\u0111\u1ed3ng chi tr\u1ea3"
        },
        {
            "en": "Symbol: <em>Co</em>.",
            "vi": "K\u00fd hi\u1ec7u: co."
        },
        {
            "en": "<em>Co</em> - determination",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh"
        },
        {
            "en": "<em>Co</em>-determination",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh"
        },
        {
            "en": "<em>Co</em>-pilot",
            "vi": "Phi c\u00f4ng ph\u1ee5"
        }
    ],
    "suggestions": []
}