{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Copenhagen"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Copenhagen"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Copenhagen"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Copenhagen"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Copenhagen"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "They took the train to <em>Copenhagen</em>.",
            "vi": "H\u1ecd b\u1eaft t\u00e0u \u0111\u1ebfn Copenhagen."
        },
        {
            "en": "Next month, the Royal National Theatre presents Michael Frayn's <em>Copenhagen</em>.",
            "vi": "Th\u00e1ng sau, Nh\u00e0 h\u00e1t Qu\u1ed1c gia Ho\u00e0ng gia gi\u1edbi thi\u1ec7u v\u1edf k\u1ecbch Copenhagen c\u1ee7a Michael Frayn."
        },
        {
            "en": "IV: <em>Copenhagen</em> and the global response to CC",
            "vi": "IV: Copenhagen v\u00e0 \u1ee9ng ph\u00f3 to\u00e0n c\u1ea7u \u0111\u1ed1i v\u1edbi bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu"
        },
        {
            "en": "You won't find a grotty hotel in <em>Copenhagen</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n s\u1ebd kh\u00f4ng t\u00ecm th\u1ea5y m\u1ed9t kh\u00e1ch s\u1ea1n b\u1ea9n th\u1ec9u n\u00e0o \u1edf Copenhagen \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "When you visit Denmark, don't forget to visit the Miss Ocean statue in <em>Copenhagen</em> capital.",
            "vi": "Khi th\u0103m \u0110an M\u1ea1ch b\u1ea1n \u0111\u1eebng qu\u00ean gh\u00e9 th\u0103m t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0ng ti\u00ean c\u00e1 \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 Copenhagen."
        },
        {
            "en": "We likewise commit ourselves anew to the war on poverty, as declared at the <em>Copenhagen</em> Summit.",
            "vi": "T\u01b0\u01a1ng t\u1ef1, ch\u00fang t\u00f4i m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa cam k\u1ebft \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng ngh\u00e8o \u0111\u00f3i, nh\u01b0 \u0111\u00e3 tuy\u00ean b\u1ed1 t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh C\u00f4-pen-ha-ghen."
        },
        {
            "en": "And urge your government representatives to Seal the Deal in <em>Copenhagen</em>.\u201d",
            "vi": "V\u00e0 h\u00e3y k\u00eau g\u1ecdi ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u1ee7a m\u00ecnh Ph\u00ea chu\u1ea9n Tho\u1ea3 thu\u1eadn t\u1ea1i Copenhagen.\u201d"
        },
        {
            "en": "The great and the good of global business got together in <em>Copenhagen</em> last week.",
            "vi": "Nh\u1eefng nh\u00e2n v\u1eadt c\u00f3 m\u00e1u m\u1eb7t c\u1ee7a th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i to\u00e0n c\u1ea7u \u0111\u00e3 nh\u00f3m h\u1ecdp \u1edf Copenhagen v\u00e0o tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Dang Phong and Melanie Beresford (1998) - Authority Relations and Economic Decision-Making in Viet Nam: An Historical Perspective, <em>Copenhagen</em>: NIAS.",
            "vi": "\u0110\u1eb7ng Phong v\u00e0 Melanie Beresford (1998) - Nh\u1eefng m\u1ed1i quan h\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ef1c v\u00e0 quy\u1ec1n ho\u1ea1ch \u0111\u1ecbnh kinh t\u1ebf \u1edf Vi\u1ec7t Nam: M\u1ed9t ph\u1ed1i c\u1ea3nh l\u1ecbch s\u1eed, Copenhagen: NIAS."
        },
        {
            "en": "A year earlier, a women's rights leader suggested the idea at an International Conference of Working Women in <em>Copenhagen</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t n\u0103m tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, m\u1ed9t nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o n\u1eef quy\u1ec1n \u0111\u01b0a ra ki\u1ebfn ngh\u1ecb t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb Ph\u1ee5 n\u1eef Lao \u0111\u1ed9ng Qu\u1ed1c t\u1ebf \u1edf Copenhagen."
        },
        {
            "en": "Her investigation takes her from the streets of <em>Copenhagen</em> to an icebound island off the coast of Greenland.",
            "vi": "Cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tra c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y mang c\u00f4 \u1ea5y t\u1eeb nh\u1eefng \u0111\u01b0\u1eddng ph\u1ed1 c\u1ee7a Copenhagen \u0111\u1ebfn m\u1ed9t h\u00f2n \u0111\u1ea3o b\u1ecb b\u0103ng bao b\u1ecdc ngo\u00e0i kh\u01a1i b\u1edd bi\u1ec3n Greenland."
        },
        {
            "en": "This building is in <em>Copenhagen</em>, Denmark is an apartment block made up of V and M shapes.",
            "vi": "To\u00e0 nh\u00e0 n\u00e0y \u1edf Copenhagen, \u0110an M\u1ea1ch l\u00e0 m\u1ed9t khu c\u0103n h\u1ed9 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y th\u00e0nh c\u00e1c h\u00ecnh ch\u1eef V v\u00e0 ch\u1eef M."
        },
        {
            "en": "An advance team will travel to <em>Copenhagen</em> this week to prepare for a possible visit by the President.",
            "vi": "Tu\u1ea7n n\u00e0y \u0111\u1ed9i \u0111i tr\u01b0\u1edbc s\u1ebd \u0111\u1ebfn Copenhagen \u0111\u1ec3 chu\u1ea9n b\u1ecb cho chuy\u1ebfn th\u0103m c\u00f3 th\u1ec3 c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "The people of Stockholm, Sweden and <em>Copenhagen</em>, Denmark, have the greatest difficulty in understanding other Scandinavian languages.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1edf Stockholm, Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u00e0 Copenhagen, \u0110an M\u1ea1ch c\u00f3 c\u00e1ch hi\u1ec3u r\u1ea5t kh\u00e1c nhau v\u1ec1 nh\u1eefng ng\u00f4n ng\u1eef kh\u00e1c nhau c\u1ee7a v\u00f9ng Scandinavia."
        },
        {
            "en": "He commended the Prime Minister for participating in the United Nations Climate Change Conference <em>Copenhagen</em> 2009 (COP 15).",
            "vi": "\u00d4ng hoan ngh\u00eanh Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u00ec \u0111\u00e3 tham gia H\u1ed9i ngh\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu t\u1ea1i Copenhagen."
        },
        {
            "en": "WeFood, a new supermarket in the Danish capital <em>Copenhagen</em>, is retailing products for 30 to 50 per cent less than other supermarkets in the city.",
            "vi": "WeFood, m\u1ed9t si\u00eau th\u1ecb m\u1edbi \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 Copenhagen \u0110an M\u1ea1ch, \u0111ang b\u00e1n l\u1ebb c\u00e1c s\u1ea3n ph\u1ea9m r\u1ebb h\u01a1n t\u1eeb 30-50% so v\u1edbi c\u00e1c si\u00eau th\u1ecb kh\u00e1c trong th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Global risks, challenges and decisions was a conference on climate change held at the Bella center by the University of <em>Copenhagen</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng hi\u1ec3m h\u1ecda to\u00e0n c\u1ea7u, nh\u1eefng th\u00e1ch th\u1ee9c v\u00e0 nh\u1eefng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh l\u00e0 m\u1ed9t h\u1ed9i ngh\u1ecb v\u1ec1 s\u1ef1 bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i trung t\u00e2m Bella b\u1edfi tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Copenhagen."
        },
        {
            "en": "A demonstrator blows soap bubbles in front of a police line during a protest march in central <em>Copenhagen</em> December 11, 2009.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi bi\u1ec3u t\u00ecnh th\u1ed5i bong b\u00f3ng x\u00e0 ph\u00f2ng tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t h\u00e0ng c\u1ea3nh s\u00e1t trong su\u1ed1t cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh ph\u1ea3n kh\u00e1ng t\u1ea1i trung t\u00e2m Copenhagen ng\u00e0y 11 th\u00e1ng 12 n\u0103m 2009."
        },
        {
            "en": "With just five months until Christmas, Santas from around the world are gathering in <em>Copenhagen</em> for a mid-season break at the annual World Santa Claus Congress.",
            "vi": "C\u00f2n 5 th\u00e1ng n\u1eefa l\u00e0 \u0111\u1ebfn L\u1ec5 Gi\u00e1ng Sinh, \u00f4ng gi\u00e0 Noel tr\u00ean kh\u1eafp th\u1ebf gi\u1edbi \u0111ang t\u1ec1 t\u1ef1 nhau t\u1ea1i Copenhagen trong m\u1ed9t k\u1ef3 ngh\u1ec9 gi\u1eefa n\u0103m thu\u1ed9c H\u1ed9i ngh\u1ecb \u00d4ng Gi\u00e0 Noel Th\u1ebf gi\u1edbi th\u01b0\u1eddng ni\u00ean."
        },
        {
            "en": "The World Santa Claus Congress has taken place at the Bakken amusement park near <em>Copenhagen</em> since 1957 and always in the summer which is Santa's off season.",
            "vi": "H\u1ed9i ngh\u1ecb \u00d4ng gi\u00e0 Noel th\u1ebf gi\u1edbi di\u1ec5n ra t\u1ea1i c\u00f4ng vi\u00ean gi\u1ea3i tr\u00ed Bakken g\u1ea7n Copenhagen k\u1ec3 t\u1eeb n\u0103m 1957 v\u00e0 lu\u00f4n v\u00e0o m\u00f9a h\u00e8, th\u1eddi \u0111i\u1ec3m c\u00e1c \u00d4ng gi\u00e0 Noel nh\u00e0n h\u1ea1."
        }
    ],
    "suggestions": []
}