{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coralwort",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coralwort",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coralwort",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coralwort",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coralwort",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It's a <em>T</em>. <em>C</em> design.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t ki\u1ec3u thi\u1ebft k\u1ebf c\u1ee7a T.C."
        },
        {
            "en": "It is called chronic traumatic encephalopathy, or <em>C</em>-<em>T</em>-E.",
            "vi": "N\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 ch\u1ee9ng ch\u1ea5n th\u01b0\u01a1ng n\u00e3o kinh ni\u00ean, ho\u1eb7c C - T - E."
        },
        {
            "en": "It is called chronic traumatic encephalopathy, or <em>C</em> - <em>T</em> - E.",
            "vi": "N\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 ch\u1ee9ng ch\u1ea5n th\u01b0\u01a1ng n\u00e3o kinh ni\u00ean, ho\u1eb7c C-T-E."
        },
        {
            "en": "In the past, researchers believed that the only cause of <em>C</em> - <em>T</em> - E was a concussion.",
            "vi": "Trong qu\u00e1 kh\u1ee9, c\u00e1c nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u tin r\u1eb1ng nguy\u00ean nh\u00e2n duy nh\u1ea5t c\u1ee7a C-T-E l\u00e0 do s\u1ef1 ch\u1ea5n \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Other studies have linked <em>C</em> - <em>T</em> - E to dementia, depression and memory loss.",
            "vi": "Nh\u1eefng nghi\u00ean c\u1ee9u \u0111\u00e3 k\u1ebft h\u1ee3p C-T-E v\u1edbi ch\u1ee9ng m\u1ea5t tr\u00ed, s\u1ef1 suy gi\u1ea3m v\u00e0 m\u1ea5t tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "Other studies have linked <em>C</em>-<em>T</em>-E to dementia, depression and memory loss.",
            "vi": "Nh\u1eefng nghi\u00ean c\u1ee9u \u0111\u00e3 k\u1ebft h\u1ee3p C - T - E v\u1edbi ch\u1ee9ng m\u1ea5t tr\u00ed, s\u1ef1 suy gi\u1ea3m v\u00e0 m\u1ea5t tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "In the past, researchers believed that the only cause of <em>C</em>-<em>T</em>-E was a concussion.",
            "vi": "Trong qu\u00e1 kh\u1ee9, c\u00e1c nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u tin r\u1eb1ng nguy\u00ean nh\u00e2n duy nh\u1ea5t c\u1ee7a C - T - E l\u00e0 do s\u1ef1 ch\u1ea5n \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> 'mon, don' <em>t</em> be such a chicken - shit - just go up and ask her to dance.",
            "vi": "Th\u00f4i m\u00e0, \u0111\u1eebng c\u00f3 nh\u00e1t qu\u00e1 \u2013 ch\u1ec9 vi\u1ec7c \u0111\u1ebfn \u0111\u00f3 m\u1eddi c\u00f4 \u1ea5y nh\u1ea3y th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Khng co <em>t</em> ng nao noi ln <em>c</em> ti yn tm ti mc nao v thng va v cai cht.",
            "vi": "I hear and behold god in every object, yet understand god not in the least."
        },
        {
            "en": "Enter in the <em>T</em> accounts the four required closing entries, labeling the component a, b, <em>c</em>, and d as appropriate.",
            "vi": "Ph\u1ea3n \u00e1nh v\u00e0o t\u00e0i kho\u1ea3n ch\u1eef t b\u1ed1n b\u00fat to\u00e1n kh\u00f3a s\u1ed5, ghi ch\u00fa l\u00e0 th\u1ee9 t\u1ef1 b\u00fat to\u00e1n kh\u00f3a s\u1ed5 a, b, c v\u00e0 d t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng."
        },
        {
            "en": "I didn't get that job I wanted. They said I didn' <em>t</em> have enough experience. Oh, well, <em>c</em> 'est la vie.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 kh\u00f4ng xin \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ec7c l\u00e0 m\u00e0 m\u00ecnh mong mu\u1ed1n. H\u1ecd n\u00f3i t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ee7 kinh nghi\u1ec7m. V\u00e2ng, \u0111\u1eddi l\u00e0 th\u1ebf th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> O",
            "vi": "C\u00f4ng ty"
        },
        {
            "en": "<em>C</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y b\u1ed1 tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "Symbol: <em>C</em>.",
            "vi": "K\u00ed hi\u1ec7u: c"
        },
        {
            "en": "<em>C</em>/O",
            "vi": "ch\u1ee9ng nh\u1eadn xu\u1ea5t x\u1ee9"
        },
        {
            "en": "Catechism of the Catholic Church (<em>C</em>. <em>C</em>. <em>C</em>)",
            "vi": "Gi\u00e1o L\u00fd c\u1ee7a Gi\u00e1o H\u1ed9i C\u00f4ng Gi\u00e1o"
        },
        {
            "en": "Congregation of Carmelite Religious (<em>C</em>. <em>C</em>. R)",
            "vi": "D\u00f2ng Cam\u00eal\u00f4"
        },
        {
            "en": "<em>T</em>-distribution",
            "vi": "Ph\u00e2n ph\u1ed1i t"
        },
        {
            "en": "<em>T</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea t"
        },
        {
            "en": "meltdown N [<em>C</em>,U]",
            "vi": "hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng l\u00f5i l\u00f2 ph\u1ea3n \u1ee9ng h\u1ea1t nh\u00e2n ch\u1ea3y tan"
        }
    ],
    "suggestions": []
}