{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u0254:dj\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">th\u00e2n \u00e1i, th\u00e2n m\u1eadt; ch\u00e2n th\u00e0nh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "cordially"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cordially"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cordially"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cordially"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cordially"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Cordially</em> yours,",
            "vi": "Th\u00e2n \u00e1i,"
        },
        {
            "en": "Reporters are <em>cordially</em> invited.",
            "vi": "Xin m\u1eddi c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean \u0111\u1ebfn d\u1ef1."
        },
        {
            "en": "I am <em>cordially</em> invited to his party.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e2n m\u1eddi \u0111\u1ebfn d\u1ef1 ti\u1ec7c c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "What a <em>cordially</em> wonderful letter you gave me!",
            "vi": "L\u00e1 th\u01b0 ch\u00e2n th\u00e0nh anh \u0111\u00e3 g\u1eedi cho em m\u1edbi tuy\u1ec7t v\u1eddi l\u00e0m sao!"
        },
        {
            "en": "Staff and students are <em>cordially</em> invited to the ceremony.",
            "vi": "Nh\u00e2n vi\u00ean v\u00e0 h\u1ecdc sinh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e2n m\u1eddi \u0111\u1ebfn d\u1ef1 bu\u1ed5i l\u1ec5."
        },
        {
            "en": "Staff and students are <em>cordially</em> invited to attend.",
            "vi": "Nh\u00e2n vi\u00ean v\u00e0 h\u1ecdc sinh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e2n \u00e1i m\u1eddi tham d\u1ef1."
        },
        {
            "en": "Symbol: <em>C</em>.",
            "vi": "K\u00ed hi\u1ec7u: c"
        },
        {
            "en": "<em>C</em>/O",
            "vi": "ch\u1ee9ng nh\u1eadn xu\u1ea5t x\u1ee9"
        },
        {
            "en": "This morning, he received me so <em>cordially</em> that I was at home with him at once.",
            "vi": "S\u00e1ng nay, anh \u1ea5y ti\u1ebfp t\u00f4i ch\u00e2n t\u00ecnh \u0111\u1ebfn n\u1ed7i l\u00e0m t\u00f4i c\u1ea3m th\u1ea5y th\u00e2n v\u1edbi anh \u1ea5y ngay."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> O",
            "vi": "C\u00f4ng ty"
        },
        {
            "en": "<em>C</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y b\u1ed1 tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "Catechism of the Catholic Church (<em>C</em>. <em>C</em>. <em>C</em>)",
            "vi": "Gi\u00e1o L\u00fd c\u1ee7a Gi\u00e1o H\u1ed9i C\u00f4ng Gi\u00e1o"
        },
        {
            "en": "Organizing Board <em>cordially</em> invites you to The Opening Ceremony of Vietnam Painting Exhibition.",
            "vi": "Ban t\u1ed5 ch\u1ee9c tr\u00e2n tr\u1ecdng k\u00ednh m\u1eddi qu\u00fd v\u1ecb \u0111\u1ebfn d\u1ef1 bu\u1ed5i L\u1ec5 Khai M\u1ea1c Tri\u1ec3n L\u00e3m Tranh Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "Congregation of Carmelite Religious (<em>C</em>. <em>C</em>. R)",
            "vi": "D\u00f2ng Cam\u00eal\u00f4"
        },
        {
            "en": "A/<em>c</em> No.",
            "vi": "S\u1ed1 TK"
        },
        {
            "en": "Cat starts with <em>C</em>.",
            "vi": "T\u1eeb Cat b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng ch\u1eef C."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> 'ya!! (See ya!!)",
            "vi": "G\u1eb7p l\u1ea1i sau!"
        },
        {
            "en": "Jeffrey <em>C</em> Hall, 72",
            "vi": "Jeffrey C Hall, 72 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "The GNU <em>C</em> compiler is called 'gc <em>c</em>' for 'Gnu <em>C</em> <em>C</em>'.",
            "vi": "Tr\u00ecnh bi\u00ean d\u1ecbch gnu c \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \"gcc\", t\u1ee9c \"gnu cc\"."
        },
        {
            "en": "<em>C</em>. News headlines",
            "vi": "C. Ti\u00eau \u0111\u1ec1 m\u1edbi"
        }
    ],
    "suggestions": []
}