{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">cord</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "corder"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "corder"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "corder"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "corder"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "corder"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "For further discussion, see Dagdeviren, van <em>der</em> Hoeven & Weeks (2002).",
            "vi": "Xem th\u00eam Dagdeviren, van der Hoeven & Weeks (2002)."
        },
        {
            "en": "Symbol: <em>C</em>.",
            "vi": "K\u00ed hi\u1ec7u: c"
        },
        {
            "en": "Lead author Els van <em>der</em> Helm, a doctoral student in psychology at UC Berkeley, explains:",
            "vi": "T\u00e1c gi\u1ea3 ch\u00ednh Els van der Helm, m\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u sinh ti\u1ebfn s\u0129 t\u00e2m l\u00fd h\u1ecdc t\u1ea1i UC Berkeley, gi\u1ea3i th\u00edch:"
        },
        {
            "en": "<em>C</em>/O",
            "vi": "ch\u1ee9ng nh\u1eadn xu\u1ea5t x\u1ee9"
        },
        {
            "en": "<em>C</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y b\u1ed1 tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> O",
            "vi": "C\u00f4ng ty"
        },
        {
            "en": "He has also translated three of German philosopher Immanuel Kant\u2019s major works: Kritik <em>der</em> reinen vernunft (Critique of Pure Reason) and Kritik <em>der</em> praktischen Vernunft (Critique of Practical Reason), Kritik <em>der</em> Urteilskraft (Critique of Judgment).",
            "vi": "\u00d4ng c\u0169ng \u0111\u00e3 d\u1ecbch ba t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a tri\u1ebft gia \u0110\u1ee9c Immanuel Kant: Hacking der Reinen vernunft (Ph\u00ea ph\u00e1n l\u00fd t\u00ednh thu\u1ea7n t\u00fay) v\u00e0 Hacking der Vernunft praktischen (Ph\u00ea ph\u00e1n l\u00fd t\u00ednh th\u1ef1c h\u00e0nh), Hacking der Urteilskraft (ph\u00ea ph\u00e1n l\u01b0\u01a1ng tri)"
        },
        {
            "en": "Son\u2019s translation of Hegel\u2019s Wissenschaft <em>der</em> Logik (Science of Logic) is now being printed.",
            "vi": "B\u1ea3n d\u1ecbch c\u1ee7a \u00f4ng S\u01a1n v\u1ec1 quy\u1ec3n Hegel Wissenschaft der Logik (Science of Logic) hi\u1ec7n \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c xu\u1ea5t b\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Congregation of Carmelite Religious (<em>C</em>. <em>C</em>. R)",
            "vi": "D\u00f2ng Cam\u00eal\u00f4"
        },
        {
            "en": "Catechism of the Catholic Church (<em>C</em>. <em>C</em>. <em>C</em>)",
            "vi": "Gi\u00e1o L\u00fd c\u1ee7a Gi\u00e1o H\u1ed9i C\u00f4ng Gi\u00e1o"
        },
        {
            "en": "A/<em>c</em> No.",
            "vi": "S\u1ed1 TK"
        },
        {
            "en": "Cat starts with <em>C</em>.",
            "vi": "T\u1eeb Cat b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng ch\u1eef C."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> 'ya!! (See ya!!)",
            "vi": "G\u1eb7p l\u1ea1i sau!"
        },
        {
            "en": "Jeffrey <em>C</em> Hall, 72",
            "vi": "Jeffrey C Hall, 72 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "The GNU <em>C</em> compiler is called 'gc <em>c</em>' for 'Gnu <em>C</em> <em>C</em>'.",
            "vi": "Tr\u00ecnh bi\u00ean d\u1ecbch gnu c \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \"gcc\", t\u1ee9c \"gnu cc\"."
        },
        {
            "en": "<em>C</em>. News headlines",
            "vi": "C. Ti\u00eau \u0111\u1ec1 m\u1edbi"
        },
        {
            "en": "<em>C</em> 'est la vie",
            "vi": "\u0110\u1eddi l\u00e0 th\u1ebf"
        },
        {
            "en": "<em>C</em>.\tUnderstanding lecture better",
            "vi": "C.\tHi\u1ec3u b\u00e0i gi\u1ea3ng t\u1ed1t h\u01a1"
        },
        {
            "en": "System <em>C</em> calls.",
            "vi": "C\u00e1c l\u1eddi g\u1ecdi h\u00e0m c h\u1ec7 th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "<em>C</em>. Rejecting plans",
            "vi": "C. T\u1eeb ch\u1ed1i k\u1ebf ho\u1ea1ch"
        }
    ],
    "suggestions": []
}