{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coromandel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>coromandel</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02cck\u0252r\u0259'mand(\u0259)l<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b (also <cclass><b>coromandel wood</b> or <cclass><b>coromandel ebony</b>) a fine-grained, greyish-brown ebony streaked with black, used in furniture; calamander. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the Sri Lankan tree that yields coromandel. [<i>Diospyros quaesita</i>.] </blockquote></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective denoting a form of oriental lacquerware with intaglio designs. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from the <i>Coromandel</i> Coast, the southern part of India's east coast, from which oriental lacquerware was orig. transported. </blockquote></div>",
            "word": "coromandel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coromandel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coromandel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "coromandel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "cam <em>om</em> lai",
            "vi": "keep your mouth"
        },
        {
            "en": "+ <em>El</em> Salvador: 17 June",
            "vi": "El Salvador: 17 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "She has a textbook <em>om</em> Asian economics.",
            "vi": "C\u00f4 ta c\u00f3 cu\u1ed1n s\u00e1ch gi\u00e1o khoa v\u1ec1 kinh t\u1ebf ch\u00e2u \u00c1."
        },
        {
            "en": "+ <em>El</em> Salvador: 17 June",
            "vi": "El Salvador: 17 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "\"<em>El</em> Pollo Comes to Hanoi\"",
            "vi": "G\u00e0 r\u00e1n M\u00ea-xi-c\u00f4 t\u1edbi H\u00e0 N\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "Davin is teaching me <em>EL</em>",
            "vi": "Davin dang day toi TA"
        },
        {
            "en": "Have you ever been to <em>El</em> Dorado?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 bao gi\u1edd t\u1edbi v\u00f9ng \u0111\u1ea5t huy\u1ec1n tho\u1ea1i El Dorado ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "<em>C</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y b\u1ed1 tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> O",
            "vi": "C\u00f4ng ty"
        },
        {
            "en": "<em>El</em> Yunque is a small rain forest.",
            "vi": "El Yunque l\u00e0 m\u1ed9t khu r\u1eebng m\u01b0a nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi nh\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Rains came late because of <em>El</em> Nino.",
            "vi": "M\u01b0a \u0111\u1ebfn mu\u1ed9n do d\u00f2ng h\u1ea3i l\u01b0u El Nino."
        },
        {
            "en": "<em>C</em>/O",
            "vi": "ch\u1ee9ng nh\u1eadn xu\u1ea5t x\u1ee9"
        },
        {
            "en": "Symbol: <em>C</em>.",
            "vi": "K\u00ed hi\u1ec7u: c"
        },
        {
            "en": "Uber launches xe <em>om</em>-hailing service for Vietnam, challenging pioneer Grab",
            "vi": "Uber ra m\u1eaft d\u1ecbch v\u1ee5 xe \u00f4m cho th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng Vi\u1ec7t Nam, th\u00e1ch th\u1ee9c ng\u01b0\u1eddi ti\u00ean phong Grab"
        },
        {
            "en": "In Vietnam, most \u2018traditional\u2019 xe <em>om</em> drivers are self-employed and fares are highly negotiable.",
            "vi": "\u1ede Vi\u1ec7t Nam, h\u1ea7u h\u1ebft lo\u1ea1i h\u00ecnh\u00a0xe \u00f4m 'truy\u1ec1n th\u1ed1ng' l\u00e0\u00a0t\u1ef1 kinh doanh v\u00e0 gi\u00e1 c\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u00f4ng qua th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng."
        },
        {
            "en": "<em>El</em> Paso activist backs policy of openness for gay soldiers.",
            "vi": "Nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb El Paso \u1ee7ng h\u1ed9 ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1edfi m\u1edf cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi l\u00ednh \u0111\u1ed3ng t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Catechism of the Catholic Church (<em>C</em>. <em>C</em>. <em>C</em>)",
            "vi": "Gi\u00e1o L\u00fd c\u1ee7a Gi\u00e1o H\u1ed9i C\u00f4ng Gi\u00e1o"
        },
        {
            "en": "<em>El</em> Ni\u00f1o goes to sleep as La Ni\u00f1a awakens",
            "vi": "Sau El Nino l\u1ea1i chu\u1ea9n b\u1ecb t\u1edbi l\u01b0\u1ee3t La Nina ho\u00e0nh h\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "Congregation of Carmelite Religious (<em>C</em>. <em>C</em>. R)",
            "vi": "D\u00f2ng Cam\u00eal\u00f4"
        },
        {
            "en": "T\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ea5y tr\u1eddi t\u1ed1i <em>om</em> trong ph\u00f2ng t\u00f4i - sau ho\u00e0ng h\u00f4n.",
            "vi": "I could see that it was dark in my room \u2013 after nightfall."
        }
    ],
    "suggestions": []
}