{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u0254:p\u0259r\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(t\u00f4n gi\u00e1o) kh\u0103n th\u00e1nh</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(qu\u00e2n s\u1ef1) h\u1ea1 s\u0129, cai</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(thu\u1ed9c) th\u00e2n th\u1ec3, (thu\u1ed9c) th\u1ec3 x\u00e1c</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">corporal punishment</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">h\u00ecnh ph\u1ea1t v\u1ec1 th\u1ec3 x\u00e1c; nh\u1ee5c h\u00ecnh</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">c\u00e1 nh\u00e2n, ri\u00eang</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "corporal",
            "pronounce": "['k\u0254:p\u0259r\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>corporal</k><blockquote><b>corporal<sup>1</sup></b></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a rank of non-commissioned officer in the army, above lance corporal or private first class and below sergeant. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (also <cclass><b>ship's corporal</b>) <cclass>Brit. <cclass>historical a petty officer who attended solely to police matters, under the master-at-arms. </cclass></cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b North American term for <kref>fallfish</kref>. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: from Fr., obs. var. of <i>caporal</i>, from Ital. <i>caporale</i>, prob. based on L. <i>corpus</i>, <i>corpor-</i> 'body (of troops)'. </blockquote><blockquote><blockquote>\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014</blockquote></blockquote><blockquote><b>corporal<sup>2</sup></b></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to the human body. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>corporally</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: via OFr. from L. <i>corporalis</i>, from <i>corpus</i>, <i>corpor-</i> 'body'. </blockquote><blockquote><blockquote>\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014</blockquote></blockquote><blockquote><b>corporal<sup>3</sup></b></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a cloth on which the chalice and paten are placed during the celebration of the Eucharist. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from med. L. <i>corporale (pallium)</i> 'body (cloth)', from L. <i>corpus</i>, <i>corpor-</i> 'body'. </blockquote></div>",
            "word": "corporal",
            "pronounce": "['k\u0254:p\u0259r\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>corporal</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective BODILY, fleshly, corporeal, somatic, carnal, physical, material.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>spiritual.</blockquote></div>",
            "word": "corporal",
            "pronounce": "['k\u0254:p\u0259r\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>corporal</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> a lance corporal</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "corporal",
            "pronounce": "['k\u0254:p\u0259r\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "corporal",
            "pronounce": "['k\u0254:p\u0259r\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>AL</em>",
            "vi": "Li\u00ean \u0110o\u00e0n C\u00e1c N\u01b0\u1edbc \u1ea2 R\u1eadp"
        },
        {
            "en": "<em>Corporal</em> punishment",
            "vi": "Nh\u1ee5c h\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "Higher priority in public sector allocations should therefore be given to rural development (Pasha and Palanivel, UNDP 2004, <em>p</em>. 26; Pham Lan Huong et <em>al</em>, 2003, <em>p</em>. 40).",
            "vi": "Do v\u1eady, l\u0129nh v\u1ef1c ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c \u01b0u ti\u00ean cao h\u01a1n trong khi ph\u00e2n b\u1ed5 \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u00f4ng (Pasha v\u00e0 Palanivel, tr. 26; Ph\u1ea1m Lan H\u01b0\u01a1ng v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ef1, tr. 40)."
        },
        {
            "en": "However, there are a number of caveats that need to be made explicit (Haughton et. <em>al</em>. 2001, <em>p</em>.12; and World Bank 1999a, <em>p</em>.12 for more detail).",
            "vi": "D\u1eabu sao, c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 d\u1ef1 b\u00e1o c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m r\u00f5 h\u01a1n (Xem Haughton 2001, trang12; v\u00e0 Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi 1999a, trang12 \u0111\u1ec3 bi\u1ebft chi ti\u1ebft h\u01a1n)."
        },
        {
            "en": "How about 50% by L/<em>C</em> and the rest by D/<em>P</em>?",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i thanh to\u00e1n 50% b\u1eb1ng L/C v\u00e0 ph\u1ea7n c\u00f2n l\u1ea1i thanh to\u00e1n b\u1eb1ng D/P \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "They used <em>corporal</em> punishment.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 s\u1eed d\u1ee5ng h\u00ecnh ph\u1ea1t v\u1ec1 th\u1ec3 x\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Chronic obstructive pulmonary disease, or <em>C</em>. O. <em>P</em>. D., affects more than two hundred million people around the world.",
            "vi": "B\u1ec7nh ph\u1ed5i t\u1eafc ngh\u1ebdn m\u00e3n t\u00ednh, hay C.O.P.D., \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn h\u01a1n 200 tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi tr\u00ean kh\u1eafp th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The three domestic companies began to transform from multi-line mixed operation to <em>P</em>&<em>C</em>-life separate operation.",
            "vi": "Ba doanh nghi\u1ec7p trong n\u01b0\u1edbc b\u1eaft \u0111\u1ea7u chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1eeb ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh doanh \u0111a nghi\u1ec7p v\u1ee5 sang chuy\u00ean kinh doanh P&C."
        },
        {
            "en": "The Mexican drug baron, who runs the notorious Sinaloa cartel, allegedly told <em>Al</em> Baghdadi that his organisation are 'not soldiers' but 'lowly <em>p</em>*****s'.",
            "vi": "D\u01b0\u1eddng nh\u01b0 tr\u00f9m ma t\u00fay ng\u01b0\u1eddi Mexico c\u1ea7m \u0111\u1ea7u b\u0103ng Sinaloa kh\u00e9t ti\u1ebfng \u0111\u00e3 n\u00f3i v\u1edbi th\u1ee7 l\u0129nh Al Baghdadi r\u1eb1ng t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a h\u1eafn \"kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nh\u1eefng chi\u1ebfn binh\" m\u00e0 l\u00e0 \"nh\u1eefng k\u1ebb h\u00e8n m\u1ecdn\"."
        },
        {
            "en": "The Canadian Lung Association Web site explains that <em>C</em>. O. <em>P</em>. D. is the new name for emphysema and chronic bronchitis.",
            "vi": "Trang web c\u1ee7a Hi\u1ec7p h\u1ed9i Ph\u1ed5i Canada gi\u1ea3i th\u00edch r\u1eb1ng C.O.P.D. l\u00e0 t\u00ean g\u1ecdi m\u1edbi c\u1ee7a b\u1ec7nh kh\u00ed th\u1ee7ng v\u00e0 b\u1ec7nh vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n m\u00e3n t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "We hope that for subsequent orders you will continue to allow us to pay by D/<em>P</em> instead of L/<em>C</em>, as this will cut down our cost.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i hi v\u1ecdng r\u1eb1ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng \u0111\u01a1n \u0111\u1eb7t h\u00e0ng ti\u1ebfp theo \u00f4ng s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c cho ph\u00e9p ch\u00fang t\u00f4i tr\u1ea3 theo c\u00e1ch giao ch\u1ee9ng t\u1eeb khi thanh to\u00e1n thay v\u00ec b\u1eb1ng th\u01b0 t\u00edn d\u1ee5ng v\u00ec \u0111i\u1ec1u n\u00e0y s\u1ebd l\u00e0m gi\u1ea3m chi ph\u00ed cho ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "We regret to note that our draft No 202 drawn on you based on the terms of D/<em>P</em> 30 days under S/<em>C</em> No 1002 was dishonoured.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i l\u1ea5y l\u00e0m ti\u1ebfc l\u01b0u \u00fd r\u1eb1ng h\u1ed1i phi\u1ebfu s\u1ed1 202 c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 k\u00ed ph\u00e1t h\u00e0nh cho \u00f4ng d\u1ef1a theo \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n c\u1ee7a ch\u1ee9ng t\u1eeb giao khi thanh to\u00e1n trong v\u00f2ng 30 ng\u00e0y theo h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng mua b\u00e1n s\u1ed1 1002 \u0111\u00e3 b\u1ecb t\u1eeb ch\u1ed1i thanh to\u00e1n."
        },
        {
            "en": "The VLSS2 shows that 9.6 percent of households moved down two quintiles during the period 1993-1998 (Haughton et. <em>al</em> 2001b, <em>p</em>. 122), and a large proportion of these \"sinking stones\" fell into poverty.",
            "vi": "VLSS2 cho th\u1ea5y r\u1eb1ng 9,6% s\u1ed1 h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh \u0111\u00e3 r\u1edbt xu\u1ed1ng qua hai nh\u00f3m trong giai \u0111o\u1ea1n 1993-1998 (Haughton 2001b, trang 122), v\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n r\u1ea5t l\u1edbn trong s\u1ed1 c\u00e1c \u201ckh\u1ed1i \u0111\u00e1 t\u1ea3ng \u0111ang ch\u00ecm\u201d n\u00e0y \u0111\u00e3 r\u01a1i v\u00e0o t\u00ecnh tr\u1ea1ng ngh\u00e8o \u0111\u00f3i."
        },
        {
            "en": "As Nguyen Dinh Cung et <em>al</em> pointed out, this nuance should be properly captured in policy analysis (UNDP 2004c, <em>p</em>. 5), particularly in the debate on the creation of the level playing field.",
            "vi": "Nh\u01b0 Nguy\u1ec5n \u0110\u00ecnh Cung v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ef1 n\u00eau, c\u1ea7n ph\u00e2n bi\u1ec7t c\u00e1c s\u1eafc th\u00e1i kh\u00e1c bi\u1ec7t n\u00e0y khi ph\u00e2n t\u00edch ch\u00ednh s\u00e1ch (UNDP, 2004c, tr. 5), nh\u1ea5t l\u00e0 khi b\u00e0n v\u1ec1 vi\u1ec7c t\u1ea1o ra m\u1ed9t s\u00e2n ch\u01a1i b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng."
        },
        {
            "en": "In 1993, a large proportion of the population found itself just below the poverty line, so the elasticity of poverty reduction with respect to growth was relatively high (Haughton et. <em>al</em>. 2001, <em>p</em>. 16).",
            "vi": "V\u00e0o n\u0103m 1993, m\u1ed9t t\u1ef7 l\u1ec7 l\u1edbn d\u00e2n s\u1ed1 n\u1eb1m ngay b\u00ean d\u01b0\u1edbi chu\u1ea9n ngh\u00e8o, do v\u1eady \u0111\u1ed9 co gi\u00e3n c\u1ee7a gi\u1ea3m ngh\u00e8o \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng l\u00e0 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i cao (Haughton 2001, trang 16)."
        },
        {
            "en": "He was demoted from sergeant to <em>corporal</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 b\u1ecb gi\u00e1ng c\u1ea5p t\u1eeb trung s\u0129 xu\u1ed1ng h\u1ea1 s\u0129."
        },
        {
            "en": "<em>P</em> Papa.",
            "vi": "P Papa."
        },
        {
            "en": "Niimi et. <em>al</em>. 2002, <em>p</em>. 14 also attributed to the very likely inconsistency between GDP data of GSO and employment data of the Ministry of Labour, Invalids and Social Affairs (MOLISA).",
            "vi": "Niimi v\u00e0 c\u00e1c c\u1ed9ng s\u1ef1 2002, tr. 14 c\u0169ng cho r\u1eb1ng nguy\u00ean nh\u00e2n d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 t\u1ea1i s\u1ef1 kh\u00f4ng nh\u1ea5t qu\u00e1n gi\u1eefa s\u1ed1 li\u1ec7u GDP c\u1ee7a TCTK v\u00e0 c\u00e1c s\u1ed1 li\u1ec7u v\u1ec1 vi\u1ec7c l\u00e0m c\u1ee7a B\u1ed9 Lao \u0111\u1ed9ng Th\u01b0\u01a1ng b\u00ecnh v\u00e0 X\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "A <em>corporal</em> is inferior to a sergeant.",
            "vi": "H\u1ea1 s\u0129 l\u00e0 c\u1ea5p d\u01b0\u1edbi c\u1ee7a trung s\u0129."
        },
        {
            "en": "For a discussion of the issues surrounding Value Added Tax and Corporate Income Tax, see Public Expenditure Review 2005 <em>p</em>.89-91, Martinez-Vazquez (2005), VDR 2005, Zee et <em>al</em> (2004).",
            "vi": "Xem th\u00f4ng tin v\u1ec1 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li\u00ean quan t\u1edbi thu\u1ebf gi\u00e1 tr\u1ecb gia t\u0103ng v\u00e0 thu\u1ebf thu nh\u1eadp doanh nghi\u1ec7p trong B\u00e1o c\u00e1o ki\u1ec3m \u0111i\u1ec3m chi ti\u00eau c\u00f4ng c\u1ed9ng 2005, trang 89 - 91, Martinez-Vazquez (2005), B\u00e1o c\u00e1o Ph\u00e1t tri\u1ec3n Vi\u1ec7t Nam (2005), Zee v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ef1 (2004)."
        }
    ],
    "suggestions": []
}