{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "correlativity"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "correlativity"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "correlativity"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "correlativity"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "correlativity"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The theory of <em>relativity</em>",
            "vi": "Thuy\u1ebft t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i"
        },
        {
            "en": "Einstein's theory of spatial <em>relativity</em>.",
            "vi": "Thuy\u1ebft t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i c\u1ee7a Anh-xtanh."
        },
        {
            "en": "Einstein's theory of spatial <em>relativity</em>.",
            "vi": "Thuy\u1ebft t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i c\u1ee7a Anh - xtanh."
        },
        {
            "en": "He proposed his theory of general <em>relativity</em> in 1915.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u01b0a ra thuy\u1ebft t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i v\u00e0o n\u0103m 1915."
        },
        {
            "en": "This new theory owes much to Einstein's <em>Relativity</em> Theory.",
            "vi": "\u0110\u1ecbnh lu\u1eadt m\u1edbi n\u00e0y c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ea7n l\u1edbn l\u00e0 nh\u1edd Thuy\u1ebft T\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i c\u1ee7a Anh - x - tanh."
        },
        {
            "en": "General <em>relativity</em> is mainly formulated in terms of classical objects.",
            "vi": "Thuy\u1ebft t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i t\u1ed5ng qu\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh ch\u1ee7 y\u1ebfu t\u1eeb c\u00e1c \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng c\u1ed5 \u0111i\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "Einstein's theory of <em>relativity</em> was deduced from two postulates.",
            "vi": "Thuy\u1ebft t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i c\u1ee7a Einstein \u0111\u01b0\u1ee3c suy ra t\u1eeb hai \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ec1."
        },
        {
            "en": "This new theory owes much to Einstein's <em>Relativity</em> Theory.",
            "vi": "\u0110\u1ecbnh lu\u1eadt m\u1edbi n\u00e0y c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ea7n l\u1edbn l\u00e0 nh\u1edd Thuy\u1ebft T\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i c\u1ee7a Anh-x-tanh."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> O",
            "vi": "C\u00f4ng ty"
        },
        {
            "en": "<em>C</em>/O",
            "vi": "ch\u1ee9ng nh\u1eadn xu\u1ea5t x\u1ee9"
        },
        {
            "en": "<em>C</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y b\u1ed1 tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "Symbol: <em>C</em>.",
            "vi": "K\u00ed hi\u1ec7u: c"
        },
        {
            "en": "The theory of <em>relativity</em> is perhaps the most successful development in the history of science.",
            "vi": "Thuy\u1ebft t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 m\u1ed9t ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00e0nh c\u00f4ng nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed khoa h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "Catechism of the Catholic Church (<em>C</em>. <em>C</em>. <em>C</em>)",
            "vi": "Gi\u00e1o L\u00fd c\u1ee7a Gi\u00e1o H\u1ed9i C\u00f4ng Gi\u00e1o"
        },
        {
            "en": "Congregation of Carmelite Religious (<em>C</em>. <em>C</em>. R)",
            "vi": "D\u00f2ng Cam\u00eal\u00f4"
        },
        {
            "en": "She died <em>c</em> 1850.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y ch\u1ebft v\u00e0o kho\u1ea3ng n\u0103m 1850."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> U 2moro.",
            "vi": "H\u1eb9n g\u1eb7p b\u1ea1n ng\u00e0y mai."
        },
        {
            "en": "It is <em>C</em>&F.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "User <em>C</em> calls.",
            "vi": "C\u00e1c l\u1eddi g\u1ecdi h\u00e0m c ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "\u00a0 \u00a0<em>c</em>) Trying it yourself",
            "vi": "c) Th\u01b0\u0309 t\u1ef1 m\u00ecnh l\u00e0m vi\u00ea\u0323c \u0111o\u0301"
        }
    ],
    "suggestions": []
}