{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0259'rektitju:d]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 \u0111\u00fang \u0111\u1eafn, s\u1ef1 ch\u1ec9nh t\u1ec1, s\u1ef1 \u0111oan trang</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "correctitude"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>correctitude</k><blockquote><cclass>[<cclass>k\u0259'r\u025bkt\u026atju:d<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun conscious correctness in one's behaviour. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "correctitude"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "correctitude"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "correctitude"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "correctitude"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Is Fred a campaigner for moral <em>rectitude</em>?",
            "vi": "Fred c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi tham gia chi\u1ebfn d\u1ecbch t\u00e1n th\u00e0nh c\u00e1ch h\u00e0nh x\u1eed c\u00f3 l\u01b0\u01a1ng t\u00e2m?"
        },
        {
            "en": "Symbol: <em>C</em>.",
            "vi": "K\u00ed hi\u1ec7u: c"
        },
        {
            "en": "<em>C</em>/O",
            "vi": "ch\u1ee9ng nh\u1eadn xu\u1ea5t x\u1ee9"
        },
        {
            "en": "<em>C</em> O",
            "vi": "C\u00f4ng ty"
        },
        {
            "en": "<em>C</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y b\u1ed1 tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "Catechism of the Catholic Church (<em>C</em>. <em>C</em>. <em>C</em>)",
            "vi": "Gi\u00e1o L\u00fd c\u1ee7a Gi\u00e1o H\u1ed9i C\u00f4ng Gi\u00e1o"
        },
        {
            "en": "Congregation of Carmelite Religious (<em>C</em>. <em>C</em>. R)",
            "vi": "D\u00f2ng Cam\u00eal\u00f4"
        },
        {
            "en": "A/<em>c</em> No.",
            "vi": "S\u1ed1 TK"
        },
        {
            "en": "Cat starts with <em>C</em>.",
            "vi": "T\u1eeb Cat b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng ch\u1eef C."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> 'ya!! (See ya!!)",
            "vi": "G\u1eb7p l\u1ea1i sau!"
        },
        {
            "en": "Jeffrey <em>C</em> Hall, 72",
            "vi": "Jeffrey C Hall, 72 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "The GNU <em>C</em> compiler is called 'gc <em>c</em>' for 'Gnu <em>C</em> <em>C</em>'.",
            "vi": "Tr\u00ecnh bi\u00ean d\u1ecbch gnu c \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \"gcc\", t\u1ee9c \"gnu cc\"."
        },
        {
            "en": "<em>C</em>. News headlines",
            "vi": "C. Ti\u00eau \u0111\u1ec1 m\u1edbi"
        },
        {
            "en": "She died <em>c</em> 1850.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y ch\u1ebft v\u00e0o kho\u1ea3ng n\u0103m 1850."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> U 2moro.",
            "vi": "H\u1eb9n g\u1eb7p b\u1ea1n ng\u00e0y mai."
        },
        {
            "en": "It is <em>C</em>&F.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "User <em>C</em> calls.",
            "vi": "C\u00e1c l\u1eddi g\u1ecdi h\u00e0m c ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "\u00a0 \u00a0<em>c</em>) Trying it yourself",
            "vi": "c) Th\u01b0\u0309 t\u1ef1 m\u00ecnh l\u00e0m vi\u00ea\u0323c \u0111o\u0301"
        },
        {
            "en": "<em>C</em>. COMMON ERRORS",
            "vi": "C. C\u00c1C L\u1ed6I TH\u01af\u1edcNG G\u1eb6P"
        },
        {
            "en": "Jeffrey <em>C</em> Hall, 72",
            "vi": "Jeffrey C Hall, 72 tu\u1ed5i"
        }
    ],
    "suggestions": []
}