{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u0254ri'sp\u0254nsiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng; nh\u1ea5t tr\u00ed; ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "corresponsive",
            "pronounce": "[k\u0254ri'sp\u0254nsiv]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "corresponsive",
            "pronounce": "[k\u0254ri'sp\u0254nsiv]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "corresponsive",
            "pronounce": "[k\u0254ri'sp\u0254nsiv]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "corresponsive",
            "pronounce": "[k\u0254ri'sp\u0254nsiv]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "corresponsive",
            "pronounce": "[k\u0254ri'sp\u0254nsiv]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Responsive</em> gesture",
            "vi": "C\u1eed ch\u1ec9 \u0111\u00e1p l\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "<em>Responsive</em> class",
            "vi": "L\u1edbp h\u1ecdc nhi\u1ec7t t\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "He wasn't exactly <em>responsive</em>.",
            "vi": "Kh\u00f4ng h\u1eb3n l\u00e0 \u00f4ng \u0111\u1ed9ng l\u00f2ng."
        },
        {
            "en": "It is a <em>responsive</em> class.",
            "vi": "M\u1ed9t l\u1edbp h\u1ecdc nhi\u1ec7t t\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "She has a <em>responsive</em> gesture",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 m\u1ed9t c\u1eed ch\u1ec9 \u0111\u00e1p l\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "I'm in a <em>responsive</em> class",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang \u1edf trong m\u1ed9t l\u1edbp h\u1ecdc nhi\u1ec7t t\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "ADJUSTMENTS AND DESIGN OF <em>RESPONSIVE</em> MARKETING PROGRAMS",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u ch\u1ec9nh v\u00e0 thi\u1ebft k\u1ebf ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh marketing ph\u1ea3n h\u1ed3i"
        },
        {
            "en": "Most allergies are <em>responsive</em> to this treatment.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb c\u00f3 c\u00f4ng hi\u1ec7u v\u1edbi tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p d\u1ecb \u1ee9ng."
        },
        {
            "en": "This car's steering is extremely <em>responsive</em>.",
            "vi": "Thi\u1ebft b\u1ecb l\u00e1i chi\u1ebfc xe n\u00e0y d\u1ec5 \u0111i\u1ec1u khi\u1ec3n v\u00f4 c\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "Empowered elected local governments <em>responsive</em> to constituents",
            "vi": "Trao quy\u1ec1n cho c\u00e1c ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u ra \u0111\u00e1p \u1ee9ng nguy\u1ec7n v\u1ecdng c\u1ee7a c\u1eed tri"
        },
        {
            "en": "Virus infected computers are often not <em>responsive</em>.",
            "vi": "C\u00e1c m\u00e1y t\u00ednh nhi\u1ec5m vi r\u00fat hay b\u1ecb treo m\u00e1y."
        },
        {
            "en": "I 'm in a <em>responsive</em> class",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang \u1edf trong m\u1ed9t l\u1edbp h\u1ecdc nhi\u1ec7t t\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "This plane's steering is extremely <em>responsive</em>.",
            "vi": "Thi\u1ebft b\u1ecb l\u00e1i c\u1ee7a chi\u1ebfc m\u00e1y bay n\u00e0y v\u00f4 c\u00f9ng d\u1ec5 \u0111i\u1ec1u khi\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> O",
            "vi": "C\u00f4ng ty"
        },
        {
            "en": "<em>C</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y b\u1ed1 tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "His <em>responsive</em> gesture is very lovely.",
            "vi": "C\u1eed ch\u1ec9 \u0111\u00e1p l\u1ea1i c\u1ee7a anh \u1ea5y th\u1eadt \u0111\u00e1ng y\u00eau."
        },
        {
            "en": "Make investments <em>responsive</em> to informed demand",
            "vi": "Bi\u1ebfn c\u00e1c \u0111\u1ea7u t\u01b0 \u0111\u00e1p \u1ee9ng y\u00eau c\u1ea7u \u0111\u01b0a ra"
        },
        {
            "en": "<em>C</em>/O",
            "vi": "ch\u1ee9ng nh\u1eadn xu\u1ea5t x\u1ee9"
        },
        {
            "en": "Symbol: <em>C</em>.",
            "vi": "K\u00ed hi\u1ec7u: c"
        },
        {
            "en": "Less than normally <em>responsive</em> to the presence of antigenic material.",
            "vi": "\u0110\u00e1p \u1ee9ng \u00edt h\u01a1n b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng v\u1edbi s\u1ef1 c\u00f3 m\u1eb7t c\u1ee7a c\u00e1c ch\u1ea5t li\u1ec7u kh\u00e1ng nguy\u00ean."
        }
    ],
    "suggestions": []
}