{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">cortex</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "cortices",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cortices",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cortices",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cortices",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cortices",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>C</em> O",
            "vi": "C\u00f4ng ty"
        },
        {
            "en": "<em>C</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y b\u1ed1 tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "Symbol: <em>C</em>.",
            "vi": "K\u00ed hi\u1ec7u: c"
        },
        {
            "en": "<em>C</em>/O",
            "vi": "ch\u1ee9ng nh\u1eadn xu\u1ea5t x\u1ee9"
        },
        {
            "en": "When teenagers looked at risky photos compared with neutral photos, they had less activation in areas associated with cognitive control and response inhibition, including the brain\u2019s dorsal anterior cingulate cortex, bilateral prefrontal <em>cortices</em> and lateral parietal <em>cortices</em>.",
            "vi": "Khi thanh thi\u1ebfu ni\u00ean nh\u00ecn \u1ea3nh nguy hi\u1ec3m so v\u1edbi h\u00ecnh \u1ea3nh trung l\u1eadp, h\u1ecd \u0111\u00e3 c\u00f3 \u00edt s\u1ef1 k\u00edch ho\u1ea1t t\u1ea1i c\u00e1c khu v\u1ef1c li\u00ean quan \u0111\u1ebfn ki\u1ec3m so\u00e1t nh\u1eadn th\u1ee9c v\u00e0 s\u1ef1 \u1ee9c ch\u1ebf ph\u1ea3n \u1ee9ng, bao g\u1ed3m v\u1ecf n\u00e3o c\u00f3 v\u00e0nh tr\u01b0\u1edbc m\u1eb7t l\u01b0ng c\u1ee7a b\u1ed9 n\u00e3o, v\u1ecf n\u00e3o tr\u01b0\u1edbc tr\u00e1n song ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 v\u1ecf n\u00e3o \u0111\u1ec9nh b\u00ean."
        },
        {
            "en": "Catechism of the Catholic Church (<em>C</em>. <em>C</em>. <em>C</em>)",
            "vi": "Gi\u00e1o L\u00fd c\u1ee7a Gi\u00e1o H\u1ed9i C\u00f4ng Gi\u00e1o"
        },
        {
            "en": "Congregation of Carmelite Religious (<em>C</em>. <em>C</em>. R)",
            "vi": "D\u00f2ng Cam\u00eal\u00f4"
        },
        {
            "en": "She died <em>c</em> 1850.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y ch\u1ebft v\u00e0o kho\u1ea3ng n\u0103m 1850."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> U 2moro.",
            "vi": "H\u1eb9n g\u1eb7p b\u1ea1n ng\u00e0y mai."
        },
        {
            "en": "It is <em>C</em>&F.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "User <em>C</em> calls.",
            "vi": "C\u00e1c l\u1eddi g\u1ecdi h\u00e0m c ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "\u00a0 \u00a0<em>c</em>) Trying it yourself",
            "vi": "c) Th\u01b0\u0309 t\u1ef1 m\u00ecnh l\u00e0m vi\u00ea\u0323c \u0111o\u0301"
        },
        {
            "en": "<em>C</em>. COMMON ERRORS",
            "vi": "C. C\u00c1C L\u1ed6I TH\u01af\u1edcNG G\u1eb6P"
        },
        {
            "en": "Jeffrey <em>C</em> Hall, 72",
            "vi": "Jeffrey C Hall, 72 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "meltdown N [<em>C</em>,U]",
            "vi": "hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng l\u00f5i l\u00f2 ph\u1ea3n \u1ee9ng h\u1ea1t nh\u00e2n ch\u1ea3y tan"
        },
        {
            "en": "<em>c</em>) Mannerisms, motions, etc.",
            "vi": "c) Nh\u01b0\u0303ng phong c\u00e1ch ri\u00eang, da\u0301ng \u0111i, v.v.."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> 'est la vie",
            "vi": "\u0110\u1eddi l\u00e0 th\u1ebf"
        },
        {
            "en": "<em>C</em>.\tUnderstanding lecture better",
            "vi": "C.\tHi\u1ec3u b\u00e0i gi\u1ea3ng t\u1ed1t h\u01a1"
        },
        {
            "en": "System <em>C</em> calls.",
            "vi": "C\u00e1c l\u1eddi g\u1ecdi h\u00e0m c h\u1ec7 th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "<em>C</em>. Rejecting plans",
            "vi": "C. T\u1eeb ch\u1ed1i k\u1ebf ho\u1ea1ch"
        }
    ],
    "suggestions": []
}