{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u0254:teks]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, s\u1ed1 nhi\u1ec1u </font><font color=\"#1371BB\">cortices</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(s\u1ed1 nhi\u1ec1u) v\u1ecf</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(gi\u1ea3i ph\u1eabu) v\u1ecf n\u00e3o</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "cortex",
            "pronounce": "['k\u0254:teks]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>cortex</k><blockquote><cclass>[<cclass>'k\u0254:t\u025bks<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>cortices</b><cclass>-t\u026a\u02ccsi:z) </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>Anatomy the outer layer of an organ or structure, such as a kidney or adrenal gland. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 (also <cclass><b>cerebral cortex</b>) the outer, folded layer of the cerebrum, which plays an important role in consciousness. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Botany an outer layer of tissue immediately below the epidermis of a stem or root. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>cortical</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from L., lit. 'bark'. </blockquote></div>",
            "word": "cortex",
            "pronounce": "['k\u0254:teks]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cortex",
            "pronounce": "['k\u0254:teks]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>cortex</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> the cerebral cortex </ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "cortex",
            "pronounce": "['k\u0254:teks]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0v\u1ecf</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">cerebral cortex</font><font color=\"#282828\">: v\u1ecf n\u00e3o</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">sensory cortex</font><font color=\"#282828\">: v\u1ecf c\u1ea3m gi\u00e1c</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">cerebral cortex reflex</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ph\u1ea3n x\u1ea1 n\u00e3o</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "cortex",
            "pronounce": "['k\u0254:teks]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Cortex</em>.",
            "vi": "V\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Cerebral <em>cortex</em>.",
            "vi": "V\u1ecf n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "For example, the adrenal <em>cortex</em>, renal <em>cortex</em>, or cerebral <em>cortex</em>.",
            "vi": "Th\u00ed d\u1ee5 v\u1ecf th\u01b0\u1ee3ng th\u1eadn, v\u1ecf th\u1eadn hay v\u1ecf n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "<em>Tex</em> Murphy gets a new lease on life.",
            "vi": "Tex Murphy c\u00f3 c\u01a1 may \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng s\u1ee9c kh\u1ecfe t\u1ed1t h\u01a1n tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "<em>Tex</em> Murphy gets a new lease of life.",
            "vi": "Tex Murphy c\u00f3 c\u01a1 may \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng s\u1ee9c kh\u1ecfe t\u1ed1t h\u01a1n tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> O",
            "vi": "C\u00f4ng ty"
        },
        {
            "en": "<em>C</em>/O",
            "vi": "ch\u1ee9ng nh\u1eadn xu\u1ea5t x\u1ee9"
        },
        {
            "en": "<em>C</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y b\u1ed1 tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "Symbol: <em>C</em>.",
            "vi": "K\u00ed hi\u1ec7u: c"
        },
        {
            "en": "The cerebral <em>cortex</em> is a sheet of neural tissue.",
            "vi": "V\u1ecf n\u00e3o l\u00e0 m\u1ed9t m\u1ea3ng m\u00f4 th\u1ea7n kinh."
        },
        {
            "en": "Each gland has two parts, the medulla and <em>cortex</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t tuy\u1ebfn c\u00f3 hai ph\u1ea7n: tu\u1ef7 v\u00e0 v\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Any steroid hormone synthesized by the adrenal <em>cortex</em>",
            "vi": "B\u1ea5t c\u1ee9 lo\u1ea1i hormone steroid n\u00e0o do v\u1ecf th\u01b0\u1ee3ng th\u1eadn t\u1ed5ng h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "Catechism of the Catholic Church (<em>C</em>. <em>C</em>. <em>C</em>)",
            "vi": "Gi\u00e1o L\u00fd c\u1ee7a Gi\u00e1o H\u1ed9i C\u00f4ng Gi\u00e1o"
        },
        {
            "en": "The <em>cortex</em> is the seat of all intelligent behaviour.",
            "vi": "V\u1ecf n\u00e3o l\u00e0 ch\u1ed7 \u1edf c\u1ee7a tr\u00ed th\u00f4ng minh."
        },
        {
            "en": "The <em>cortex</em> is a yellowish tissue surrounding the medulla.",
            "vi": "Ph\u1ea7n v\u1ecf l\u00e0 m\u1ed9t m\u00f4 m\u00e0u v\u00e0ng bao quanh ph\u1ea7n tu\u1ef7."
        },
        {
            "en": "Congregation of Carmelite Religious (<em>C</em>. <em>C</em>. R)",
            "vi": "D\u00f2ng Cam\u00eal\u00f4"
        },
        {
            "en": "On the basis of its microscopic appearance in section, the <em>cortex</em> is mapped into Brodmann's areas; it is also divided into functional regions; including motor <em>cortex</em>, sensory <em>cortex</em>, and association areas.",
            "vi": "C\u1eaft v\u1ecf n\u00e3o soi t\u00ean k\u00ednh hi\u1ec3n vi, v\u1ecf n\u00e3o \u0111\u01b0\u1ee3c chia ra th\u00e0nh nh\u1eefng c\u00f9ng brodmann; n\u00f3 c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n th\u00e0nh nh\u1eefng v\u00f9ng ch\u1ee9c n\u0103ng g\u1ed3m v\u1ecf v\u1eadn \u0111\u1ed9ng, v\u1ecf c\u1ea3m gi\u00e1c v\u00e0 v\u00f9ng ph\u1ed1i h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "She died <em>c</em> 1850.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y ch\u1ebft v\u00e0o kho\u1ea3ng n\u0103m 1850."
        },
        {
            "en": "<em>C</em> U 2moro.",
            "vi": "H\u1eb9n g\u1eb7p b\u1ea1n ng\u00e0y mai."
        },
        {
            "en": "It is <em>C</em>&F.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        }
    ],
    "suggestions": []
}