{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[k\u028cv\u0259nt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb c\u1ed5, ngh\u0129a c\u1ed5) tu vi\u1ec7n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "covent"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "covent"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "covent"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "covent"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "covent"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "A live recording made at <em>Covent</em> Garden in 1962.",
            "vi": "M\u1ed9t cu\u1ed9c ghi b\u0103ng tr\u1ef1c ti\u1ebfp t\u1ea1i Covent Garden n\u0103m 1962."
        },
        {
            "en": "Cooper made his debut at <em>Covent</em> Garden in 1989.",
            "vi": "Cooper ra m\u1eaft c\u00f4ng ch\u00fang l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean t\u1ea1i Covent Garden n\u0103m 1989."
        },
        {
            "en": "He made his debut at <em>Covent</em> Garden in 1990.",
            "vi": "L\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean anh \u1ea5y tr\u00ecnh di\u1ec5n t\u1ea1i Covent Garden v\u00e0o n\u0103m 1990."
        },
        {
            "en": "The new ballet that debuts next month at <em>Covent</em> Garden, is already sold out.",
            "vi": "V\u1edf ba - l\u00ea s\u1eafp ra m\u1eaft l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o th\u00e1ng t\u1edbi t\u1ea1i Covent Garden \u0111\u00e3 h\u1ebft v\u00e9."
        },
        {
            "en": "The new ballet that debuts next month at <em>Covent</em> Garden, is already sold out.",
            "vi": "V\u1edf ba-l\u00ea s\u1eafp ra m\u1eaft l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o th\u00e1ng t\u1edbi t\u1ea1i Covent Garden \u0111\u00e3 h\u1ebft v\u00e9."
        }
    ],
    "suggestions": []
}