{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a <font color=\"#1371BB\">compare</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a <font color=\"#1371BB\">candlepower</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a <font color=\"#1371BB\">coupon</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "cp"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cp"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cp"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cp"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cp"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "PROPOSED AMENDMENTS TO DECREE 28-<em>CP</em>",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb s\u1eeda \u0111\u1ed5i Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 28-CP"
        },
        {
            "en": "Decree 24/2000/ND-<em>CP</em> dated 31 July 2000. Decree 27/2003/ND-<em>CP</em> dated 19 March 2003 amending Decree 24/2000/ND-<em>CP</em>.",
            "vi": "Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 24/2000/N\u0110-CP ng\u00e0y 31 th\u00e1ng B\u1ea3y n\u0103m 2000. Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 27/2003/ND-CP ng\u00e0y 19 th\u00e1ng Ba n\u0103m 2003 s\u1eeda \u0111\u1ed5i Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 24/2000/ND-CP."
        },
        {
            "en": "(Decree 50/1999/ND-<em>CP</em> on July 8, 1999).",
            "vi": "(Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 50/1999/ND-CP ng\u00e0y 8 th\u00e1ng 7, 1999)."
        },
        {
            "en": "Three critical <em>CP</em> outputs contributing to this <em>CP</em> outcome are discussed in greater detail in the following sub-paragraphs.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 g\u00f3p ph\u1ea7n th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ee5c ti\u00eau CP n\u00e0y, ba k\u1ebft qu\u1ea3 tr\u1ef1c ti\u1ebfp ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a CP s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00ecnh b\u00e0y chi ti\u1ebft h\u01a1n trong c\u00e1c m\u1ee5c sau \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Article 110-3 of Decree 144/2003/N\u0110-<em>CP</em>.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u 110-3 Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 144/2003/N\u0110-CP."
        },
        {
            "en": "Decree 105/2004/ND-<em>CP</em>, March 2004 (as amended by Decree 133/2005/ND-<em>CP</em>, October 2005) and Circular 64/2004/TT-BTC, June 2004.",
            "vi": "Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 105/2004/N\u0110-CP, th\u00e1ng 3 n\u0103m 2004 (s\u1eeda \u0111\u1ed5i b\u1eb1ng Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 133/2005/N\u0110-CP, 10/2005) v\u00e0 Th\u00f4ng t\u01b0 64/2004/TT-BTC, th\u00e1ng 6 n\u0103m 2004."
        },
        {
            "en": "This decree replaces Decree 50/<em>CP</em> of 28 August 1996 and Decree 38/<em>CP</em> of 28 April 1997 amending Decree 50.",
            "vi": "Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh n\u00e0y thay th\u1ebf cho Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 50/CP ng\u00e0y 28/8/1996 v\u00e0 Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 38/CP ng\u00e0y 28/4/1997 s\u1eeda \u0111\u1ed5i Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 50."
        },
        {
            "en": "Government Decree No. 25-<em>CP</em> of March 26, 1997, entitled \"Amending some Articles of Decree No. 28-<em>CP</em> of May 7, 1996.\"",
            "vi": "Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh s\u1ed1 25-CP ng\u00e0y 26 th\u00e1ng 3 n\u0103m 1997, c\u00f3 ti\u00eau \u0111\u1ec1 \u201cS\u1eeda \u0111\u1ed5i m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111i\u1ec1u trong Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 28-CP ng\u00e0y 7 th\u00e1ng 5 n\u0103m 1996\u201d."
        },
        {
            "en": "Cerebral palsy (<em>CP</em>) is one of the most common congenital disorders of childhood.",
            "vi": "B\u1ea1i n\u00e3o (CP) l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng r\u1ed1i lo\u1ea1n b\u1ea9m sinh ph\u1ed5 bi\u1ebfn nh\u1ea5t c\u1ee7a tu\u1ed5i th\u01a1."
        },
        {
            "en": "Ambiguous rules concerning treasury shares are set out in Decree 144/2003/ND-<em>CP</em>.",
            "vi": "Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 144/2003/N\u0110-CP c\u00f3 \u0111\u01b0a ra nh\u1eefng quy \u0111\u1ecbnh ch\u01b0a r\u00f5 r\u00e0ng v\u1ec1 c\u1ed5 phi\u1ebfu qu\u1ef9."
        },
        {
            "en": "Decree 100/ND-<em>CP</em>,1993, marks the beginning of Vietnam\u2019s insurance sector.",
            "vi": "Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 100//N\u0110-CP, n\u0103m 1993 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u cho vi\u1ec7c h\u00ecnh th\u00e0nh th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng b\u1ea3o hi\u1ec3m c\u1ee7a Vi\u1ec7t nam."
        },
        {
            "en": "The Insurance Law replaced Decree 100/<em>CP</em> 1993 and now uniformly administers insurance activities.",
            "vi": "Lu\u1eadt B\u1ea3o hi\u1ec3m \u0111\u00e3 thay th\u1ebf cho Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 100/CP v\u00e0 hi\u1ec7n th\u1ed1ng nh\u1ea5t qu\u1ea3n l\u00fd c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng b\u1ea3o hi\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "This facilitated the credit programmes (Decree 28/ND-<em>CP</em> from the Prime Minister, 9 March 2005).",
            "vi": "Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh n\u00e0y khuy\u1ebfn kh\u00edch c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh t\u00edn d\u1ee5ng (Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 28/N\u0110-CP c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Ch\u00ednh ph\u1ee7, ng\u00e0y 9/3/2005)."
        },
        {
            "en": "Implement the Decree No. 132/<em>CP</em> on the development of rural professions.",
            "vi": "Tri\u1ec3n khai th\u1ef1c hi\u1ec7n Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 132/CP v\u1ec1 ph\u00e1t tri\u1ec3n ng\u00e0nh ngh\u1ec1 n\u00f4ng th\u00f4n."
        },
        {
            "en": "See Article 3 of Decree No. 90/2001/ND-<em>CP</em>, issued on 23 November 2001.",
            "vi": "Xem \u0110i\u1ec1u 3 Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh s\u1ed1 90/2001/N\u0110-CP ra ng\u00e0y 23 th\u00e1ng 11 n\u0103m 2001."
        },
        {
            "en": "Decree no. 10/2002/ND-<em>CP</em> regulates financing of revenue generating service delivery agencies.",
            "vi": "Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 10/2002/N\u0110-CP qui \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 ng\u00e2n s\u00e1ch c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u01a1n v\u1ecb cung c\u1ea5p d\u1ecbch v\u1ee5 c\u00f3 thu."
        },
        {
            "en": "Decree No 75/<em>CP</em> issued on 27th, October, 1993 on National Industrial Classification.",
            "vi": "Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 75/CP ban h\u00e0nh ng\u00e0y 27 th\u00e1ng Ch\u00edn n\u0103m 1993 v\u1ec1 Ph\u00e2n lo\u1ea1i Ng\u00e0nh Qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "This decree replaces Decree 64/ND-<em>CP</em> of 19 June 2002.",
            "vi": "Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh n\u00e0y thay th\u1ebf cho Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 64/N\u0110-CP ng\u00e0y 19/6/2002."
        },
        {
            "en": "This was subsequently elaborated upon in Article 5 of Decree 51/1999/ ND-<em>CP</em>.",
            "vi": "N\u1ed9i dung n\u00e0y sau \u0111\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i th\u00edch t\u1ea1i \u0110i\u1ec1u 5 Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh s\u1ed1 51/1999/N\u0110\u01b0CP17."
        },
        {
            "en": "Promote the activities of the farm economy by implementing Decree No. 03/<em>CP</em> (2002-2003).",
            "vi": "Th\u00fac \u0111\u1ea9y ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf trang tr\u1ea1i th\u00f4ng qua vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 03/CP (2002-2003)."
        }
    ],
    "suggestions": []
}