{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,si: pi: 'es]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">vi\u1ebft t\u1eaft</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">v\u00f2ng /gi\u00e2y (<font color=\"#1371BB\">cycles per second</font>)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "cps",
            "pronounce": "[,si: pi: 'es]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>cps</k><blockquote>(also <cclass><b>c.p.s.</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>Computing characters per second. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b cycles per second. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "cps",
            "pronounce": "[,si: pi: 'es]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cps",
            "pronounce": "[,si: pi: 'es]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cps",
            "pronounce": "[,si: pi: 'es]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cps",
            "pronounce": "[,si: pi: 'es]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>CPS</em> takes immunization indicators as an indicator of child poverty.",
            "vi": "CPS l\u1ea5y ch\u1ec9 s\u1ed1 v\u1ec1 ti\u00eam ch\u1ee7ng l\u00e0m m\u1ed9t ch\u1ec9 s\u1ed1 v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ngh\u00e8o tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "Participation and protection The <em>CPS</em> selected two indicators of inclusion, including birth registration for children below age 5 and ability of the head of household to work.",
            "vi": "S\u1ef1 tham gia v\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 tr\u1ebb em CPS \u0111\u00e3 l\u1ef1a ch\u1ecdn \u0111\u01b0a v\u00e0o hai ch\u1ec9 s\u1ed1, bao g\u1ed3m \u0111\u0103ng k\u00fd khai sinh c\u1ee7a tr\u1ebb em d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i v\u00e0 kh\u1ea3 n\u0103ng lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u1ee7 h\u1ed9."
        },
        {
            "en": "Section 4: General Policy Recommendations The Government of Viet Nam should formally adopt and publicize a multidimensional definition of child poverty similar to that developed in the <em>CPS</em>.",
            "vi": "Ph\u1ea7n 4: C\u00e1c Khuy\u1ebfn ngh\u1ecb Ch\u00ednh s\u00e1ch chung Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam n\u00ean ch\u00ednh th\u1ee9c ch\u1ea5p thu\u1eadn v\u00e0 c\u00f4ng b\u1ed1 m\u1ed9t \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a \u0111a chi\u1ec1u v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ngh\u00e8o tr\u1ebb em t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 v\u1edbi \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng trong CPS."
        },
        {
            "en": "As the <em>CPS</em> shows, MICS and VHLSS data indicate that almost 1 out of 10 children live in a dwelling without a \u201cproper\u201d roof and that 1 out of 5 children live in dwellings with a dirt floor.",
            "vi": "Nh\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n trong CPS, s\u1ed1 li\u1ec7u \u0111i\u1ec1u tra MICS v\u00e0 VHLSS ch\u1ec9 r\u00f5 c\u1ee9 1 trong s\u1ed1 10 tr\u1ebb em s\u1ed1ng trong c\u0103n nh\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 m\u00e1i t\u1eed t\u1ebf v\u00e0 c\u1ee9 1 trong 5 em s\u1ed1ng trong c\u0103n nh\u00e0 c\u00f3 n\u1ec1n \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "According to the <em>CPS</em>, almost one-third of Viet Nam\u2019s children aged 0-4 have no homemade or store bought toys, while more than two thirds do not have any children\u2019s or picture books.",
            "vi": "Theo CPS, g\u1ea7n 1/3 tr\u1ebb em Vi\u1ec7t Nam tu\u1ed5i t\u1eeb 0 \u0111\u1ebfn 4 tu\u1ed5i kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ed3 ch\u01a1i k\u1ec3 c\u1ea3 mua s\u1eb5n ho\u1eb7c l\u00e0m l\u1ea5y, trong khi 2/3 tr\u1ebb em kh\u00f4ng c\u00f3 b\u1ea5t c\u1ee9 quy\u1ec3n truy\u1ec7n thi\u1ebfu nhi hay truy\u1ec7n tranh d\u00e0nh cho tr\u1ebb em."
        }
    ],
    "suggestions": []
}