{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "CPU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>CPU</k><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation <cclass>Computing central processing unit. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "CPU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "CPU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "CPU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "CPU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Central processing unit is abbreviated <em>CPU</em>.",
            "vi": "Thi\u1ebft b\u1ecb x\u1eed l\u00fd trung t\u00e2m \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft t\u1eaft l\u00e0 CPU."
        },
        {
            "en": "The input signal will go to <em>CPU</em>",
            "vi": "t\u00edn hi\u1ec7u \u0111\u1ea7u v\u00e0o s\u1ebd \u0111\u01b0a \u0111\u1ebfn CPU"
        },
        {
            "en": "What about the <em>CPU</em> of the computer?",
            "vi": "Th\u1ebf c\u00f2n \u0111\u1ea7u CPU c\u1ee7a m\u00e1y t\u00ednh n\u00e0y th\u00ec sao?"
        },
        {
            "en": "<em>CPU</em> time for 1 job running alone.",
            "vi": "Cpu time \u0111\u1ec3 ch\u1ea1y ri\u00eang m\u1ed9t job."
        },
        {
            "en": "The processor is usually referred to as the <em>CPU</em>.",
            "vi": "B\u1ed9 x\u1eed l\u00fd th\u01b0\u1eddng \u0111\u1ec3 n\u00f3i t\u1edbi b\u1ed9 CPU."
        },
        {
            "en": "System information (<em>CPU</em> idle, memory free, and so on).",
            "vi": "Tr\u00ecnh th\u00f4ng tin h\u1ec7 th\u1ed1ng (cpu r\u1ea3nh, b\u1ed9 nh\u1edb c\u00f2n tr\u1ed1ng, v.v...)."
        },
        {
            "en": "Our machine (PC 3) has a 300MHz K6 -2 <em>CPU</em>.",
            "vi": "M\u00e1y c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i (pc 3) c\u00f3 cpu l\u00e0 300mhz k6 - 2."
        },
        {
            "en": "In Windows, how do I verify my computer's <em>CPU</em> speed?",
            "vi": "Trong windows, L\u00e0m c\u00e1ch n\u00e0o t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 ki\u1ec3m tra t\u1ed1c \u0111\u1ed9 CPU c\u1ee7a m\u00e1y vi t\u00ednh c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "<em>CPU</em> speed will be reduced under certain operating conditions.",
            "vi": "T\u1ed1c \u0111\u1ed9 CPU s\u1ebd gi\u1ea3m d\u01b0\u1edbi c\u00e1c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "Each <em>CPU</em> model usually has its own machine language.",
            "vi": "M\u1ed7i m\u1eabu CPU th\u01b0\u1eddng c\u00f3 ng\u00f4n ng\u1eef m\u00e1y c\u1ee7a ri\u00eang n\u00f3."
        },
        {
            "en": "Instead of returning the process' <em>CPU</em> time, these compiler' clock functions return the total <em>CPU</em> time for all active processes.",
            "vi": "Thay v\u00ec tr\u1ea3 v\u1ec1 cpu time c\u1ee7a ti\u1ebfn tr\u00ecnh, th\u00ec c\u00e1c h\u00e0m clock c\u1ee7a c\u00e1c tr\u00ecnh bi\u00ean d\u1ecbch n\u00e0y l\u1ea1i tr\u1ea3 v\u1ec1 total cpu time c\u1ee7a m\u1ecdi ti\u1ebfn tr\u00ecnh ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Each user is running their programs off the same <em>CPU</em>, and that <em>CPU</em> is handling all the users at once.",
            "vi": "M\u1ed7i ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng ch\u1ea1y ri\u00eang ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh c\u1ee7a m\u00ecnh tr\u00ean c\u00f9ng m\u1ed9t cpu, v\u00e0 cpu \u0111\u00f3 c\u00f9ng l\u00fac qu\u1ea3n l\u00fd m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "By lowering the priority, the system does not give as much <em>CPU</em> time to that process, and other processes get a larger slice of <em>CPU</em> time.",
            "vi": "B\u1eb1ng c\u00e1ch h\u1ea1 th\u1ea5p \u0111\u1ed9 \u01b0u ti\u00ean, h\u1ec7 th\u1ed1ng s\u1ebd kh\u00f4ng c\u1ea5p cpu time nhi\u1ec1u nh\u01b0 th\u1ebf cho ti\u1ebfn tr\u00ecnh n\u00e0y, do \u0111\u00f3 nh\u1eefng ti\u1ebfn tr\u00ecnh kh\u00e1c s\u1ebd c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t kho\u1ea3nh kh\u1eafc cpu time nh\u1ec9nh h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "The kernel (really the job scheduler section of the kernel) will then balance tasks so that a more <em>CPU</em>-intensive process gets more time with the <em>CPU</em>.",
            "vi": "Khi \u0111\u00f3 kernel hay (th\u1ef1c ra l\u00e0 \u0111o\u1ea1n \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a n\u00f3) s\u1ebd c\u00e2n \u0111\u1ed1i nhi\u1ec7m v\u1ee5 sao cho m\u1ed9t ti\u1ebfn tr\u00ecnh c\u1ea7n cpu nhi\u1ec1u h\u01a1n c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 th\u00eam th\u1eddi gian l\u00e0m vi\u1ec7c v\u1edbi cpu."
        },
        {
            "en": "The Central Processing Unit (<em>CPU</em>) is often called the \"brains\" of the computer.",
            "vi": "\u0110\u01a1n v\u1ecb x\u1eed l\u00fd trung t\u00e2m (CPU) th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0\"b\u1ed9 n\u00e3o\" c\u1ee7a m\u00e1y t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Two well - known benchmarks for measuing raw <em>CPU</em> computational capability are SPECint and SPECfp.",
            "vi": "Hai tr\u1eafc nghi\u1ec7m chu\u1ea9n n\u1ed5i ti\u1ebfng \u0111\u1ec3 \u0111o n\u0103ng l\u1ef1c t\u00ednh to\u00e1n th\u00f4 c\u1ee7a cpu l\u00e0 specint v\u00e0 specfp."
        },
        {
            "en": "Manufacturers design the <em>CPU</em> to control and carry out basic instruction for their particular computer.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t thi\u1ebft k\u1ebf CPU \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1u khi\u1ec3n v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c l\u1ec7nh c\u01a1 b\u1ea3n cho m\u00e1y t\u00ednh c\u1ee7a ri\u00eang h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "The <em>CPU</em> coordinates all the activities of the various components of the computer.",
            "vi": "CPU ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kh\u00e1c trong m\u00e1y t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "The <em>CPU</em> in this firm is too small for the amount of data to be processed.",
            "vi": "\u0110\u01a1n v\u1ecb x\u1eed l\u00fd trung t\u00e2m trong c\u00f4ng ty n\u00e0y th\u00ec qu\u00e1 nh\u1ecf n\u00ean kh\u00f4ng th\u1ec3 x\u1eed l\u00fd n\u1ed5i s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng d\u1eef li\u1ec7u \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "In many cases, the user software doesn't interacts directly with the <em>CPU</em>.",
            "vi": "Th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng, nh\u1eefng ph\u1ea7n m\u1ec1m c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng ch\u1eb3ng h\u1ec1 t\u01b0\u01a1ng t\u00e1c v\u1edbi cpu."
        }
    ],
    "suggestions": []
}