{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[kr\u0259'v\u00e6t]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00e1i ca v\u00e1t</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "cravat",
            "pronounce": "[kr\u0259'v\u00e6t]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>cravat</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a short, wide strip of fabric worn by men round the neck and tucked inside an open-necked shirt. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>cravatted</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from Fr. <i>cravate</i>, from <i>Cravate</i> 'Croat', because of the scarf worn by Croatian mercenaries. </blockquote></div>",
            "word": "cravat",
            "pronounce": "[kr\u0259'v\u00e6t]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cravat",
            "pronounce": "[kr\u0259'v\u00e6t]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cravat",
            "pronounce": "[kr\u0259'v\u00e6t]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cravat",
            "pronounce": "[kr\u0259'v\u00e6t]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I don't know how to tie a <em>cravat</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng bi\u1ebft c\u00e1ch n\u00e0o \u0111\u1ec3 th\u1eaft c\u00e0 v\u1ea1t."
        },
        {
            "en": "She saw that he was coat-less and his <em>cravat</em> hung down on either side of his open collar, his shirt was open down to the thick mat of black hair on his chest.",
            "vi": "N\u00e0ng th\u1ea5y l\u00e0 ch\u00e0ng kh\u00f4ng m\u1eb7c \u00e1o v\u00e9t v\u00e0 chi\u1ebfc c\u00e0 v\u1ea1t th\u00f5ng xu\u1ed1ng hai b\u00ean c\u1ed5 s\u01a1 mi \u0111\u1ec3 m\u1edf phanh ra \u0111\u1ebfn n\u1ea1m l\u00f4ng \u0111en r\u1eadm tr\u00ean ng\u1ef1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}