{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "crc"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "crc"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "crc"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "crc"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "crc"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>CRC</em>, International Standards and Good Models.",
            "vi": "C\u00f4ng \u01b0\u1edbc qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 quy\u1ec1n tr\u1ebb em (CRC), c\u00e1c ti\u00eau chu\u1ea9n qu\u1ed1c t\u1ebf v\u00e0 c\u00e1c m\u00f4 h\u00ecnh ti\u00eau bi\u1ec3u."
        },
        {
            "en": "It was linked directly to the <em>CRC</em>.",
            "vi": "N\u00f3 g\u1eafn tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u1edbi C\u00f4ng \u01b0\u1edbc v\u1ec1 quy\u1ec1n tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "<em>CRC</em> and International Standards and Good Models.",
            "vi": "CRC, C\u00e1c ti\u00eau chu\u1ea9n qu\u1ed1c t\u1ebf v\u00e0 c\u00e1c m\u00f4 h\u00ecnh ti\u00eau bi\u1ec3u."
        },
        {
            "en": "Today, 193 States parties have ratified the <em>CRC</em>.",
            "vi": "Hi\u1ec7n nay \u0111\u00e3 c\u00f3 193 n\u01b0\u1edbc ph\u00ea chu\u1ea9n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc Quy\u1ec1n tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "The <em>CRC</em> has also been incorporated into the school curriculum.",
            "vi": "CRC c\u0169ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u1ecdc c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng ph\u1ed5 th\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "General Measures to Implement the <em>CRC</em>: Since ratifying the <em>CRC</em>, Vietnam has taken many efforts to implement the provision of the Convention:",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p t\u1ed5ng th\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n CRC: K\u1ec3 t\u1eeb khi ph\u00ea chu\u1ea9n CRC, Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 c\u00f3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u n\u1ed7 l\u1ef1c th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u1eefng quy \u0111\u1ecbnh trong C\u00f4ng \u01af\u1edbc n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Since its ratification of <em>CRC</em>, Government of Viet Nam has issued and amended a number of laws and policies to implement the <em>CRC</em> in Viet Nam.",
            "vi": "T\u1eeb khi ph\u00ea chu\u1ea9n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc, Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 s\u1eeda \u0111\u1ed5i v\u00e0 ban h\u00e0nh m\u1ed9t s\u1ed1 lu\u1eadt v\u00e0 ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "Since its ratification of <em>CRC</em>, Government of Viet Nam has issued a number of laws and policies to implement the <em>CRC</em> in Viet Nam.",
            "vi": "T\u1eeb khi ph\u00ea chu\u1ea9n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc, Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 s\u1eeda \u0111\u1ed5i v\u00e0 ban h\u00e0nh m\u1ed9t s\u1ed1 lu\u1eadt v\u00e0 ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "The <em>CRC</em> and CEDAW are part of the system of international human rights law.",
            "vi": "C\u00f4ng \u01b0\u1edbc crc v\u00e0 cedaw l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng lu\u1eadt ph\u00e1p qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 quy\u1ec1n con ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "The CEDAW was ratified in 1982, eight years earlier than the <em>CRC</em>.",
            "vi": "C\u00f4ng \u01b0\u1edbc v\u1ec1 x\u00f3a b\u1ecf t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed \u0111\u1ed1i v\u1edbi ph\u1ee5 n\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00ea chu\u1ea9n trong n\u0103m 1982, t\u00e1m n\u0103m tr\u01b0\u1edbc C\u00f4ng \u01b0\u1edbc v\u1ec1 quy\u1ec1n tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "The <em>CRC</em> does not explicitly address the issue of street children.",
            "vi": "C\u00f4ng \u01b0\u1edbc qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 quy\u1ec1n tr\u1ebb em kh\u00f4ng \u0111\u01b0a ra kh\u00e1i ni\u1ec7m r\u00f5 r\u00e0ng v\u1ec1 tr\u1ebb em \u0111\u01b0\u1eddng ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "In the years since the <em>CRC</em> was adopted, the world has seen dramatic gains for children.",
            "vi": "Qua nhi\u1ec1u n\u0103m k\u1ec3 t\u1eeb khi crc \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua, th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng ki\u1ebfn nh\u1eefng th\u00e0nh qu\u1ea3 r\u1ea5t \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng cho tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "It should not be forgotten that the <em>CRC</em> originally had especially strong support from socialist countries.",
            "vi": "Ch\u00fang ta kh\u00f4ng n\u00ean qu\u00ean r\u1eb1ng C\u00f4ng \u01b0\u1edbc v\u1ec1 quy\u1ec1n tr\u1ebb em v\u1ed1n v\u1eabn \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u1ee7ng h\u1ed9."
        },
        {
            "en": "The <em>CRC</em> has been translated into Vietnamese and some ethnic languages and widely distributed.",
            "vi": "CRC \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ecbch ra ti\u1ebfng Vi\u1ec7t v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 ti\u1ebfng d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t h\u00e0nh r\u1ed9ng r\u00e3i."
        },
        {
            "en": "Article 39 of the <em>CRC</em> requires States parties to develop rehabilitative programs for children who are addicted to drugs.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u 39 CRC y\u00eau c\u1ea7u c\u00e1c qu\u1ed1c gia th\u00e0nh vi\u00ean x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ph\u1ee5c h\u1ed3i cho tr\u1ebb em nghi\u1ec7n ma t\u00fay."
        },
        {
            "en": "In general, reform schools and detention centres meet the basic requirements of the <em>CRC</em> and UN Guidelines.",
            "vi": "N\u00f3i chung, c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng gi\u00e1o d\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 c\u00e1c tr\u1ea1i giam \u0111\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c y\u00eau c\u1ea7u c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a C\u00f4ng \u01b0\u1edbc v\u1ec1 Quy\u1ec1n tr\u1ebb em v\u00e0 c\u00e1c H\u01b0\u1edbng d\u1eabn c\u1ee7a Li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "In January 2003, the second Report of the Government of Viet Nam on <em>CRC</em> implementation was reviewed.",
            "vi": "Trong th\u00e1ng 1 n\u0103m 2003, B\u00e1o c\u00e1o th\u1ee9 hai c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam v\u1ec1 th\u1ef1c hi\u1ec7n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc v\u1ec1 quy\u1ec1n tr\u1ebb em \u0111\u01b0\u1ee3c xem x\u00e9t."
        },
        {
            "en": "Therefore, staff did not perceive the strong relevance of the <em>CRC</em> to its day-to-day project work.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, c\u00e1n b\u1ed9 v\u00e0 nh\u00e2n vi\u00ean UNICEF ch\u01b0a nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 li\u00ean quan, ph\u00f9 h\u1ee3p gi\u1eefa C\u00f4ng \u01b0\u1edbc v\u1ec1 quy\u1ec1n tr\u1ebb em v\u00e0 c\u00f4ng t\u00e1c d\u1ef1 \u00e1n th\u1ef1c t\u1ebf h\u00e0ng ng\u00e0y c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "The Convention on the Rights of the Child (<em>CRC</em>) is the most widely ratified human rights treaty in history.",
            "vi": "C\u00f4ng \u01b0\u1edbc v\u1ec1 quy\u1ec1n tr\u1ebb em (crc) l\u00e0 hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc v\u1ec1 quy\u1ec1n con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u00ea duy\u1ec7t r\u1ed9ng r\u00e3i nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed."
        },
        {
            "en": "Since Vietnam\u2019s ratification of the <em>CRC</em>, significant education, training and awareness-raising on children\u2019s rights has been conducted.",
            "vi": "T\u1eeb khi ph\u00ea chu\u1ea9n CRC, Vi\u1ec7t Nam c\u0169ng \u0111\u00e3 ti\u1ebfn h\u00e0nh nhi\u1ec1u ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng gi\u00e1o d\u1ee5c, \u0111\u00e0o t\u1ea1o v\u00e0 n\u00e2ng cao nh\u1eadn th\u1ee9c v\u1ec1 quy\u1ec1n tr\u1ebb em."
        }
    ],
    "suggestions": []
}