{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cropped",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cropped",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cropped",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cropped",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cropped",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Close - <em>cropped</em>.",
            "vi": "C\u1eaft r\u1ea5t ng\u1eafn."
        },
        {
            "en": "They <em>cropped</em> his feathers.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 l\u00e0m nh\u1ee5c anh ta."
        },
        {
            "en": "Sheep had <em>cropped</em> the grass.",
            "vi": "C\u1eebu \u0111\u00e3 g\u1eb7m \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ecf r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "Lemons are <em>cropped</em> three times a year.",
            "vi": "Chanh \u0111\u01b0\u1ee3c thu ho\u1ea1ch ba l\u1ea7n trong n\u0103m."
        },
        {
            "en": "We <em>cropped</em> a land with potatoes.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 tr\u1ed3ng khoai m\u1ed9t th\u1eeda ru\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "The beans <em>cropped</em> well this year.",
            "vi": "N\u0103m nay \u0111\u1eadu thu ho\u1ea1ch t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "She is nice with hair <em>cropped</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y r\u1ea5t \u0111\u1eb9p v\u1edbi m\u00e1i t\u00f3c c\u1eaft ng\u1eafn."
        },
        {
            "en": "All sorts of difficulties have <em>cropped</em> up.",
            "vi": "\u0110\u1ee7 m\u1ecdi kh\u00f3 kh\u0103n \u0111\u00e3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n b\u1ea5t ch\u1ee3t."
        },
        {
            "en": "The river valley is intensively <em>cropped</em>.",
            "vi": "Thung l\u0169ng ven s\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m \u0111\u1ea5t tr\u1ed3ng c\u00e2y n\u00f4ng nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "He had furry eyebrows and bristly hair <em>cropped</em> short.",
            "vi": "N\u00f3 c\u00f3 l\u00f4ng m\u00e0y r\u1eadm v\u00e0 t\u00f3c h\u1edbt ng\u1eafn tua t\u1ee7a."
        },
        {
            "en": "The subject <em>cropped</em> up naturally as we talked.",
            "vi": "V\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 b\u1ea5t ng\u1edd n\u1ea3y sinh khi ch\u00fang t\u00f4i n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi nhau."
        },
        {
            "en": "After the death of her parents, she <em>cropped</em> her curls.",
            "vi": "Sau c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a b\u1ed1 m\u1eb9 m\u00ecnh, c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 c\u1eaft t\u00f3c ng\u1eafn."
        },
        {
            "en": "He thought of his mother's large white arms, and his father's close - <em>cropped</em> hair.",
            "vi": "Ch\u00e0ng nh\u1edb t\u1edbi \u0111\u00f4i c\u00e1nh tay tr\u1eafng tr\u1ebbo to l\u1edbn c\u1ee7a m\u1eb9 v\u00e0 m\u00e1i t\u00f3c c\u1eaft ng\u1eafn c\u1ee7a ba."
        },
        {
            "en": "The steep slopes leading to the summits are carpeted with close-<em>cropped</em> moorland grasses.",
            "vi": "Con d\u1ed1c nghi\u00eang nghi\u00eang d\u1eabn l\u00ean \u0111\u1ec9nh n\u00fai tr\u1ea3i m\u1ed9t l\u1edbp c\u1ecf m\u1ecdc s\u00e1t \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Everything was thought to be satisfactorily completed when some difficulty <em>cropped</em> up at the last minutes.",
            "vi": "M\u1ecdi vi\u1ec7c t\u01b0\u1edfng xong xu\u00f4i \u0111\u1ebfn ph\u00fat cu\u1ed1i l\u1ea1i c\u00f3 kh\u00f3 kh\u0103n \u0111\u1ed9t xu\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "The steep slopes leading to the summits are carpeted with close - <em>cropped</em> moorland grasses.",
            "vi": "Con d\u1ed1c nghi\u00eang nghi\u00eang d\u1eabn l\u00ean \u0111\u1ec9nh n\u00fai tr\u1ea3i m\u1ed9t l\u1edbp c\u1ecf m\u1ecdc s\u00e1t \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "There are several shoe styles that can look good with <em>cropped</em> pants.",
            "vi": "C\u00f3 v\u00e0i ki\u1ec3u gi\u00e0y mang r\u1ea5t h\u1ee3p v\u1edbi c\u00e1c lo\u1ea1i qu\u1ea7n l\u1eedng."
        },
        {
            "en": "I had to stay at work late yesterday. Some new work <em>cropped</em> up.",
            "vi": "H\u00f4m qua t\u00f4i ph\u1ea3i \u1edf l\u1ea1i l\u00e0m vi\u1ec7c tr\u1ec5. C\u00f3 nhi\u1ec1u vi\u1ec7c m\u1edbi b\u1ea5t ng\u1edd x\u1ea3y ra."
        },
        {
            "en": "Many places in Africa require that school kids have close - <em>cropped</em> hair.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u n\u01a1i \u1edf ch\u00e2u Phi y\u00eau c\u1ea7u tr\u1ebb em \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng v\u1edbi m\u00e1i \u0111\u1ea7u c\u1eaft s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Many places in Africa require that school kids have close-<em>cropped</em> hair.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u n\u01a1i \u1edf ch\u00e2u Phi y\u00eau c\u1ea7u tr\u1ebb em \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng v\u1edbi m\u00e1i \u0111\u1ea7u c\u1eaft s\u00e1t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}