{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['kru:\u222b\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">quan tr\u1ecdng, ch\u1ee7 y\u1ebfu</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "crucially"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "crucially"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "crucially"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "crucially"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "crucially"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "That is <em>crucially</em> important.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u \u0111\u00f3 c\u1ef1c k\u1ef3 quan tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Having a credible price discovery mechanism remains <em>crucially</em> important.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t quan tr\u1ecdng l\u00e0 ph\u1ea3i c\u00f3 m\u1ed9t c\u01a1 ch\u1ebf x\u00e1c \u0111\u1ecbnh gi\u00e1 tin c\u1eady."
        },
        {
            "en": "It is <em>crucially</em> important that we keep together at all times.",
            "vi": "V\u1ea5n \u0111\u1ec1 quan tr\u1ecdng l\u00e0 ch\u00fang ta ph\u1ea3i lu\u00f4n b\u00ean nhau."
        },
        {
            "en": "It is <em>crucially</em> important to realize how difficult it is to compare two different historical situations.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u c\u1ef1c k\u1ef3 quan tr\u1ecdng l\u00e0 ph\u1ea3i nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ebd kh\u00f3 kh\u0103n nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o khi so s\u00e1nh hai b\u1ed1i c\u1ea3nh l\u1ecbch s\u1eed kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "It is clear that the dynamics of macroeconomic models depends <em>crucially</em> upon the magnitude of the accelerator coefficient.",
            "vi": "R\u00f5 r\u00e0ng l\u00e0 s\u1ef1 n\u0103ng \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a c\u00e1c m\u00f4 h\u00ecnh kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 ph\u1ee5 thu\u1ed9c ch\u1ee7 y\u1ebfu v\u00e0o \u0111\u1ed9 l\u1edbn c\u1ee7a h\u1ec7 s\u1ed1 gia t\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "It is <em>crucially</em> important for the Government to consider how to incorporate UCW in GDP calculations and socio-economic policy development, according to the research.",
            "vi": "Vi\u1ec7c Ch\u00ednh ph\u1ee7 xem x\u00e9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y l\u00e0 h\u1ebft s\u1ee9c quan tr\u1ecdng, l\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 k\u1ebft h\u1ee3p UCW v\u00e0o t\u00ednh to\u00e1n GDP v\u00e0 ch\u00ednh s\u00e1ch ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf-x\u00e3 h\u1ed9i, theo c\u00e1c nghi\u00ean c\u1ee9u."
        },
        {
            "en": "Viet Nam\u2019s prospects in this regard hinge <em>crucially</em> on the extent to which space is created for private initiative and entrepreneurship.",
            "vi": "Tri\u1ec3n v\u1ecdng c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y ph\u1ee5 thu\u1ed9c \u0111\u00e1ng k\u1ec3 v\u00e0o m\u1ee9c \u0111\u1ed9 thu\u1eadn l\u1ee3i c\u1ee7a m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng cho c\u00e1c s\u00e1ng ki\u1ebfn v\u00e0 kinh doanh c\u1ee7a khu v\u1ef1c t\u01b0 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Most <em>crucially</em>, Vietnam\u2019s future growth potential will depend to a great extent on the capacity of the state to construct a firewall between economic and political power.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c bi\u1ec7t quan tr\u1ecdng, ti\u1ec1m n\u0103ng ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam trong t\u01b0\u01a1ng lai ph\u1ee5 thu\u1ed9c m\u1ed9t ph\u1ea7n l\u1edbn v\u00e0o kh\u1ea3 n\u0103ng v\u00e0 \u00fd ch\u00ed c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc trong vi\u1ec7c x\u00e2y d\u1ef1ng m\u1ed9t \u201cb\u1ee9c t\u01b0\u1eddng l\u1eeda\u201d ng\u0103n c\u00e1ch gi\u1eefa quy\u1ec1n l\u1ef1c kinh t\u1ebf v\u00e0 quy\u1ec1n l\u1ef1c ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Indeed, the new systems of accountability that are called for by a devolved system rely <em>crucially</em> on accurate and timely information.",
            "vi": "Tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf, c\u00e1c h\u1ec7 th\u1ed1ng tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u1ea3i tr\u00ecnh m\u1edbi m\u00e0 h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00e2n c\u1ea5p v\u00e0 trao quy\u1ec1n c\u1ea7n ph\u1ee5 thu\u1ed9c r\u1ea5t nhi\u1ec1u v\u00e0o th\u00f4ng tin ch\u00ednh x\u00e1c v\u00e0 k\u1ecbp th\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Exactly what happens to these plastics once they're in the environment is largely unknown. \"It's <em>crucially</em> important that we get a hold on what's happening on the land,\" said professor Anne Marie Mahon of the Galway-Mayo Institute of Technology in Dublin. She studies microplastic pollution and has found it in Irish tap water and well water. Other research recently found microplastics in bottled water around the world.",
            "vi": "Ch\u00ednh x\u00e1c chuy\u1ec7n g\u00ec s\u1ebd x\u1ea3y ra khi c\u00e1c lo\u1ea1i nh\u1ef1a n\u00e0y \u1edf trong m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng th\u00ec v\u1eabn ch\u01b0a bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c . \"\u0110i\u1ec1u quan tr\u1ecdng l\u00e0 ch\u00fang ta s\u1ebd b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng khi ch\u00fang x\u1ea3y ra tr\u00ean \u0111\u1ea5t li\u1ec1n\", gi\u00e1o s\u01b0 Anne Marie Mahon thu\u1ed9c Vi\u1ec7n C\u00f4ng ngh\u1ec7 Galway-Mayo \u1edf Dublin cho bi\u1ebft. C\u00f4 nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 \u00f4 nhi\u1ec5m vi sinh v\u1eadt v\u00e0 \u0111\u00e3 t\u00ecm th\u1ea5y n\u00f3 trong n\u01b0\u1edbc m\u00e1y c\u1ee7a Ailen v\u00e0 trong n\u01b0\u1edbc gi\u1ebfng. C\u00e1c nghi\u00ean c\u1ee9u kh\u00e1c g\u1ea7n \u0111\u00e2y c\u0169ng \u0111\u00e3 th\u1ea5y c\u00f3 c\u00e1c vi sinh v\u1eadt trong n\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3ng chai tr\u00ean kh\u1eafp th\u1ebf gi\u1edbi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}