{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ten\u0259,f\u0254:rl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(sinh h\u1ecdc) c\u00f3 phi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c; c\u00f3 t\u1ea5m b\u01a1i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ctenophoral"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ctenophoral"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ctenophoral"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ctenophoral"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ctenophoral"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>AL</em>",
            "vi": "Li\u00ean \u0110o\u00e0n C\u00e1c N\u01b0\u1edbc \u1ea2 R\u1eadp"
        },
        {
            "en": "<em>Al</em> in good time.",
            "vi": "Hoa c\u00f3 th\u1eddi, g\u00e1i c\u00f3 th\u00ec."
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "Drink till <em>al</em> l's blue",
            "vi": "U\u1ed1ng say b\u00ed t\u1ec9"
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed <em>Al</em>-Bakari, Tameem <em>Al</em>-Muhaza, Bassam <em>Al</em>-Rawi, Tarek Salman, Sultan <em>Al</em>-Brake, Salem <em>Al</em>-Hajri (Abdullah <em>Al</em>-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal <em>Al</em>-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed <em>Al</em>-Bakari, Tameem <em>Al</em>-Muhaza, Bassam <em>Al</em>-Rawi, Tarek Salman, Sultan <em>Al</em>-Brake, Salem <em>Al</em>-Hajri (Abdullah <em>Al</em>-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal <em>Al</em>-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "Hamas must stand down Osama <em>Al</em> Sharif.",
            "vi": "Hamas ph\u1ea3i t\u1eeb ch\u1ee9c Osama Al Sharif."
        },
        {
            "en": "<em>Al</em> - Qaida's group in Yemen claimed responsibility.",
            "vi": "Nh\u00f3m Al-Qaida \u1edf Yemen \u0111\u00e3 l\u00ean ti\u1ebfng ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "On the horizon are optic <em>al</em> computers.",
            "vi": "Kh\u00f4ng l\u00e2u t\u1edbi \u0111\u00e2y c\u00e1c m\u00e1y t\u00ednh quang h\u1ecdc s\u1ebd ra \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "<em>Al</em>-Anon meetings are held every week.",
            "vi": "Nh\u1eefng cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c gia \u0111\u00ecnh v\u00e0 b\u1ea1n b\u00e8 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi nghi\u1ec7n r\u01b0\u1ee3u \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c h\u00e0ng tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "So how come you're <em>al</em> dressed up?",
            "vi": "V\u00ec sao t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi l\u1ea1i di\u1ec7n \u0111\u1eb9p qu\u00e1 v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "He said that leading members of <em>Al</em>-Qaida in Iraq had betrayed Abu Musab <em>al</em>-Zarqawi.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y n\u00f3i c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a al - qaida \u1edf iraq \u0111\u00e3 ph\u1ea3n b\u1ed9i abu musab al - zarqawi."
        },
        {
            "en": "United States Defense Secretary Donald Rumsfeld says <em>al</em>-Zarqawi's death will discourage <em>Al</em>-Qaida in Iraq.",
            "vi": "B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng qu\u1ed1c ph\u00f2ng hoa k\u1ef3 donald rumsfeld n\u00f3i c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a al - zarqawi s\u1ebd l\u00e0m nh\u1ee5t ch\u00ed al - qaida \u1edf iraq."
        },
        {
            "en": "Iraqi Prime Minister Nouri <em>al</em>-Maliki announced <em>al</em>-Zarqawi's death to reporters.",
            "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng iraq nouri al - maliki c\u00f4ng b\u1ed1 c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a al - zarqawi cho c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Many of them were <em>al</em>-Qaieda and Taliban fighters.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi trong s\u1ed1 h\u1ecd l\u00e0 chi\u1ebfn binh al - qaieda v\u00e0 taliban."
        },
        {
            "en": "<em>Al</em> you have to do is to sign your name",
            "vi": "Anh ch\u1ec9 vi\u1ec7c k\u00fd t\u00ean v\u00e0o l\u00e0 xong"
        },
        {
            "en": "<em>Al</em>-Jazeera television reported presidential palaces had been hit.",
            "vi": "\u0110\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh Al - Jazeera cho bi\u1ebft c\u00e1c dinh th\u1ef1 c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u00e3 b\u1ecb tr\u00fang bom."
        },
        {
            "en": "From Writers on organizations by D.S Pugh et <em>al</em>. (Penguin).",
            "vi": "Tr\u00edch c\u00e1c nh\u00e0 v\u0103n v\u1ec1 t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a d.s pugh v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ef1 (penguin)."
        },
        {
            "en": "The weather can destroy <em>al</em> the crop in an area.",
            "vi": "Th\u1eddi ti\u1ebft c\u00f3 th\u1ec3 ti\u00eau hu\u1ef7 t\u1ea5t c\u1ea3 m\u00f9a m\u00e0ng trong v\u00f9ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}