{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Cuba"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Cuba"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Cuba"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Cuba"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Cuba"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "We set sail for <em>Cuba</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1ed9t chuy\u1ebfn \u0111i Cuba."
        },
        {
            "en": "He then went to <em>Cuba</em>.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 \u00f4ng ta \u0111\u1ebfn Cuba."
        },
        {
            "en": "The ship was bound for <em>Cuba</em>.",
            "vi": "T\u00e0u s\u1eafp \u0111i Cuba."
        },
        {
            "en": "Sugar is the staple product of <em>Cuba</em>.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1eddng l\u00e0 s\u1ea3n ph\u1ea9m ch\u00ednh c\u1ee7a Cuba."
        },
        {
            "en": "U.S. Businesses Scout Opportunities in <em>Cuba</em>",
            "vi": "Doanh nghi\u1ec7p M\u0129 t\u00ecm ki\u1ebfm c\u01a1 h\u1ed9i \u1edf Cu Ba"
        },
        {
            "en": "<em>Cuba</em> is a point of honour for Latin America.",
            "vi": "Cuba l\u00e0 \u0111i\u1ec3m danh d\u1ef1 cho M\u1ef9 La tinh."
        },
        {
            "en": "Adriana and her mother are far from typical in <em>Cuba</em>.",
            "vi": "Adriana v\u00e0 m\u1eb9 c\u00f4 kh\u00e1c xa v\u1edbi ki\u1ec3u \u0111i\u1ec3n h\u00ecnh \u1edf cuba."
        },
        {
            "en": "<em>Cuba</em> - sexual and reproductive health requires cultural changes.",
            "vi": "Cuba - s\u1ee9c kh\u1ecfe gi\u1edbi t\u00ednh v\u00e0 sinh s\u1ea3n \u0111\u00f2i h\u1ecfi thay \u0111\u1ed5i t\u01b0 duy v\u0103n h\u00f3a."
        },
        {
            "en": "America lifted the embargo with <em>Cuba</em> long time ago.",
            "vi": "M\u1ef9 \u0111\u00e3 g\u1ee1 b\u1ecf l\u1ec7nh c\u1ea5m v\u1eadn \u0111\u1ed1i v\u1edbi Cuba c\u00e1ch \u0111\u00e2y l\u00e2u r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "Chile and <em>Cuba</em> inch towards a better relationship.",
            "vi": "Chile v\u00e0 Trung Qu\u1ed1c t\u1eebng b\u01b0\u1edbc h\u01b0\u1edbng t\u1edbi m\u1ed9t m\u1ed1i quan h\u1ec7 t\u1ed1t \u0111\u1eb9p h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "<em>Cuba</em> was ceded by Spain to the US in 1898.",
            "vi": "T\u00e2y Ban Nha \u0111\u00e3 nh\u01b0\u1ee3ng Cuba l\u1ea1i cho M\u1ef9 v\u00e0o n\u0103m 1898."
        },
        {
            "en": "The present made a state visit to <em>Cuba</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0i ch\u1ee7 t\u1ecbch \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn th\u0103m ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ea5p nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc Cuba."
        },
        {
            "en": "President of Vietnam Announces Official Visit to <em>Cuba</em>",
            "vi": "Ch\u1ee7 t\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam c\u00f4ng b\u1ed1 ch\u00ednh th\u1ee9c chuy\u1ebfn th\u0103m Cuba."
        },
        {
            "en": "Contraband vessel from Mexico to <em>Cuba</em> was arrested yesterday.",
            "vi": "M\u1ed9t con t\u00e0u bu\u00f4n l\u1eadu t\u1eeb Mexico t\u1edbi Cuba \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eaft ng\u00e0y h\u00f4m qua."
        },
        {
            "en": "<em>Cuba</em> passenger plane crash kills all 68 people on board.",
            "vi": "V\u1ee5 tai n\u1ea1n m\u00e1y bay \u1edf Cuba l\u00e0m thi\u1ec7t m\u1ea1ng t\u1ea5t c\u1ea3 68 h\u00e0nh kh\u00e1ch tr\u00ean khoang."
        },
        {
            "en": "The US broke off diplomatic relations with <em>Cuba</em> in 1961.",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc M\u1ef9 \u0111\u00e3 c\u1eaft \u0111\u1ee9t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi Cuba n\u0103m 1961."
        },
        {
            "en": "People in <em>Cuba</em> grow a lot of sugar canes.",
            "vi": "D\u00e2n Cuba tr\u1ed3ng nhi\u1ec1u m\u00eda."
        },
        {
            "en": "Teresa Fernandez is a singer born in Havana, <em>Cuba</em>.",
            "vi": "Teresa Fernandez l\u00e0 ca s\u0129 sinh ra t\u1ea1i Havana, Cuba."
        },
        {
            "en": "I hope I will have been on holiday to <em>Cuba</em>.",
            "vi": "T\u00f4i hy v\u1ecdng t\u00f4i s\u1ebd \u0111i ngh\u1ec9 Cuba."
        },
        {
            "en": "The economy of <em>Cuba</em> was imbalanced, unstable and subordinate to foreign country.",
            "vi": "N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a Cuba kh\u00f4ng c\u00e2n \u0111\u1ed1i, kh\u00f4ng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh v\u00e0 ph\u1ea3i ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}