{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Cuban"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Cuban</k><blockquote><cclass>[<cclass>'kju:b\u0259n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a native or inhabitant of Cuba. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to Cuba. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "Cuban"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Cuban"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Cuban"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Cuban"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Cuban</em> missile crisis.",
            "vi": "Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng t\u00ean l\u1eeda Cu - ba."
        },
        {
            "en": "<em>Cuban</em> missile crisis.",
            "vi": "Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng t\u00ean l\u1eeda Cu-ba."
        },
        {
            "en": "They say they are collecting information about some <em>Cuban</em>-Israeli.",
            "vi": "H\u1ecd n\u00f3i h\u1ecd \u0111ang thu th\u1eadp th\u00f4ng tin v\u1ec1 m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi israel g\u1ed1c cuba."
        },
        {
            "en": "For some reason I brought a box of <em>Cuban</em> cigars.",
            "vi": "V\u00ec m\u1ed9t s\u1ed1 l\u00fd do m\u00e0 t\u00f4i \u0111\u00e3 mang theo m\u1ed9t h\u1ed9p x\u00ec-g\u00e0 Cuba."
        },
        {
            "en": "They have to write a paper on the <em>Cuban</em> Revolution.",
            "vi": "H\u1ecd ph\u1ea3i vi\u1ebft m\u1ed9t b\u00e0i b\u00e1o v\u1ec1 cu\u1ed9c C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Cu-ba."
        },
        {
            "en": "Juantorena, the <em>Cuban</em>, won the men's 800 metres.",
            "vi": "Juantorena, ng\u01b0\u1eddi cuba, v\u1ec1 nh\u1ea5t m\u00f4n ch\u1ea1y 800 m\u00e9t."
        },
        {
            "en": "3. Follow the green, not the dream.\u00a0-- Mark <em>Cuban</em>",
            "vi": "3. Theo d\u00f5i nh\u1eefng th\u1ef1c t\u1ea1i ch\u1ee9 kh\u00f4ng\u00a0ph\u1ea3i \u01b0\u1edbc m\u01a1\u00a0-- Mark Cuban"
        },
        {
            "en": "\"The <em>Cuban</em> delegation voiced a strong protest,\" it said.",
            "vi": "\"Ph\u00e1i \u0111o\u00e0n Cuba \u0111\u00e3 l\u00ean ti\u1ebfng ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i m\u1ea1nh m\u1ebd\", Cuba cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "In 1996, <em>Cuban</em> jet fighters shot down two civilian planes that Cuba claimed had violated <em>Cuban</em> airspace.",
            "vi": "N\u0103m 1996, c\u00e1c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u01a1 c\u1ee7a Cu Ba b\u1eafn h\u1ea1 hai phi c\u01a1 d\u00e2n s\u1ef1 m\u00e0 Cu Ba cho l\u00e0 \u0111\u00e3 x\u00e2m ph\u1ea1m kh\u00f4ng ph\u1eadn Cu Ba."
        },
        {
            "en": "This is the 55th anniversary of the <em>Cuban</em> armed insurrection.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m l\u1ea7n th\u1ee9 55 cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a v\u0169 trang c\u1ee7a Cuba."
        },
        {
            "en": "They have to write a paper on the <em>Cuban</em> Revolution.",
            "vi": "H\u1ecd ph\u1ea3i vi\u1ebft m\u1ed9t b\u00e0i b\u00e1o v\u1ec1 cu\u1ed9c C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Cu - ba."
        },
        {
            "en": "For some reason I brought a box of <em>Cuban</em> cigars.",
            "vi": "V\u00ec m\u1ed9t s\u1ed1 l\u00fd do m\u00e0 t\u00f4i \u0111\u00e3 mang theo m\u1ed9t h\u1ed9p x\u00ec - g\u00e0 Cuba."
        },
        {
            "en": "\"The <em>Cuban</em> delegation voiced a strong protest,\" it said.",
            "vi": "\"Ph\u00e1i \u0111o\u00e0n Cuba \u0111\u00e3 l\u00ean ti\u1ebfng ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i m\u1ea1nh m\u1ebd\", Cuba cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "A United States court has ordered a retrial for five <em>Cuban</em> men.",
            "vi": "M\u1ed9t to\u00e0 \u00e1n c\u1ee7a hoa k\u1ef3 \u0111\u00e3 ra l\u1ec7nh x\u00e9t x\u1eed l\u1ea1i \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u0103m ng\u01b0\u1eddi cuba."
        },
        {
            "en": "In his speech, he called the <em>Cuban</em> government \"corrupt and destabilizing.\"",
            "vi": "Trong b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a m\u00ecnh, \u00f4ng g\u1ecdi ch\u00ednh ph\u1ee7 Cuba l\u00e0 \"tham nh\u0169ng v\u00e0 b\u1ea5t \u1ed5n\"."
        },
        {
            "en": "In the second round, the <em>Cuban</em> boxer tried to turn the tables on his contestant.",
            "vi": "\u1ede hi\u1ec7p hai, v\u00f5 s\u0129 Cu Ba c\u1ed1 t\u00ecm c\u00e1ch gi\u00e0nh l\u1ea1i \u01b0u th\u1ebf v\u1edbi \u0111\u1ea5u th\u1ee7 c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "In his speech, he called the <em>Cuban</em> government \"corrupt and destabilizing.\"",
            "vi": "Trong b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a m\u00ecnh, \u00f4ng g\u1ecdi ch\u00ednh ph\u1ee7 Cuba l\u00e0 \"tham nh\u0169ng v\u00e0 b\u1ea5t \u1ed5n\"."
        },
        {
            "en": "Because she grew up exposed to both <em>Cuban</em> and American culture.",
            "vi": "B\u1edfi v\u00ec c\u00f4 ta \u0111\u00e3 l\u1edbn l\u00ean trong l\u00fac h\u1ea5p thu hai n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a Cuba v\u00e0 M\u1ef9 c\u00f9ng m\u1ed9t l\u00fac."
        },
        {
            "en": "Salsa movements originate from the <em>Cuban</em> Son dancing of the 1970s.",
            "vi": "C\u00e1c b\u01b0\u1edbc nh\u1ea3y c\u1ee7a \u0111i\u1ec7u Salsa c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c t\u1eeb \u0111i\u1ec7u nh\u1ea3y Son Cuba trong nh\u1eefng n\u0103m thu\u1ed9c th\u1eadp ni\u00ean 70."
        },
        {
            "en": "Amazingly, the <em>Cuban</em> hospitals treated them all for free and gave them medicine.",
            "vi": "Th\u1eadt \u0111\u00e1ng kinh ng\u1ea1c l\u00e0 b\u1ec7nh vi\u1ec7n \u1edf Cuba tr\u1ecb b\u1ec7nh cho h\u1ecd mi\u1ec5n ph\u00ed v\u00e0 cho h\u1ecd thu\u1ed1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}