{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['kuku:]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(\u0111\u1ed9ng v\u1eadt h\u1ecdc) chim cu cu</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u00e0ng ng\u1ed1c</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">n\u1ed9i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">g\u00e1y cu cu</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb l\u00f3ng) \u0111i\u00ean \u0111i\u00ean, g\u00e0n g\u00e0n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "cuckoo"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>cuckoo</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a grey or brown bird known for the far-carrying two-note call of the male and for the habit of laying its eggs in the nests of small songbirds. [<i>Cuculus canorus</i>.] </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 used in names of other birds of the same family (Cuculidae). </blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective <cclass>informal crazy. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Phrases</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>cuckoo in the nest</b> an unwelcome intruder in a situation. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr. <i>cucu</i>, imitative of its call. </blockquote></div>",
            "word": "cuckoo"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cuckoo"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cuckoo"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cuckoo"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>cuckoo</em> is medium sized.",
            "vi": "Chim c\u00fac cu c\u00f3 k\u00edch th\u01b0\u1edbc trung b\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "He has gone absolutely <em>cuckoo</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 tr\u1edf n\u00ean ho\u00e0n to\u00e0n ng\u1edb ng\u1ea9n."
        },
        {
            "en": "The <em>cuckoo</em> is a harbinger of spring.",
            "vi": "Chim cu cu l\u00e0 chim b\u00e1o hi\u1ec7u m\u00f9a xu\u00e2n."
        },
        {
            "en": "I think he is just a <em>cuckoo</em>.",
            "vi": "T\u00f4i ngh\u0129 h\u1eafn ta ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t th\u1eb1ng ng\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "The <em>cuckoo</em> lays its eggs in other birds' nests.",
            "vi": "Chim tu h\u00fa \u0111\u1ebb tr\u1ee9ng v\u00e0o t\u1ed5 c\u00e1c chim kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "In England the <em>cuckoo</em> is the herald of spring.",
            "vi": "\u1ede n\u01b0\u1edbc Anh, chim cu b\u00e1o hi\u1ec7u m\u00f9a xu\u00e2n \u0111\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "That man must be in cloud - <em>cuckoo</em> - land or something.",
            "vi": "Th\u1eb1ng cha \u0111\u00f3 \u1edf tr\u00ean m\u00e2y hay sao \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "That man must be in cloud-<em>cuckoo</em>-land or something.",
            "vi": "Th\u1eb1ng cha \u0111\u00f3 \u1edf tr\u00ean m\u00e2y hay sao \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "He has been in the <em>cuckoo</em> house more than a score years.",
            "vi": "H\u1eafn ta \u0111\u00e3 \u1edf nh\u00e0 th\u01b0\u01a1ng \u0111i\u00ean h\u01a1n 20 n\u0103m r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "You're in cloud-<em>cuckoo</em>-land if you think they'll pay you more money.",
            "vi": "N\u1ebfu anh ngh\u0129 h\u1ecd s\u1ebd tr\u1ea3 th\u00eam ti\u1ec1n cho anh th\u00ec anh \u0111ang m\u01a1 \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "You 're in cloud - <em>cuckoo</em> - land if you think they'll pay you more money.",
            "vi": "N\u1ebfu anh ngh\u0129 h\u1ecd s\u1ebd tr\u1ea3 th\u00eam ti\u1ec1n cho anh th\u00ec anh \u0111ang m\u01a1 \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "You 're in cloud - <em>cuckoo</em> - land if you think they'll pay you any money.",
            "vi": "Anh \u0111ang c\u00f3 \u1ea3o m\u1ed9ng n\u1ebfu anh ngh\u0129 r\u1eb1ng h\u1ecd s\u1ebd tr\u1ea3 th\u00eam ti\u1ec1n cho anh."
        },
        {
            "en": "You're in cloud-<em>cuckoo</em>-land if you think they'll pay you any money.",
            "vi": "Anh \u0111ang c\u00f3 \u1ea3o m\u1ed9ng n\u1ebfu anh ngh\u0129 r\u1eb1ng h\u1ecd s\u1ebd tr\u1ea3 th\u00eam ti\u1ec1n cho anh."
        },
        {
            "en": "When you are looking to buy that special present for someone, remember the <em>cuckoo</em> clock.",
            "vi": "Khi b\u1ea1n \u0111ang t\u00ecm mua qu\u00e0 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t cho ai \u0111\u00f3, h\u00e3y nh\u1edb \u0111\u1ebfn \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 \u0111\u00e1nh chu\u00f4ng nh\u01b0 ti\u1ebfng chim cu."
        },
        {
            "en": "\"I think there are some groups of stocks that are highly vulnerable because they're in <em>cuckoo</em> land in terms of valuations,\" Faber said. \"They have no earnings. They're valued at price-to-sales. And this is not a good metric in the long run.\"",
            "vi": "Faber n\u00f3i: \u201cT\u00f4i cho r\u1eb1ng c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 nh\u00f3m c\u1ed5 phi\u1ebfu r\u1ea5t d\u1ec5 b\u1ecb t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng v\u00ec ch\u00fang \u0111ang \u1edf vu\u0300ng gi\u00e1 r\u1ea5t \u1ea3o. Ch\u00fang kh\u00f4ng c\u00f3 l\u1ee3i nhu\u1eadn. Ch\u00fang \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ecbnh gi\u00e1 c\u0103n c\u1ee9 v\u00e0o gi\u00e1 tr\u00ean doanh thu. V\u00e0 x\u00e9t v\u1ec1 d\u00e0i h\u1ea1n th\u00ec \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t th\u01b0\u1edbc \u0111o t\u1ed1t \u0111\u01b0\u1ee3c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}