{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u028clp\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u1ed9i l\u1ed7i; sai l\u1ea7m</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "culpa"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "culpa"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "culpa"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "culpa"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "culpa"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I don't think it is mea <em>culpa</em>.",
            "vi": "T\u00f4i ngh\u0129 \u0111\u00f3 kh\u00f4ng ph\u1ea3i ho\u00e0n to\u00e0n l\u00e0 l\u1ed7i c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Who broke this glass? Mea <em>culpa</em>, Frank said.",
            "vi": "Ai l\u00e0m v\u1ee1 chi\u1ebfc c\u1ed1c th\u1ebf n\u00e0y? L\u1ed7i t\u1ea1i con, Frank n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "The company \u2014 which reported\u00a0$2.3 billion\u00a0in net income last year \u2014 isn\u2019t exactly issuing a heartfelt mea <em>culpa</em>. A spokesman\u00a0told The New York Times, \u201cwe had asked several times, politely\u201d for the man to leave his seat, as if that justified subsequent events. In a statement, ",
            "vi": "C\u00f4ng ty \u0111\u00e3 b\u00e1o c\u00e1o l\u00e3i r\u00f2ng l\u00e0 2,3 t\u1ef7 \u0111\u00f4 v\u00e0o n\u0103m ngo\u00e1i. M\u1ed9t ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u1ee7a h\u00e3ng h\u00e0ng kh\u00f4ng \u0111\u00e3 tr\u1ea3 l\u1eddi ph\u1ecfng v\u1ea5n c\u1ee7a th\u1eddi b\u00e1o New York Times r\u1eb1ng \"Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 y\u00eau c\u1ea7u m\u1ed9t c\u00e1ch l\u1ecbch s\u1ef1 trong nhi\u1ec1u l\u1ea7n\" \u0111\u1ec3 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng r\u1eddi kh\u1ecfi ch\u1ed5 ng\u1ed3i, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y nh\u01b0 th\u1ec3 \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng minh cho c\u00e1c h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng t\u1ed3i t\u1ec7 ti\u1ebfp theo."
        },
        {
            "en": "The company \u2014 which reported\u00a0$2.3 billion\u00a0in net income last year \u2014 isn\u2019t exactly issuing a heartfelt mea <em>culpa</em>. A spokesman\u00a0told The New York Times, \u201cwe had asked several times, politely\u201d for the man to leave his seat, as if that justified subsequent events. In a statement,",
            "vi": "C\u00f4ng ty \u0111\u00e3 b\u00e1o c\u00e1o l\u00e3i r\u00f2ng l\u00e0 2,3 t\u1ef7 \u0111\u00f4 v\u00e0o n\u0103m ngo\u00e1i. M\u1ed9t ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u1ee7a h\u00e3ng h\u00e0ng kh\u00f4ng \u0111\u00e3 tr\u1ea3 l\u1eddi ph\u1ecfng v\u1ea5n c\u1ee7a th\u1eddi b\u00e1o New York Times r\u1eb1ng \"Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 y\u00eau c\u1ea7u m\u1ed9t c\u00e1ch l\u1ecbch s\u1ef1 trong nhi\u1ec1u l\u1ea7n\" \u0111\u1ec3 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng r\u1eddi kh\u1ecfi ch\u1ed5 ng\u1ed3i, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y nh\u01b0 th\u1ec3 \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng minh cho c\u00e1c h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng t\u1ed3i t\u1ec7 ti\u1ebfp theo."
        }
    ],
    "suggestions": []
}