{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u028clt\u222b\u0259r\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n v\u0103n ho\u00e1</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">most of the countrysides are culturally poor</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ph\u1ea7n l\u1edbn c\u00e1c mi\u1ec1n n\u00f4ng th\u00f4n \u0111\u1ec1u ngh\u00e8o n\u00e0n v\u1ec1 v\u0103n ho\u00e1</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "culturally",
            "pronounce": "['k\u028clt\u222b\u0259r\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "culturally",
            "pronounce": "['k\u028clt\u222b\u0259r\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "culturally",
            "pronounce": "['k\u028clt\u222b\u0259r\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "culturally",
            "pronounce": "['k\u028clt\u222b\u0259r\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "culturally",
            "pronounce": "['k\u028clt\u222b\u0259r\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This distinction is <em>culturally</em> determined.",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t n\u00e0y x\u00e1c \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n v\u0103n h\u00f3a."
        },
        {
            "en": "Most of the countrysides 'are <em>culturally</em> poor.",
            "vi": "Ph\u1ea7n l\u1edbn c\u00e1c mi\u1ec1n n\u00f4ng th\u00f4n \u0111\u1ec1u ngh\u00e8o n\u00e0n v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a."
        },
        {
            "en": "All three countries are <em>culturally</em> very similar.",
            "vi": "C\u1ea3 ba \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc n\u00e0y c\u00f3 n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a r\u1ea5t gi\u1ed1ng nhau."
        },
        {
            "en": "This country is economically poor, but <em>culturally</em> rich",
            "vi": "X\u1ee9 s\u1edf n\u00e0y ngh\u00e8o v\u1ec1 kinh t\u1ebf, nh\u01b0ng l\u1ea1i gi\u00e0u v\u1ec1 v\u0103n ho\u00e1"
        },
        {
            "en": "Their cities are <em>culturally</em> vibrant, orderly, and relatively unpolluted.",
            "vi": "Nh\u1eefng th\u00e0nh ph\u1ed1 c\u1ee7a nh\u1eefng qu\u1ed1c gia n\u00e0y n\u0103ng \u0111\u1ed9ng v\u1ec1 m\u1eb7t v\u0103n h\u00f3a, tr\u1eadt t\u1ef1 v\u1ec1 m\u1eb7t x\u00e3 h\u1ed9i, v\u00e0 an to\u00e0n v\u1ec1 m\u1eb7t v\u1ec7 sinh, m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng"
        },
        {
            "en": "How will <em>culturally</em> different people be integrated into our society?",
            "vi": "L\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c nhau v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a s\u1ebd h\u00f2a nh\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1edbi x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a ch\u00fang ta?"
        },
        {
            "en": "<em>Culturally</em> speaking, Americans in business situations expect questions.",
            "vi": "\u00d0\u1ee9ng v\u1ec1 m\u1eb7t v\u0103n ho\u00e1, ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 trong m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng kinh doanh mong c\u00f3 nh\u1eefng c\u00e2u h\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "People differ <em>culturally</em> in the way they speak in turn.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta kh\u00e1c nhau v\u1ec1 v\u0103n ho\u00e1 trong c\u00e1ch h\u1ecd l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "Communication and discipline are <em>culturally</em> influenced, and the H'mong have <em>culturally</em> specific ways of communicating and disciplining children.",
            "vi": "V\u0103n h\u00f3a c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi H\u2019m\u00f4ng trong c\u00e1ch giao ti\u1ebfp v\u00e0 k\u1ef7 lu\u1eadt v\u1edbi tr\u1ebb l\u00e0 h\u1ebft s\u1ee9c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t r\u1ea5t qu\u00fd tr\u1ecdng con, kh\u00f4ng bao gi\u1edd m\u1eafng hay n\u1eb7ng l\u1eddi v\u1edbi con."
        },
        {
            "en": "If you are <em>culturally</em> aware, you will find easier to accept cultural differences.",
            "vi": "N\u1ebfu b\u1ea1n c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c v\u1ec1 m\u1eb7t v\u0103n h\u00f3a, b\u1ea1n s\u1ebd th\u1ea5y d\u1ec5 d\u00e0ng ch\u1ea5p nh\u1eadn h\u01a1n nh\u1eefng n\u00e9t kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a."
        },
        {
            "en": "Such capacity building may include training in <em>culturally</em> sensitive service delivery.",
            "vi": "Vi\u1ec7c x\u00e2y d\u1ef1ng n\u0103ng l\u1ef1c n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 bao g\u1ed3m vi\u1ec7c \u0111\u00e0o t\u1ea1o v\u1ec1 c\u00e1ch cung c\u1ea5p c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1ec1 m\u1eb7t v\u0103n h\u00f3a."
        },
        {
            "en": "Research to find innovative, <em>culturally</em> appropriate ways of delivering services to ethnic minorities.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u t\u00ecm ra c\u00e1c c\u00e1nh th\u1ee9c mang t\u00ednh \u0111\u1ed5i m\u1edbi v\u00e0 ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1ec1 m\u1eb7t v\u0103n h\u00f3a \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0a d\u1ecbch v\u1ee5 t\u1edbi ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Develop <em>culturally</em> responsive services, including welfare, legal services, counseling, information, shelter.",
            "vi": "X\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 h\u1ee3p v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n v\u0103n h\u00f3a bao g\u1ed3m d\u1ecbch v\u1ee5 b\u1ea3o v\u1ec7, d\u1ecbch v\u1ee5 ph\u00e1p l\u00fd, t\u01b0 v\u1ea5n, th\u00f4ng tin v\u00e0 n\u01a1i tr\u00fa \u1ea9n."
        },
        {
            "en": "People face problems every day, despite how technologically, <em>culturally</em> and socially evolved they are.",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi kh\u00f3 kh\u0103n m\u1ed7i ng\u00e0y, m\u1eb7c cho h\u1ecd ti\u1ebfn ho\u00e1 v\u1ec1 k\u1ef9 thu\u1eadt, v\u0103n ho\u00e1 v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "If blockbusters overbalance the marketplace, we're going to lose something <em>culturally</em>.",
            "vi": "N\u1ebfu nh\u1eefng b\u1ed9 phim bom t\u1ea5n l\u00e0m chao \u0111\u1ea3o th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng, ch\u00fang ta s\u1ebd m\u1ea5t \u0111i m\u1ed9t c\u00e1i g\u00ec \u0111\u00f3 v\u0103n ho\u00e1."
        },
        {
            "en": "If blockbusters overbalance the marketplace, we 're going to lose something <em>culturally</em>.",
            "vi": "N\u1ebfu nh\u1eefng b\u1ed9 phim bom t\u1ea5n l\u00e0m chao \u0111\u1ea3o th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng, ch\u00fang ta s\u1ebd m\u1ea5t \u0111i m\u1ed9t c\u00e1i g\u00ec \u0111\u00f3 v\u0103n ho\u00e1."
        },
        {
            "en": "Improve capacity of institutions in remote areas to provide <em>culturally</em> appropriate services to ethnic women.",
            "vi": "N\u00e2ng cao n\u0103ng l\u1ef1c c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u1edf v\u00f9ng s\u00e2u v\u00f9ng xa \u0111\u1ec3 cung c\u1ea5p c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1ec1 m\u1eb7t v\u0103n h\u00f3a cho ph\u1ee5 n\u1eef d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Viet Nam has a number of <em>culturally</em> and historically specific characteristics",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 nh\u1eefng \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m ri\u00eang v\u1ec1 v\u0103n ho\u00e1 v\u00e0 l\u1ecbch s\u1eed."
        },
        {
            "en": "Such domestic violence is considered <em>culturally</em> acceptable and a personal issue.",
            "vi": "N\u1ea1n b\u1ea1o h\u00e0nh trong gia \u0111\u00ecnh nh\u01b0 th\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c xem c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ec1 m\u1eb7t v\u0103n ho\u00e1 v\u00e0 l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u00e1 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "But he describes himself as becoming \u201c<em>culturally</em> fluent\u201d and \u201cpretty \u2018Japanised\u2019\u201d within about three years.",
            "vi": "Nh\u01b0ng \u00f4ng t\u1ef1 t\u1ea3 b\u1ea3n th\u00e2n m\u00ecnh l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 \"v\u0103n h\u00f3a th\u00f4ng th\u1ea1o\" v\u00e0 \"kh\u00e1 gi\u1ed1ng v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Nh\u1eadt B\u1ea3n\" trong v\u00f2ng ba n\u0103m."
        }
    ],
    "suggestions": []
}