{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['k\u028cltiv\u0259bl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00f3 th\u1ec3 tr\u1ed3ng tr\u1ecdt, c\u00f3 th\u1ec3 canh t\u00e1c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "cultivable",
            "pronounce": "['k\u028cltiv\u0259bl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cultivable",
            "pronounce": "['k\u028cltiv\u0259bl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cultivable",
            "pronounce": "['k\u028cltiv\u0259bl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cultivable",
            "pronounce": "['k\u028cltiv\u0259bl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "cultivable",
            "pronounce": "['k\u028cltiv\u0259bl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Cultivable</em> land.",
            "vi": "\u0110\u1ea5t c\u00f3 th\u1ec3 canh t\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Irrigation has greatly increased the area of <em>cultivable</em> land.",
            "vi": "Th\u1ee7y l\u1ee3i l\u00e0m t\u0103ng di\u1ec7n t\u00edch tr\u1ed3ng tr\u1ecdt th\u00eam \u0111\u00e1ng k\u1ec3."
        },
        {
            "en": "Arable land accounts for only 17 percent of land area, and approximately half of the <em>cultivable</em> area is irrigated.",
            "vi": "\u0110\u1ea5t n\u00f4ng nghi\u1ec7p ch\u1ec9 chi\u1ebfm 17% t\u1ed5ng di\u1ec7n t\u00edch, v\u00e0 kho\u1ea3ng m\u1ed9t n\u1eeda di\u1ec7n t\u00edch \u0111\u1ea5t canh t\u00e1c \u0111\u01b0\u1ee3c t\u01b0\u1edbi n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "\"The State should support the sector to associate farmers to form co-operatives which will be in the <em>cultivable</em> areas. From there the businesses can connect them to larger pepper growing areas,\" Oanh said at the conference.",
            "vi": "\"Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ea7n h\u1ed7 tr\u1ee3 khu v\u1ef1c \u0111\u1ec3 li\u00ean k\u1ebft n\u00f4ng d\u00e2n \u0111\u1ec3 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c h\u1ee3p t\u00e1c x\u00e3 \u0111\u00f3 s\u1ebd l\u00e0 trong c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c tr\u1ed3ng tr\u1ecdt. T\u1eeb \u0111\u00f3 c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p c\u00f3 th\u1ec3 k\u1ebft n\u1ed1i ch\u00fang v\u00e0o c\u00e1c v\u00f9ng tr\u1ed3ng ti\u00eau l\u1edbn h\u01a1n\", Oanh cho bi\u1ebft t\u1ea1i h\u1ed9i ngh\u1ecb."
        }
    ],
    "suggestions": []
}