{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['kju\u0259r\u0259tiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">tr\u1ecb b\u1ec7nh, ch\u1eefa b\u1ec7nh</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the curative value of sunshine</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">t\u00e1c d\u1ee5ng tr\u1ecb b\u1ec7nh c\u1ee7a \u00e1nh n\u1eafng </font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">thu\u1ed1c (ch\u1eefa m\u1eaft)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "curative"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>curative</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective able to cure disease. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a curative medicine or agent. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>curatively</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "curative"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>curative</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective HEALING, therapeutic, medicinal, remedial, corrective, restorative, tonic, health-giving; <cclass><i>archaic</i> sanative.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "curative"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "curative"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "curative"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Information on <em>curative</em> care.",
            "vi": "Th\u00f4ng tin v\u1ec1 kh\u00e1m ch\u1eefa b\u1ec7nh."
        },
        {
            "en": "The <em>curative</em> value of sunshine",
            "vi": "T\u00e1c d\u1ee5ng tr\u1ecb b\u1ec7nh c\u1ee7a \u00e1nh n\u1eafng"
        },
        {
            "en": "What is the <em>curative</em> value of sunshine?",
            "vi": "T\u00e1c d\u1ee5ng tr\u1ecb b\u1ec7nh c\u1ee7a \u00e1nh n\u1eafng l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "The <em>Curative</em> Care for the Poor Project (FY05) would address the issue of the affordability of <em>curative</em> health care for the poor.",
            "vi": "D\u1ef1 \u00e1n Kh\u00e1m Ch\u1eefa b\u1ec7nh cho Ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o (NTC05) s\u1ebd gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 kh\u1ea3 n\u0103ng chi tr\u1ea3 cho c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 kh\u00e1m ch\u1eefa b\u1ec7nh cho ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "Common human's diseases can be <em>curative</em>, but mind disease is difficult to cure.",
            "vi": "B\u1ec7nh t\u1eadt th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi c\u00f2n c\u00f3 th\u1ec3 t\u00ecm thu\u1ed1c ch\u1eefa \u0111\u01b0\u1ee3c, ch\u1ee9 b\u1ec7nh trong t\u00e2m th\u00ec kh\u00f3 c\u00f3 thu\u1ed1c ch\u1eefa."
        },
        {
            "en": "Increase government investment in the health system, balancing needs for <em>curative</em> and preventive health services.",
            "vi": "T\u0103ng m\u1ee9c \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc cho h\u1ec7 th\u1ed1ng y t\u1ebf, \u0111\u1ea3m b\u1ea3o c\u00e2n \u0111\u1ed1i nhu c\u1ea7u v\u1ec1 c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 y t\u1ebf ch\u1eefa b\u1ec7nh v\u00e0 ph\u00f2ng b\u1ec7nh."
        },
        {
            "en": "This paper examines public spending on <em>curative</em> health care in several African.",
            "vi": "B\u00e0i nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y xem x\u00e9t chi ti\u00eau c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u1ed1i v\u1edbi vi\u1ec7c kh\u00e1m ch\u1eefa b\u1ec7nh cho ng\u01b0\u1eddi Phi ch\u00e2u."
        },
        {
            "en": "Spa water\u00a0has been used for <em>curative</em> purposes since two thousand years.",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc kho\u00e1ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng cho m\u1ee5c \u0111\u00edch tr\u1ecb b\u1ec7nh t\u1eeb 2000 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The relative allocation of resources to preventive and <em>curative</em> care needs to be reviewed and further research carried out.",
            "vi": "S\u1ef1 ph\u00e2n b\u1ed5 c\u00e1c ngu\u1ed3n l\u1ef1c c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ed1i v\u1edbi ch\u0103m s\u00f3c ph\u00f2ng b\u1ec7nh v\u00e0 ch\u1eefa b\u1ec7nh c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c xem x\u00e9t l\u1ea1i v\u00e0 ti\u1ebfn h\u00e0nh nghi\u00ean c\u1ee9u th\u00eam n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "Reducing the direct and indirect costs of <em>curative</em> health care for poor households could constitute an important safety net.",
            "vi": "Gi\u1ea3m c\u00e1c chi ph\u00ed tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u00e0 gi\u00e1n ti\u1ebfp cho vi\u1ec7c ch\u1eefa b\u1ec7nh \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c h\u1ed9 ngh\u00e8o c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 t\u1ea1o ra m\u1ed9t m\u1ea1ng l\u01b0\u1edbi an sinh quan tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Several of the selected surveys also collected data on out-of-pocket expenditure on <em>curative</em> health care.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 \u0111i\u1ec1u tra c\u0169ng thu th\u1eadp s\u1ed1 li\u1ec7u v\u1ec1 chi ph\u00ed t\u1ef1 chi tr\u1ea3 trong kh\u00e1m ch\u1eefa b\u1ec7nh."
        },
        {
            "en": "Production of plant protection drugs, pesticides, preventive and <em>curative</em> drugs for animals and aquatic creatures; veterinary drugs.",
            "vi": "S\u1ea3n xu\u1ea5t: thu\u1ed1c b\u1ea3o v\u1ec7 th\u1ef1c v\u1eadt, thu\u1ed1c tr\u1eeb s\u00e2u b\u1ec7nh; thu\u1ed1c ph\u00f2ng, ch\u1eefa b\u1ec7nh cho \u0111\u1ed9ng v\u1eadt, th\u1ee7y s\u1ea3n; thu\u1ed1c th\u00fa y."
        },
        {
            "en": "During the consultations of the CPRGS with poor communities, the cost of primary education and of <em>curative</em> health care were found to be particularly burdensome for the poor.",
            "vi": "Trong c\u00e1c cu\u1ed9c tham v\u1ea5n CPRGS v\u1edbi c\u00e1c x\u00e3 ngh\u00e8o, chi ph\u00ed cho gi\u00e1o d\u1ee5c ti\u1ec3u h\u1ecdc v\u00e0 y t\u1ebf ch\u1eefa b\u1ec7nh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea5y l\u00e0 g\u00e1nh n\u1eb7ng l\u1edbn \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "In addition, <em>curative</em> services are often prioritized at the expense of preventive services, a tendency that increases when health services are privatized.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra, c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 ch\u1eefa b\u1ec7nh th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c \u01b0u ti\u00ean h\u01a1n c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 ph\u00f2ng b\u1ec7nh, xu h\u01b0\u1edbng n\u00e0y c\u00e0ng gia t\u0103ng khi c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 y t\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c t\u01b0 nh\u00e2n ho\u00e1."
        },
        {
            "en": "I had discovered by chance through some articles I had read about Mr. Brown that he had a great deal of interest in soy and its <em>curative</em> effects.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 t\u00ecnh c\u1edd kh\u00e1m ph\u00e1 ra qua m\u1ed9t s\u1ed1 b\u00e0i b\u00e1o vi\u1ebft v\u1ec1 \u00f4ng Brown r\u1eb1ng \u00f4ng r\u1ea5t quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn \u0111\u1eadu n\u00e0nh c\u0169ng nh\u01b0 t\u00e1c d\u1ee5ng ch\u1eefa b\u1ec7nh c\u1ee7a n\u00f3."
        },
        {
            "en": "These concentration curves indicate that there was a moderate degree of inequality in under 5 <em>curative</em> care consultations in 1992/93 favoring richer children.",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u01b0\u1eddng cong t\u1eadp trung cho th\u1ea5y c\u00f3 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1eeba ph\u1ea3i trong kh\u00e1m ch\u1eefa b\u1ec7nh \u1edf tr\u1ebb d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i n\u0103m 1992/93 theo h\u01b0\u1edbng c\u00f3 l\u1ee3i cho tr\u1ebb gi\u00e0u."
        },
        {
            "en": "The 1992/93 VLSS collected data on <em>curative</em> care obtained by individual household members of all ages during the past 4 weeks.",
            "vi": "\u0110TMSVN 1992/93 thu th\u1eadp s\u1ed1 li\u1ec7u v\u1ec1 kh\u00e1m ch\u1eefa b\u1ec7nh c\u1ee7a t\u1eebng th\u00e0nh vi\u00ean h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh \u1edf m\u1ecdi \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i trong 4 tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Most of the surveys collected some information on <em>curative</em> health care utilization for both children under 5 and for women ages 15-49.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c \u0111i\u1ec1u tra \u0111\u1ec1u thu th\u1eadp th\u00f4ng tin v\u1ec1 s\u1eed d\u1ee5ng d\u1ecbch v\u1ee5 kh\u00e1m ch\u1eefa b\u1ec7nh cho c\u1ea3 tr\u1ebb d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i v\u00e0 ph\u1ee5 n\u1eef \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i 15-49."
        },
        {
            "en": "Private health facilities provide mainly <em>curative</em> services and, like public providers, are expected to operate according to existing laws and regulations.",
            "vi": "C\u00e1c c\u01a1 s\u1edf y t\u1ebf t\u01b0 nh\u00e2n cung c\u1ea5p ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 kh\u00e1m ch\u1eefa b\u1ec7nh v\u00e0 c\u0169ng nh\u01b0 c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc, ph\u1ea3i tu\u00e2n th\u1ee7 lu\u1eadt ph\u00e1p hi\u1ec7n h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "The quality of the health care staff, particularly with regard to <em>curative</em> care, is one of the main health concerns in Viet Nam.",
            "vi": "Ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1n b\u1ed9 y t\u1ebf, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t v\u1ec1 d\u1ecbch v\u1ee5 ch\u1eefa b\u1ec7nh, l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng m\u1ed1i quan ng\u1ea1i ch\u00ednh v\u1ec1 y t\u1ebf \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        }
    ],
    "suggestions": []
}