{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">curriculum</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "curricula",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "curricula",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "curricula",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "curricula",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "curricula",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Vietnam plans to shorten university <em>curricula</em>",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 k\u1ebf ho\u1ea1ch r\u00fat ng\u1eafn ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh gi\u1ea3ng d\u1ea1y \u0111\u1ea1i h\u1ecdc"
        },
        {
            "en": "<em>Curricula</em> were collected from various sources.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh gi\u1ea3ng d\u1ea1y \u0111\u01b0\u1ee3c s\u01b0u t\u1ea7m t\u1eeb nhi\u1ec1u ngu\u1ed3n kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "There has not been any standard training <em>curricula</em> for supervisors.",
            "vi": "Ch\u01b0a c\u00f3 m\u1ed9t b\u1ed9 gi\u00e1o tr\u00ecnh \u0111\u00e0o t\u1ea1o chu\u1ea9n n\u00e0o cho c\u00e1n b\u1ed9 gi\u00e1m s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Broadening the availability of quality Educational <em>Curricula</em> and Training materials",
            "vi": "M\u1edf r\u1ed9ng ph\u1ea1m vi cung c\u1ea5p c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh gi\u00e1o d\u1ee5c v\u00e0 t\u00e0i li\u1ec7u \u0111\u00e0o t\u1ea1o"
        },
        {
            "en": "The Development of Educational Software and ICT Integration into <em>Curricula</em>",
            "vi": "Ph\u00e1t tri\u1ec3n ph\u1ea7n m\u1ec1m v\u1ec1 gi\u00e1o d\u1ee5c v\u00e0 \u0111\u01b0a CNTT&TT v\u00e0o ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh gi\u1ea3ng d\u1ea1y"
        },
        {
            "en": "Soft skills training is essential because we do not have it in our academic <em>curricula</em>.",
            "vi": "Vi\u1ec7c hu\u1ea5n luy\u1ec7n c\u00e1c k\u1ef9 n\u0103ng m\u1ec1m l\u00e0 thi\u1ebft y\u1ebfu v\u00ec n\u00f3 kh\u00f4ng c\u00f3 trong ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh gi\u1ea3ng d\u1ea1y \u1edf tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Thai universities will have to make changes in English teaching <em>curricula</em> to improve communication, he added.",
            "vi": "C\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc Th\u00e1i Lan s\u1ebd ph\u1ea3i th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i trong ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh gi\u1ea3ng d\u1ea1y ti\u1ebfng Anh \u0111\u1ec3 c\u1ea3i thi\u1ec7n kh\u1ea3 n\u0103ng truy\u1ec1n \u0111\u1ea1t th\u00f4ng, \u00f4ng n\u00f3i th\u00eam."
        },
        {
            "en": "At the same time the teaching <em>curricula</em> satisfy the industry\u2019s requirements to a greater degree.",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng th\u1eddi n\u1ed9i dung gi\u1ea3ng d\u1ea1y \u0111\u00e1p \u1ee9ng c\u00e1c nhu c\u1ea7u c\u1ee7a ng\u00e0nh \u1edf m\u1ee9c \u0111\u1ed9 cao h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Box 2.9: Pilot delivery of E-<em>curricula</em> in Chu Van An Lower-secondary School.",
            "vi": "H\u1ed9p 2.9: Th\u1eed nghi\u1ec7m ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh gi\u1ea3ng d\u1ea1y s\u1eed d\u1ee5ng h\u1ec7 th\u1ed1ng vi t\u00ednh t\u1ea1i Tr\u01b0\u1eddng Ph\u1ed5 th\u00f4ng Trung h\u1ecdc c\u01a1 s\u1edf Chu V\u0103n An."
        },
        {
            "en": "Almost all teachers are able to use Microsoft PowerPoint and other software in designing e-<em>curricula</em>.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c gi\u00e1o vi\u00ean c\u00f3 th\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh Microsoft PowerPoint v\u00e0 c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ph\u1ea7n m\u1ec1m kh\u00e1c \u0111\u1ec3 so\u1ea1n gi\u00e1o \u00e1n."
        },
        {
            "en": "Many are modeled after UK and Germany\u2019s software <em>curricula</em> with many professors hiring from these countries.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc l\u1ea5y m\u00f4 h\u00ecnh theo c\u00e1c gi\u00e1o tr\u00ecnh ph\u1ea7n m\u1ec1m c\u1ee7a Anh v\u00e0 \u0110\u1ee9c v\u1edbi nhi\u1ec1u gi\u00e1o s\u01b0 thu\u00ea t\u1eeb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Addressing gender stereotyping in textbooks and school <em>curricula</em> by developing and printing new materials.",
            "vi": "Gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0111\u1ecbnh ki\u1ebfn gi\u1edbi trong s\u00e1ch gi\u00e1o khoa v\u00e0 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh gi\u1ea3ng d\u1ea1y nh\u00e0 tr\u01b0\u1eddng b\u1eb1ng vi\u1ec7c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 in m\u1edbi t\u00e0i li\u1ec7u."
        },
        {
            "en": "For <em>curricula</em> on commercial insurance, the content provides only basic, theoretical and outdated knowledge.",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh gi\u1ea3ng d\u1ea1y v\u1ec1 b\u1ea3o hi\u1ec3m th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i th\u00ec n\u1ed9i dung ch\u1ec9 d\u1eebng l\u1ea1i \u1edf ki\u1ebfn th\u1ee9c c\u01a1 b\u1ea3n, l\u00fd thuy\u1ebft v\u00e0 \u00edt \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1eadp nh\u1eadt."
        },
        {
            "en": "\u201cTo shorten training time, schools will have to redesign the <em>curricula</em> and cut lessons of theoretical subjects. It will be impossible to shorten the training time while maintaining the current <em>curricula</em>,\u201d an expert said.",
            "vi": "M\u1ed9t chuy\u00ean gia n\u00f3i r\u1eb1ng \"\u0110\u1ec3 r\u00fat ng\u1eafn th\u1eddi gian \u0111\u00e0o t\u1ea1o, c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng s\u1ebd ph\u1ea3i thi\u1ebft k\u1ebf l\u1ea1i ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh gi\u1ea3ng d\u1ea1y v\u00e0 c\u1eaft gi\u1ea3m nh\u1eefng m\u00f4n h\u1ecdc l\u00fd thuy\u1ebft. Vi\u1ec7c r\u00fat ng\u1eafn th\u1eddi gian \u0111\u00e0o t\u1ea1o s\u1ebd l\u00e0 kh\u00f4ng th\u1ec3 n\u1ebfu ti\u1ebfp t\u1ee5c duy tr\u00ec c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh gi\u1ea3ng d\u1ea1y hi\u1ec7n nay\"."
        },
        {
            "en": "Liaisons with outside training establishments were surprisingly strong, although <em>curricula</em> were consistently and disappointingly more theoretical than practical.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u th\u1ef1c s\u1ef1 b\u1ea5t ng\u1edd l\u00e0 m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u00e0o t\u1ea1o b\u00ean ngo\u00e0i, d\u00f9 \u0111i\u1ec1u \u0111\u00e1ng th\u1ea5t v\u1ecdng l\u00e0 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111\u00e0o t\u1ea1o lu\u00f4n lu\u00f4n mang t\u00ednh l\u00fd thuy\u1ebft nhi\u1ec1u h\u01a1n th\u1ef1c h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "Many schools saw their enrollment dropped and began to discuss options such as changing <em>curricula</em> and lay off professors.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u tr\u01b0\u1eddng th\u1ea5y s\u1ed1 \u0111\u0103ng tuy\u1ec3n s\u1ee5t gi\u1ea3m v\u00e0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u th\u1ea3o lu\u1eadn c\u00e1c tu\u1ef3 ch\u1ecdn nh\u01b0 thay \u0111\u1ed5i gi\u00e1o tr\u00ecnh v\u00e0 sa th\u1ea3i gi\u00e1o s\u01b0."
        },
        {
            "en": "Universities need to adapt new <em>curricula</em> to develop highly-skilled individuals with a broad range of IT and business skills.",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u1ea1i h\u1ecdc c\u1ea7n th\u00edch \u1ee9ng gi\u00e1o tr\u00ecnh m\u1edbi \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00e1c c\u00e1 nh\u00e2n c\u00f3 k\u1ef9 n\u0103ng cao v\u1edbi mi\u1ec1n k\u1ef9 n\u0103ng r\u1ed9ng c\u1ee7a CNTT v\u00e0 doanh nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "A shortage of quality teachers, facilities and <em>curricula</em> that meets high standards has been the major impediment to progress.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu gi\u00e1o vi\u00ean c\u00f3 ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng, c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t v\u00e0 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh gi\u1ea3ng d\u1ea1y \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1p \u1ee9ng c\u00e1c ti\u00eau chu\u1ea9n cao tr\u1edf th\u00e0nh tr\u1edf ng\u1ea1i ch\u00ednh \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "However, Nghia admitted that Vietnamese children are meeting difficulties in learning English because of the unreasonable <em>curricula</em>.\u00a0",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, b\u00e0 Ngh\u0129a th\u1eeba nh\u1eadn r\u1eb1ng tr\u1ebb em Vi\u1ec7t Nam \u0111ang g\u1eb7p kh\u00f3 kh\u0103n trong vi\u1ec7c h\u1ecdc ti\u1ebfng Anh v\u00ec ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh kh\u00f4ng h\u1ee3p l\u00fd."
        },
        {
            "en": "Some proposed adding waste separation to the elementary <em>curricula</em> to educate children to adopt a more sustainable lifestyle.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t b\u1ed5 sung vi\u1ec7c ph\u00e2n lo\u1ea1i\u00a0r\u00e1c\u00a0v\u00e0o ch\u01b0\u01a1ng tri\u0300nh ti\u00ea\u0309u ho\u0323c \u0111\u00ea\u0309 gia\u0301o du\u0323c tr\u1ebb em \u00e1p d\u1ee5ng m\u1ed9t l\u1ed1i s\u1ed1ng b\u1ec1n v\u1eefng h\u01a1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}