{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[t\u222bek]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">Czekh</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[t\u222bek]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) S\u00e9c</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi S\u00e9c</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ti\u1ebfng S\u00e9c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "czech",
            "pronounce": "[t\u222bek]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "czech",
            "pronounce": "[t\u222bek]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "czech",
            "pronounce": "[t\u222bek]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "czech",
            "pronounce": "[t\u222bek]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "czech",
            "pronounce": "[t\u222bek]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "7) Prague, <em>Czech</em> Republic",
            "vi": "7) Praha, C\u1ed9ng ho\u00e0 Czech"
        },
        {
            "en": "What do you know about <em>Czech</em> Republic?",
            "vi": "B\u1ea1n bi\u1ebft g\u00ec v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng H\u00f2a S\u00e9c?"
        },
        {
            "en": "Take me to the <em>Czech</em> Republic!",
            "vi": "H\u00e3y \u0111\u01b0a em \u0111\u1ebfn S\u00e9c"
        },
        {
            "en": "The <em>Czech</em> government has declared a nationwide state of emergency.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 S\u00e9c th\u00f4ng b\u00e1o to\u00e0n qu\u1ed1c \u0111ang trong t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ea9n c\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "The BBC's Rob Cameron, in Prague, says the situation in the <em>Czech</em> capital is tense.",
            "vi": "Rob Cameron, ph\u00f3ng vi\u00ean \u0111\u00e0i BBC t\u1ea1i th\u1ee7 \u0111\u00f4 Prague cho bi\u1ebft t\u00ecnh h\u00ecnh \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 C\u1ed9ng ho\u00e0 S\u00e9c r\u1ea5t c\u0103ng th\u1eb3ng."
        },
        {
            "en": "If you don\u2019t like <em>Czech</em> beer, then you should learn, too. Two other important points.",
            "vi": "N\u1ebfu b\u1ea1n kh\u00f4ng th\u00edch bia S\u00e9c, th\u00ec c\u0169ng n\u00ean h\u1ecdc \u0111i th\u00f4i. C\u00f3 hai \u0111i\u1ec3m quan tr\u1ecdng kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "The learned society of the <em>Czech</em> Republic was established on May 10, 1994.",
            "vi": "H\u1ed9i nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tri th\u1ee9c c\u1ed9ng h\u00f2a S\u00e9c ra \u0111\u1eddi ng\u00e0y 10 th\u00e1ng 5 n\u0103m 1994."
        },
        {
            "en": "Nadal easily defeated Tomas Berdych of the <em>Czech</em> Republic on Sunday.",
            "vi": "Nadal d\u1ec5 d\u00e0ng \u0111\u00e1nh b\u1ea1i Tomas Berdych c\u1ee7a C\u1ed9ng h\u00f2a S\u00e9c h\u00f4m Ch\u1ee7 Nh\u1eadt."
        },
        {
            "en": "I would also like you to bring a good <em>Czech</em> dictionary.",
            "vi": "T\u00f4i c\u0169ng mu\u1ed1n b\u1ea1n mang th\u00eam m\u1ed9t cu\u1ed1n t\u1eeb \u0111i\u1ec3n ti\u1ebfng S\u00e9c x\u1ecbn."
        },
        {
            "en": "A major in acoustics is offered only at the <em>Czech</em> Technical University in.",
            "vi": "Ch\u1ec9 \u1edf tr\u01b0\u1eddng c\u00f4ng ngh\u1ec7 Czech m\u1edbi c\u00f3 ng\u00e0nh \u00e2m thanh h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "The first successfully corneal transplant was performed in Olomouc (<em>Czech</em> Republic).",
            "vi": "S\u1ef1 gh\u00e9p gi\u00e1c m\u1ea1c th\u00e0nh c\u00f4ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf Olomouc (c\u1ed9ng h\u00f2a S\u00e9c)."
        },
        {
            "en": "The human rights group has called on the <em>Czech</em> Republic to end the death penalty.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00f3m nh\u00e2n quy\u1ec1n \u0111\u00e3 y\u00eau c\u1ea7u C\u1ed9ng H\u00f2a S\u00e9c ch\u1ea5m d\u1ee9t \u00e1n t\u1eed h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Advocates of voucher privatisation were a majority, particular the way the <em>Czech</em> Republic pursued.",
            "vi": "\u0110a s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi ta \u1ee7ng h\u1ed9 ki\u1ec3u t\u01b0 nh\u00e2n ho\u00e1 th\u00f4ng qua vi\u1ec7c ph\u00e1t c\u1ed5 phi\u1ebfu, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t theo c\u00e1ch m\u00e0 C\u1ed9ng ho\u00e0 S\u00e9c \u0111\u00e3 theo \u0111u\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Only around 1997-08, did Poland and <em>Czech</em> Republic start to catch-up.",
            "vi": "M\u00e3i \u0111\u1ebfn n\u0103m 1997-98 th\u00ec Ba-lan v\u00e0 C\u1ed9ng ho\u00e0 S\u00e9c m\u1edbi b\u1eaft \u0111\u1ea7u theo k\u1ecbp."
        },
        {
            "en": "Sedlec Ossuary, the church in the <em>Czech</em> Republic has a chandelier made entirely ofhuman bones.",
            "vi": "M\u1ed9t nh\u00e0 th\u1edd \u1edf C\u1ed9ng h\u00f2a S\u00e9c c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u00e8n chu\u0300m \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m ho\u00e0n to\u00e0n b\u1eb1ng x\u01b0\u01a1ng ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "The <em>Czech</em> Republic, like other post - communist European states, has had a fairly consistent pro - American foreign policy.",
            "vi": "C\u0169ng nh\u01b0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u1edf Ch\u00e2u \u00c2u h\u1eadu c\u1ed9ng s\u1ea3n kh\u00e1c, N\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a Czech \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i l\u00e0 \u1ee7ng h\u1ed9 M\u1ef9 kh\u00e1 ki\u00ean \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "A man was killed by a landslide near Salzburg in Austria and two people have died in the <em>Czech</em> Republic.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u1ee5 s\u1ea1t l\u1edf \u0111\u1ea5t g\u1ea7n bang Salzburg \u1edf \u00c1o khi\u1ebfn m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng thi\u1ec7t m\u1ea1ng v\u00e0 hai ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c b\u1ecb l\u0169 cu\u1ed1n \u1edf C\u1ed9ng ho\u00e0 S\u00e9c."
        },
        {
            "en": "If you do a few lessons of Pimsleur <em>Czech</em> for fun, make sure you are clear about why you do this \u2013 I want to see what <em>Czech</em> sounds like and how close it is to Russian.",
            "vi": "N\u1ebfu b\u1ea1n h\u1ecdc m\u1ed9t v\u00e0i b\u00e0i ti\u1ebfng Czech c\u1ee7a Pimsleur cho vui, h\u00e3y ch\u1eafc ch\u1eafn r\u1eb1ng b\u1ea1n bi\u1ebft r\u00f5 l\u00ed do t\u1ea1i sao b\u1ea1n l\u00e0m \u0111i\u1ec1u n\u00e0y \u2013 M\u00ecnh mu\u1ed1n bi\u1ebft ti\u1ebfng Czech nghe nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o v\u00e0 n\u00f3 g\u1ea7n v\u1edbi ti\u1ebfng Nga ra sao."
        },
        {
            "en": "Homes have been evacuated across southern Germany, the <em>Czech</em> Republic, Austria and Switzerland as rivers reach dangerously high levels.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u gia \u0111\u00ecnh \u1edf mi\u1ec1n Nam n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c, C\u1ed9ng ho\u00e0 S\u00e9c, \u00c1o v\u00e0 Thu\u1ef5 S\u0129 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u01a1 t\u00e1n v\u00ec n\u01b0\u1edbc s\u00f4ng l\u00ean m\u1ee9c cao nguy hi\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "Fortunately, if you get thirsty in the Physics Lecture Theatre, there\u2019s the <em>Czech</em> Beer Club on Fridays at 7.",
            "vi": "May l\u00e0m sao, n\u1ebfu ch\u00fang ta th\u1ea5y kh\u00e1t trong gi\u1ea3ng \u0111\u01b0\u1eddng m\u00f4n V\u1eadt l\u00fd, th\u00ec \u0111\u00e3 c\u00f3 h\u1eb3n m\u1ed9t c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 bia S\u00e9c v\u00e0o th\u1ee9 s\u00e1u l\u00fac 7 gi\u1edd."
        }
    ],
    "suggestions": []
}