{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Dard"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Dard</k><blockquote><cclass>[<cclass>d\u03b1:d<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a member of a group of peoples inhabiting eastern Afghanistan, northern Pakistan, and Kashmir. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the Indic languages spoken by the Dards. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>Dardic</b><cclass>noun &amp; adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>the name in Dard. </blockquote></div>",
            "word": "Dard"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Dard"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Dard"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Dard"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In turn the development effects will be a broader impact throughout MARD and <em>DARD</em> nationally for gender.",
            "vi": "Nh\u1eefng \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng v\u1ec1 ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1ebd c\u00f3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng r\u1ed9ng l\u1edbn h\u01a1n xuy\u00ean su\u1ed1t B\u1ed9 v\u00e0 c\u00e1c S\u1edf NN&PTNT tr\u00ean to\u00e0n qu\u1ed1c \u0111\u1ed1i v\u1edbi v\u1ea5n \u0111\u1ec1 gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Again each province and the <em>DARD</em> involved feeds back important price information to ICARD who circulates the information between those provinces involved in the scheme.",
            "vi": "M\u1ed7i t\u1ec9nh v\u00e0 S\u1edf NN&PTNT cung c\u1ea5p th\u00f4ng tin gi\u00e1 c\u1ea3 quan tr\u1ecdng cho ICARD v\u00e0 ICARD ph\u1ed5 bi\u1ebfn th\u00f4ng tin \u0111\u00f3 trong c\u00e1c t\u1ec9nh tham gia ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Lao Cai <em>DARD</em> then sends price information on agro-forestry commodities such as export and import prices and also the retail prices in Vietnamese and Chinese markets.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 S\u1edf NN&PTNT L\u00e0o Cai g\u1eedi th\u00f4ng tin gi\u00e1 c\u1ea3 v\u1ec1 c\u00e1c m\u1eb7t h\u00e0ng n\u00f4ng l\u00e2m s\u1ea3n nh\u01b0 gi\u00e1 xu\u1ea5t nh\u1eadp kh\u1ea9u v\u00e0 gi\u00e1 b\u00e1n l\u1ebb \u1edf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Trung qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "The Department of Agriculture and Rural Development (<em>DARD</em>) aims to promote sustainable economic growth and the development of the countryside in Northern Ireland. The Department assists the competitive development of the agri - food, fishing and forestry sectors of",
            "vi": "S\u1edf N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n (S\u1edf NN & PTNT) nh\u1eb1m th\u00fac \u0111\u1ea9y t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf b\u1ec1n v\u1eefng v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1c v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n \u1edf B\u1eafc Ireland. S\u1edf gi\u00fap ph\u00e1t tri\u1ec3n kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a th\u1ef1c ph\u1ea9m n\u00f4ng, ng\u01b0 v\u00e0 l\u00e2m nghi\u1ec7p, th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf B\u1eafc Ireland, c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn nhu c\u1ea7u c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng, ph\u00fac l\u1ee3i c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng v\u1eadt, b\u1ea3o t\u1ed3n v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "In 2000, a two-way model of information exchange between the Information Center for Agriculture and Rural Development (ICARD) of MARD and Lao Cai Department of Agriculture and Rural Development (<em>DARD</em>) was established.",
            "vi": "N\u0103m 2000, m\u1ed9t m\u00f4 h\u00ecnh trao \u0111\u1ed5i th\u00f4ng tin hai chi\u1ec1u gi\u1eefa Trung t\u00e2m Th\u00f4ng tin n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n (ICARD) c\u1ee7a B\u1ed9 NN&PTNT v\u00e0 S\u1edf N\u00f4ng nghi\u1ec7p & Ph\u00e1t tri\u1ec3n N\u00f4ng th\u00f4n (S\u1edf NN & PTNT) c\u1ee7a L\u00e0o Cai \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp."
        },
        {
            "en": "The Department of Agriculture and Rural Development (<em>DARD</em>) aims to promote sustainable economic growth and the development of the countryside in Northern Ireland. The Department assists the competitive development of the agri - food, fishing and forestry sectors of the Northern Ireland economy, having regard for the need of the consumers",
            "vi": "S\u1edf N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n (S\u1edf NN & PTNT) nh\u1eb1m th\u00fac \u0111\u1ea9y t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf b\u1ec1n v\u1eefng v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1c v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n \u1edf B\u1eafc Ireland. S\u1edf gi\u00fap ph\u00e1t tri\u1ec3n kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a th\u1ef1c ph\u1ea9m n\u00f4ng, ng\u01b0 v\u00e0 l\u00e2m nghi\u1ec7p, th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf B\u1eafc Ireland, c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn nhu c\u1ea7u c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng, ph\u00fac l\u1ee3i c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng v\u1eadt, b\u1ea3o t\u1ed3n v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "The Department of Agriculture and Rural Development (<em>DARD</em>) aims to promote sustainable economic growth and the development of the countryside in Northern Ireland. The Department assists the competitive development of the agri - food, fishing and forestry sectors of the Northern Ireland economy, having regard for the need of the consumers, the welfare of animals and the conservation and",
            "vi": "S\u1edf N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n (S\u1edf NN & PTNT) nh\u1eb1m th\u00fac \u0111\u1ea9y t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf b\u1ec1n v\u1eefng v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1c v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n \u1edf B\u1eafc Ireland. S\u1edf gi\u00fap ph\u00e1t tri\u1ec3n kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a th\u1ef1c ph\u1ea9m n\u00f4ng, ng\u01b0 v\u00e0 l\u00e2m nghi\u1ec7p, th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf B\u1eafc Ireland, c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn nhu c\u1ea7u c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng, ph\u00fac l\u1ee3i c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng v\u1eadt, b\u1ea3o t\u1ed3n v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "The Department of Agriculture and Rural Development (<em>DARD</em>) aims to promote sustainable economic growth and the development of the countryside in Northern Ireland. The Department assists the competitive development of the agri - food, fishing and forestry sectors of the Northern Ireland economy, having regard",
            "vi": "S\u1edf N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n (S\u1edf NN & PTNT) nh\u1eb1m th\u00fac \u0111\u1ea9y t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf b\u1ec1n v\u1eefng v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1c v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n \u1edf B\u1eafc Ireland. S\u1edf gi\u00fap ph\u00e1t tri\u1ec3n kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a th\u1ef1c ph\u1ea9m n\u00f4ng, ng\u01b0 v\u00e0 l\u00e2m nghi\u1ec7p, th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf B\u1eafc Ireland, c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn nhu c\u1ea7u c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng, ph\u00fac l\u1ee3i c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng v\u1eadt, b\u1ea3o t\u1ed3n v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "The Department of Agriculture and Rural Development (<em>DARD</em>) aims to promote sustainable economic growth and the development of the countryside in Northern Ireland. The Department assists the competitive development of the agri - food, fishing and forestry sectors of the Northern Ireland economy, having regard for the need of the consumers, the welfare of animals and the conservation and enhancement of the environment.",
            "vi": "S\u1edf N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n (S\u1edf NN & PTNT) nh\u1eb1m th\u00fac \u0111\u1ea9y t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf b\u1ec1n v\u1eefng v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1c v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n \u1edf B\u1eafc Ireland. S\u1edf gi\u00fap ph\u00e1t tri\u1ec3n kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a th\u1ef1c ph\u1ea9m n\u00f4ng, ng\u01b0 v\u00e0 l\u00e2m nghi\u1ec7p, th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf B\u1eafc Ireland, c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn nhu c\u1ea7u c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng, ph\u00fac l\u1ee3i c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng v\u1eadt, b\u1ea3o t\u1ed3n v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "For example, in general, the training for the poor component is delegated to Department of Labour, War Invalids and Social Affairs, resettlement works are delegated to the Provincial Resettlement Department, and agricultural extension is delegated to Department of Agriculture and Rural Development (<em>DARD</em>).",
            "vi": "Ch\u1eb3ng h\u1ea1n, h\u1ee3p ph\u1ea7n \u0111\u00e0o t\u1ea1o cho ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c giao cho S\u1edf L\u0110TBXH \u0111\u1ea3m nhi\u1ec7m; c\u00f4ng t\u00e1c t\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c giao cho Ban T\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 c\u1ee7a t\u1ec9nh; khuy\u1ebfn n\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c giao cho S\u1edf N\u00f4ng nghi\u1ec7p-Ph\u00e1t tri\u1ec3n-N\u00f4ng th\u00f4n."
        },
        {
            "en": "The Department of Agriculture and Rural Development (<em>DARD</em>) aims to promote sustainable economic growth and the development of the countryside in Northern Ireland. The Department assists the competitive development of the agri-food, fishing and forestry sectors of the Northern Ireland economy, having regard for the need of the consumers, the welfare of animals and the conservation and enhancement of the environment.",
            "vi": "c\u00e1c v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n \u1edf B\u1eafc Ireland. S\u1edf gi\u00fap ph\u00e1t tri\u1ec3n kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a th\u1ef1c ph\u1ea9m n\u00f4ng, ng\u01b0 v\u00e0 l\u00e2m nghi\u1ec7p, th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf B\u1eafc Ireland, c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn nhu c\u1ea7u c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng, ph\u00fac l\u1ee3i c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng v\u1eadt, b\u1ea3o t\u1ed3n v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "The Department of Agriculture and Rural Development (<em>DARD</em>) aims to promote sustainable economic growth and the development of the countryside in Northern Ireland. The Department assists the competitive development of the agri - food, fishing and forestry sectors of the Northern Ireland economy, having regard for the need",
            "vi": "S\u1edf N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n (S\u1edf NN & PTNT) nh\u1eb1m th\u00fac \u0111\u1ea9y t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf b\u1ec1n v\u1eefng v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1c v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n \u1edf B\u1eafc Ireland. S\u1edf gi\u00fap ph\u00e1t tri\u1ec3n kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a th\u1ef1c ph\u1ea9m n\u00f4ng, ng\u01b0 v\u00e0 l\u00e2m nghi\u1ec7p, th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf B\u1eafc Ireland, c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn nhu c\u1ea7u c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng, ph\u00fac l\u1ee3i c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng v\u1eadt, b\u1ea3o t\u1ed3n v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "The Department of Agriculture and Rural Development (<em>DARD</em>) aims to promote sustainable economic growth and the development of the countryside in Northern Ireland. The Department assists the competitive development of the agri - food, fishing and forestry sectors of the Northern Ireland economy,",
            "vi": "S\u1edf N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n (S\u1edf NN & PTNT) nh\u1eb1m th\u00fac \u0111\u1ea9y t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf b\u1ec1n v\u1eefng v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1c v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n \u1edf B\u1eafc Ireland. S\u1edf gi\u00fap ph\u00e1t tri\u1ec3n kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a th\u1ef1c ph\u1ea9m n\u00f4ng, ng\u01b0 v\u00e0 l\u00e2m nghi\u1ec7p, th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf B\u1eafc Ireland, c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn nhu c\u1ea7u c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng, ph\u00fac l\u1ee3i c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng v\u1eadt, b\u1ea3o t\u1ed3n v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}