{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[da:nd]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb, ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ecb nguy\u1ec1n r\u1ee7a</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "darned"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>darned</k><blockquote>(<cclass>US also <cclass><b>durned</b>) </cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective <cclass>informal euphemism for <kref>damned</kref>. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "darned"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "darned"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "darned"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "darned"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Darned</em> right I would.",
            "vi": "Ch\u1eafc ch\u1eafn l\u00e0 t\u00f4i s\u1ebd l\u00e0m v\u1eady."
        },
        {
            "en": "I'll be <em>darned</em>!",
            "vi": "Th\u00f4i ch\u1ebft t\u00f4i r\u1ed3i!"
        },
        {
            "en": "<em>Darned</em> if I know.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e2u c\u00f3 bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "That was a <em>darned</em> close call!",
            "vi": "\u0110\u00fang l\u00e0 c\u00f3 m\u1ed9t hi\u1ec7u l\u1ec7nh t\u1ee5 h\u1ecdp."
        },
        {
            "en": "They've worked <em>darned</em> hard on this project!",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0m vi\u1ec7c r\u1ea5t c\u1ef1c kh\u1ed5 cho d\u1ef1 \u00e1n n\u00e0y!"
        },
        {
            "en": "Well, I'll be <em>darned</em>! Isn't that Lisa over there?",
            "vi": "Tr\u1eddi \u01a1i! C\u00f3 ph\u1ea3i Lisa \u0111\u00f3 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Well, I'll be <em>darned</em>! Isn' t that Lisa over there?",
            "vi": "Tr\u1eddi \u01a1i! C\u00f3 ph\u1ea3i Lisa \u0111\u00f3 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "They 've worked <em>darned</em> hard on this project!",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0m vi\u1ec7c r\u1ea5t c\u1ef1c kh\u1ed5 cho d\u1ef1 \u00e1n n\u00e0y!"
        },
        {
            "en": "My socks have been <em>darned</em> again and again.",
            "vi": "V\u1edb c\u1ee7a t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ea1ng /v\u00e1 \u0111i v\u00e1 l\u1ea1i nhi\u1ec1u l\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "I'll be <em>darned</em>,\"she replied and stormed out of the office.",
            "vi": "\"T\u00f4i s\u1ebd b\u1ecb nguy\u1ec1n r\u1ee7a,\" b\u00e0 l\u00e3o tr\u1ea3 l\u1eddi v\u00e0 \u0111i x\u1ed9c ra kh\u1ecfi ph\u00f2ng."
        },
        {
            "en": "I'll be <em>darned</em>,\" she replied and stormed out of the office.",
            "vi": "\"T\u00f4i s\u1ebd b\u1ecb nguy\u1ec1n r\u1ee7a,\" b\u00e0 l\u00e3o tr\u1ea3 l\u1eddi v\u00e0 \u0111i x\u1ed9c ra kh\u1ecfi ph\u00f2ng."
        },
        {
            "en": "\"<em>Darned</em> if I know! But we're going. We're leaving here!\" Pa said.",
            "vi": "B\u1ed1 \u0111\u00e1p :\"Anh \u0111\u00e2u c\u00f3 bi\u1ebft! Nh\u01b0ng m\u00ecnh s\u1ebd \u0111i. M\u00ecnh s\u1ebd r\u1eddi kh\u1ecfi \u0111\u00e2y.\""
        },
        {
            "en": "\"<em>Darned</em> if I know! But we 're going. We' re leaving here!\" Pa said.",
            "vi": "B\u1ed1 \u0111\u00e1p: \"Anh \u0111\u00e2u c\u00f3 bi\u1ebft! Nh\u01b0ng m\u00ecnh s\u1ebd \u0111i. M\u00ecnh s\u1ebd r\u1eddi kh\u1ecfi \u0111\u00e2y.\""
        },
        {
            "en": "\u00a010. Too many USB drives? Donate them! Marketers seem to love USB drives, handing them out in any opportunity they encounter. We tech writers especially are often inundated with the <em>darned</em> things at conventions like CES. If you're in the same boat, see if there's a school in your area that could use them.",
            "vi": "10. Qu\u00e1 nhi\u1ec1u \u1ed5 \u0111\u0129a USB? T\u1eb7ng l\u1ea1i chu\u0301ng!C\u00e1c chuy\u00ean vi\u00ean ti\u1ebfp th\u1ecb c\u00f3 v\u1ebb r\u1ea5t th\u00edch c\u00e1c \u1ed5 \u0111\u0129a USB, ph\u00e2n ph\u00e1t ch\u00fang trong b\u1ea5t k\u1ef3 c\u01a1 h\u1ed9i n\u00e0o h\u1ecd g\u1eb7p g\u1ee1. \u0110\u1eb7c bi\u1ec7t, chu\u0301ng t\u00f4i l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi vi\u1ebft v\u1ec1 c\u00f4ng ngh\u1ec7 th\u01b0\u1eddng ng\u1eadp \u0111\u1ea7u v\u1edbi c\u00e1c h\u1ed9i ngh\u1ecb nh\u01b0 CES. N\u1ebfu b\u1ea1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f9ng h\u1ed9i c\u00f9ng thuy\u1ec1n, th\u00ec s\u1ebd th\u1ea5y c\u00f3 m\u1ed9t tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc trong khu v\u1ef1c c\u1ee7a b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng chu\u0301ng hay kh\u00f4ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}