{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dateline"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>dateline</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a line at the head of a dispatch or newspaper article showing the date and place of writing. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "dateline"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dateline"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dateline"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dateline"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I ignore the <em>dateline</em> whenever reading a newspaper.",
            "vi": "B\u1ea5t k\u00ec khi n\u00e0o \u0111\u1ecdc b\u00e1o t\u00f4i c\u0169ng b\u1ecf qua d\u00f2ng gi\u1edbi thi\u1ec7u ng\u00e0y th\u00e1ng bi\u00ean so\u1ea1n b\u00e0i b\u00e1o."
        },
        {
            "en": "<em>Dateline</em> have over 80.000 members right now - so there's got to be someone you would really like.",
            "vi": "Hi\u1ec7n nay dateline \u0111\u00e3 c\u00f3 tr\u00ean 80.000 ng\u01b0\u1eddi tham d\u1ef1, v\u1eady ch\u1eafc s\u1ebd c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n th\u1eadt s\u1ef1 th\u00edch."
        },
        {
            "en": "When project is in trouble, managers decide to add more people to \u201cspeed things up\u201d to meet schedule <em>dateline</em>.",
            "vi": "Khi d\u1ef1 \u00e1n b\u1ecb tr\u1ee5c tr\u1eb7c, ng\u01b0\u1eddi qu\u1ea3n l\u00fd quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u00eam ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec3 \u201ct\u0103ng t\u1ed1c m\u1ecdi s\u1ef1\u201d \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1p \u1ee9ng th\u1eddi gian theo l\u1ecbch bi\u1ec3u."
        },
        {
            "en": "It is called a hurricane in the North Atlantic; the Northeast Pacific east of lll <em>dateline</em> , and the South Pacific Ocean east of 160E; west of the <em>dateline</em> it is called a typhoon; and in the Indian Ocean, a cyclone.",
            "vi": "N\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 m\u1ed9t c\u01a1n b\u00e3o l\u1ed1c xo\u00e1y nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi hurricane khi \u1edf B\u1eafc \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng; ph\u00eda \u0111\u00f4ng \u0110\u00f4ng B\u1eafc Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ed5i ng\u00e0y , v\u00e0 ph\u00eda \u0111\u00f4ng Nam Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a 160E, ph\u00eda t\u00e2y c\u1ee7a \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ed5i ng\u00e0y n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 m\u1ed9t c\u01a1n b\u00e3o; v\u00e0 c\u00f2n \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 D\u01b0\u01a1ng, n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 m\u1ed9t c\u01a1n b\u00e3o l\u1ed1c xo\u00e1y."
        },
        {
            "en": "<em>Dateline</em> have been making introductions for the past ten years, so they should know a thing or two.",
            "vi": "Dateline \u0111\u00e3 gi\u1edbi thi\u1ec7u tr\u00ean 10 n\u0103m r\u1ed3i, b\u1edfi v\u1eady h\u1ecd ch\u1eafc c\u0169ng th\u00f4ng thao."
        }
    ],
    "suggestions": []
}