{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['deitaim]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">th\u1eddi gian gi\u1eefa l\u00fac m\u1eb7t tr\u1eddi m\u1ecdc v\u00e0 m\u1eb7t tr\u1eddi l\u1eb7n; ban ng\u00e0y</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">you hardly ever see owls in the daytime</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ban ng\u00e0y h\u1ea7u nh\u01b0 kh\u00f4ng bao gi\u1edd c\u00f3 th\u1ec3 tr\u00f4ng th\u1ea5y c\u00fa</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "daytime"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>daytime</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the time between sunrise and sunset. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "daytime"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "daytime"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "daytime"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "daytime"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In the <em>daytime</em>.",
            "vi": "V\u00e0o ban ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "\"In the <em>daytime</em>?\" Laura asked.",
            "vi": "Laura h\u1ecfi: \"Ngay gi\u1eefa ban ng\u00e0y.\""
        },
        {
            "en": "I am watching <em>daytime</em> television.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang xem truy\u1ec1n h\u00ecnh ban ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Please provide a <em>daytime</em> number.",
            "vi": "Vui l\u00f2ng cung c\u1ea5p m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i li\u00ean l\u1ea1c ban ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "I have to work in the <em>daytime</em>.",
            "vi": "T\u00f4i ph\u1ea3i l\u00e0m vi\u1ec7c v\u00e0o ban ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "<em>daytime</em> temperatures can reach 40\u00b0c.",
            "vi": "Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 ban ng\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ea1t t\u1edbi 40 \u0111\u1ed9 C"
        },
        {
            "en": "She never goes out in the <em>daytime</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y kh\u00f4ng bao gi\u1edd \u0111i ch\u01a1i ban ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "He usually sleeps in the <em>daytime</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y th\u01b0\u1eddng ng\u1ee7 ban ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Her father is big in <em>daytime</em> television.",
            "vi": "Cha c\u00f4 \u1ea5y n\u1ed5i ti\u1ebfng \u1edf \u0111\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh ban ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "I am very busy on <em>daytime</em>.",
            "vi": "Ban ng\u00e0y t\u00f4i r\u1ea5t b\u1eadn r\u1ed9n."
        },
        {
            "en": "I 'm very busy during <em>daytime</em>.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t b\u1eadn r\u1ed9n v\u00e0o ban ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "In the <em>daytime</em> everyone was busy.",
            "vi": "Ban ng\u00e0y m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u b\u1eadn r\u1ed9n."
        },
        {
            "en": "The sun shines in the <em>daytime</em>.",
            "vi": "M\u1eb7t tr\u1eddi chi\u1ebfu s\u00e1ng v\u00e0o ban ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Some animals are inactive during the <em>daytime</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ed9ng v\u1eadt kh\u00f4ng linh ho\u1ea1t v\u00e0o ban ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "You hardly ever see owls in the <em>daytime</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n kh\u00f3 th\u1ea5y lo\u00e0i c\u00fa v\u00e0o ban ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "<em>Daytime</em> naps may steal hours from nighttime slumber.",
            "vi": "Gi\u1ea5c ng\u1ee7 tr\u01b0a c\u00f3 th\u1ec3 khi\u1ebfn b\u1ea1n ng\u1ee7 \u00edt \u0111i v\u00e0o ban \u0111\u00eam."
        },
        {
            "en": "He gets a face puffy from oversleep in the <em>daytime</em>.",
            "vi": "M\u1eb7t anh \u1ea5y b\u00ec ra v\u00ec ng\u1ee7 ng\u00e0y nhi\u1ec1u qu\u00e1."
        },
        {
            "en": "Cats hunt their food at night and sleep in <em>daytime</em>.",
            "vi": "M\u00e8o ki\u1ebfm th\u1ee9c \u0103n bu\u1ed5i t\u1ed1i v\u00e0 ng\u1ee7 v\u00e0o ban ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "She was already doing a variety show in <em>daytime</em>.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u00e3 bi\u1ec3u di\u1ec5n t\u1ea1p k\u1ef9 v\u00e0o ban ng\u00e0y r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "In the <em>daytime</em>, i worked with them sewing parachutes.",
            "vi": "Ban ng\u00e0y, t\u00f4i l\u00e0m vi\u1ec7c may d\u00f9 v\u1edbi h\u1ecd."
        }
    ],
    "suggestions": []
}