{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "debilitated"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "debilitated"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "debilitated"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "debilitated"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "debilitated"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She has been <em>debilitated</em> by dysentery.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u00e3 b\u1ecb y\u1ebfu \u0111i v\u00ec nhi\u1ec1u b\u1ec7nh l\u1ef5."
        },
        {
            "en": "This leads to <em>debilitated</em> health for mother and child.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ee9c kho\u1ebb c\u1ee7a c\u1ea3 b\u00e0 m\u1eb9 v\u00e0 tr\u1ebb em \u0111\u1ec1u k\u00e9m."
        },
        {
            "en": "Hypostatic congestion of the lung bases may be seen in <em>debilitated</em> patients who are confined to bed.",
            "vi": "T\u1ee5 huy\u1ebft \u0111\u00e1y ph\u1ed5i do \u1ee9 \u0111\u1ecdng c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ea5y \u1edf c\u00e1c b\u1ec7nh nh\u00e2n suy nh\u01b0\u1ee3c ph\u1ea3i n\u1eb1m gi\u01b0\u1eddng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}