{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[di'k\u00e6piteitid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(th\u1ef1c v\u1eadt) r\u1ee5ng \u0111\u1ea7u; h\u1ee7y \u0111\u1ea7u; b\u1ea5m ng\u1ecdn; b\u1ecb c\u1eaft ng\u1ecdn; c\u1eaft ng\u1ecdn; c\u1eaft ng\u1ecdn</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ecb ch\u1eb7t \u0111\u1ea7u</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "decapitated",
            "pronounce": "[di'k\u00e6piteitid]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "decapitated",
            "pronounce": "[di'k\u00e6piteitid]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "decapitated",
            "pronounce": "[di'k\u00e6piteitid]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "decapitated",
            "pronounce": "[di'k\u00e6piteitid]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "decapitated",
            "pronounce": "[di'k\u00e6piteitid]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Who's recently <em>decapitated</em> the innocent girls at a local night school?",
            "vi": "G\u1ea7n \u0111\u00e2y ai \u0111\u00e3 ch\u00e9m \u0111\u1ea7u c\u00e1c c\u00f4 g\u00e1i v\u00f4 t\u1ed9i \u1edf m\u1ed9t tr\u01b0\u1eddng d\u1ea1y c\u00e1c l\u1edbp ban \u0111\u00eam \u1edf \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng?"
        },
        {
            "en": "Initially, it was thought they were the <em>decapitated</em> heads of Queen Boudicca\u2019s rebels, who fought against the Roman occupation 1,900 years ago. However, later archaeology suggested that the River Walbrook possibly eroded a Roman cemetery under Eldon Street, and the skulls had been washed downstream.",
            "vi": "Ban \u0111\u1ea7u, ng\u01b0\u1eddi ta ngh\u0129 chu\u0301ng l\u00e0 nh\u1eefng chi\u1ebfc s\u1ecd c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb phi\u1ebfn qu\u00e2n c\u1ee7a N\u1eef ho\u00e0ng Boudicca ch\u1eb7t \u0111\u1ea7u, phi\u1ebfn qu\u00e2n ch\u1ed1ng l\u1ea1i \u00e1ch chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi La M\u00e3 c\u00e1ch nay 1900 n\u0103m. Tuy nhi\u00ean, c\u00e1c nh\u00e0 kh\u1ea3o c\u1ed5 h\u1ecdc sau \u0111\u00f3 cho r\u1eb1ng c\u00f3 l\u1ebd con s\u00f4ng Walbrook \u0111\u00e3 l\u00e0m x\u00f3i m\u00f2n m\u1ed9t ngh\u0129a trang c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi La M\u00e3 n\u1eb1m d\u01b0\u1edbi \u0111\u01b0\u1eddng Eldon, v\u00e0 d\u00f2ng ch\u1ea3y c\u1ee7a con s\u00f4ng \u0111\u00e3 cu\u1ed1n tr\u00f4i \u0111i nh\u1eefng chi\u1ebfc s\u1ecd ng\u01b0\u1eddi kia."
        },
        {
            "en": "Chanh\u2019s page, \u2018Ben Tre News,\u2019 followed by 30,000 people, posted the news in which a four-year-old child was <em>decapitated</em>, after one of his friends told him via social media on March 14 that the incident had been confirmed by an official.",
            "vi": "Trang c\u1ee7a Ch\u00e1nh, \"Tin t\u1ee9c B\u1ebfn Tre\", \u0111\u01b0\u1ee3c 30.000 ng\u01b0\u1eddi theo d\u00f5i, \u0111\u00e3 \u0111\u0103ng t\u1ea3i tin t\u1ee9c n\u00f3i v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb b\u1ed1n tu\u1ed5i b\u1ecb ch\u1eb7t \u0111\u1ea7u, sau khi m\u1ed9t trong nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n c\u1ee7a anh \u1ea5y n\u00f3i v\u1edbi anh ta th\u00f4ng qua ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\u00f4ng x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0o ng\u00e0y 14 th\u00e1ng 3 r\u1eb1ng v\u1ee5 vi\u1ec7c \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c nh\u1eadn l\u00e0 c\u00f3 th\u00e2t."
        },
        {
            "en": "A day after Griffin released\u00a0a\u00a0picture holding a mock \"<em>decapitated</em>\" head of President Trump shot by self-proclaimed\u00a0\"provocateur\"\u00a0photographer\u00a0Tyler Shields, CNN announced Wednesday that they have terminated their decade-long contract\u00a0with the comedian to appear with Anderson Cooper on New Year's Eve.",
            "vi": "H\u1ed3i th\u1ee9 t\u01b0, m\u1ed9t ng\u00e0y sau khi Griffin c\u00f4ng b\u1ed1 m\u1ed9t b\u1ee9c \u1ea3nh \u0111ang c\u1ea7m \"c\u00e1i \u0111\u1ea7u b\u1ecb ch\u1eb7t\" m\u00f4 ph\u1ecfng theo \u0111\u1ea7u c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p b\u1edfi nhi\u1ebfp \u1ea3nh gia t\u1ef1 nh\u1eadn l\u00e0 m\u1ed9t \"k\u1ebb khi\u00eau kh\u00edch\"- Tyler Shields, CNN tuy\u00ean b\u1ed1 r\u1eb1ng h\u1ecd \u0111\u00e3 c\u1eaft h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng d\u00e0i h\u1ea1n v\u1edbi ngh\u1ec7 s\u0129 h\u00e0i \u0111\u00e3 n\u00e0y - ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 t\u1eebng xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00f9ng v\u1edbi Anderson Cooper trong d\u1ecbp n\u0103m m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "A day after Griffin released\u00a0a\u00a0picture holding a mock \"<em>decapitated</em>\" head of President Trump shot by self-proclaimed\u00a0\"provocateur\"\u00a0photographer\u00a0Tyler Shields, CNN announced Wednesday that they have terminated their decade-long contract\u00a0with the comedian to appear with Anderson Cooper on New Year's Eve.",
            "vi": "H\u1ed3i th\u1ee9 t\u01b0, m\u1ed9t ng\u00e0y sau khi Griffin c\u00f4ng b\u1ed1 m\u1ed9t b\u1ee9c \u1ea3nh \u0111ang c\u1ea7m \"c\u00e1i \u0111\u1ea7u b\u1ecb ch\u1eb7t\" m\u00f4 ph\u1ecfng theo \u0111\u1ea7u c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p b\u1edfi nhi\u1ebfp \u1ea3nh gia t\u1ef1 nh\u1eadn l\u00e0 m\u1ed9t \"k\u1ebb khi\u00eau kh\u00edch\"- Tyler Shields, CNN tuy\u00ean b\u1ed1 r\u1eb1ng h\u1ecd \u0111\u00e3 c\u1eaft h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng d\u00e0i h\u1ea1n v\u1edbi ngh\u1ec7 s\u0129 h\u00e0i \u0111\u00e3 n\u00e0y - ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 t\u1eebng xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00f9ng v\u1edbi Anderson Cooper trong d\u1ecbp n\u0103m m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Chanh\u2019s page, \u2018Ben Tre News,\u2019 followed by 30,000 people, posted the news in which a four-year-old child was <em>decapitated</em>, after one of his friends told him via social media on March 14 that the incident had been confirmed by an official.",
            "vi": "Trang c\u1ee7a Ch\u00e1nh, \"Tin t\u1ee9c B\u1ebfn Tre\", \u0111\u01b0\u1ee3c 30.000 ng\u01b0\u1eddi theo d\u00f5i, \u0111\u00e3 \u0111\u0103ng t\u1ea3i tin t\u1ee9c n\u00f3i v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb b\u1ed1n tu\u1ed5i b\u1ecb ch\u1eb7t \u0111\u1ea7u, sau khi m\u1ed9t trong nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n c\u1ee7a anh \u1ea5y n\u00f3i v\u1edbi anh ta th\u00f4ng qua ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\u00f4ng x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0o ng\u00e0y 14 th\u00e1ng 3 r\u1eb1ng v\u1ee5 vi\u1ec7c \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c nh\u1eadn l\u00e0 c\u00f3 th\u00e2t."
        },
        {
            "en": "As crazy as this sounds, entomologists have actually <em>decapitated</em> roaches to study this phenomena. Lop the head off a roach, and a week or two later it will still respond to stimuli by wiggling its legs. Why? Because the head of a roach isn't all that important to how it functions. Cockroaches have open circulatory systems, so as long as the wound clots normally, they aren't prone to bleeding out. Their respiration occurs via spiracles along the sides of the body. And they can survive without eating for weeks. Eventually, the cockroach will either dehydrate or succumb to mold.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y nghe th\u1eadt \u0111i\u00ean r\u1ed3, nh\u01b0ng c\u00e1c nh\u00e0 c\u00f4n tr\u00f9ng h\u1ecdc \u0111\u00e3 th\u1ef1c s\u1ef1 ng\u1eaft \u0111\u1ea7u gi\u00e1n \u0111\u1ec3 nghi\u00ean c\u1ee9u hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0y. C\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1ed9t con gi\u00e1n, v\u00e0 m\u1ed9t ho\u1eb7c hai tu\u1ea7n sau n\u00f3 v\u1eabn ph\u1ea3n \u1ee9ng v\u1edbi c\u00e1c k\u00edch th\u00edch b\u1eb1ng c\u00e1ch ng\u1ecd ngu\u1eady ch\u00e2n. T\u1ea1i sao? V\u00ec \u0111\u1ea7u con gi\u00e1n kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ph\u1ea7n quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a n\u00f3. Gi\u00e1n c\u00f3 h\u1ec7 th\u1ed1ng tu\u1ea7n ho\u00e0n m\u1edf, do \u0111\u00f3, mi\u1ec5n l\u00e0 c\u00e1c v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng \u0111\u00f4ng m\u00e1u b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng, th\u00ec ch\u00fang s\u1ebd kh\u00f4ng b\u1ecb ch\u1ea3y m\u00e1u n\u1eefa. H\u00f4 h\u1ea5p c\u1ee7a gi\u00e1n th\u00f4ng qua c\u00e1c l\u1ed7 th\u1edf d\u1ecdc theo hai b\u00ean th\u00e2n. V\u00e0 ch\u00fang c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ed1ng m\u00e0 kh\u00f4ng c\u1ea7n \u0103n u\u1ed1ng trong nhi\u1ec1u tu\u1ea7n. Cu\u1ed1i c\u00f9ng, con gi\u00e1n s\u1ebd ch\u1ebft, l\u00e0 do n\u1ea5m m\u1ed1c t\u1ea5n c\u00f4ng ho\u1eb7c b\u1ecb m\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}