{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[di'semb\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, vi\u1ebft t\u1eaft l\u00e0 </font><font color=\"#1371BB\">Dec</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi hai, th\u00e1ng ch\u1ea1p</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "December",
            "pronounce": "[di'semb\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>December</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the twelfth month of the year. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from L., from <i>decem</i> 'ten' (being orig. the tenth month of the Roman year). </blockquote></div>",
            "word": "December",
            "pronounce": "[di'semb\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "December",
            "pronounce": "[di'semb\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "December",
            "pronounce": "[di'semb\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "December",
            "pronounce": "[di'semb\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>December</em>",
            "vi": "December"
        },
        {
            "en": "14 <em>December</em>.",
            "vi": "14 december."
        },
        {
            "en": "<em>December</em>:\u00a0Dentist\u00a0",
            "vi": "Th\u00e1ng 12: Nha s\u0129"
        },
        {
            "en": "I love <em>December</em>.",
            "vi": "T\u00f4i y\u00eau th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi hai."
        },
        {
            "en": "It blooms around <em>December</em>.",
            "vi": "Hoa n\u1edf v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi hai."
        },
        {
            "en": "Manuscript, 22 <em>December</em> 2000.",
            "vi": "B\u1ea3n th\u1ea3o ng\u00e0y 22 th\u00e1ng 12 n\u0103m 2000."
        },
        {
            "en": "\"Best before <em>December</em> 2001\".",
            "vi": "\"T\u1ed1t nh\u1ea5t n\u00ean d\u00f9ng tr\u01b0\u1edbc th\u00e1ng 12/2001\"."
        },
        {
            "en": "<em>December</em> 30th, 2010.",
            "vi": "Ng\u00e0y 30 th\u00e1ng 12 n\u0103m 2010."
        },
        {
            "en": "<em>December</em> (planning) - Baseline survey skills.",
            "vi": "Th\u00e1ng 12 (D\u1ef1 ki\u1ebfn) \u2013 K\u1ef9 n\u0103ng kh\u1ea3o s\u00e1t ban \u0111\u1ea7u"
        },
        {
            "en": "I'll be twenty this <em>December</em>.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd 20 tu\u1ed5i v\u00e0o th\u00e1ng 12 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Other problems started last <em>December</em>.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 kh\u00e1c b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e0o cu\u1ed1i th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Hai."
        },
        {
            "en": "Published: Sunday, 6 <em>December</em> 2009",
            "vi": "Xu\u1ea5t b\u1ea3n: Ch\u1ee7 nh\u1eadt, ng\u00e0y 6 th\u00e1ng 12 n\u0103m 2009"
        },
        {
            "en": "UNAIDS: Epidemic Update <em>December</em> 2002.",
            "vi": "UNAIDS: C\u1eadp nh\u1eadt d\u1ecbch HIV/AIDS \u0111\u1ebfn th\u00e1ng 12/2002."
        },
        {
            "en": "Programme begins at 7.00 pm. <em>December</em> 28.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh b\u1eaft \u0111\u1ea7u l\u00fac 7 gi\u1edd t\u1ed1i, ng\u00e0y 28/12."
        },
        {
            "en": "I was born on <em>December</em> 31, 1899.",
            "vi": "T\u00f4i sinh v\u00e0o ng\u00e0y 31 th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi hai, n\u0103m 1898."
        },
        {
            "en": "By <em>December</em> they had reached Death Valley.",
            "vi": "V\u00e0o th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi hai h\u1ecd \u0111\u1ebfn Thung lu\u0303ng ch\u1ebft."
        },
        {
            "en": "This cinema is to close in <em>December</em>.",
            "vi": "R\u1ea1p xi - n\u00ea n\u00e0y s\u1ebd \u0111\u00f3ng c\u1eeda trong v\u00e0o th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi hai."
        },
        {
            "en": "Vietnam Coffee Day to open in <em>December</em>",
            "vi": "Ng\u00e0y C\u00e0 Ph\u00ea Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf ra v\u00e0o th\u00e1ng 12"
        },
        {
            "en": "The Party hits right on <em>December</em>, 2010.",
            "vi": "B\u1eefa ti\u1ec7c nh\u1eb1m v\u00e0o th\u00e1ng 12 n\u0103m 2010."
        },
        {
            "en": "<em>December</em> is a long way off/away.",
            "vi": "C\u00f2n l\u00e2u m\u1edbi \u0111\u00ean th\u00e1ng ch\u1ea1p."
        }
    ],
    "suggestions": []
}