{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "decentralisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "decentralisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "decentralisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "decentralisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "decentralisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Indeed, <em>decentralisation</em> should be accelerated.",
            "vi": "Th\u1ef1c t\u1ebf, qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e2n c\u1ea5p, ph\u00e2n quy\u1ec1n c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea9y nhanh ti\u1ebfn \u0111\u1ed9 th\u1ef1c hi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Local protectionism becomes then a potential cost of <em>decentralisation</em>.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3, ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u1ea3o h\u1ed9 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng tr\u1edf th\u00e0nh c\u00e1i gi\u00e1 ph\u1ea3i tr\u1ea3 ti\u1ec1m n\u0103ng cho vi\u1ec7c ph\u00e2n c\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "However, <em>decentralisation</em> below the provincial level is uneven.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, ph\u00e2n c\u1ea5p xu\u1ed1ng c\u00e1c c\u1ea5p d\u01b0\u1edbi c\u1ea5p t\u1ec9nh kh\u00f4ng di\u1ec5n ra \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ec1u."
        },
        {
            "en": "The two projects supported the city government in designing and implementing the <em>decentralisation</em> initiative under <em>Decentralisation</em> Decree.",
            "vi": "Hai d\u1ef1 \u00e1n tr\u00ean \u0111\u00e3 h\u1ed7 tr\u1ee3 TP HCM trong qu\u00e1 tr\u00ecnh x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh Ph\u00e2n c\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "Participation is not an automatic outcome of <em>decentralisation</em>.",
            "vi": "S\u1ef1 tham gia kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3 t\u1ef1 c\u00f3 c\u1ee7a ph\u00e2n c\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "Many donors therefore support more <em>decentralisation</em> to the commune level.",
            "vi": "V\u1eady n\u00ean, nhi\u1ec1u nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3 h\u1ed7 tr\u1ee3 vi\u1ec7c ph\u00e2n c\u1ea5p h\u01a1n n\u1eefa xu\u1ed1ng c\u1ea5p x\u00e3."
        },
        {
            "en": "However, <em>decentralisation</em> below the provincial level is patchy.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean vi\u1ec7c ti\u1ebfp t\u1ee5c ph\u00e2n c\u1ea5p xu\u1ed1ng c\u00e1c c\u1ea5p th\u1ea5p h\u01a1n c\u00f2n ch\u1eafp v\u00e1."
        },
        {
            "en": "Donors have also been pushing for <em>decentralisation</em> of budget decisions, particularly down to the commune level.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3 c\u0169ng th\u00fac \u0111\u1ea9y ph\u00e2n c\u1ea5p c\u00e1c quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ng\u00e2n s\u00e1ch, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 xu\u1ed1ng cho c\u1ea5p x\u00e3."
        },
        {
            "en": "This is why \"direct democratization\" often goes hand in hand with <em>decentralisation</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n v\u00ec sao \"d\u00e2n ch\u1ee7 tr\u1ef1c ti\u1ebfp\" th\u01b0\u1eddng \u0111i \u0111\u00f4i v\u1edbi qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e2n c\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "It is premature to talk in terms of fiscal <em>decentralisation</em> in Viet Nam.",
            "vi": "V\u1eabn c\u00f2n s\u1edbm \u0111\u1ec3 n\u00f3i v\u1ec1 ph\u00e2n c\u1ea5p ng\u00e2n s\u00e1ch \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "However, <em>decentralisation</em> must be managed effectively to promote accountability, administrative efficiency and policy co-ordination.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, vi\u1ec7c ph\u00e2n c\u1ea5p ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c qu\u1ea3n l\u00fd c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 \u0111\u1ec3 n\u00e2ng cao tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u1ea3i tr\u00ecnh, hi\u1ec7u qu\u1ea3 h\u00e0nh ch\u00ednh v\u00e0 \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i ch\u00ednh s\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "On the other hand, state effectiveness and <em>decentralisation</em> are seen as positive factors.",
            "vi": "M\u1eb7t kh\u00e1c, hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 ph\u00e2n c\u1ea5p qu\u1ea3n l\u00fd \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 c\u00e1c nh\u00e2n t\u1ed1 t\u00edch c\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "The second case I would like to discuss is the issue of <em>decentralisation</em> and local protection.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p th\u1ee9 hai t\u00f4i mu\u1ed1n th\u1ea3o lu\u1eadn l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ph\u00e2n c\u1ea5p v\u00e0 b\u1ea3o h\u1ed9 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "This success in <em>decentralisation</em> of the National targeted programme may be attributed to the following.",
            "vi": "Th\u00e0nh c\u00f4ng v\u1ec1 ph\u00e2n c\u1ea5p, ph\u00e2n quy\u1ec1n c\u1ee7a Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh M\u1ee5c ti\u00eau Qu\u1ed1c gia c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0 nh\u1edd c\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 sau."
        },
        {
            "en": "<em>Decentralisation</em> requires increased coordination, capacity and oversight at the local level.",
            "vi": "Ph\u00e2n c\u1ea5p \u0111\u00f2i h\u1ecfi ph\u1ea3i t\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ef1 ph\u1ed1i h\u1ee3p, n\u0103ng l\u1ef1c v\u00e0 vi\u1ec7c gi\u00e1m s\u00e1t \u1edf c\u1ea5p \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "This CCA chapter focuses on the Government\u2019s far-reaching programme of administrative <em>decentralisation</em>.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng CCA n\u00e0y t\u1eadp trung \u0111\u1ec1 c\u1eadp t\u1edbi ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u1ec1 ph\u00e2n c\u1ea5p trong qu\u1ea3n l\u00fd h\u00e0nh ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Tax <em>Decentralisation</em> in a Unitary System: HO CHI MINH CITY REVENUES 2001-2004.",
            "vi": "Ph\u00e2n c\u1ea5p trong m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng thu\u1ebf th\u1ed1ng nh\u1ea5t: Thu ng\u00e2n s\u00e1ch t\u1ea1i th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh 2001-2004."
        },
        {
            "en": "The latter problem will take on increased importance as the process of <em>decentralisation</em> advances.",
            "vi": "V\u1ea5n \u0111\u1ec1 sau n\u00e0y s\u1ebd ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u1edf n\u00ean quan tr\u1ecdng trong ti\u1ebfn tr\u00ecnh ph\u00e2n c\u1ea5p qu\u1ea3n l\u00fd."
        },
        {
            "en": "At lower levels, <em>decentralisation</em> has been implemented to a lesser degree.",
            "vi": "Ph\u00e2n c\u1ea5p \u1edf c\u00e1c c\u1ea5p \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n ra ch\u1eadm h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Additionally, National targeted programmes will absorb lessons from other projects, especially on capacity building and <em>decentralisation</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng th\u1eddi, c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh m\u1ee5c ti\u00eau qu\u1ed1c gia ti\u1ebfp thu c\u00e1c b\u00e0i h\u1ecdc t\u1eeb c\u00e1c d\u1ef1 \u00e1n kh\u00e1c, nh\u1ea5t l\u00e0 v\u1ec1 n\u00e2ng cao n\u0103ng l\u1ef1c v\u00e0 phi t\u1eadp trung ho\u00e1."
        }
    ],
    "suggestions": []
}