{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deciles",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deciles",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deciles",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deciles",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0th\u1eadp ph\u00e2n v\u1ecb</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "deciles",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The figures for 2006 show a tax burden of about 8 percent only for the bottom two population <em>deciles</em>, rising steadily to reach a plateau of about 14 percent in the four top <em>deciles</em>.",
            "vi": "S\u1ed1 li\u1ec7u cho n\u0103m 2006 cho th\u1ea5y g\u00e1nh n\u1eb7ng thu\u1ebf \u1edf v\u00e0o kho\u1ea3ng 8% cho hai nh\u00f3m ph\u1ea7n m\u01b0\u1eddi cu\u1ed1i c\u00f9ng, t\u0103ng \u0111\u1ec1u l\u00ean \u0111\u1ea1t m\u1ee9c g\u1ea7n 14% \u0111\u1ed1i v\u1edbi b\u1ed1n nh\u00f3m ph\u1ea7n m\u01b0\u1eddi cao nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "If the structural change associated with income growth is biased against lower income <em>deciles</em>, to unemployment and landless poverty could be added the \"working poor\".",
            "vi": "N\u1ebfu nh\u01b0 thay \u0111\u1ed5i v\u1ec1 c\u01a1 c\u1ea5u c\u00f9ng v\u1edbi t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng thu nh\u1eadp c\u00f3 khuynh h\u01b0\u1edbng kh\u00f4ng c\u00f3 l\u1ee3i cho nh\u00f3m ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 thu nh\u1eadp th\u1ea5p h\u01a1n, th\u00ec ph\u1ea3i th\u00eam kh\u00e1i ni\u1ec7m \u201cnh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng ngh\u00e8o\u201d v\u00e0o danh m\u1ee5c \u0111\u00f3i ngh\u00e8o do th\u1ea5t nghi\u1ec7p v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "The first thing to note is that social security transfers are far more evenly spread across original income <em>deciles</em> than in the profile of GSO income in Table 2.6.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ea7n ch\u00fa \u00fd l\u00e0 an sinh x\u00e3 h\u1ed9i d\u01b0\u1edbi h\u00ecnh th\u1ee9c chuy\u1ec3n kho\u1ea3n ph\u00e2n b\u1ed5 \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ec1u gi\u1eefa c\u00e1c th\u1eadp v\u1ecb thu nh\u1eadp ban \u0111\u1ea7u h\u01a1n r\u1ea5t nhi\u1ec1u so v\u1edbi b\u1ee9c tranh v\u1ec1 thu nh\u1eadp theo \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a c\u1ee7a TCTK trong B\u1ea3ng 2.6."
        }
    ],
    "suggestions": []
}