{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[di'klen\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 \u0111i ch\u1ec7ch ra</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">t\u00ecnh tr\u1ea1ng s\u00fat k\u00e9m, t\u00ecnh tr\u1ea1ng sa s\u00fat, t\u00ecnh tr\u1ea1ng suy \u0111\u1ed3i, t\u00ecnh tr\u1ea1ng suy s\u1ee5p</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) bi\u1ebfn c\u00e1ch</td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">in the declension of years</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">l\u00fac v\u1ec1 gi\u00e0</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "declension"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>declension</k><blockquote><cclass>[<cclass>d\u026a'kl\u025bn\u0283(\u0259)n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>Grammar the variation of the form of a noun, pronoun, or adjective, by which its grammatical case, number, and gender are identified. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 the class to which a noun or adjective is assigned according to this variation. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>archaic a condition of decline or moral deterioration. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>declensional</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME <i>declinson</i>, from OFr. <i>declinaison</i>, from <i>decliner</i> 'to decline'. </blockquote></div>",
            "word": "declension"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "declension"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>declension</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> an adjective; noun; strong; weak declension </ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "declension"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "declension"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In the <em>declension</em> of years",
            "vi": "L\u00fac v\u1ec1 gi\u00e0"
        },
        {
            "en": "People have more health problems in the <em>declension</em> of years.",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 s\u1ee9c kh\u1ecfe l\u00fac v\u1ec1 gi\u00e0."
        },
        {
            "en": "In the <em>declension</em> of years, nobody took care of her at all.",
            "vi": "L\u00fac v\u1ec1 gi\u00e0, b\u00e0 ta \u0111\u00e3 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o ch\u0103m lo c\u1ea3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}