{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[di'k\u0254:r\u0259m]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 \u0111\u00fang m\u1ef1c; s\u1ef1 \u0111oan trang; s\u1ef1 \u0111\u1ee9ng \u0111\u1eafn; s\u1ef1 l\u1ecbch thi\u1ec7p</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a breach of decorum</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">s\u1ef1 b\u1ea5t l\u1ecbch s\u1ef1; s\u1ef1 kh\u00f4ng \u0111\u1ee9ng \u0111\u1eafn</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "decorum"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>decorum</k><blockquote><cclass>[<cclass>d\u026a'k\u0254:r\u0259m<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun behaviour in keeping with good taste and propriety. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 customary behaviour; etiquette. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: from L., neut. of the adjective <i>decorus</i> 'seemly'. </blockquote></div>",
            "word": "decorum"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>decorum</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>he had acted with decorum</i>: PROPRIETY, seemliness, decency, good taste, correctness; politeness, courtesy, good manners; dignity, respectability, modesty, demureness.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>a breach of decorum</i>: ETIQUETTE, protocol, good form, custom, convention; formalities, niceties, punctilios, politeness.</blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>impropriety.</blockquote></div>",
            "word": "decorum"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>decorum</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to display decorum </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) strict decorum </ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "decorum"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "decorum"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Breach of <em>decorum</em>",
            "vi": "B\u1ea5t l\u1ecbch s\u1ef1"
        },
        {
            "en": "<em>Um</em> <em>um</em>! Now I remember your name.",
            "vi": "\u1edc \u1edd! B\u00e2y gi\u1edd t\u00f4i m\u1edbi nh\u1edb ra t\u00ean anh."
        },
        {
            "en": "\"<em>Um</em>, wow,\" I breathed.",
            "vi": "\"\u1edc..., ch\u00e0, \" t\u00f4i th\u1edf."
        },
        {
            "en": "<em>Um</em>, Wednesday, I think.",
            "vi": "\u1edc..., t\u00f4i ngh\u0129 l\u00e0 th\u1ee9 T\u01b0."
        },
        {
            "en": "<em>um</em> I still showing",
            "vi": "um t\u00f4i v\u1eabn kh\u1ecfe"
        },
        {
            "en": "<em>Um</em>, tomorrow \u2014 in Trig, okay?",
            "vi": "\u1edc..., mai nh\u00e9 - trong gi\u1edd h\u1ecdc L\u01b0\u1ee3ng gi\u00e1c, \u0111\u1ed3ng \u00fd kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "3 bed flat avail. <em>Dec</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u0103n h\u1ed9 c\u00f3 3 ph\u00f2ng ng\u1ee7 tr\u1ed1ng v\u00e0o th\u00e1ng 12."
        },
        {
            "en": "Gasoline prices, 22-<em>Dec</em>-2014",
            "vi": "Gi\u00e1 x\u0103ng, ng\u00e0y 22 th\u00e1ng 12 n\u0103m 2014"
        },
        {
            "en": "2 bed flat avail. <em>Dec</em>.",
            "vi": "C\u0103n h\u1ed9 2 ph\u00f2ng ng\u1ee7 tr\u1ed1ng v\u00e0o th\u00e1ng 12."
        },
        {
            "en": "Mary criticized Peter for his breach of <em>decorum</em>.",
            "vi": "Mary \u0111\u00e3 ph\u00ea b\u00ecnh Peter v\u00ec s\u1ef1 b\u1ea5t l\u1ecbch s\u1ef1 c\u1ee7a anh ta."
        },
        {
            "en": "Five Constant Virtues include Kindness, <em>Decorum</em>, Uprightness, Wisdom, and Faithfulness.",
            "vi": "Ng\u0169 th\u01b0\u1eddng g\u1ed3m c\u00f3 Nh\u00e2n, L\u1ec5, Ngh\u0129a, Tr\u00ed, T\u00edn."
        },
        {
            "en": "<em>Um</em>, Government, with Jefferson, in building six.",
            "vi": "\u1edc, m\u00f4n Ch\u00ednh ph\u1ee7, v\u1edbi th\u1ea7y Jefferson, trong t\u00f2a nh\u00e0 s\u1ed1 6."
        },
        {
            "en": "\"<em>Um</em>... Mike Newton,\" I told him reluctantly.",
            "vi": "\"\u1edc... Mike Newton,\" T\u00f4i n\u00f3i v\u1edbi \u00f4ng m\u1ed9t c\u00e1ch mi\u1ec5n c\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "Hu Tieu Noodle in Sa <em>Dec</em>",
            "vi": "H\u1ee7 ti\u1ebfu \u1edf Sa \u0110\u00e9c"
        },
        {
            "en": "<em>Um</em>... I'll have the mushroom ravioli.",
            "vi": "\u1edc... t\u00f4i s\u1ebd \u0103n n\u1ea5m b\u00e1nh bao \u00dd."
        },
        {
            "en": "In the presence of elderly visitors our son is a model of <em>decorum</em>.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc m\u1eb7t c\u00e1c v\u1ecb kh\u00e1ch l\u1edbn tu\u1ed5i, con trai ch\u00fang ta l\u00e0 m\u1ed9t m\u1eabu m\u1ef1c v\u1ec1 s\u1ef1 ch\u1eefng ch\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "3 - bed flat avail. end <em>Dec</em> / beg. Jan.",
            "vi": "C\u0103n h\u1ed9 3 ph\u00f2ng ng\u1ee7 tr\u1ed1ng v\u00e0o cu\u1ed1i th\u00e1ng 12/\u0111\u1ea7u th\u00e1ng 1."
        },
        {
            "en": "3-bed flat avail. end <em>Dec</em> / beg. Jan.",
            "vi": "C\u0103n h\u1ed9 3 ph\u00f2ng ng\u1ee7 tr\u1ed1ng v\u00e0o cu\u1ed1i th\u00e1ng 12/\u0111\u1ea7u th\u00e1ng 1."
        },
        {
            "en": "Each December, Vietnamese organizations for people with disabilities hold a joint celebration in honor of World AIDS Day (<em>Dec</em>.1), International Day of Disabled Persons (<em>Dec</em>. 3) and International Volunteers\u2019 Day (<em>Dec</em>. 5).",
            "vi": "Th\u00e1ng 12 h\u00e0ng n\u0103m, c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00ec ng\u01b0\u1eddi khuy\u1ebft t\u1eadt Vi\u1ec7t Nam t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m chung cho Ng\u00e0y Th\u1ebf gi\u1edbi Ph\u00f2ng ch\u1ed1ng AIDS (1/12), Ng\u00e0y Ng\u01b0\u1eddi Khuy\u1ebft T\u1eadt Qu\u1ed1c T\u1ebf (3/12) v\u00e0 Ng\u00e0y T\u00ecnh nguy\u1ec7n vi\u00ean Qu\u1ed1c t\u1ebf (5/12)."
        },
        {
            "en": "<em>Um</em>, actually, Bella, we already ate while we were waiting \u2014 sorry.",
            "vi": "\u1edc..., th\u1ef1c ra, Bella, ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0103n r\u1ed3i l\u00fac \u0111\u1ee3i b\u1ea1n - xin l\u1ed7i nh\u00e9."
        }
    ],
    "suggestions": []
}