{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "decor",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>decor</k><blockquote><cclass>[<cclass>'de\u026ak\u0254:<cclass>, <cclass>'d\u025b-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b the furnishing and decoration of a room. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b stage scenery. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from Fr. <i>d\u00e9cor</i>, from <i>d\u00e9corer</i>, from L. <i>decorare</i> (see <kref>decorate</kref>). </blockquote></div>",
            "word": "decor",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>decor</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun DECORATION, furnishing, ornamentation; colour scheme.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "decor",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "decor",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0vi\u1ec7c d\u00e0n c\u1ea3nh</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">architectural decor</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0trang tr\u00ed ki\u1ebfn tr\u00fac</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">sculptural decor</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0t\u01b0\u1ee3ng trang tr\u00ed</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "decor",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>decor</em> is so artistic.",
            "vi": "C\u00e1ch b\u00e0i tr\u00ed th\u1eadt l\u00e0 ngh\u1ec7 thu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Visually, the <em>decor</em> was very striking.",
            "vi": "Nh\u00ecn b\u1ec1 ngo\u00e0i, ph\u00f4ng trang tr\u00ed \u0111\u00f3 r\u1ea5t n\u1ed5i b\u1eadt."
        },
        {
            "en": "The <em>decor</em> looks pretty cheesy.",
            "vi": "C\u00e1ch trang tr\u00ed tr\u00f4ng t\u1ec7 qu\u00e1."
        },
        {
            "en": "The <em>decor</em> was expensive but rather anaemic.",
            "vi": "Vi\u1ec7c trang tr\u00ed r\u1ea5t \u0111\u1eaft ti\u1ec1n nh\u01b0ng kh\u00f4ng hi\u1ec7u qu\u1ea3 m\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "The <em>decor</em> there is quite nice.",
            "vi": "C\u00e1ch trang tr\u00ed \u1edf \u0111\u00f3 kh\u00e1 \u0111\u1eb9p."
        },
        {
            "en": "Melania Trump inaugurates White House Christmas <em>decor</em>",
            "vi": "Melania Trump b\u1eaft \u0111\u1ea7u trang tr\u00ed Gi\u00e1ng sinh \u1edf Nh\u00e0 tr\u1eafng"
        },
        {
            "en": "Gasoline prices, 22-<em>Dec</em>-2014",
            "vi": "Gi\u00e1 x\u0103ng, ng\u00e0y 22 th\u00e1ng 12 n\u0103m 2014"
        },
        {
            "en": "3 bed flat avail. <em>Dec</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u0103n h\u1ed9 c\u00f3 3 ph\u00f2ng ng\u1ee7 tr\u1ed1ng v\u00e0o th\u00e1ng 12."
        },
        {
            "en": "2 bed flat avail. <em>Dec</em>.",
            "vi": "C\u0103n h\u1ed9 2 ph\u00f2ng ng\u1ee7 tr\u1ed1ng v\u00e0o th\u00e1ng 12."
        },
        {
            "en": "Hotel Mansingh, Jaipur has a graceful architecture with conventional <em>decor</em>.",
            "vi": "Kh\u00e1ch s\u1ea1n Mansingh \u1edf Jaipur c\u00f3 m\u1ed9t l\u1ed1i ki\u1ebfn tr\u00fac thanh nh\u00e3 v\u1edbi \u0111\u1ed3 trang tr\u00ed th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Hu Tieu Noodle in Sa <em>Dec</em>",
            "vi": "H\u1ee7 ti\u1ebfu \u1edf Sa \u0110\u00e9c"
        },
        {
            "en": "i want to <em>decor</em> my living room with patterned wallpaper.",
            "vi": "t\u00f4i mu\u1ed1n trang tr\u00ed ph\u00f2ng kh\u00e1ch c\u1ee7a t\u00f4i v\u1edbi gi\u1ea5y d\u00e1n t\u01b0\u1eddng c\u00f3 v\u1ebd hoa v\u0103n."
        },
        {
            "en": "A new bar is just opened with lush <em>decor</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t qu\u1ea7y r\u01b0\u1ee3u m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c khai tr\u01b0\u01a1ng v\u1edbi nh\u1eefng v\u1eadt trang tr\u00ed l\u1ed9ng l\u1eaby."
        },
        {
            "en": "Curtains should harmonize with the overall interior <em>decor</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng t\u1ea5m m\u00e0n n\u00ean h\u00e0i h\u00f2a v\u1edbi to\u00e0n th\u1ec3 trang tr\u00ed n\u1ed9i th\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "3 - bed flat avail. end <em>Dec</em> / beg. Jan.",
            "vi": "C\u0103n h\u1ed9 3 ph\u00f2ng ng\u1ee7 tr\u1ed1ng v\u00e0o cu\u1ed1i th\u00e1ng 12/\u0111\u1ea7u th\u00e1ng 1."
        },
        {
            "en": "3-bed flat avail. end <em>Dec</em> / beg. Jan.",
            "vi": "C\u0103n h\u1ed9 3 ph\u00f2ng ng\u1ee7 tr\u1ed1ng v\u00e0o cu\u1ed1i th\u00e1ng 12/\u0111\u1ea7u th\u00e1ng 1."
        },
        {
            "en": "Birds pay little attention to the outside <em>decor</em> or their homes.",
            "vi": "Chim \u00edt ch\u00fa \u00fd t\u1edbi vi\u1ec7c trang tr\u00ed b\u00ean ngo\u00e0i hay nh\u00e0 c\u1ee7a ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "Make the beauty of this leopard skin rug part of your home <em>decor</em> today.",
            "vi": "H\u00e3y trang tr\u00ed cho ng\u00f4i nh\u00e0 b\u1ea1n b\u1eb1ng t\u1ea5m da b\u00e1o tuy\u1ec7t \u0111\u1eb9p n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Each December, Vietnamese organizations for people with disabilities hold a joint celebration in honor of World AIDS Day (<em>Dec</em>.1), International Day of Disabled Persons (<em>Dec</em>. 3) and International Volunteers\u2019 Day (<em>Dec</em>. 5).",
            "vi": "Th\u00e1ng 12 h\u00e0ng n\u0103m, c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00ec ng\u01b0\u1eddi khuy\u1ebft t\u1eadt Vi\u1ec7t Nam t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m chung cho Ng\u00e0y Th\u1ebf gi\u1edbi Ph\u00f2ng ch\u1ed1ng AIDS (1/12), Ng\u00e0y Ng\u01b0\u1eddi Khuy\u1ebft T\u1eadt Qu\u1ed1c T\u1ebf (3/12) v\u00e0 Ng\u00e0y T\u00ecnh nguy\u1ec7n vi\u00ean Qu\u1ed1c t\u1ebf (5/12)."
        },
        {
            "en": "Intel on <em>Dec</em> 12 released a beta version of the program's SDK (software development kit).",
            "vi": "V\u00e0o ng\u00e0y m\u01b0\u1eddi hai th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Hai, h\u00e3ng Intel ph\u00e1t h\u00e0nh m\u1ed9t phi\u00ean b\u1ea3n beta SDK c\u1ee7a ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh n\u00e0y (b\u1ed9 c\u00f4ng c\u1ee5 ph\u00e1t tri\u1ec3n ph\u1ea7n m\u1ec1m)."
        }
    ],
    "suggestions": []
}