{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['dek\u0259r\u0259tiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u1ec3 trang ho\u00e0ng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u1ec3 trang tr\u00ed, \u0111\u1ec3 l\u00e0m c\u1ea3nh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "decorative",
            "pronounce": "['dek\u0259r\u0259tiv]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>decorative</k><blockquote><cclass>[<cclass>'d\u025bk(\u0259)r\u0259t\u026av<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective serving to make something look more attractive; ornamental. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 relating to decoration. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>decoratively</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>decorativeness</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "decorative",
            "pronounce": "['dek\u0259r\u0259tiv]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>decorative</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective ORNAMENTAL, embellishing, garnishing; fancy, ornate, attractive, pretty, showy.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>functional.</blockquote></div>",
            "word": "decorative",
            "pronounce": "['dek\u0259r\u0259tiv]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "decorative",
            "pronounce": "['dek\u0259r\u0259tiv]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "decorative",
            "pronounce": "['dek\u0259r\u0259tiv]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Decorative</em> flowers.",
            "vi": "Hoa ki\u1ec3ng."
        },
        {
            "en": "<em>Decorative</em> flower.",
            "vi": "Hoa c\u1ea3nh."
        },
        {
            "en": "3 bed flat avail. <em>Dec</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u0103n h\u1ed9 c\u00f3 3 ph\u00f2ng ng\u1ee7 tr\u1ed1ng v\u00e0o th\u00e1ng 12."
        },
        {
            "en": "Gasoline prices, 22-<em>Dec</em>-2014",
            "vi": "Gi\u00e1 x\u0103ng, ng\u00e0y 22 th\u00e1ng 12 n\u0103m 2014"
        },
        {
            "en": "It was the <em>decorative</em> paper.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 gi\u1ea5y trang tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "2 bed flat avail. <em>Dec</em>.",
            "vi": "C\u0103n h\u1ed9 2 ph\u00f2ng ng\u1ee7 tr\u1ed1ng v\u00e0o th\u00e1ng 12."
        },
        {
            "en": "I like growing <em>decorative</em> plants.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch tr\u1ed3ng c\u00e2y c\u1ea3nh."
        },
        {
            "en": "You can use the <em>decorative</em> paper.",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng gi\u1ea5y trang tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "The colored lights are very <em>decorative</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng b\u00f3ng \u0111\u00e8n m\u00e0u trang tr\u00ed l\u00ean r\u1ea5t \u0111\u1eb9p."
        },
        {
            "en": "Hu Tieu Noodle in Sa <em>Dec</em>",
            "vi": "H\u1ee7 ti\u1ebfu \u1edf Sa \u0110\u00e9c"
        },
        {
            "en": "My hobby is planting <em>decorative</em> trees.",
            "vi": "Tr\u1ed3ng c\u00e2y c\u1ea3nh l\u00e0 s\u1edf th\u00edch c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "The additional ingredients are added for <em>decorative</em> purposes.",
            "vi": "C\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ea7n ph\u1ee5 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00eam v\u00e0o v\u1edbi m\u1ee5c \u0111\u00edch trang tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "You can add a <em>decorative</em> border around the content.",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 th\u00eam \u0111\u01b0\u1eddng vi\u1ec1n trang tr\u00ed xung quanh n\u1ed9i dung."
        },
        {
            "en": "The <em>decorative</em> paper is attached to the card.",
            "vi": "Gi\u1ea5y trang tr\u00ed \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eafn k\u00e8m \u1edf th\u1ebb."
        },
        {
            "en": "3 - bed flat avail. end <em>Dec</em> / beg. Jan.",
            "vi": "C\u0103n h\u1ed9 3 ph\u00f2ng ng\u1ee7 tr\u1ed1ng v\u00e0o cu\u1ed1i th\u00e1ng 12/\u0111\u1ea7u th\u00e1ng 1."
        },
        {
            "en": "3-bed flat avail. end <em>Dec</em> / beg. Jan.",
            "vi": "C\u0103n h\u1ed9 3 ph\u00f2ng ng\u1ee7 tr\u1ed1ng v\u00e0o cu\u1ed1i th\u00e1ng 12/\u0111\u1ea7u th\u00e1ng 1."
        },
        {
            "en": "I am a manufacturer of the <em>decorative</em> paper.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t gi\u1ea5y trang tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "These items are adorned with a <em>decorative</em> motif.",
            "vi": "Nh\u1eefng m\u1ee5c n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c trang tr\u00ed theo m\u00f4 - t\u00edp h\u1ea5p d\u1eabn."
        },
        {
            "en": "These items are adorned with a <em>decorative</em> motif.",
            "vi": "Nh\u1eefng m\u1ee5c n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c trang tr\u00ed theo m\u00f4-t\u00edp h\u1ea5p d\u1eabn."
        },
        {
            "en": "Each December, Vietnamese organizations for people with disabilities hold a joint celebration in honor of World AIDS Day (<em>Dec</em>.1), International Day of Disabled Persons (<em>Dec</em>. 3) and International Volunteers\u2019 Day (<em>Dec</em>. 5).",
            "vi": "Th\u00e1ng 12 h\u00e0ng n\u0103m, c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00ec ng\u01b0\u1eddi khuy\u1ebft t\u1eadt Vi\u1ec7t Nam t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m chung cho Ng\u00e0y Th\u1ebf gi\u1edbi Ph\u00f2ng ch\u1ed1ng AIDS (1/12), Ng\u00e0y Ng\u01b0\u1eddi Khuy\u1ebft T\u1eadt Qu\u1ed1c T\u1ebf (3/12) v\u00e0 Ng\u00e0y T\u00ecnh nguy\u1ec7n vi\u00ean Qu\u1ed1c t\u1ebf (5/12)."
        }
    ],
    "suggestions": []
}