{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[di:m]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">t\u01b0\u1edfng r\u1eb1ng, ngh\u0129 r\u1eb1ng, cho r\u1eb1ng, th\u1ea5y r\u1eb1ng</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">I deem it necessary to help him</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">t\u00f4i th\u1ea5y r\u1eb1ng c\u1ea7n ph\u1ea3i gi\u00fap anh ta</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to deem it one's duty</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">coi \u0111\u00f3 l\u00e0 nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a m\u00ecnh</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to deem highly of</font><font color=\"#7E7E7E\">...</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u0111\u00e1nh gi\u00e1 cao v\u1ec1... (ai...)</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "deem",
            "pronounce": "[di:m]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>deem</k><blockquote>\u25a0 <cclass>verb <cclass>formal regard or consider in a specified way: <cclass>the event was deemed a great success. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>OE <i>d\u0113man</i>, of Gmc origin. </blockquote></div>",
            "word": "deem",
            "pronounce": "[di:m]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>deem</k><blockquote>\u25b8 <cclass>verb CONSIDER, regard as, judge, adjudge, hold to be, view as, see as, take for, class as, count, find, esteem, suppose, reckon; think, believe, feel.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "deem",
            "pronounce": "[di:m]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>deem</k><blockquote><blockquote><ex><abr>v.</abr> (<abr>formal</abr>) (<abr>N</abr>; used with an adjective, noun) we deem her worthy of support</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "deem",
            "pronounce": "[di:m]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deem",
            "pronounce": "[di:m]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Deem</em> it one's duty",
            "vi": "Coi \u0111\u00f3 l\u00e0 nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a m\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "<em>Deem</em> highly of",
            "vi": "\u0110\u00e1nh gi\u00e1 cao v\u1ec1"
        },
        {
            "en": "I <em>deem</em> it my duty.",
            "vi": "T\u00f4i coi \u0111\u00f3 l\u00e0 nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "I <em>deem</em> it necessary to help him.",
            "vi": "T\u00f4i th\u1ea5y c\u1ea7n ph\u1ea3i gi\u00fap anh ta."
        },
        {
            "en": "Don't set your goals by what other people <em>deem</em> important.",
            "vi": "\u0110\u1eebng \u0111\u1eb7t nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a b\u1ea1n theo nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c cho l\u00e0 quan tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Do you <em>deem</em> this offer to be acceptable?",
            "vi": "\u00d4ng c\u00f3 ngh\u0129 r\u1eb1ng \u0111\u01a1n gi\u00e1 ch\u00e0o h\u00e0ng n\u00e0y ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c hay kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "We <em>deem</em> it necessary that our students should study foreign languages.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i thi\u1ebft ngh\u0129 h\u1ecdc sinh ta c\u1ea7n ph\u1ea3i h\u1ecdc ngo\u1ea1i ng\u1eef."
        },
        {
            "en": "We do not <em>deem</em> it proper to let the matter slide endlessly.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng cho r\u1eb1ng bu\u00f4ng xu\u00f4i hay l\u00e0m ng\u01a1 v\u0129nh vi\u1ec5n v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0111\u00f3 l\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\u00fang."
        },
        {
            "en": "I should <em>deem</em> it a great favour if you would grant my request.",
            "vi": "T\u00f4i ph\u1ea3i coi \u0111\u00f3 l\u00e0 \u0111\u1eb7c \u00e2n r\u1ea5t l\u1edbn n\u1ebfu \u00f4ng s\u1eb5n l\u00f2ng ch\u1ea5p thu\u1eadn l\u1eddi th\u1ec9nh c\u1ea7u c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "I <em>deem</em> it a great honor to be invited to address you.",
            "vi": "T\u00f4i ngh\u0129 r\u1eb1ng \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eddi \u0111\u1ebfn n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi c\u00e1c b\u1ea1n l\u00e0 m\u1ed9t vinh d\u1ef1 l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "We <em>deem</em> it necessary for the goods to be packed in strong wooden cases, capable of withstanding rough handling during ocean transportation.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i cho r\u1eb1ng ch\u00fang ta ph\u1ea3i \u0111\u00f3ng g\u00f3i h\u00e0ng h\u00f3a trong nh\u1eefng th\u00f9ng g\u1ed7 ch\u1eafc ch\u1eafn, c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng ch\u1ecbu \u0111\u1ef1ng x\u1ebfp d\u1ee1 m\u1ea1nh tay trong th\u1eddi gian v\u1eadn chuy\u1ec3n tr\u00ean bi\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "The Arbitration Councils must postpone the dispute-settling meetings if they <em>deem</em> that there are not enough grounds for settling disputes.",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng tr\u1ecdng t\u00e0i ph\u1ea3i ho\u00e3n phi\u00ean h\u1ecdp gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ee5 tranh ch\u1ea5p n\u1ebfu x\u00e9t th\u1ea5y ch\u01b0a \u0111\u1ee7 c\u01a1 s\u1edf \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ee5 tranh ch\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "The approach that will be utilized will depend on choice of the child with disabilities, their families or their legal guardians as they <em>deem</em> appropriate for person with disability\u2019s individual development.",
            "vi": "Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng s\u1ebd ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o l\u1ef1a ch\u1ecdn c\u1ee7a TKT, c\u1ee7a gia \u0111\u00ecnh ho\u1eb7c ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3o tr\u1ee3 theo ph\u00e1p lu\u1eadt c\u1ee7a tr\u1ebb m\u00e0 h\u1ecd cho r\u1eb1ng th\u00edch h\u1ee3p v\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00e1 nh\u00e2n c\u1ee7a NKT."
        },
        {
            "en": "In the 1950s, the acclaimed social psychologist Leon Festinger devised the\u00a0social comparison theory\u00a0to help explain the psychological processes behind why we compare ourselves to others. Festinger proposed that individuals have an innate desire to see how they measure up with their peers on dimensions they <em>deem</em> personally important in order to evaluate how well they are doing.",
            "vi": "Trong nh\u1eefng n\u0103m 1950, nh\u00e0 t\u00e2m l\u00fd\u00a0x\u00e3 h\u1ed9i h\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9, Leon Festinger,\u00a0\u0111\u00e3 x\u00e2y d\u1ef1ng n\u00ean l\u00fd thuy\u1ebft so s\u00e1nh x\u00e3 h\u1ed9i (social comparison theory) \u0111\u1ec3 g\u00f3p ph\u1ea7n\u00a0gi\u1ea3i th\u00edch cho c\u00e1c di\u1ec5n bi\u1ebfn t\u00e2m l\u00fd \u0111\u1eb1ng sau vi\u1ec7c t\u1ea1i sao ch\u00fang ta th\u01b0\u1eddng so s\u00e1nh ch\u00fang ta v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c. Theo Festinger,\u00a0m\u1ed7i c\u00e1 nh\u00e2n b\u1ea9m sinh \u0111\u1ec1u c\u00f3 m\u1ed9t kh\u00e1t khao mu\u1ed1n bi\u1ebft h\u1ecd so v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi xung quanh nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o \u1edf c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n m\u00e0 b\u1ea3n th\u00e2n h\u1ecd c\u1ea3m th\u1ea5y quan tr\u1ecdng \u0111\u1ec3 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 h\u1ecd \u0111ang s\u1ed1ng t\u1ed1t nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o."
        }
    ],
    "suggestions": []
}