{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[di,f\u0254ris'tei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 ph\u00e1 r\u1eebng; s\u1ef1 ph\u00e1t quang</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "deforestation",
            "pronounce": "[di,f\u0254ris'tei\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deforestation",
            "pronounce": "[di,f\u0254ris'tei\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deforestation",
            "pronounce": "[di,f\u0254ris'tei\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deforestation",
            "pronounce": "[di,f\u0254ris'tei\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 ph\u00e1 r\u1eebng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> c\u01a1 kh\u00ed &amp; c\u00f4ng tr\u00ecnh</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 ch\u1eb7t r\u1eebng</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "deforestation",
            "pronounce": "[di,f\u0254ris'tei\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The triangle ABC coincides with the triangle <em>DEF</em>.",
            "vi": "H\u00ecnh tam gi\u00e1c ABC tr\u00f9ng kh\u1edbp v\u1edbi h\u00ecnh tam gi\u00e1c DEF."
        },
        {
            "en": "<em>Deforestation</em> decreased over the past 10 years.",
            "vi": "N\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng suy gi\u1ea3m trong h\u01a1n 10 n\u0103m qua."
        },
        {
            "en": "Stricter measures are needed to prevent <em>deforestation</em>.",
            "vi": "C\u1ea7n c\u00f3 bi\u1ec7n ph\u00e1p nghi\u00eam kh\u1eafc h\u01a1n \u0111\u1ec3 ph\u00f2ng ng\u1eeba n\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng."
        },
        {
            "en": "<em>Deforestation</em> makes animals and plants extinct.",
            "vi": "Vi\u1ec7c t\u00e0n ph\u00e1 r\u1eebng l\u00e0m cho \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c v\u1eadt b\u1ecb tuy\u1ec7t ch\u1ee7ng."
        },
        {
            "en": "<em>Deforestation</em> also contributes to global warming",
            "vi": "S\u1ef1 ph\u00e1 r\u1eebng c\u0169ng \u0111\u00f3ng g\u00f3p cho s\u1ef1 \u1ea5m l\u00ean to\u00e0n c\u1ea7u"
        },
        {
            "en": "<em>Deforestation</em> is causing more and more damage to human life.",
            "vi": "N\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng ng\u00e0y c\u00e0ng g\u00e2y n\u00ean nhi\u1ec1u thi\u1ec7t h\u1ea1i cho cu\u1ed9c s\u1ed1ng con ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "The conservationists are very much concerned the <em>deforestation</em>.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng thi\u00ean nhi\u00ean quan t\u00e2m r\u1ea5t nhi\u1ec1u t\u1edbi n\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng."
        },
        {
            "en": "There has been an increase in <em>deforestation</em> in Asia.",
            "vi": "N\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng \u1edf ch\u00e2u \u00c1 t\u0103ng."
        },
        {
            "en": "<em>Deforestation</em> has many negative effects on the environment.",
            "vi": "N\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng c\u00f3 nhi\u1ec1u \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng ti\u00eau c\u1ef1c \u0111\u1ed1i v\u1edbi m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "This was attributed to a combination of weather and <em>deforestation</em>.",
            "vi": "Nguy\u00ean nh\u00e2n l\u00e0 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa th\u1eddi ti\u1ebft v\u00e0 ph\u00e1 r\u1eebng."
        },
        {
            "en": "<em>Deforestation</em> has affected the ecosystems of this area.",
            "vi": "N\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng \u0111\u00e3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u1edbi h\u1ec7 sinh th\u00e1i v\u00f9ng n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Cutting down trees in the large quantities without planning will result in <em>deforestation</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ed1n nhi\u1ec1u c\u00e2y v\u1edbi s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn m\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 k\u1ebf ho\u1ea1ch s\u1ebd d\u1eabn \u0111\u1ebfn t\u00e0n ph\u00e1 r\u1eebng."
        },
        {
            "en": "It is high time to take some actions to prevent <em>deforestation</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 th\u1eddi \u0111i\u1ec3m \u0111\u1ec3 c\u00f3 c\u00e1c h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ng\u0103n ch\u1eb7n n\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng."
        },
        {
            "en": "5. <em>Deforestation</em>:\u00a0<em>Deforestation</em>\u00a0is the cutting down of trees to make way for more homes and industries. Rapid growth in population and urban sprawl\u00a0are two of the major causes of <em>deforestation</em>. Apart from that, use of forest land for agriculture, animal grazing, harvest for fuel wood and logging are some of the other causes of <em>deforestation</em>. <em>Deforestation</em> contributes to global warming as decreased forest size puts carbon back into the environment.",
            "vi": "5. Ph\u00e1 r\u1eebng: N\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng l\u00e0 vi\u1ec7c ch\u1eb7t c\u00e2y l\u1ea5n \u0111\u1ea5t l\u00e0m nh\u00e0 c\u1eeda v\u00e0 c\u00e1c khu c\u00f4ng nghi\u1ec7p. B\u00f9ng n\u1ed5 d\u00e2n s\u1ed1 v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u00f4 th\u1ecb l\u00e0 hai trong s\u1ed1 nh\u1eefng nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u00ednh g\u00e2y ra n\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng. Ngo\u00e0i ra, vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ea5t r\u1eebng \u0111\u1ec3 l\u00e0m n\u00f4ng nghi\u1ec7p, ch\u0103n th\u1ea3 gia s\u00fac, thu ho\u1ea1ch g\u1ed7 nhi\u00ean li\u1ec7u v\u00e0 khai th\u00e1c g\u1ed7 l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng nguy\u00ean nh\u00e2n kh\u00e1c g\u00e2y ra n\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng. N\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng nguy\u00ean nh\u00e2n l\u00e0m tr\u00e1i \u0111\u1ea5t n\u00f3ng l\u00ean do gi\u1ea3m di\u1ec7n t\u00edch r\u1eebng l\u00e0m cho kh\u00ed carbon th\u1ea3i ra m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Ah 7-Eleven, great convenience store, and <em>def</em> not to be confused with a national tragedy and symbol of global terrorism, eh Trump?",
            "vi": "\u1ed2 7-Eleven \u01b0, c\u1eeda h\u00e0ng ti\u1ec7n l\u1ee3i tuy\u1ec7t v\u1eddi, v\u00e0 ch\u1eafc ch\u1eafn l\u00e0 kh\u00f4ng b\u1ecb l\u1eabn l\u1ed9n v\u1edbi m\u1ed9t th\u1ea3m k\u1ecbch qu\u1ed1c gia v\u00e0 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a kh\u1ee7ng b\u1ed1 to\u00e0n c\u1ea7u, h\u1ea3 Trump?"
        },
        {
            "en": "Ah 7-Eleven, great convenience store, and <em>def</em> not to be confused with a national tragedy and symbol of global terrorism, eh Trump?",
            "vi": "\u1ed2 7-Eleven \u01b0, c\u1eeda h\u00e0ng ti\u1ec7n l\u1ee3i tuy\u1ec7t v\u1eddi, v\u00e0 ch\u1eafc ch\u1eafn l\u00e0 kh\u00f4ng b\u1ecb l\u1eabn l\u1ed9n v\u1edbi m\u1ed9t th\u1ea3m k\u1ecbch qu\u1ed1c gia v\u00e0 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a kh\u1ee7ng b\u1ed1 to\u00e0n c\u1ea7u, h\u1ea3 Trump?"
        },
        {
            "en": "I will wage a campaign to call on the government to forbid <em>deforestation</em>.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0111\u1ec3 k\u00eau g\u1ecdi ch\u00ednh ph\u1ee7 nghi\u00eam c\u1ea5m vi\u1ec7c ph\u00e1 r\u1eebng."
        },
        {
            "en": "<em>Deforestation</em>, illegal logging, trapping and hunting wild animals and over-exploitation of the forests continues.",
            "vi": "N\u1ea1n ch\u1eb7t ph\u00e1 r\u1eebng tr\u00e1i ph\u00e9p, s\u0103n b\u1eaft \u0111\u1ed9ng v\u1eadt hoang d\u00e3 v\u00e0 khai th\u00e1c b\u1eeba b\u00e3i t\u00e0i nguy\u00ean r\u1eebng v\u1eabn ti\u1ebfp di\u1ec5n."
        },
        {
            "en": "Is <em>deforestation</em>, which occurs in many countries, a cause or an effect of overpopulation?",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng ph\u00e1 r\u1eebng \u0111ang x\u1ea3y ra \u1edf r\u1ea5t nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n hay h\u1ec7 qu\u1ea3 t\u00ecnh tr\u1ea1ng t\u0103ng d\u00e2n s\u1ed1 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "the largest increases in <em>deforestation</em> were seen in the states of Para and Mato Grosso",
            "vi": "N\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng gia t\u0103ng nhanh nh\u1ea5t \u1edf c\u00e1c bang Para v\u00e0 Mato Grosso"
        }
    ],
    "suggestions": []
}