{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[di'f\u0254rist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">l\u00e0m cho r\u1eebng bi\u1ebfn kh\u1ecfi (m\u1ed9t n\u01a1i); ph\u00e1 r\u1eebng; ph\u00e1t quang</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "deforest"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>deforest</k><blockquote>\u25a0 <cclass>verb clear of forest or trees. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>deforestation</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "deforest"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deforest"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deforest"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ph\u00e1 r\u1eebng</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "deforest"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "11:55 A.M. <em>EST</em>",
            "vi": "11h55 s\u00e1ng, gi\u1edd mi\u1ec1n \u0111\u00f4ng Hoa K\u1ef3"
        },
        {
            "en": "C '<em>est</em> la vie",
            "vi": "\u0110\u1eddi l\u00e0 th\u1ebf"
        },
        {
            "en": "The triangle ABC coincides with the triangle <em>DEF</em>.",
            "vi": "H\u00ecnh tam gi\u00e1c ABC tr\u00f9ng kh\u1edbp v\u1edbi h\u00ecnh tam gi\u00e1c DEF."
        },
        {
            "en": "Figure 2.3: Share of GDP by Enterprise Form 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "H\u00ecnh 2.3: T\u1ef7 tr\u1ecdng c\u1ee7a GDP theo h\u00ecnh th\u1ee9c doanh nghi\u1ec7p n\u0103m 1998 (d\u1ef1 ki\u1ebfn)."
        },
        {
            "en": "What is the time zone difference between <em>EST</em> and MST?",
            "vi": "S\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch m\u00fai gi\u1edd gi\u1eefa EST v\u00e0 MST l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Figure 2.2: Share of GDP by Sector, 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "H\u00ecnh 2.2. T\u1ef7 tr\u1ecdng GDP ph\u00e2n theo Ng\u00e0nh 1998 (d\u1ef1 ki\u1ebfn)."
        },
        {
            "en": "Figure 1.6: Vietnamese Private Companies by Location, 1998 (<em>est</em>.)",
            "vi": "H\u00ecnh 1.6: C\u00e1c c\u00f4ng ty t\u01b0 nh\u00e2n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam theo v\u00f9ng, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Figure 2.5: Vietnamese Private Companies by Location, 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "H\u00ecnh 2.5. C\u00e1c doanh nghi\u1ec7p t\u01b0 nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam ph\u00e2n theo \u0110\u1ecba b\u00e0n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Table 5.8 Private Manufacturers by Size Across Selected Industries, 1998 (<em>est</em>.)",
            "vi": "B\u1ea3ng 5.8 Doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n ph\u00e2n theo qui m\u00f4 trong c\u00e1c ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u1ef1a ch\u1ecdn, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)"
        },
        {
            "en": "Table 1.7: Private Manufacturers by Size Across Selected Industries, 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "B\u1ea3ng 1.7: C\u00e1c doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n theo quy m\u00f4 trong m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Table 5.5 Location of Private Manufacturers by Firm Size, 1998 (<em>est</em>.)",
            "vi": "B\u1ea3ng 5.5 Doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n ph\u00e2n theo \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 qui m\u00f4, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Table 2.4: Private Manufacturers by Size Across Selected Industries 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "B\u1ea3ng 2.4 C\u00e1c doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n, ph\u00e2n theo qui m\u00f4 thu\u1ed9c m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh, n\u0103m 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Ah 7-Eleven, great convenience store, and <em>def</em> not to be confused with a national tragedy and symbol of global terrorism, eh Trump?",
            "vi": "\u1ed2 7-Eleven \u01b0, c\u1eeda h\u00e0ng ti\u1ec7n l\u1ee3i tuy\u1ec7t v\u1eddi, v\u00e0 ch\u1eafc ch\u1eafn l\u00e0 kh\u00f4ng b\u1ecb l\u1eabn l\u1ed9n v\u1edbi m\u1ed9t th\u1ea3m k\u1ecbch qu\u1ed1c gia v\u00e0 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a kh\u1ee7ng b\u1ed1 to\u00e0n c\u1ea7u, h\u1ea3 Trump?"
        },
        {
            "en": "Ah 7-Eleven, great convenience store, and <em>def</em> not to be confused with a national tragedy and symbol of global terrorism, eh Trump?",
            "vi": "\u1ed2 7-Eleven \u01b0, c\u1eeda h\u00e0ng ti\u1ec7n l\u1ee3i tuy\u1ec7t v\u1eddi, v\u00e0 ch\u1eafc ch\u1eafn l\u00e0 kh\u00f4ng b\u1ecb l\u1eabn l\u1ed9n v\u1edbi m\u1ed9t th\u1ea3m k\u1ecbch qu\u1ed1c gia v\u00e0 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a kh\u1ee7ng b\u1ed1 to\u00e0n c\u1ea7u, h\u1ea3 Trump?"
        },
        {
            "en": "I didn't get that job I wanted. They said I didn' t have enough experience. Oh, well, c '<em>est</em> la vie.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 kh\u00f4ng xin \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ec7c l\u00e0 m\u00e0 m\u00ecnh mong mu\u1ed1n. H\u1ecd n\u00f3i t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ee7 kinh nghi\u1ec7m. V\u00e2ng, \u0111\u1eddi l\u00e0 th\u1ebf th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Then you have the first villages, the first towns, like Jericho in Jordan around 8000 BC) and Catalhoyuk in Turkey (<em>est</em> 6500 BC), then the spread of farming to Europe.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 c\u00f3 nh\u1eefng ng\u00f4i l\u00e0ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean, c\u00e1c th\u1ecb tr\u1ea5n \u0111\u1ea7u ti\u00ean, nh\u01b0 Jericho \u1edf Jordan kho\u1ea3ng 8000 TCN) v\u00e0 Catalhoyuk \u1edf Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 ( 6500 TCN), sau \u0111\u00f3 s\u1ef1 lan r\u00f4\u0323ng c\u1ee7a n\u00f4ng nghi\u1ec7p sang ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "\u201cWe really think that the lakes [and other water bodies] can be contaminated by cumulative atmospheric inputs,\u201d said Johnny Gasperi, at the University Paris-<em>Est</em> Cr\u00e9teil, who did the Paris studies. \u201cWhat we observed in Paris tends to demonstrate that a huge amount of fibres are present in atmospheric fallout.\u201d",
            "vi": "Ti\u1ebfn s\u0129 Johnny Gasperi, \u1edf \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Paris-Est Cr\u00e9teil, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 l\u00e0m nghi\u00ean c\u1ee9u t\u1ea1i Paris, n\u00f3i: \u201cCh\u00fang t\u00f4i th\u1ef1c s\u1ef1 ngh\u0129 r\u1eb1ng c\u00e1c h\u1ed3 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 c\u00e1c v\u00f9ng n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecb \u00f4 nhi\u1ec5m b\u1edfi c\u00e1c \u0111\u1ea7u v\u00e0o kh\u00ed quy\u1ec3n d\u1ed3n l\u1ea1i. \u201cNh\u1eefng g\u00ec ch\u00fang t\u00f4i quan s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c \u1edf Paris c\u00f3 khuynh h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ec3 ch\u1ee9ng minh r\u1eb1ng m\u1ed9t l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn s\u1ee3i c\u00f3 trong b\u1ea7u kh\u00ed quy\u1ec3n.\u201d"
        },
        {
            "en": "iPhoto is among the standouts. Apple's photo-organization software really comes to life on the high-<em>def</em> iPad, where users will be able to sharpen their photos with new features. One detects the horizon in a landscape photo and, with the tap of a finger, will make it perfectly level. Another lets users rub a finger over a section of a photograph to lighten, darken or soften it. It makes photo editing more hands-on and intuitive than before.",
            "vi": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0iPhoto l\u00e0 m\u1ed9t trong s\u1ed1 nh\u1eefng \u1ee9ng d\u1ee5ng n\u1ed5i b\u1eadt. Ph\u1ea7n m\u1ec1m t\u1ed5 ch\u1ee9c \u1ea3nh c\u1ee7a Apple th\u1eadt s\u1ef1 r\u1ea5t th\u00fa v\u1ecb tr\u00ean chi\u1ebfc iPad \u0111\u1ed9 n\u00e9t cao. Ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ec9nh \u1ea3nh s\u1eafc n\u00e9t h\u01a1n v\u1edbi nh\u1eefng t\u00ednh n\u0103ng m\u1edbi. \u0110\u00f3 l\u00e0 t\u00ednh n\u0103ng nh\u1eadn di\u1ec7n \u0111\u01b0\u1eddng ch\u00e2n tr\u1eddi trong \u1ea3nh ch\u1ee5p n\u1eb1m ngang, v\u00e0 ch\u1ec9 b\u1eb1ng c\u00e1i ch\u1ea1m tay, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m n\u00f3 ph\u1eb3ng l\u00ec. M\u1ed9t t\u00ednh n\u0103ng kh\u00e1c cho ph\u00e9p ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng ch\u00e0 ng\u00f3n tay l\u00ean m\u1ed9t ph\u1ea7n b\u1ee9c \u1ea3nh \u0111\u1ec3 t\u0103ng \u0111\u1ed9 s\u00e1ng, t\u1ed1i ho\u1eb7c l\u00e0m \u1ea3nh tr\u00f4ng m\u1ec1m m\u1ea1i h\u01a1n. T\u00ednh n\u0103ng n\u00e0y l\u00e0m vi\u1ec7c bi\u00ean t\u1eadp \u1ea3nh tr\u1edf n\u00ean thu\u1eadn ti\u1ec7n v\u00e0 tr\u1ef1c quan h\u01a1n tr\u01b0\u1edbc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}