{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[di'lib\u0259r\u0259tiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">th\u1ea3o lu\u1eadn</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a deliberative assembly </font><font color=\"#7E7E7E\">(</font><font color=\"#1371BB\">body</font><font color=\"#7E7E7E\">)</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u1ea3o lu\u1eadn</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "deliberative"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>deliberative</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to or involving consideration or discussion: <cclass>a deliberative assembly. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "deliberative"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deliberative"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deliberative"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deliberative"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Deliberative</em> assembly",
            "vi": "H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u1ea3o lu\u1eadn"
        },
        {
            "en": "How variable are opinions during a <em>deliberative</em> assembly?",
            "vi": "S\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i \u00fd ki\u1ebfn trong cu\u1ed9c h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u1ea3o lu\u1eadn di\u1ec5n ra nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "<em>Deliberative</em> Democracy: A system of political decision-making based on some form of consensus and representative democracy.",
            "vi": "D\u00e2n ch\u1ee7 th\u1ea3o lu\u1eadn: m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ch\u00ednh tr\u1ecb d\u1ef1a tr\u00ean vi\u1ec7c ra quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn v\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Does decentralisation to the lowest political levels and strengthening of elected local <em>deliberative</em> bodies actually expand opportunities for citizen participation?",
            "vi": "Li\u1ec7u ph\u00e2n c\u1ea5p t\u1edbi c\u00e1c c\u1ea5p ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u1ea5p nh\u1ea5t v\u00e0 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng c\u00e1c c\u01a1 quan th\u1ea3o lu\u1eadn do \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u ch\u1ecdn c\u00f3 th\u1ef1c s\u1ef1 m\u1edf r\u1ed9ng c\u01a1 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n tham gia?"
        },
        {
            "en": "The second dimension is representative democracy, or governance through elected representatives and <em>deliberative</em> bodies, primarily local village leaders, People\u2019s Councils and the National Assembly.",
            "vi": "L\u0129nh v\u1ef1c th\u1ee9 hai l\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n, t\u1ee9c l\u00e0 qu\u1ea3n tr\u1ecb th\u00f4ng qua c\u00e1c \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u d\u00e2n c\u1eed v\u00e0 c\u00e1c c\u01a1 quan th\u1ea3o lu\u1eadn, ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 tr\u01b0\u1edfng th\u00f4n, H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Nh\u00e2n d\u00e2n, v\u00e0 Qu\u1ed1c h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Most notably, numerous studies around the globe highlight the fact that foreign language skills force workers to be more <em>deliberative</em> in their decision making, which results in better decisions.",
            "vi": "\u0110\u00e1ng ch\u00fa \u00fd nh\u1ea5t l\u00e0 r\u1ea5t nhi\u1ec1u nghi\u00ean c\u1ee9u tr\u00ean to\u00e0n c\u1ea7u nh\u1ea5n m\u1ea1nh th\u1ef1c t\u1ebf r\u1eb1ng k\u1ef9 n\u0103ng ngo\u1ea1i ng\u1eef khi\u1ebfn cho ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng ph\u1ea3i c\u00e2n nh\u1eafc k\u1ef9 l\u01b0\u1ee1ng h\u01a1n trong qu\u00e1 tr\u00ecnh ra quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh, nh\u1edd \u0111\u00f3 c\u00f3 nh\u1eefng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u1ed1t h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "In contrast to the traditional focus on electoral democracy, which emphasizes voting as the central institution in democracy, <em>deliberative</em> democracy places greater emphasis on public deliberations among the citizenry.",
            "vi": "Tr\u00e1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi s\u1ef1 t\u1eadp trung th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y v\u1ec1 d\u00e2n ch\u1ee7 b\u1ea7u c\u1eed, ch\u00fa tr\u1ecdng vi\u1ec7c b\u1ecf phi\u1ebfu nh\u01b0 l\u00e0 th\u1ec3 ch\u1ebf trung t\u00e2m trong d\u00e2n ch\u1ee7, d\u00e2n ch\u1ee7 th\u1ea3o lu\u1eadn l\u1ea1i nh\u1ea5n m\u1ea1nh h\u01a1n \u0111\u1ebfn c\u00e1c cu\u1ed9c th\u1ea3o lu\u1eadn c\u00f4ng khai gi\u1eefa to\u00e0n th\u1ec3 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "To reaffirm the central position of the General Assembly as the chief <em>deliberative</em>, policy-making and representative organ of the United Nations, and to enable it to play that role effectively.",
            "vi": "Kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh l\u1ea1i l\u1eadp tr\u01b0\u1eddng trung t\u00e2m c\u1ee7a \u0110\u1ea1i H\u1ed9i \u0110\u1ed3ng l\u00e0 c\u01a1 quan \u0111\u1ea1i di\u1ec7n, \u0111\u01b0a ra ch\u00ednh s\u00e1ch v\u00e0 tranh lu\u1eadn ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c, v\u00e0 t\u1ea1o m\u1ecdi \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 n\u00f3 th\u1ef1c hi\u1ec7n vai tr\u00f2 c\u1ee7a m\u00ecnh m\u1ed9t c\u00e1ch c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "In the words of one observer, the best way to promote broadening of participation and higher levels of responsiveness to popular demands would normally entail establishing meaningful locally elected <em>deliberative</em> bodies.",
            "vi": "Theo m\u1ed9t quan s\u00e1t vi\u00ean, C\u00e1ch t\u1ed1t nh\u1ea5t \u0111\u1ec3 th\u00fac \u0111\u1ea9y vi\u1ec7c m\u1edf r\u1ed9ng s\u1ef1 tham gia v\u00e0 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 \u0111\u00e1p \u1ee9ng cao h\u01a1n tr\u01b0\u1edbc nh\u1eefng y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n th\u01b0\u1eddng \u0111\u00f2i h\u1ecfi ph\u1ea3i thi\u1ebft l\u1eadp ra c\u00e1c c\u01a1 quan th\u1ea3o lu\u1eadn do ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng b\u1ea7u ra."
        },
        {
            "en": "Most notably, numerous studies around the globe highlight the fact that foreign language skills force workers to be more <em>deliberative</em> in their decision making, which results in better decisions.",
            "vi": "\u0110\u00e1ng ch\u00fa \u00fd nh\u1ea5t l\u00e0 r\u1ea5t nhi\u1ec1u nghi\u00ean c\u1ee9u tr\u00ean to\u00e0n c\u1ea7u nh\u1ea5n m\u1ea1nh th\u1ef1c t\u1ebf r\u1eb1ng k\u1ef9 n\u0103ng ngo\u1ea1i ng\u1eef khi\u1ebfn cho ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng ph\u1ea3i c\u00e2n nh\u1eafc k\u1ef9 l\u01b0\u1ee1ng h\u01a1n trong qu\u00e1 tr\u00ecnh ra quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh, nh\u1edd \u0111\u00f3 c\u00f3 nh\u1eefng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u1ed1t h\u01a1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}