{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[di'men\u222b\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(y h\u1ecdc) ch\u1ee9ng m\u1ea5t tr\u00ed</td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">dementia praecox</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u1ee9ng t\u00e2m th\u1ea7n ph\u00e2n li\u1ec7t</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "dementia",
            "pronounce": "[di'men\u222b\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>dementia</k><blockquote><cclass>[<cclass>d\u026a'm\u025bn\u0283\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Medicine a chronic or persistent mental disorder marked by memory failures, personality changes, and impaired reasoning. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C18: from L., from <i>demens</i>, <i>dement-</i> 'out of one's mind'. </blockquote></div>",
            "word": "dementia",
            "pronounce": "[di'men\u222b\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>dementia</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun MENTAL ILLNESS, madness, insanity, derangement, lunacy; Alzheimer's (disease).</cclass></blockquote></div>",
            "word": "dementia",
            "pronounce": "[di'men\u222b\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dementia",
            "pronounce": "[di'men\u222b\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0sa s\u00fat tr\u00ed tu\u1ec7</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "dementia",
            "pronounce": "[di'men\u222b\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "My grandfather has <em>dementia</em>.",
            "vi": "\u00d4ng t\u00f4i b\u1ecb b\u1ec7nh \u0111\u00e3ng tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "She got <em>dementia</em> praecox.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y b\u1ecb ch\u1ee9ng t\u00e2m th\u1ea7n ph\u00e2n li\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "It is a feature of <em>dementia</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a sa s\u00fat tr\u00ed tu\u1ec7."
        },
        {
            "en": "Alzheimer's disease: into the world's most common form of <em>dementia</em>.",
            "vi": "B\u1ec7nh Alzheimer : ki\u1ec3u suy gi\u1ea3m tr\u00ed nh\u1edb th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "<em>Dementia</em> is the central feature of the disease.",
            "vi": "M\u1ea5t tr\u00ed l\u00e0 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m ch\u00ednh c\u1ee7a b\u1ec7nh."
        },
        {
            "en": "<em>Dementia</em> may be triggered by depression in diabetics.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng m\u1ea5t tr\u00ed c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecb g\u00e2y ra b\u1edfi b\u1ec7nh tr\u1ea7m c\u1ea3m \u1edf nh\u1eefng b\u1ec7nh nh\u00e2n ti\u1ec3u \u0111\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Alzheimer's disease : into the world's most common form of <em>dementia</em>.",
            "vi": "B\u1ec7nh Alzheimer: ki\u1ec3u suy gi\u1ea3m tr\u00ed nh\u1edb th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Alzheimer's disease: into the world's most common form of <em>dementia</em>",
            "vi": "B\u1ec7nh Alzheimer: ki\u1ec3u suy gi\u1ea3m tr\u00ed nh\u1edb th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi"
        },
        {
            "en": "Some kinds of <em>dementia</em> can be cured or corrected.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 ki\u1ec3u suy gi\u1ea3m tr\u00ed nh\u1edb c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1eefa kh\u1ecfi \u0111\u01b0\u1ee3c.."
        },
        {
            "en": "It is a symptom of schizophrenia, <em>dementia</em>, or confusion.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 tri\u1ec7u ch\u1ee9ng c\u1ee7a b\u1ec7nh tinh th\u1ea7n ph\u00e2n l\u1eadp, sa s\u00fat tr\u00ed tu\u1ec7, hay l\u1eabn."
        },
        {
            "en": "<em>Dementia</em> of the elderly was called senile <em>dementia</em> and viewed as a normal aspect of growing old rather than as being caused by any specific diseases.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng m\u1ea5t tr\u00ed \u1edf ng\u01b0\u1eddi gi\u00e0 th\u01b0\u1eddng g\u1ecdi l\u00e0 s\u1ef1 l\u00fa l\u1eabn v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 chuy\u1ec7n b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng do tu\u1ed5i gi\u00e0 h\u01a1n l\u00e0 do m\u1ed9t b\u1ea5t c\u1ee9 lo\u1ea1i b\u1ec7nh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t n\u00e0o \u0111\u00f3 g\u00e2y ra."
        },
        {
            "en": "Other studies have linked C-T-E to <em>dementia</em>, depression and memory loss.",
            "vi": "Nh\u1eefng nghi\u00ean c\u1ee9u \u0111\u00e3 k\u1ebft h\u1ee3p C - T - E v\u1edbi ch\u1ee9ng m\u1ea5t tr\u00ed, s\u1ef1 suy gi\u1ea3m v\u00e0 m\u1ea5t tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "Instead, <em>dementia</em> is a group of signs of some conditions and diseases.",
            "vi": "Thay v\u00e0o \u0111\u00f3 th\u00ec ch\u1ee9ng suy gi\u1ea3m tr\u00ed nh\u1edb l\u00e0 nh\u00f3m c\u00e1c d\u1ea5u hi\u1ec7u bi\u1ec3u hi\u1ec7n c\u1ee7a v\u00e0i ch\u1ee9ng r\u1ed1i lo\u1ea1n v\u00e0 b\u1ec7nh t\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Alzheimer's disease is the most common disability or mental sickness called <em>dementia</em>.",
            "vi": "B\u1ec7nh Alzheimer l\u00e0 ch\u1ee9ng m\u1ea5t kh\u1ea3 n\u0103ng hay l\u00e0 ch\u1ee9ng t\u00e2m th\u1ea7n th\u01b0\u1eddng g\u1eb7p nh\u1ea5t g\u1ecdi l\u00e0 ch\u1ee9ng suy gi\u1ea3m tr\u00ed nh\u1edb."
        },
        {
            "en": "Other studies have linked C - T - E to <em>dementia</em>, depression and memory loss.",
            "vi": "Nh\u1eefng nghi\u00ean c\u1ee9u \u0111\u00e3 k\u1ebft h\u1ee3p C-T-E v\u1edbi ch\u1ee9ng m\u1ea5t tr\u00ed, s\u1ef1 suy gi\u1ea3m v\u00e0 m\u1ea5t tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "A progressive form of <em>dementia</em> occurring in middle age, for which there is no treatment.",
            "vi": "M\u1ed9t d\u1ea1ng t\u0103ng d\u1ea7n c\u1ee7a ch\u1ee9ng sa s\u00fat tr\u00ed tu\u1ec7 \u1edf tu\u1ed5i trung ni\u00ean v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 c\u00e1ch \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Senile chorea occurs sporadically in elderly people and there is no <em>dementia</em>.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng m\u00faa gi\u1eadt do l\u00e3o ho\u00e1 th\u1ec9nh tho\u1ea3ng th\u1ea5y \u1edf ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 tu\u1ed5i nh\u01b0ng kh\u00f4ng c\u00f3 sa s\u00fat tr\u00ed tu\u1ec7."
        },
        {
            "en": "The theme for the observance this year is \"Diagnosing <em>Dementia</em>: See It Sooner.\"",
            "vi": "Ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 k\u1ec9 ni\u1ec7m n\u0103m nay l\u00e0\"Ch\u1ea9n \u0111o\u00e1n ch\u1ee9ng suy gi\u1ea3m tr\u00ed nh\u1edb : Ph\u00e1t hi\u1ec7n b\u1ec7nh s\u1edbm h\u01a1n.\""
        },
        {
            "en": "The theme for the observance this year is \"Diagnosing <em>Dementia</em> : See It Sooner.\"",
            "vi": "Ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 k\u1ec9 ni\u1ec7m n\u0103m nay l\u00e0 \"Ch\u1ea9n \u0111o\u00e1n ch\u1ee9ng suy gi\u1ea3m tr\u00ed nh\u1edb: Ph\u00e1t hi\u1ec7n b\u1ec7nh s\u1edbm h\u01a1n.\""
        },
        {
            "en": "When <em>dementia</em> makes it hard for your loved one to understand conversation, you can still communicate.",
            "vi": "Khi ch\u1ee9ng suy gi\u1ea3m tr\u00ed l\u00e0m cho ng\u01b0\u1eddi th\u00e2n kh\u00f3 hi\u1ec3u b\u1ea1n \u0111ang n\u00f3i g\u00ec th\u00ec b\u1ea1n v\u1eabn c\u00f3 th\u1ec3 truy\u1ec1n \u0111\u1ea1t \u0111i\u1ec1u m\u00ecnh mu\u1ed1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}