{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,di:m\u0259'gr\u00e6fik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) nh\u00e2n kh\u1ea9u h\u1ecdc</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "demographic",
            "pronounce": "[,di:m\u0259'gr\u00e6fik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "demographic",
            "pronounce": "[,di:m\u0259'gr\u00e6fik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "demographic",
            "pronounce": "[,di:m\u0259'gr\u00e6fik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "demographic",
            "pronounce": "[,di:m\u0259'gr\u00e6fik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0nh\u00e2n kh\u1ea9u h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">demographic composition of population</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0c\u01a1 c\u1ea5u th\u00e0nh ph\u1ea7n d\u00e2n c\u01b0</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">demographic data</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ed1 li\u1ec7u d\u00e2n s\u1ed1</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">demographic forecast</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0d\u1ef1 b\u00e1o d\u00e2n s\u1ed1</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">demographic potential</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ti\u1ec1m l\u1ef1c d\u00e2n c\u01b0</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "demographic",
            "pronounce": "[,di:m\u0259'gr\u00e6fik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>DEMOGRAPHIC</em> CHARACTERISTICS",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m v\u1ec1 nh\u00e2n kh\u1ea9u h\u1ecdc"
        },
        {
            "en": "<em>demographic</em> proportion",
            "vi": "t\u1ef7 l\u1ec7 d\u00e2n s\u1ed1"
        },
        {
            "en": "They discussed <em>demographic</em> problems.",
            "vi": "H\u1ecd th\u1ea3o lu\u1eadn nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 nh\u00e2n kh\u1ea9u h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "We had <em>demographic</em> shifts in the population.",
            "vi": "Ch\u00fang ta c\u0169ng c\u00f3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i v\u1ec1 m\u1eb7t d\u00e2n s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "We still believe in the <em>demographic</em> advantage.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i v\u1eabn tin v\u00e0o l\u1ee3i th\u1ebf nh\u00e2n kh\u1ea9u h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "Do you have recent <em>demographic</em> projections?",
            "vi": "Anh c\u00f3 nh\u1eefng d\u1ef1 b\u00e1o g\u1ea7n \u0111\u00e2y v\u1ec1 d\u00e2n s\u1ed1 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Vietnam <em>demographic</em> and health survey 1997.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u tra nh\u00e2n kh\u1ea9u h\u1ecdc v\u00e0 y t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam 1997."
        },
        {
            "en": "Table 4: <em>Demographic</em> characteristics of workers.",
            "vi": "B\u1ea3ng 4: \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m nh\u00e2n kh\u1ea9u h\u1ecdc c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Do you have recent <em>demographic</em> information?",
            "vi": "Anh c\u00f3 nh\u1eefng th\u00f4ng tin g\u1ea7n \u0111\u00e2y v\u1ec1 d\u00e2n s\u1ed1 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "<em>Demographic</em> transition. As countries grow, fertility and mortality patterns change.",
            "vi": "Thay \u0111\u1ed5i v\u1ec1 nh\u00e2n kh\u1ea9u. Trong qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc c\u00f3 nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i trong d\u1ea1ng th\u1ee9c sinh t\u1eed."
        },
        {
            "en": "It's really a <em>demographic</em> pattern that we' re seeing.",
            "vi": "N\u00f3 th\u1ef1c s\u1ef1 l\u00e0 m\u1ed9t bi\u1ec3u \u0111\u1ed3 d\u00e2n s\u1ed1 m\u00e0 ch\u00fang ta \u0111ang th\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "What are the <em>demographic</em> trends in each country?",
            "vi": "Xu h\u01b0\u1edbng nh\u00e2n kh\u1ea9u h\u1ecdc \u1edf m\u1ed7i n\u01b0\u1edbc l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "This includes social, economic, <em>demographic</em> and epidemiological transition.",
            "vi": "Ti\u1ebfn tr\u00ecnh n\u00e0y bao g\u1ed3m s\u1ef1 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i v\u1ec1 x\u00e3 h\u1ed9i, kinh t\u1ebf, nh\u00e2n kh\u1ea9u v\u00e0 d\u1ecbch t\u1ec5."
        },
        {
            "en": "It's really a <em>demographic</em> pattern that we're seeing.",
            "vi": "N\u00f3 th\u1ef1c s\u1ef1 l\u00e0 m\u1ed9t bi\u1ec3u \u0111\u1ed3 d\u00e2n s\u1ed1 m\u00e0 ch\u00fang ta \u0111ang th\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "This chapter describes the <em>demographic</em> and socioeconomic characteristics of the population in the sampled households.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng n\u00e0y m\u00f4 t\u1ea3 c\u00e1c \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m d\u00e2n c\u01b0 thu\u1ed9c nh\u00e2n kh\u1ea9u h\u1ecdc v\u00e0 thu\u1ed9c kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i trong c\u00e1c h\u1ed9 m\u1eabu."
        },
        {
            "en": "<em>Demographic</em> changes such as these have gradually increased pressure on social security mechanisms in developed countries.",
            "vi": "Nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e2n kh\u1ea9u nh\u01b0 v\u1eady l\u00e0m t\u0103ng d\u1ea7n s\u1ee9c \u00e9p \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c c\u01a1 ch\u1ebf b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "But rapid economic and <em>demographic</em> change creates immense pressure on existing infrastructure and public services.",
            "vi": "Nh\u01b0ng thay \u0111\u1ed5i kinh t\u1ebf v\u00e0 nh\u00e2n kh\u1ea9u h\u1ecdc nhanh ch\u00f3ng \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra \u00e1p l\u1ef1c to l\u1edbn l\u00ean c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 c\u00f4ng v\u00e0 c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng hi\u1ec7n t\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Macro - environment includes <em>demographic</em>, economic, natural, technological, politico - legal and socio - cultural environments.",
            "vi": "M\u00f4i tr\u01b0\u1eddng v\u0129 m\u00f4 bao g\u1ed3m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng d\u00e2n s\u1ed1, kinh t\u1ebf, t\u1ef1 nhi\u00ean, c\u00f4ng ngh\u1ec7, lu\u1eadt ph\u00e1p - ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 v\u0103n ho\u00e1 \u2013 x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Macro-environment includes <em>demographic</em>, economic, natural, technological, politico-legal and socio-cultural environments.",
            "vi": "M\u00f4i tr\u01b0\u1eddng v\u0129 m\u00f4 bao g\u1ed3m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng d\u00e2n s\u1ed1, kinh t\u1ebf, t\u1ef1 nhi\u00ean, c\u00f4ng ngh\u1ec7, lu\u1eadt ph\u00e1p - ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 v\u0103n ho\u00e1 \u2013 x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "General Statistical Office (1995) Viet Nam Inter-Censal <em>Demographic</em> Survey 1994: Major Findings, Ha Noi.",
            "vi": "T\u1ed5ng c\u1ee5c Th\u1ed1ng k\u00ea (1995) Th\u0103m d\u00f2 d\u00e2n s\u1ed1 gi\u1eefa hai k\u1ef3 \u0111i\u1ec1u tra n\u0103m 1994: nh\u1eefng k\u1ebft qu\u1ea3 quan tr\u1ecdng, H\u00e0 N\u1ed9i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}