{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "democratisation"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "democratisation"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "democratisation"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "democratisation"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "democratisation"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Manor, for example, argues that <em>democratisation</em> alone is insufficient.",
            "vi": "Manor, ch\u1eb3ng h\u1ea1n, cho r\u1eb1ng d\u00e2n ch\u1ee7 ho\u00e1 kh\u00f4ng th\u00f4i th\u00ec kh\u00f4ng \u0111\u1ee7."
        },
        {
            "en": "<em>Democratisation</em> and the rule of law are the foundations of improved governance.",
            "vi": "D\u00e2n ch\u1ee7 h\u00f3a v\u00e0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ph\u00e1p quy\u1ec1n ch\u00ednh l\u00e0 n\u1ec1n t\u1ea3ng cho vi\u1ec7c c\u1ea3i thi\u1ec7n c\u00f4ng t\u00e1c qu\u1ea3n tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "In fact, children\u2019s rights have become an important door-opener for the <em>democratisation</em> of society.",
            "vi": "Tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf, quy\u1ec1n tr\u1ebb em \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh chi\u1ebfc ch\u00eca kh\u00f3a quan tr\u1ecdng m\u1edf c\u1eeda cho s\u1ef1 d\u00e2n ch\u1ee7 h\u00f3a x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Viet Nam\u2019s main activities relating to <em>democratisation</em> and citizen participation fall into two dimensions.",
            "vi": "C\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh \u1edf Vi\u1ec7t Nam li\u00ean quan t\u1edbi d\u00e2n ch\u1ee7 h\u00f3a v\u00e0 s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n th\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh hai kh\u00eda c\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "International trends and experience provide a useful framework for discussing <em>democratisation</em> and participation in Viet Nam.",
            "vi": "C\u00e1c xu h\u01b0\u1edbng v\u00e0 kinh nghi\u1ec7m qu\u1ed1c t\u1ebf cung c\u1ea5p m\u1ed9t khu\u00f4n kh\u1ed5 h\u1eefu \u00edch \u0111\u1ec3 th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 d\u00e2n ch\u1ee7 ho\u00e1 v\u00e0 s\u1ef1 tham gia \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "There is a strong and positive link between <em>democratisation</em> and market economy.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed1i quan h\u1ec7 ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u00e0 t\u00edch c\u1ef1c gi\u1eefa d\u00e2n ch\u1ee7 ho\u00e1 v\u00e0 kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "In Europe, transition implied the rapid <em>democratisation</em> of the political system.",
            "vi": "\u1ede ch\u00e2u \u00c2u, chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 ho\u00e1 m\u1ed9t c\u00e1ch nhanh ch\u00f3ng h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "In contrast, Asian transition countries had marketisation without rapid <em>democratisation</em>, and no tectonic changes in borders, or in the nature of alliances.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i, c\u00e1c n\u01b0\u1edbc chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i \u1edf Ch\u00e2u \u00e1 \u0111\u00e3 ti\u1ebfn h\u00e0nh th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ho\u00e1 m\u00e0 kh\u00f4ng d\u00e2n ch\u1ee7 ho\u00e1 m\u1ed9t c\u00e1ch nhanh ch\u00f3ng, v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i l\u1edbn n\u00e0o v\u1ec1 bi\u00ean gi\u1edbi ho\u1eb7c v\u1ec1 b\u1ea3n ch\u1ea5t c\u1ee7a c\u00e1c m\u1ed1i li\u00ean minh."
        },
        {
            "en": "Just as an earlier generation recognised the need for growth with redistribution, many today have come to see the need for <em>democratisation</em> with inclusion.",
            "vi": "C\u0169ng gi\u1ed1ng nh\u01b0 th\u1ebf h\u1ec7 tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 c\u1ea7n thi\u1ebft c\u1ee7a vi\u1ec7c t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng \u0111i \u0111\u00f4i v\u1edbi t\u00e1i ph\u00e2n ph\u1ed1i, gi\u1edd \u0111\u00e2y nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi b\u1eaft \u0111\u1ea7u th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 c\u1ea7n thi\u1ebft c\u1ee7a d\u00e2n ch\u1ee7 ho\u00e1 \u0111i \u0111\u00f4i v\u1edbi s\u1ef1 bao qu\u00e1t."
        },
        {
            "en": "This section looks more closely at how the electoral systems of Viet Nam are changing, and the implications of these changes for <em>democratisation</em>.",
            "vi": "Ph\u1ea7n sau xem x\u00e9t k\u1ef9 h\u01a1n xem c\u00e1c h\u1ec7 th\u1ed1ng b\u1ea7u c\u1eed \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u0111ang c\u00f3 nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i ra sao, v\u00e0 nh\u1eefng t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i n\u00e0y \u0111\u1ed1i v\u1edbi qu\u00e1 tr\u00ecnh d\u00e2n ch\u1ee7 ho\u00e1."
        },
        {
            "en": "Good institutions without good policies do not ensure transition success, and higher levels of <em>democratisation</em> are usually linked to better policy implementation.",
            "vi": "Th\u1ec3 ch\u1ebf t\u1ed1t m\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 ch\u00ednh s\u00e1ch t\u1ed1t c\u0169ng kh\u00f4ng \u0111\u1ea3m b\u1ea3o chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i th\u00e0nh c\u00f4ng, v\u00e0 th\u01b0\u1eddng c\u00f3 m\u1ed1i li\u00ean quan gi\u1eefa d\u00e2n ch\u1ee7 ho\u00e1 \u1edf m\u1ee9c \u0111\u1ed9 cao v\u1edbi th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch t\u1ed1t h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "\u201cThe economic system is moving away from central planning towards a market-oriented system, and gradual political change is hastening <em>democratisation</em> and increasing respect for human rights.\u201d",
            "vi": "B\u1ea3n b\u00e1o c\u00e1o th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam g\u1eedi \u1ee7y ban c\u1ee7a Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c v\u1ec1 quy\u1ec1n tr\u1ebb em trong n\u0103m 1992 \u0111\u00e3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0y trong m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng c\u00e1ch theo h\u01b0\u1edbng c\u1ea3i c\u00e1ch v\u00e0 r\u1ea5t th\u1eb3ng th\u1eafn:"
        },
        {
            "en": "The <em>democratisation</em> of Vietnamese life is integral to the new Five-Year Socio-Economic Development Plan and increasingly forms part of the Government\u2019s development strategy in a diverse array of sectors and activities",
            "vi": "D\u00e2n ch\u1ee7 h\u00f3a \u0111\u1eddi s\u1ed1ng c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n trong K\u1ebf ho\u1ea1ch Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i 5 n\u0103m v\u00e0 ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn kh\u00f4ng th\u1ec3 thi\u1ebfu trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u1ec1 nhi\u1ec1u l\u0129nh v\u1ef1c v\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Not only in terms of marketisation, but also in terms of <em>democratisation</em>, in the sense as Yegor Gaidar pointed out of competitive regimes in which the political transition is not managed by the communist party.",
            "vi": "Kh\u00f4ng ch\u1ec9 v\u1ec1 m\u1eb7t th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ho\u00e1, m\u00e0 c\u00f2n c\u1ea3 v\u1ec1 m\u1eb7t d\u00e2n ch\u1ee7 ho\u00e1, theo ngh\u0129a m\u00e0 Yegor Gaidar \u0111\u00e3 ch\u1ec9 ra nh\u1eefng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u1ea1nh tranh trong \u0111\u00f3 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n qu\u1ea3n l\u00fd."
        }
    ],
    "suggestions": []
}