{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['denim]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">v\u1ea3i b\u00f4ng ch\u00e9o</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(s\u1ed1 nhi\u1ec1u) qu\u1ea7n jean may b\u1eb1ng v\u1ea3i b\u00f4ng ch\u00e9o</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "denim"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>denim</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a hard-wearing cotton twill fabric, typically blue. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 (<cclass><b>denims</b>) jeans or other clothes made of denim. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17 (as <i>serge denim</i>): from Fr. <i>serge de N\u00eemes</i>, denoting serge from the town of <i>N\u00eemes</i>. </blockquote></div>",
            "word": "denim"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "denim"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "denim"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "denim"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>denim</em> cloth",
            "vi": "v\u1ea3i b\u00f4ng"
        },
        {
            "en": "People called this cloth <em>denim</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta g\u1ecdi lo\u1ea1i v\u1ea3i n\u00e0y l\u00e0 denim."
        },
        {
            "en": "I'd like a <em>denim</em> jacket.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n m\u1ed9t \u00e1o kho\u00e1c jean."
        },
        {
            "en": "How can bleached <em>denim</em> be repaired?",
            "vi": "L\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o v\u1ea3i din t\u1ea9y c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eeda?"
        },
        {
            "en": "I'd like to see some <em>denim</em>.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n xem v\u00e0i lo\u1ea1i v\u1ea3i jean."
        },
        {
            "en": "<em>Denim</em> was popular in the 15th century.",
            "vi": "Denim ph\u1ed5 bi\u1ebfn t\u1eeb th\u1ebf k\u1ef7 15."
        },
        {
            "en": "The <em>denim</em> jacket is too short.",
            "vi": "\u00c1o kho\u00e1c jean n\u00e0y ng\u1eafn qu\u00e1."
        },
        {
            "en": "Our products include <em>denim</em> jeans and jackets.",
            "vi": "S\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i g\u1ed3m c\u00f3 qu\u1ea7n jean v\u00e0 \u00e1o kho\u00e1c may b\u1eb1ng v\u1ea3i b\u00f4ng ch\u00e9o."
        },
        {
            "en": "How do you lengthen your <em>denim</em> skirt?",
            "vi": "C\u00f4 g\u1ea1 g\u1ea5u chi\u1ebfc v\u00e1y jean nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "I'd like a <em>denim</em> pencil skirt, please.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n mua m\u1ed9t c\u00e1i v\u00e1y b\u00f3 jean."
        },
        {
            "en": "Sailors in Genoa, Italy wore <em>denim</em> pants.",
            "vi": "C\u00e1c thu\u1ef7 th\u1ee7 \u1edf genoa, italy \u0111\u00e3 m\u1eb7c denim."
        },
        {
            "en": "What would go with this long <em>denim</em> shirt?",
            "vi": "C\u00e1i \u00e1o s\u01a1 mi pho\u1ecdc d\u00e0i b\u1eb1ng din n\u00e0y th\u00ec n\u00ean k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi c\u00e1i g\u00ec nh\u1ec9?"
        },
        {
            "en": "Christopher Columbus used <em>denim</em> for the sails of his ships.",
            "vi": "Christopher columbus \u0111\u00e3 d\u00f9ng denim cho \u0111\u1ec3 l\u00e0m bu\u1ed3m cho c\u00e1c con t\u00e0u c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Will <em>denim</em> jeans ever go out of date?",
            "vi": "Li\u1ec7n qu\u1ea7n jean b\u1eb1ng v\u1ea3i b\u00f4ng ch\u00e9o c\u00f3 bao gi\u1edd l\u1ed7i th\u1eddi kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "<em>Denim</em> once again made an appearance on the catwalks in the spring and summer fashionable collections.",
            "vi": "V\u1ea3i din m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa l\u00e0m n\u00ean m\u1ed9t di\u1ec7n m\u1ea1o m\u1edbi tr\u00ean s\u00e0n th\u1eddi trang trong b\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp th\u1eddi trang xu\u00e2n h\u00e8."
        },
        {
            "en": "I made a <em>denim</em> jacket from three pair of blue jeans and one skirt.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 l\u00e0m ra m\u1ed9t chi\u1ebfc \u00e1o v\u00e9t b\u1eb1ng v\u1ea3i jean t\u1eeb ba c\u00e1i qu\u1ea7n jean v\u00e0 m\u1ed9t c\u00e1i v\u00e1y ng\u1eafn."
        },
        {
            "en": "These two colors make <em>denim</em> look different from other kinds of cloth.",
            "vi": "Hai m\u00e0u n\u00e0y l\u00e0m cho denim tr\u00f4ng kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1edbi c\u00e1c lo\u1ea1i v\u1ea3i kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "These are the pictures of a <em>denim</em>-clad president relaxing on the ranch.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng b\u1ee9c \u1ea3nh ch\u1ee5p t\u1ed5ng th\u1ed1ng m\u1eb7c \u0111\u1ed3 v\u1ea3i jean th\u01b0 gi\u1ea3n trong n\u00f4ng tr\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "These are the pictures of a <em>denim</em> - clad president relaxing on the ranch.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng b\u1ee9c \u1ea3nh ch\u1ee5p t\u1ed5ng th\u1ed1ng m\u1eb7c \u0111\u1ed3 v\u1ea3i jean th\u01b0 gi\u1ea3n trong n\u00f4ng tr\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "'Looks like a living person in boots and dark pants and a light blue, possibly <em>denim</em> colored shirt,' said Jack_Shid.\u00a0",
            "vi": "'Nh\u00ecn c\u1ee9 gi\u1ed1ng nh\u01b0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi c\u00f2n s\u1ed1ng \u0111ang mang gi\u00e0y, m\u1eb7c qu\u1ea7n t\u1ed1i m\u00e0u v\u00e0 \u00e1o xanh, c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 \u00e1o s\u01a1 mi jean' - Jack-Shid n\u00f3i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}