{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">denotative</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "denotatively",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "denotatively",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "denotatively",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "denotatively",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "denotatively",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>de</em> den, <em>de</em> di",
            "vi": "easy come, easy go"
        },
        {
            "en": "<em>De</em> fune'l.",
            "vi": "\u0110\u00e1m tang."
        },
        {
            "en": "<em>De</em> facto",
            "vi": "tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "<em>De</em> jure",
            "vi": "H\u1ee3p ph\u00e1p"
        },
        {
            "en": "<em>de</em> mac toi",
            "vi": "let me alone"
        },
        {
            "en": "Salar <em>de</em> Uyun, Bolivia",
            "vi": "C\u00e1nh \u0111\u1ed3ng mu\u1ed1i Salar de Uyun, Bolivia"
        },
        {
            "en": "<em>de</em> jure marriage",
            "vi": "h\u00f4n nh\u00e2n h\u1ee3p ph\u00e1p"
        },
        {
            "en": "Tia la - <em>de</em>",
            "vi": "laser"
        },
        {
            "en": "Salar <em>de</em> Uyun, Bolivia",
            "vi": "C\u00e1nh \u0111\u1ed3ng mu\u1ed1i Salar de Uyun, Bolivia"
        },
        {
            "en": "em be <em>de</em> thuong",
            "vi": "the baby is nice"
        },
        {
            "en": "Pas <em>de</em> deux",
            "vi": "B\u01b0\u1edbc v\u0169 ba l\u00ea hai ng\u01b0\u1eddi bi\u1ec3u di\u1ec5n"
        },
        {
            "en": "<em>De</em> Vincenzo nodded.",
            "vi": "De Vincenzo g\u1eadt \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "The congregation <em>de</em> propaganda",
            "vi": "Gi\u00e1o \u0111o\u00e0n truy\u1ec1n gi\u00e1o"
        },
        {
            "en": "Fille <em>de</em> chambre",
            "vi": "C\u00f4 h\u1ea7u ph\u00f2ng"
        },
        {
            "en": "MISHA <em>DE</em>-STROYEV",
            "vi": "MISHA DE-STROYEV"
        },
        {
            "en": "Confederaci\u00f3n Sudamericana <em>de</em> F\u00fatbol",
            "vi": "Li\u00ean \u0110o\u00e0n B\u00f3ng \u0110\u00e1 Nam M\u1ef9"
        },
        {
            "en": "<em>De</em> jure standard",
            "vi": "Chu\u1ea9n ch\u00ednh th\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "bit mat bat <em>de</em>",
            "vi": "blindman s bluff"
        },
        {
            "en": "<em>De</em> Facto Marriage",
            "vi": "H\u00f4n nh\u00e2n Th\u1ef1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "Conf\u00e9d\u00e9ration Africaine <em>de</em> Football",
            "vi": "Li\u00ean \u0110o\u00e0n B\u00f3ng \u0110\u00e1 Ch\u00e2u Phi"
        }
    ],
    "suggestions": []
}