{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[di'p\u0251:tid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">trong qu\u00e1 kh\u1ee9; \u0111\u00e3 qua</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to think of departed glories</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ngh\u0129 v\u1ec1 nh\u1eefng vinh quang \u0111\u00e3 qua </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">\u0111\u00e3 ch\u1ebft; qu\u00e1 c\u1ed1</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, s\u1ed1 nhi\u1ec1u kh\u00f4ng \u0111\u1ed5i</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(<font color=\"#1371BB\">the departed</font>) ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 ch\u1ebft; ng\u01b0\u1eddi qu\u00e1 c\u1ed1</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "departed"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>departed</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective dead. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "departed"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>departed</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective DEAD, expired, gone, no more, passed on/away; perished, fallen; <cclass><i>informal</i> six feet under, pushing up daisies; <cclass><i>formal</i> deceased; <cclass><i>euphemistic</i> with God, asleep.</cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "departed"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "departed"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "departed"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Departed</em> saint",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 qu\u00e1 c\u1ed1"
        },
        {
            "en": "Think of <em>departed</em> glories",
            "vi": "Ngh\u0129 v\u1ec1 nh\u1eefng vinh quang \u0111\u00e3 qua"
        },
        {
            "en": "It <em>departed</em> yesterday.",
            "vi": "N\u00f3 \u0111\u00e3 kh\u1edfi h\u00e0nh ng\u00e0y h\u00f4m qua."
        },
        {
            "en": "It <em>departed</em> already.",
            "vi": "N\u00f3 \u0111i r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "So saying, she <em>departed</em>.",
            "vi": "N\u00f3i th\u1ebf, r\u1ed3i n\u00e0ng b\u1ecf \u0111i ngay."
        },
        {
            "en": "He is a <em>departed</em> saint.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 qu\u00e1 c\u1ed1."
        },
        {
            "en": "She <em>departed</em> this life two years ago.",
            "vi": "B\u00e0 ta \u0111\u00e3 qua \u0111\u1eddi c\u00e1ch \u0111\u00e2y hai n\u0103m."
        },
        {
            "en": "The plane <em>departed</em> in the morning.",
            "vi": "M\u00e1y bay c\u1ea5t c\u00e1nh v\u00e0o bu\u1ed5i s\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "The touring party <em>departed</em> at 6 am.",
            "vi": "\u0110o\u00e0n du l\u1ecbch \u0111\u00e3 kh\u1edfi h\u00e0nh l\u00fac s\u00e1u gi\u1edd s\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "We <em>departed</em> for Athens at 10 am.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 kh\u1edfi h\u00e0nh \u0111i Athens l\u00fac 10 gi\u1edd s\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "They <em>departed</em> and went their several ways.",
            "vi": "H\u1ecd t\u1eeb bi\u1ec7t v\u00e0 \u0111i theo nh\u0169ng con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee7a m\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "It has been five hours since we <em>departed</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta kh\u1edfi h\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c 5 ti\u1ebfng r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "They are praying for the venerated souls of those <em>departed</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111ang c\u1ea7u nguy\u1ec7n cho h\u01b0\u01a1ng h\u1ed3n ng\u01b0\u1eddi ch\u00edn su\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "When I came the airport, her flight had <em>departed</em>",
            "vi": "Khi t\u00f4i \u0111\u1ebfn s\u00e2n bay, chuy\u1ebfn bay c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 kh\u1edfi h\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "The ship slipped its moorings when it <em>departed</em> the station.",
            "vi": "Con t\u00e0u tu\u1ed9t kh\u1ecfi d\u00e2y neo khi v\u1eeba r\u1eddi b\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "It's your fault because you <em>departed</em> from a duty.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 l\u1ed7i c\u1ee7a anh khi anh \u0111\u00e3 sao l\u00e3ng nhi\u1ec7m v\u1ee5."
        },
        {
            "en": "They drove to the railway station, where they <em>departed</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e1i xe \u0111\u1ebfn nh\u00e0 ga xe l\u1eeda, n\u01a1i h\u1ecd kh\u1edfi h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "Don't just sit there and think of <em>departed</em> glories.",
            "vi": "\u0110\u1eebng ch\u1ec9 ng\u1ed3i \u0111\u00f3 v\u00e0 ngh\u0129 v\u1ec1 nh\u1eefng vinh quang \u0111\u00e3 qua n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "She <em>departed</em> this life in the winter of 1973.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y qua \u0111\u1eddi v\u00e0o m\u00f9a \u0111\u00f4ng n\u0103m 1973."
        },
        {
            "en": "After that event, they <em>departed</em> each one his own way.",
            "vi": "Sau bi\u1ebfn c\u1ed1 \u0111\u00f3, ch\u00fang n\u00f3 m\u1ed7i \u0111\u1ee9a \u0111i m\u1ed7i ng\u1ea3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}