{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "depicted"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "depicted"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "depicted"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "depicted"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "depicted"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He was <em>depicted</em> as a regal man.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c mi\u00eau t\u1ea3 l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng v\u01b0\u01a1ng gi\u1ea3."
        },
        {
            "en": "Here they <em>depicted</em> some of their medical instruments.",
            "vi": "\u1ede \u0111\u00e2y h\u1ecd m\u00f4 t\u1ea3 m\u1ed9t v\u00e0i d\u1ee5ng c\u1ee5 y khoa c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "The novel <em>depicted</em> French society in the 1930s.",
            "vi": "Cu\u1ed1n ti\u1ec3u thuy\u1ebft ph\u00e1t h\u1ecda x\u00e3 h\u1ed9i Ph\u00e1p th\u1eadp ni\u00ean 1930."
        },
        {
            "en": "The results are <em>depicted</em> in Figure 8 below.",
            "vi": "K\u1ebft qu\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 trong H\u00ecnh 8 d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "These trends are <em>depicted</em> in the following chart.",
            "vi": "C\u00e1c xu h\u01b0\u1edbng n\u00e0y th\u1ec3 hi\u1ec7n trong \u0111\u1ed3 th\u1ecb sau."
        },
        {
            "en": "The general is <em>depicted</em> as a corrupt dictator.",
            "vi": "Vi\u00ean t\u01b0\u1edbng \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 nh\u01b0 m\u1ed9t nh\u00e0 \u0111\u1ed9c t\u00e0i."
        },
        {
            "en": "Old father Time is usually <em>depicted</em> as an elderly bearded man.",
            "vi": "\u00d4ng gi\u00e0 th\u1eddi gian th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 nh\u01b0 m\u1ed9t \u00f4ng l\u00e3o c\u00f3 r\u00e2u."
        },
        {
            "en": "They are broadly consistent with the 1992/93 decompositions <em>depicted</em> in Figure 4.",
            "vi": "Nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u n\u00e0y n\u00f3i chung l\u00e0 ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi c\u00e1c ph\u00e2n t\u00edch n\u0103m 1992/93 tr\u00ecnh b\u00e0y trong Bi\u1ec3u \u0111\u1ed3 4."
        },
        {
            "en": "The image of a flaming sun has been <em>depicted</em> in artwork for a very long time.",
            "vi": "T\u1eeb l\u00e2u h\u00ecnh \u1ea3nh n\u1eafng nh\u01b0 \u0111\u1ed5 l\u1eeda \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 trong c\u00e1c t\u00e1c ph\u1ea9m ngh\u1ec7 thu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Correlation coefficients (<em>depicted</em> by 'r') range from 0 (no correlation) to 1 (perfect correlation).",
            "vi": "C\u00e1c h\u1ec7 s\u1ed1 t\u01b0\u01a1ng quan (\u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 b\u1eb1ng 'r') dao \u0111\u1ed9ng t\u1eeb 0 (kh\u00f4ng c\u00f3 t\u01b0\u01a1ng quan) \u0111\u1ebfn 1 (t\u01b0\u01a1ng quan ho\u00e0n h\u1ea3o)."
        },
        {
            "en": "UDIC's assets, sources of funds, and organizational structure are <em>depicted</em> in the following three figures.",
            "vi": "T\u00e0i s\u1ea3n, ngu\u1ed3n v\u1ed1n, v\u00e0 c\u01a1 c\u1ea5u t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a UDIC \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00ecnh b\u00e0y trong ba h\u00ecnh sau."
        },
        {
            "en": "He is <em>depicted</em> in the novel to be middle - age, perhaps in his mid - forties.",
            "vi": "Trong ti\u1ec3u thuy\u1ebft anh ta \u0111\u01b0\u1ee3c mi\u00eau t\u1ea3 l\u00e0 trung ni\u00ean, c\u00f3 th\u1ec3 kho\u1ea3ng 40 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "On old Chinese clocks, midnight is <em>depicted</em> by the Rat - signifying the start of a new day.",
            "vi": "Tr\u00ean c\u00e1c \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c x\u01b0a, n\u1eeda \u0111\u00eam \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ebd b\u1eb1ng con chu\u1ed9t - ngh\u0129a l\u00e0 s\u1ef1 kh\u1edfi \u0111\u1ea7u c\u1ee7a m\u1ed9t ng\u00e0y m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The thought of arguing with a man as grief crazed as the one Mammy <em>depicted</em> made her go cold.",
            "vi": "N\u00e0ng l\u1ea1nh to\u00e1t ng\u01b0\u1eddi khi h\u00ecnh dung m\u00ecnh ph\u1ea3i \u0111\u1ea5u l\u00fd v\u1edbi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t \u0111i\u00ean v\u00ec \u0111au kh\u1ed5 nh\u01b0 mammy mi\u00eau t\u1ea3."
        },
        {
            "en": "Townsville is <em>depicted</em> as a major American city, with an impressive cityscape consisting of several major skyscrapers.",
            "vi": "Townsville \u0111\u01b0\u1ee3c mi\u00eau t\u1ea3 nh\u01b0 m\u1ed9t th\u00e0nh ph\u1ed1 l\u1edbn \u1edf M\u1ef9, v\u1edbi khung c\u1ea3nh tr\u00e1ng l\u1ec7 g\u1ed3m v\u00e0i t\u00f2a nh\u00e0 ch\u1ecdc tr\u1eddi."
        },
        {
            "en": "For example, Pithecanthropus erectus is <em>depicted</em> in an Indonesian museum with Malay facial features, because this corresponds to public perceptions.",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5, Pithecanthropus erectus \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 trong m\u1ed9t b\u1ea3o t\u00e0ng Indonesia v\u1edbi nh\u1eefng \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m khu\u00f4n m\u1eb7t c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Malay, b\u1edfi v\u00ec \u0111i\u1ec1u n\u00e0y t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng v\u1edbi nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ee7a c\u00f4ng ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "Buoyancy and Sustainability of Revenue Mobilization. The general composition of revenue in HCMC, Shanghai, and Jakarta is <em>depicted</em> in the following figure.",
            "vi": "T\u00ednh d\u1ec5 t\u0103ng v\u00e0 t\u00ednh b\u1ec1n v\u1eefng c\u1ee7a vi\u1ec7c huy \u0111\u1ed9ng ngu\u1ed3n thu. C\u1ea5u ph\u1ea7n s\u1ed1 thu \u1edf Tp.HCM, Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i, v\u00e0 Jakarta \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 trong h\u00ecnh sau."
        },
        {
            "en": "An overview of Shanghai's revenue composition is summarized in the following table and Shanghai's overall revenue structure is <em>depicted</em> in the following figure.",
            "vi": "B\u1ea3ng sau \u0111\u00e2y t\u00f3m t\u1eaft c\u00e1c c\u1ea5u ph\u1ea7n thu ng\u00e2n s\u00e1ch c\u1ee7a Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i, v\u00e0 h\u00ecnh ti\u1ebfp theo s\u1ebd tr\u00ecnh b\u00e0y c\u01a1 c\u1ea5u thu chung c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1 Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "We have attempted to focus on changes in the legal environment and to the best of our knowledge the events <em>depicted</em> in the timeline were new.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 c\u1ed1 g\u1eafng t\u1eadp trung v\u00e0o c\u00e1c thay \u0111\u1ed5i trong m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1p l\u00fd v\u00e0 v\u1edbi hi\u1ec3u bi\u1ebft c\u1ee7a m\u00ecnh, ch\u00fang t\u00f4i th\u1ea5y c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 trong c\u00e1c m\u1ed1c l\u1ecbch s\u1ef1 n\u00e0y l\u00e0 v\u1eabn m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "A comparison of local budget revenue growth rates for HCMC, Shanghai, and Jakarta is <em>depicted</em> in the following figure, Local Revenue Growth Rates in HCMC, Shanghai, and Jakarta.",
            "vi": "H\u00ecnh sau \u0111\u00e2y so s\u00e1nh t\u1ef7 l\u1ec7 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng thu ng\u00e2n s\u00e1ch \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a Tp.HCM, Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i v\u00e0 Jakarta. T\u1ef7 l\u1ec7 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng thu ng\u00e2n s\u00e1ch \u1edf Tp.HCM, Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i, v\u00e0 Jakarta."
        }
    ],
    "suggestions": []
}