{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[di'presiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">l\u00e0m suy nh\u01b0\u1ee3c, l\u00e0m suy y\u1ebfu</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb ch\u1ee9ng tr\u1ea7m c\u1ea3m</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "depressive",
            "pronounce": "[di'presiv]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>depressive</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective tending to causing depression. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a person who tends to suffer from depression. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "depressive",
            "pronounce": "[di'presiv]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "depressive",
            "pronounce": "[di'presiv]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "depressive",
            "pronounce": "[di'presiv]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "depressive",
            "pronounce": "[di'presiv]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Alcohol and some drugs have <em>depressive</em> effects on the brain.",
            "vi": "R\u01b0\u1ee3u v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 lo\u1ea1i ma t\u00fay l\u00e0m cho n\u00e3o suy nh\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "A drug used to treat various <em>depressive</em> states.",
            "vi": "M\u1ed9t lo\u1ea1i thu\u1ed1c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb c\u00e1c t\u00ecnh tr\u1ea1ng tr\u1ea7m c\u1ea3m kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "The drug has been used in the treatment of narcolepsy, mild <em>depressive</em> neuroses, and obesity.",
            "vi": "Thu\u1ed1c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb c\u01a1n bu\u1ed3n ng\u1ee7, b\u1ec7nh th\u1ea7n kinh tr\u1ea7m c\u1ea3m nh\u1eb9, v\u00e0 ch\u1ee9ng b\u00e9o ph\u00ec."
        },
        {
            "en": "These fluctuations are not as great as those of manic-<em>depressive</em> psychosis.",
            "vi": "Nh\u1eefng dao \u0111\u1ed9ng n\u00e0y kh\u00f4ng l\u1edbn b\u1eb1ng c\u00e1c dao \u0111\u1ed9ng trong lo\u1ea1n t\u00e2m th\u1ea7n h\u01b0ng c\u1ea3m- tr\u1ea7m c\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "With the chronic <em>depressive</em> like that, she'll soon be a dependent.",
            "vi": "V\u1edbi th\u00f3i quen d\u00f9ng thu\u1ed1c gi\u1ea3m \u0111au nh\u01b0 v\u1eady ch\u1eb3ng m\u1ea5y ch\u1ed1c c\u00f4 ta s\u1ebd l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o thu\u1ed1c \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "A drug given by mouth to prevent manic-<em>depressive</em> psychosis or to treat mania.",
            "vi": "M\u1ed9t lo\u1ea1i thu\u1ed1c d\u00f9ng u\u1ed1ng \u0111\u1ec3 ng\u1eeba lo\u1ea1n t\u00e2m th\u1ea7n h\u01b0ng c\u1ea3m - tr\u1ea7m c\u1ea3m v\u00e0 \u0111\u1ec3 ch\u1eefa h\u01b0ng c\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "These drugs are useful in treating a variety of different <em>depressive</em> symptoms.",
            "vi": "C\u00e1c thu\u1ed1c n\u00e0y c\u00f3 \u00edch trong \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb m\u1ed9t s\u1ed1 tri\u1ec7u ch\u1ee9ng tr\u1ea7m c\u1ea3m kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "They complain of <em>depressive</em> illness and the tourists do not want to come in winter.",
            "vi": "H\u1ecd ph\u00e0n n\u00e0n v\u1ec1 b\u1ec7nh tr\u1ea7m c\u1ea3m v\u00e0 kh\u00e1ch du l\u1ecbch kh\u00f4ng mu\u1ed1n \u0111\u1ebfn v\u00e0o m\u00f9a \u0111\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "In 1968, he initiated a longitudinal study of 141 children who had at least one schizophrenic or manic-<em>depressive</em> parent.",
            "vi": "N\u0103m 1968 \u00f4ng \u1ea5y b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1ed9t cu\u1ed9c nghi\u00ean c\u1ee9u theo th\u1eddi gian/nghi\u00ean c\u1ee9u d\u1ecdc v\u1edbi 141 tr\u1ebb em c\u00f3 \u00edt nh\u1ea5t m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi cha ho\u1eb7c m\u1eb9 b\u1ecb b\u1ec7nh t\u00e2m th\u1ea7n ph\u00e2n li\u1ec7t hay ch\u1ee9ng r\u1ed1i lo\u1ea1n l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c/b\u1ec7nh h\u01b0ng tr\u1ea7m c\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "The incidence of <em>depressive</em> illnesses has increased considerably over the last years in all countries of the Western world.",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 m\u1eafc b\u1ec7nh tr\u1ea7m c\u1ea3m \u0111\u00e3 t\u0103ng \u0111\u00e1ng k\u1ec3 trong nh\u1eefng n\u0103m qua \u1edf t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y."
        },
        {
            "en": "<em>Depressive</em> people see things as they really are, but that is a disadvantage from an Evolutionary point of view.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi tr\u1ea7m c\u1ea3m nh\u00ecn th\u1ea5y m\u1ecdi th\u1ee9 nh\u01b0 ca\u0301ch chu\u0301ng th\u01b0\u0323c s\u01b0\u0323 t\u00f4\u0300n ta\u0323i, nh\u01b0ng \u0111\u00f3 l\u00e0 s\u01b0\u0323 b\u1ea5t l\u1ee3i theo quan \u0111i\u1ec3m ti\u1ebfn h\u00f3a."
        },
        {
            "en": "In 1968, he initiated a longitudinal study of 141 children who had at least one schizophrenic or manic - <em>depressive</em> parent.",
            "vi": "N\u0103m 1968 \u00f4ng \u1ea5y b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1ed9t cu\u1ed9c nghi\u00ean c\u1ee9u theo th\u1eddi gian/nghi\u00ean c\u1ee9u d\u1ecdc v\u1edbi 141 tr\u1ebb em c\u00f3 \u00edt nh\u1ea5t m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi cha ho\u1eb7c m\u1eb9 b\u1ecb b\u1ec7nh t\u00e2m th\u1ea7n ph\u00e2n li\u1ec7t hay ch\u1ee9ng r\u1ed1i lo\u1ea1n l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c/b\u1ec7nh h\u01b0ng tr\u1ea7m c\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "This person will retreat into his shell and consider himself a victim of society, or even become aggressive or <em>depressive</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi n\u00e0y s\u1ebd tr\u1edf n\u00ean r\u1ee5t r\u00e8 v\u00e0 t\u1ef1 xem m\u00ecnh l\u00e0 m\u1ed9t n\u1ea1n nh\u00e2n c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i ho\u1eb7c c\u00f2n c\u00f3 th\u1ec3 tr\u1edf n\u00ean hung h\u0103ng hay tr\u1ea7m c\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "If your parents or grandparents had <em>depressive</em> conditions, there is a chance that you may have them also.",
            "vi": "N\u1ebfu cha m\u1eb9 ho\u1eb7c \u00f4ng b\u00e0 c\u1ee7a b\u1ea1n m\u1eafc ch\u1ee9ng tr\u1ea7m c\u1ea3m, r\u1ea5t c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng b\u1ea1n c\u0169ng s\u1ebd m\u1eafc ch\u1ee9ng n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "As a result, more than 75% of people with major <em>depressive</em> disorders in developing countries are inadequately treated.",
            "vi": "K\u1ebft qu\u1ea3 l\u00e0 h\u01a1n 75% ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb r\u1ed1i lo\u1ea1n tr\u1ea7m c\u1ea3m t\u1ea1i c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1eefa tr\u1ecb th\u1ecfa \u0111\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "Our child is manic <em>depressive</em>, and we are feeling hopeless because our parenting techniques don't seem to help.",
            "vi": "Con c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i m\u1eafc ch\u1ee9ng h\u01b0ng tr\u1ea7m c\u1ea3m, v\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i \u0111ang c\u1ea3m th\u1ea5y tuy\u1ec7t v\u1ecdng b\u1edfi v\u00ec ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p nu\u00f4i d\u1ea1y con c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 kh\u00f4ng gi\u00fap g\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "However, the features are not always classical, and many authorities do not regards the condition as a clinical entity separate from <em>depressive</em> psychosis.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng b\u1ec7nh kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00fac n\u00e0o c\u0169ng theo kinh \u0111i\u1ec3n, v\u00e0 nhi\u1ec1u t\u00e1c gi\u1ea3 kh\u00f4ng coi t\u00ecnh tr\u1ea1ng n\u00e0y l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ef1c th\u1ec3 l\u00e2m s\u00e0ng kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1edbi lo\u1ea1n t\u00e2m th\u1ea7n tr\u1ea7m c\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "It is important to seek help for people who have <em>depressive</em> conditions; the consequences of not getting help can be troubling.",
            "vi": "T\u00ecm s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi m\u1eafc ch\u1ee9ng tr\u1ea7m c\u1ea3m l\u00e0 r\u1ea5t quan tr\u1ecdng; kh\u00f4ng t\u00ecm s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y n\u00ean r\u1eafc r\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "Similarly, diet and lifestyle are very important factors for anyone with <em>depressive</em> symptoms, as certain foods (particularly fatty foods) may inhibit the absorption of EPA in the body.",
            "vi": "T\u01b0\u01a1ng t\u1ef1, ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0103n u\u1ed1ng v\u00e0 l\u1ed1i s\u1ed1ng l\u00e0 nh\u1eefng y\u1ebfu t\u1ed1 r\u1ea5t quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng ai c\u00f3 tri\u1ec7u ch\u1ee9ng suy nh\u01b0\u1ee3c, v\u00ec m\u1ed9t s\u1ed1 m\u00f3n \u0103n (\u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 nh\u1eefng m\u00f3n \u0103n b\u00e9o) c\u00f3 th\u1ec3 \u1ee9c ch\u1ebf s\u1ef1 h\u1ea5p th\u1ee5 epa trong c\u01a1 th\u1ec3."
        },
        {
            "en": "We conducted two studies, one on a single day and a second across 14 days. Participants reported their daily Facebook use, Facebook social comparisons, and daily <em>depressive</em> symptoms. Overall, we found that people (of both genders) who spent more time on Facebook reported higher <em>depressive</em> symptoms due to Facebook social comparisons.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 ti\u1ebfn h\u00e0nh hai nghi\u00ean c\u1ee9u,\u00a0nghi\u00ean c\u1ee9u th\u1ee9 nh\u1ea5t th\u1ef1c hi\u1ec7n trong\u00a01 ng\u00e0y v\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u th\u1ee9 hai th\u1ef1c hi\u1ec7n trong 14 ng\u00e0y. Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tham gia\u00a0\u0111\u00e3 b\u00e1o c\u00e1o vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng Facebook h\u1eb1ng ng\u00e0y c\u1ee7a h\u1ecd, nh\u1eefng so s\u00e1nh x\u00e3 h\u1ed9i tr\u00ean Facebook, v\u00e0 c\u00e1c tri\u1ec7u ch\u1ee9ng tr\u1ea7m c\u1ea3m h\u1eb1ng ng\u00e0y. Nh\u00ecn chung, ch\u00fang t\u00f4i ph\u00e1t hi\u1ec7n ra r\u1eb1ng nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi (\u1edf c\u1ea3 2 gi\u1edbi) \u0111\u00e3 d\u00e0nh nhi\u1ec1u th\u1eddi gian h\u01a1n tr\u00ean Facebook cho th\u1ea5y c\u00f3 tri\u1ec7u ch\u1ee9ng tr\u1ea7m c\u1ea3m cao h\u01a1n do nh\u1eefng so s\u00e1nh x\u00e3 h\u1ed9i tr\u00ean Facebook."
        }
    ],
    "suggestions": []
}