{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[di'praivd]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00fang qu\u1eabn, thi\u1ebfu th\u1ed1n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "deprived",
            "pronounce": "[di'praivd]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deprived",
            "pronounce": "[di'praivd]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>deprived</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective DISADVANTAGED, underprivileged, poverty-stricken, impoverished, poor, destitute, needy, unable to make ends meet; <cclass><i>Brit.</i> on the breadline.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "deprived",
            "pronounce": "[di'praivd]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deprived",
            "pronounce": "[di'praivd]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "deprived",
            "pronounce": "[di'praivd]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>deprived</em> regions (collocation)",
            "vi": "v\u00f9ng kh\u00f3 kh\u0103n (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        },
        {
            "en": "He had a <em>deprived</em> childhood.",
            "vi": "Anh \u1ea5y c\u00f3 m\u1ed9t tu\u1ed5i th\u01a1 t\u00fang qu\u1eabn."
        },
        {
            "en": "He <em>deprived</em> her of his victory.",
            "vi": "Anh ta c\u01b0\u1edbp c\u00f4ng c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "Was he <em>deprived</em> of his Vietnamese nationality?",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 b\u1ecb t\u01b0\u1edbc qu\u1ed1c t\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam h\u1ea3?"
        },
        {
            "en": "He <em>deprived</em> him of his livelihood.",
            "vi": "H\u1eafn c\u01b0\u1edbp \u0111i k\u1ebf sinh nhai c\u1ee7a n\u00f3."
        },
        {
            "en": "They <em>deprived</em> him of food and drink.",
            "vi": "H\u1ecd l\u1ea5y th\u1ef1c ph\u1ea9m v\u00e0 \u0111\u1ed3 u\u1ed1ng c\u1ee7a anh ta \u0111i."
        },
        {
            "en": "He is <em>deprived</em> of his civil rights.",
            "vi": "Anh \u1ea5y b\u1ecb t\u01b0\u1edbc quy\u1ec1n c\u00f4ng d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "I don't feel <em>deprived</em> of anything.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1eb3ng c\u1ea3m th\u1ea5y b\u1ecb m\u1ea5t \u0111i g\u00ec c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "He was <em>deprived</em> of his freedom.",
            "vi": "Anh ta b\u1ecb t\u01b0\u1edbc m\u1ea5t t\u1ef1 do."
        },
        {
            "en": "You seem to be <em>deprived</em> of sleep.",
            "vi": "H\u00ecnh nh\u01b0 b\u1ea1n thi\u1ebfu ng\u1ee7."
        },
        {
            "en": "Be <em>deprived</em> of one's civil rights",
            "vi": "B\u1ecb t\u01b0\u1edbc quy\u1ec1n c\u00f4ng d\u00e2n"
        },
        {
            "en": "I was <em>deprived</em> of suitcase last night.",
            "vi": "T\u1ed1i qua t\u00f4i b\u1ecb m\u1ea5t h\u1ebft vali."
        },
        {
            "en": "Those who are ungrateful are vile people, <em>deprived</em> of conscience.",
            "vi": "Nh\u1eefng h\u1ea1ng vong \u00e2n b\u1ed9i ngh\u0129a l\u00e0 k\u1ebb h\u00e8n h\u1ea1, t\u00e1ng t\u1eadn l\u01b0\u01a1ng t\u00e2m."
        },
        {
            "en": "It's a socially <em>deprived</em> town in North Lanarkshire.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t ng\u00f4i l\u00e0ng thi\u1ebfu th\u1ed1n \u1edf B\u1eafc Lanarkshire."
        },
        {
            "en": "Were they <em>deprived</em>/stripped their civil rights of?",
            "vi": "H\u1ecd c\u00f3 b\u1ecb t\u01b0\u1edbc quy\u1ec1n c\u00f4ng d\u00e2n hay kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "She is like a basket <em>deprived</em> of its rim.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y to l\u1edbn nh\u01b0 b\u1ed3 s\u1ee9t c\u1ea1p."
        },
        {
            "en": "I learn a lot so I'm seriously <em>deprived</em> of sleep",
            "vi": "t\u00f4i h\u1ecdc nhi\u1ec1u n\u00ean thi\u1ebfu ng\u1ee7 tr\u1ea7m tr\u1ecdng"
        },
        {
            "en": "I've been <em>deprived</em> of sleep for two nights.",
            "vi": "Hai \u0111\u00eam nay t\u00f4i m\u1ea5t ng\u1ee7."
        },
        {
            "en": "I 've been <em>deprived</em> of sleep for two nights.",
            "vi": "Hai \u0111\u00eam nay t\u00f4i m\u1ea5t ng\u1ee7."
        },
        {
            "en": "In space-<em>deprived</em> China, tiny is the new big.  Reuters",
            "vi": "\u1ede Trung qu\u1ed1c thi\u1ebfu kh\u00f4ng gian, tuy nh\u1ecf m\u00e0 to."
        }
    ],
    "suggestions": []
}