{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "described",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "described",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "described",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "described",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "described",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I <em>described</em> as follows",
            "vi": "T\u00f4i m\u00f4 t\u1ea3 nh\u01b0 sau."
        },
        {
            "en": "She <em>described</em> everything in detail.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u00e3 m\u00f4 t\u1ea3 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 chi ti\u1ebft m\u1ecdi th\u1ee9."
        },
        {
            "en": "We <em>described</em> the symmetrical extensions.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 m\u00f4 t\u1ea3 c\u00e1c ph\u1ea7n m\u1edf r\u1ed9ng \u0111\u1ed1i x\u1ee9ng."
        },
        {
            "en": "This cannot <em>described</em> by words.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n t\u1ea3 b\u1eb1ng l\u1eddi."
        },
        {
            "en": "It is <em>described</em> by drawing.",
            "vi": "N\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 b\u1eb1ng h\u00ecnh v\u1ebd."
        },
        {
            "en": "The detailed operations will now be <em>described</em>.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd c\u00e1c thao t\u00e1c chi ti\u1ebft s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3."
        },
        {
            "en": "The scene is <em>described</em> as follows.",
            "vi": "C\u1ea3nh \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 nh\u01b0 sau."
        },
        {
            "en": "Detectives <em>described</em> him as a pitiless killer.",
            "vi": "Nh\u1eefng th\u00e1m t\u1eed mi\u00eau t\u1ea3 h\u1eafn ta l\u00e0 k\u1ebb gi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed9c \u00e1c."
        },
        {
            "en": "This is <em>described</em> as the balanced quantity.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 nh\u01b0 \u0111\u1ea1i l\u01b0\u1ee3ng c\u00e2n b\u1eb1ng."
        },
        {
            "en": "It is <em>described</em> as a tiger.",
            "vi": "N\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t con h\u1ed5."
        },
        {
            "en": "The changes in policy are fully <em>described</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i trong ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7."
        },
        {
            "en": "He <em>described</em> himself as becoming worse off.",
            "vi": "Anh cho r\u1eb1ng m\u00ecnh \u0111ang ngh\u00e8o \u0111i."
        },
        {
            "en": "He <em>described</em> himself as a lawyer",
            "vi": "Anh \u1ea5y t\u1ef1 x\u01b0ng l\u00e0 lu\u1eadt s\u01b0."
        },
        {
            "en": "Have they <em>described</em> the situation accurately?",
            "vi": "H\u1ecd m\u00f4 t\u1ea3 t\u00ecnh hu\u1ed1ng n\u00e0y ch\u00ednh x\u00e1c ch\u1ee9?"
        },
        {
            "en": "The problem will be <em>described</em> as below.",
            "vi": "V\u1ea5n \u0111\u1ec1 s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 nh\u01b0 d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Recall the \u201cdualism\u201d model <em>described</em> earlier.",
            "vi": "H\u00e3y quay l\u1ea1i v\u1edbi s\u1ef1 \u201cl\u01b0\u1ee1ng th\u1ec3\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 \u1edf ph\u1ea7n tr\u00ean."
        },
        {
            "en": "Man is <em>described</em> as a social animal.",
            "vi": "Con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n t\u1ea3 nh\u01b0 lo\u00e0i \u0111\u1ed9ng v\u1eadt mang t\u00ednh x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Either way, the relationship is <em>described</em>.",
            "vi": "V\u1eady l\u00e0 m\u1ed1i t\u01b0\u01a1ng quan \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e0y t\u1ecf."
        },
        {
            "en": "He <em>described</em> it in great detail.",
            "vi": "Anh ta m\u00f4 t\u1ea3 n\u00f3 r\u1ea5t chi ti\u1ebft."
        },
        {
            "en": "The first way is <em>described</em> above.",
            "vi": "C\u00e1ch 1 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 \u1edf tr\u00ean."
        }
    ],
    "suggestions": []
}