{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,di:v\u0259'lu:\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 chuy\u1ec3n giao quy\u1ec1n l\u1ef1c (nh\u1ea5t l\u00e0 t\u1eeb ch\u00ednh quy\u1ec1n trung \u01b0\u01a1ng) cho nh\u00e0 ch\u1ee9c tr\u00e1ch \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i (t\u00e0i s\u1ea3n...)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(sinh v\u1eadt h\u1ecdc) s\u1ef1 tho\u00e1i ho\u00e1</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "devolution"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>devolution</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccdi:v\u0259'lu:\u0283(\u0259)n<cclass>, <cclass>d\u025bv-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b the devolving of power by central government to local or regional administration. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Law the legal transfer of property from one owner to another. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b <cclass>formal descent or degeneration to a lower or worse state. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 <cclass>Biology evolutionary degeneration. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>devolutionary</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>devolutionist</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "devolution"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>devolution</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun DECENTRALIZATION, delegation; redistribution, transfer; surrender, relinquishment.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "devolution"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "devolution"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 bi\u1ebfn t\u00ednh</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 tho\u00e1i h\u00f3a</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "devolution"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Devolution</em> works, most of the time.",
            "vi": "Trao quy\u1ec1n trong h\u1ea7u h\u1ebft m\u1ecdi l\u0129nh v\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Vietnam\u2019s <em>devolution</em> has shown many positive results.",
            "vi": "S\u1ef1 chuy\u1ec3n giao c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 cho th\u1ea5y nhi\u1ec1u k\u1ebft qu\u1ea3 t\u00edch c\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Experimentation in Vietnam\u2019s <em>devolution</em> and accountability landscape",
            "vi": "Th\u1eed nghi\u1ec7m trong b\u1ed1i c\u1ea3nh trao quy\u1ec1n v\u00e0 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u1ea3i tr\u00ecnh c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam"
        },
        {
            "en": "The <em>devolution</em> that has occurred elsewhere in society is being accompanied by <em>devolution</em> of oversight responsibilities.",
            "vi": "S\u1ef1 ph\u00e2n c\u1ea5p v\u00e0 trao quy\u1ec1n di\u1ec5n ra \u1edf c\u00e1c c\u1ea5p v\u00e0 l\u0129nh v\u1ef1c kh\u00e1c trong x\u00e3 h\u1ed9i c\u0169ng \u0111i k\u00e8m v\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e2n c\u1ea5p v\u00e0 trao quy\u1ec1n trong tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u00e1m s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Even when <em>devolution</em> is appropriate, a new conundrum arises.",
            "vi": "Ngay c\u1ea3 khi vi\u1ec7c trao quy\u1ec1n ph\u00f9 h\u1ee3p, c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 m\u1edbi v\u1eabn n\u1ea3y sinh."
        },
        {
            "en": "The <em>devolution</em> of decision-making power in the economic sectors has been followed by considerable <em>devolution</em> in other spheres.",
            "vi": "Ti\u1ebfp theo qu\u00e1 tr\u00ecnh trao quy\u1ec1n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh trong c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c kinh t\u1ebf l\u00e0 s\u1ef1 trao quy\u1ec1n \u0111\u00e1ng k\u1ec3 tr\u00ean c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Over half of those polled said Yes to <em>devolution</em>.",
            "vi": "H\u01a1n m\u1ed9t n\u1eeda nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c th\u0103m d\u00f2 \u00fd ki\u1ebfn tr\u1ea3 l\u1eddi \u0111\u1ed3ng \u00fd v\u1edbi vi\u1ec7c t\u1ea3n quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "This Vietnam Development Report focuses on <em>devolution</em> and accountability.",
            "vi": "B\u00e1o c\u00e1o Ph\u00e1t tri\u1ec3n Vi\u1ec7t Nam n\u00e0y t\u1eadp trung v\u00e0o vi\u1ec7c chuy\u1ec3n giao v\u00e0 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u1ea3i tr\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "While these forms of <em>devolution</em> can bring positive results, there is no presumption that <em>devolution</em> is always good.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 c\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c ph\u00e2n c\u1ea5p v\u00e0 trao quy\u1ec1n n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 \u0111em l\u1ea1i nh\u1eefng k\u1ebft qu\u1ea3 t\u00edch c\u1ef1c, \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 kh\u00f4ng c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 ph\u00e2n c\u1ea5p v\u00e0 trao quy\u1ec1n l\u00fac n\u00e0o c\u0169ng t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "Again, the interplay between geographical <em>devolution</em> and functional <em>devolution</em> suggests that a national approach would be better in this case.",
            "vi": "L\u1ea1i m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa, s\u1ef1 t\u01b0\u01a1ng t\u00e1c gi\u1eefa vi\u1ec7c ph\u00e2n c\u1ea5p theo \u0111\u1ecba l\u00fd v\u00e0 ph\u00e2n quy\u1ec1n theo ch\u1ee9c n\u0103ng cho th\u1ea5y vai tr\u00f2 c\u1ee7a c\u01a1 quan qu\u1ea3n l\u00fd trung \u01b0\u01a1ng trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\u00e0y s\u1ebd l\u00e0 gi\u1ea3i ph\u00e1p t\u1ed1t h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Momentum for real structural reforms and subnational <em>devolution</em> reduced.",
            "vi": "Xu h\u01b0\u1edbng c\u1ea3i c\u00e1ch h\u1ec7 th\u1ed1ng th\u1ef1c ch\u1ea5t v\u00e0 trao quy\u1ec1n cho ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng b\u1ecb suy gi\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "Some actions may have characteristics of both <em>devolution</em> and accountability.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 thay \u0111\u1ed5i c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 c\u00e1c \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ea3 c\u1ee7a ph\u00e2n c\u1ea5p trao quy\u1ec1n v\u00e0 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u1ea3i tr\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "There has been considerable <em>devolution</em> of authority to service providers, although the tension between autonomy and the need for standards makes this <em>devolution</em> particularly complex.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 \u00e1p l\u1ef1c gi\u1eefa quy\u1ec1n t\u1ef1 ch\u1ee7 v\u00e0 y\u00eau c\u1ea7u v\u1ec1 ti\u00eau chu\u1ea9n l\u00e0m cho qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e2n c\u1ea5p trao quy\u1ec1n \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t ph\u1ee9c t\u1ea1p, nh\u01b0ng qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e2n c\u1ea5p cho c\u00e1c \u0111\u01a1n v\u1ecb cung c\u1ea5p d\u1ecbch v\u1ee5 v\u1eabn thu \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft qu\u1ea3 m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u00e1ng k\u1ec3."
        },
        {
            "en": "While the <em>devolution</em> that has taken place has arguably brought many positive results, there is no presumption that <em>devolution</em> is always good.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e2n c\u1ea5p v\u00e0 trao quy\u1ec1n \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra v\u00e0 \u0111em l\u1ea1i c\u00e1c k\u1ebft qu\u1ea3 t\u00edch c\u1ef1c song kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00fac n\u00e0o ph\u00e2n c\u1ea5p v\u00e0 trao quy\u1ec1n c\u0169ng ho\u00e0n to\u00e0n t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "Those decades have also been remarkable for the <em>devolution</em> of powers and responsibilities.",
            "vi": "Nh\u1eefng th\u1eadp k\u1ef7 qua c\u0169ng r\u1ea5t \u0111\u00e1ng ghi nh\u1edb v\u1ec1 s\u1ef1 chuy\u1ec3n giao quy\u1ec1n l\u1ef1c v\u00e0 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "In this story of <em>devolution</em> and accountability, some bodies stand out in a fundamental way.",
            "vi": "Trong c\u00e2u chuy\u1ec7n v\u1ec1 trao quy\u1ec1n v\u00e0 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u1ea3i tr\u00ecnh n\u00e0y, m\u1ed9t s\u1ed1 c\u01a1 quan \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t quan tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Experimentation in Vietnam\u2019s <em>devolution</em> and accountability landscape Accountability in health care:",
            "vi": "Th\u1eed nghi\u1ec7m trong b\u1ed1i c\u1ea3nh ph\u00e2n c\u1ea5p trao quy\u1ec1n v\u00e0 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u1ea3i tr\u00ecnh c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam Tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u1ea3i tr\u00ecnh trong l\u0129nh v\u1ef1c ch\u0103m s\u00f3c y t\u1ebf:"
        },
        {
            "en": "The tension between <em>devolution</em> and accountability is nowhere more evident than for the judiciary.",
            "vi": "Kh\u00f4ng \u1edf \u0111\u00e2u xung \u0111\u1ed9t gi\u1eefa vi\u1ec7c ph\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u1ea3i tr\u00ecnh l\u1ea1i r\u00f5 r\u00e0ng h\u01a1n \u1edf h\u1ec7 th\u1ed1ng t\u01b0 ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "The <em>devolution</em> of authority that has transformed many aspects of economic life in Vietnam has limits.",
            "vi": "Qu\u00e1 tr\u00ecnh trao quy\u1ec1n m\u00e0 \u0111\u00e3 l\u00e0m thay \u0111\u1ed5i r\u1ea5t nhi\u1ec1u ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 nh\u1eefng h\u1ea1n ch\u1ebf."
        },
        {
            "en": "While <em>devolution</em> has brought positive outcomes, it has also raised new problems.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 vi\u1ec7c trao quy\u1ec1n \u0111\u00e3 \u0111em l\u1ea1i nhi\u1ec1u k\u1ebft qu\u1ea3 t\u1ed1t, n\u00f3 c\u0169ng cho th\u1ea5y c\u00f2n nhi\u1ec1u v\u1ea5n \u0111\u1ec1."
        }
    ],
    "suggestions": []
}