{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[dai\u0259'metrik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ho\u00e0n to\u00e0n, tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">these are two diametrically different conceptions</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u0111\u00e2y l\u00e0 hai quan ni\u1ec7m ho\u00e0n to\u00e0n kh\u00e1c nhau</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "diametrically",
            "pronounce": "[dai\u0259'metrik\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "diametrically",
            "pronounce": "[dai\u0259'metrik\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "diametrically",
            "pronounce": "[dai\u0259'metrik\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "diametrically",
            "pronounce": "[dai\u0259'metrik\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "diametrically",
            "pronounce": "[dai\u0259'metrik\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "We hold <em>diametrically</em> opposite views.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i gi\u1eef/c\u00f3 quan \u0111i\u1ec3m ho\u00e0n to\u00e0n tr\u00e1i ng\u01b0\u1ee3c nhau."
        },
        {
            "en": "His views are <em>diametrically</em> opposed to mine.",
            "vi": "Quan \u0111i\u1ec3m anh ta ho\u00e0n to\u00e0n tr\u00e1i v\u1edbi t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "His opinion was <em>diametrically</em> opposite to that.",
            "vi": "\u00dd ki\u1ebfn c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y tr\u00e1i ng\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n to\u00e0n v\u1edbi \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "These are two <em>diametrically</em> different conceptions.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 hai quan ni\u1ec7m ho\u00e0n to\u00e0n kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "There have been two <em>diametrically</em> opposed points of view.",
            "vi": "C\u00f3 hai quan \u0111i\u1ec3m tr\u00e1i ng\u01b0\u1ee3c nhau ho\u00e0n to\u00e0n."
        },
        {
            "en": "Your two sentences are <em>diametrically</em> opposed to each other.",
            "vi": "Hai c\u00e2u c\u1ee7a b\u1ea1n ho\u00e0n to\u00e0n \u0111\u1ed1i l\u1eadp nhau."
        },
        {
            "en": "Our views are <em>diametrically</em> opposed on this issue.",
            "vi": "Quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i ho\u00e0n to\u00e0n tr\u00e1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "One person may be committed to a position that <em>diametrically</em> opposes yours.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 l\u00fac n\u00e0o c\u0169ng \u1edf v\u00e0o v\u1ecb tr\u00ed ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "Two <em>diametrically</em> opposed origins have been proposed: that they came from Asia, or that they were native to America.",
            "vi": "Hai ngu\u1ed3n g\u1ed1c tr\u00e1i ng\u01b0\u1ee3c nhau ho\u00e0n to\u00e0n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn \u0111\u00f3 l\u00e0: c\u00e2y d\u1eeba c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c t\u1eeb Ch\u00e2u \u00c1 hay l\u00e0 n\u00f3 b\u1ea3n ch\u1ea5t \u0111\u00e3 t\u1ed3n t\u1ea1i \u1edf N\u01b0\u1edbc M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "Two <em>diametrically</em> opposed water-filled ' gondolas ', each with a capacity of 360,000 litres, are fitted between the ends of the arms.",
            "vi": "Hai chi\u1ebfc thuy\u1ec1n ch\u1ee9a \u0111\u1ea7y n\u01b0\u1edbc n\u1eb1m \u0111\u1ed1i ngh\u1ecbch nhau ho\u00e0n to\u00e0n , m\u1ed7i c\u00e1c c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ee9a \u0111\u01b0\u1ee3c 360,000 l\u00edt, \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eafn gi\u1eefa hai \u0111\u1ea7u c\u1ee7a c\u00e1nh tay."
        }
    ],
    "suggestions": []
}