{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dieter"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dieter"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dieter"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dieter"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dieter"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Dieter</em> threw off his clothes and dived into the water.",
            "vi": "Dieter \u0111\u00e3 qu\u0103ng/n\u00e9m qu\u1ea7n \u00e1o \u0111i v\u00e0 l\u1eb7n xu\u1ed1ng n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Dresden police chief <em>Dieter</em> Kroll told a news conference that the victim \"had fantasised about being murdered and eaten since his youth\".",
            "vi": "Trong m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o ch\u00ed c\u1ea3nh s\u00e1t tr\u01b0\u1edfng Dieter Kroll thu\u1ed9c ph\u00f2ng c\u1ea3nh s\u00e1t Dresden cho bi\u1ebft n\u1ea1n nh\u00e2n \u201c b\u1ecb \u1ea3o t\u01b0\u1edfng v\u1ec1 vi\u1ec7c gi\u1ebft v\u00e0 \u0103n th\u1ecbt t\u1eeb khi c\u00f2n nh\u1ecf\u201d."
        }
    ],
    "suggestions": []
}