{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['difr\u0259ntli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">kh\u00e1c, kh\u00e1c nhau, kh\u00e1c bi\u1ec7t</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to think quite differently</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ngh\u0129 kh\u00e1c h\u1eb3n</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "differently"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "differently"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "differently"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "differently"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "differently"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Differently</em> than.",
            "vi": "Kh\u00e1c v\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Speaking <em>differently</em>.",
            "vi": "N\u00f3i c\u00e1ch kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "<em>Differently</em> from.",
            "vi": "Kh\u00e1c v\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Everyone learns <em>differently</em>!",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi h\u1ecdc theo c\u00e1ch kh\u00e1c nhau!"
        },
        {
            "en": "They actually think <em>differently</em>.",
            "vi": "H\u1ecd th\u1ef1c s\u1ef1 suy ngh\u0129 kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "Think quite <em>differently</em>",
            "vi": "Ngh\u0129 kh\u00e1c h\u1eb3n"
        },
        {
            "en": "Why people experience pain <em>differently</em>?",
            "vi": "T\u1ea1i sao con ng\u01b0\u1eddi l\u1ea1i tr\u1ea3i qua \u0111au \u0111\u1edbn m\u1ed9t c\u00e1ch kh\u00e1c nhau?"
        },
        {
            "en": "What can we do <em>differently</em>?",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m g\u00ec kh\u00e1c \u0111i \u0111\u00e2y?"
        },
        {
            "en": "There're six <em>differently</em> shaped chairs.",
            "vi": "C\u00f3 s\u00e1u c\u00e1i gh\u1ebf c\u00f3 h\u00ecnh d\u00e1ng kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "Every organization does things <em>differently</em>.",
            "vi": "M\u1ed7i t\u1ed5 ch\u1ee9c th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00f4ng vi\u1ec7c m\u1ed9t c\u00e1ch kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "He always see things <em>differently</em>",
            "vi": "Anh \u1ea5y lu\u00f4n nh\u00ecn m\u1ecdi th\u1ee9 theo h\u01b0\u1edbng kh\u00e1c"
        },
        {
            "en": "I see life <em>differently</em> now.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd t\u00f4i quan ni\u1ec7m cu\u1ed9c \u0111\u1eddi kh\u00e1c r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "I see things <em>differently</em> now.",
            "vi": "Gi\u1edd \u0111\u00e2y t\u00f4i quan ni\u1ec7m kh\u00e1c r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "She thinks <em>differently</em> than us.",
            "vi": "C\u00f4 ta suy ngh\u0129 kh\u00e1c v\u1edbi ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "She thinks <em>differently</em> from us.",
            "vi": "C\u00f4 ta suy ngh\u0129 kh\u00e1c v\u1edbi ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "We and they think <em>differently</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta v\u00e0 h\u1ecd suy ngh\u0129 kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "We have circumstances of live rather <em>differently</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 ho\u00e0n c\u1ea3nh s\u1ed1ng h\u00e1 kh\u00e1c bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "We do things <em>differently</em> case by case.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00f4ng vi\u1ec7c kh\u00e1c nhau t\u00f9y t\u1eebng tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "We look at those reasons <em>differently</em>, too.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i c\u0169ng xem x\u00e9t c\u00e1c l\u00fd do \u0111\u00f3 m\u1ed9t c\u00e1ch kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "I wish I could do things <em>differently</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u01b0\u1edbc g\u00ec m\u00ecnh c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m m\u1ecdi vi\u1ec7c kh\u00e1c \u0111i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}