{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,dis\u0259d'v\u0251:ntid\u0292d]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">thi\u1ec7t th\u00f2i, thua thi\u1ec7t</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the government promises to help the economically disadvantaged provinces</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1ee9a gi\u00fap \u0111\u1ee1 nh\u1eefng t\u1ec9nh b\u1ecb thi\u1ec7t th\u00f2i v\u1ec1 m\u1eb7t kinh t\u1ebf </font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ng\u01b0\u1eddi ch\u1ecbu thi\u1ec7t th\u00f2i, ng\u01b0\u1eddi ch\u1ecbu thua thi\u1ec7t</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "disadvantaged"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>disadvantaged</k><blockquote><cclass>adjective in socially or economically deprived circumstances.</cclass></blockquote><blockquote>\u2192 <kref>disadvantage</kref></blockquote></div>",
            "word": "disadvantaged"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>disadvantaged</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective DEPRIVED, underprivileged, depressed, in need, needy, poor, impoverished, indigent, hard up; <cclass><i>Brit.</i> on the breadline.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "disadvantaged"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "disadvantaged"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "disadvantaged"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Disadvantaged</em> workers",
            "vi": "C\u00f4ng nh\u00e2n (c\u00f3 v\u1ecb th\u1ebf) b\u1ea5t l\u1ee3i; nh\u1eefng c\u00f4ng nh\u00e2n kh\u00f4ng c\u00f3 l\u1ee3i th\u1ebf"
        },
        {
            "en": "<em>Disadvantaged</em> workers",
            "vi": "C\u00f4ng nh\u00e2n (c\u00f3 v\u1ecb th\u1ebf) b\u1ea5t l\u1ee3i ; nh\u1eefng c\u00f4ng nh\u00e2n kh\u00f4ng c\u00f3 l\u1ee3i th\u1ebf"
        },
        {
            "en": "I am very <em>disadvantaged</em>.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t thi\u1ec7t th\u00f2i."
        },
        {
            "en": "You are economically <em>disadvantaged</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111ang kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 kinh t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "They are socially <em>disadvantaged</em> individuals.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 c\u00e1c c\u00e1 nh\u00e2n g\u1eb7p kh\u00f3 kh\u0103n x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "We can help <em>disadvantaged</em> people.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 gi\u00fap \u0111\u1ee1 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi k\u00e9m may m\u1eafn."
        },
        {
            "en": "They are the educationally <em>disadvantaged</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb thi\u1ec7t th\u00f2i v\u1ec1 chuy\u1ec7n h\u1ecdc h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "If you're black, you must be <em>disadvantaged</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi da \u0111en th\u00ec ph\u1ea3i ch\u1ecbu nhi\u1ec1u thi\u1ec7t th\u00f2i."
        },
        {
            "en": "Most of them are economically <em>disadvantaged</em>.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft b\u1ecdn h\u1ecd \u0111\u1ec1u thi\u1ec7t th\u00f2i v\u1ec1 m\u1eb7t kinh t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "The government promises to help the economically <em>disadvantaged</em> provinces.",
            "vi": "Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1ee9a gi\u00fap \u0111\u1ee1 nh\u1eefng t\u1ec9nh b\u1ecb thi\u1ec7t th\u00f2i v\u1ec1 m\u1eb7t kinh t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "We need appeals on behalf of the <em>disadvantaged</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta c\u1ea7n l\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi thay m\u1eb7t cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb thi\u1ec7t th\u00f2i."
        },
        {
            "en": "If you 're black, you must be <em>disadvantaged</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi da \u0111en th\u00ec ph\u1ea3i ch\u1ecbu nhi\u1ec1u thi\u1ec7t th\u00f2i."
        },
        {
            "en": "Narrowing the development gap of <em>disadvantaged</em> and lagging areas.",
            "vi": "Thu h\u1eb9p s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a nh\u1eefng v\u00f9ng b\u1ea5t l\u1ee3i v\u00e0 t\u1ee5t h\u1eadu."
        },
        {
            "en": "She was doubly <em>disadvantaged</em> as a foreigner and an intellectual.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y b\u1ecb b\u1ea5t l\u1ee3i v\u00ec hai l\u00fd do, l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ngo\u1ea1i qu\u1ed1c v\u00e0 l\u00e0 tr\u00ed th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The scholarship committee gave preference to students from <em>disadvantaged</em> backgrounds.",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng h\u1ecdc b\u1ed5ng \u01b0u ti\u00ean cho nh\u1eefng sinh vi\u00ean c\u00f3 ho\u00e0n c\u1ea3nh kh\u00f3 kh\u0103n."
        },
        {
            "en": "They have enabled 12,500 young people from socially <em>disadvantaged</em> backgrounds.",
            "vi": "H\u1ecdp \u0111\u00e3 gi\u00fap \u0111\u1ee1 12. 500 b\u1ea1n tr\u1ebb tho\u00e1t kh\u1ecfi ho\u00e0n c\u1ea3nh kh\u00f3 kh\u0103n x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Socially <em>disadvantaged</em> patients use special health care services.",
            "vi": "Nh\u1eefng b\u1ec7nh nh\u00e2n thi\u1ec7t th\u00f2i v\u1ec1 m\u1eb7t x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 ch\u0103m s\u00f3c y t\u1ebf \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "Primary education doubled and more <em>disadvantaged</em> children were enrolled.",
            "vi": "Gi\u00e1o d\u1ee5c ti\u1ec3u h\u1ecdc t\u0103ng g\u1ea5p \u0111\u00f4i v\u00e0 nhi\u1ec1u tr\u1ebb em c\u00f3 ho\u00e0n c\u1ea3nh kh\u00f3 kh\u0103n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadp h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "ODA has particularly benefited people in <em>disadvantaged</em> and poor areas.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c bi\u1ec7t, ODA c\u00f3 l\u1ee3i cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u1edf c\u00e1c khu v\u1ef1c kh\u00f3 kh\u0103n v\u00e0 ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "Increase Bank for the Poor's lending to <em>disadvantaged</em> areas.",
            "vi": "T\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng cho vay c\u1ee7a Ng\u00e2n h\u00e0ng ph\u1ee5c v\u1ee5 ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c v\u00f9ng kh\u00f3 kh\u0103n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}