{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[dis'p\u00e6riti]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch, s\u1ef1 kh\u00f4ng b\u1eb1ng nhau, s\u1ef1 kh\u00f4ng b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng; s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t, s\u1ef1 c\u00e1ch bi\u1ec7t</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a disparity in years</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">s\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch v\u1ec1 tu\u1ed5i t\u00e1c </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 kh\u00f4ng t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "disparity"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>disparity</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>disparities</b>) a great difference. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: from Fr. <i>disparit\u00e9</i>, from late L. <i>disparitas</i>, based on L. <i>paritas</i> 'parity'. </blockquote></div>",
            "word": "disparity"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>disparity</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun DISCREPANCY, inconsistency, imbalance; variance, variation, divergence, gap, gulf; difference, dissimilarity, contrast; <cclass><i>formal</i> dissimilitude.</cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>similarity.</blockquote></div>",
            "word": "disparity"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>disparity</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) a great, wide disparity </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) a disparity between, in</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "disparity"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0t\u00e1ch bi\u1ec7t</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> \u0111i\u1ec7n t\u1eed &amp; vi\u1ec5n th\u00f4ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ch\u00eanh l\u1ec7ch</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "disparity"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Disparity</em> in years",
            "vi": "S\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch v\u1ec1 tu\u1ed5i t\u00e1c"
        },
        {
            "en": "Will financial <em>disparity</em> affect friendship?",
            "vi": "Kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh c\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn t\u00ecnh b\u1ea1n kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "There is little doubt that <em>disparity</em>.",
            "vi": "Kh\u00f4ng ai nghi ng\u1edd r\u1eb1ng s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "The wide <em>disparity</em> between rich and poor.",
            "vi": "S\u1ef1 b\u1ea5t c\u00f4ng gi\u1eefa gi\u00e0u v\u00e0 ngh\u00e8o"
        },
        {
            "en": "The wage <em>disparity</em> by region is much greater than the wage <em>disparity</em> by gender.",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t ti\u1ec1n l\u01b0\u01a1ng theo v\u00f9ng c\u00f2n l\u1edbn h\u01a1n r\u1ea5t nhi\u1ec1u so v\u1edbi kh\u00e1c bi\u1ec7t ti\u1ec1n l\u01b0\u01a1ng theo gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "They don't care about a <em>disparity</em> in years.",
            "vi": "H\u1ecd kh\u00f4ng quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch v\u1ec1 tu\u1ed5i t\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Besides the <em>disparity</em> between regions, there is also <em>disparity</em> between urban and rural areas in accessing ICTs.",
            "vi": "Ngo\u00e0i s\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch gi\u1eefa c\u00e1c v\u00f9ng c\u00f2n c\u00f3 s\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch gi\u1eefa khu v\u1ef1c th\u00e0nh th\u1ecb v\u00e0 n\u00f4ng th\u00f4n v\u1ec1 kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp c\u1eadn v\u1edbi CNTT&TT."
        },
        {
            "en": "There is a big <em>disparity</em> in their ages.",
            "vi": "C\u00f3 s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t l\u1edbn trong tu\u1ed5i t\u00e1c c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "There was a similar, but smaller, <em>disparity</em> in the scores women gave.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1, nh\u01b0ng nh\u1ecf h\u01a1n \u1edf nh\u1eefng \u00a0\u0111i\u1ec3m s\u1ed1 m\u00e0 ph\u1ee5 n\u1eef \u0111\u00e3 cho"
        },
        {
            "en": "However, these reforms coincided with a growing <em>disparity</em> between urban and rural incomes.",
            "vi": "Tuy v\u1eady, nh\u1eefng c\u1ea3i c\u00e1ch n\u00e0y di\u1ec5n ra \u0111\u1ed3ng th\u1eddi v\u1edbi s\u1ef1 gia t\u0103ng b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1ec1 thu nh\u1eadp gi\u1eefa n\u00f4ng th\u00f4n v\u00e0 th\u00e0nh th\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Gaps between rich and poor, and <em>disparity</em> between urban and rural areas are rising.",
            "vi": "Kho\u1ea3ng c\u00e1ch gi\u00e0u ngh\u00e8o v\u00e0 s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t gi\u1eefa n\u00f4ng th\u00f4n v\u00e0 th\u00e0nh th\u1ecb \u0111ang t\u0103ng l\u00ean."
        },
        {
            "en": "This <em>disparity</em> is also a reason to continue targeted programmes in Viet Nam.",
            "vi": "\u0110\u00e2y c\u0169ng l\u00e0 m\u1ed9t l\u00fd do \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh m\u1ee5c ti\u00eau t\u1ea1i Vi\u1ec7t nam."
        },
        {
            "en": "There remains a huge <em>disparity</em> between urban and rural areas in access to clean water.",
            "vi": "Hi\u1ec7n v\u1eabn c\u00f2n kho\u1ea3ng c\u00e1ch r\u1ea5t l\u1edbn gi\u1eefa th\u00e0nh th\u1ecb v\u00e0 n\u00f4ng th\u00f4n v\u1ec1 kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp c\u1eadn v\u1edbi n\u01b0\u1edbc s\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "Eliminate gender <em>disparity</em> in primary and secondary education preferably by 2005, and at all levels by 2015",
            "vi": "Xo\u00e1 b\u1ecf ch\u00eanh l\u1ec7ch v\u1ec1 gi\u1edbi \u1edf c\u1ea5p ti\u1ec3u h\u1ecdc v\u00e0 trung h\u1ecdc t\u1ed1t nh\u1ea5t v\u00e0o n\u0103m 2005 v\u00e0 \u1edf t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c c\u1ea5p h\u1ecdc v\u00e0o n\u0103m 2015"
        },
        {
            "en": "If there is a <em>disparity</em> between the Vietnamese and the foreign language versions, the Vietnamese one shall be applied.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p c\u00f3 s\u1ef1 kh\u00e1c nhau gi\u1eefa b\u1ea3n ti\u1ebfng vi\u1ec7t v\u00e0 b\u1ea3n ti\u1ebfng n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i th\u00ec \u00e1p d\u1ee5ng b\u1ea3n ti\u1ebfng vi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "The degree and depth of <em>disparity</em> in health between such groups, sustained over many years, would suggest inequity in health.",
            "vi": "Kho\u1ea3ng c\u00e1ch ch\u00eanh l\u1ec7ch s\u1ee9c kh\u1ecfe gi\u1eefa c\u00e1c nh\u00f3m x\u1ea3y ra li\u00ean t\u1ee5c trong nhi\u1ec1u n\u0103m l\u00e0 bi\u1ec3u hi\u1ec7n c\u1ee7a b\u1ea5t c\u00f4ng b\u1eb1ng trong s\u1ee9c kh\u1ecfe."
        },
        {
            "en": "Since both faced the same international economy, it must be internal and not external variables driving this <em>disparity</em>.",
            "vi": "Do c\u1ea3 hai n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec1u \u1edf c\u00f9ng m\u1ed9t ho\u00e0n c\u1ea3nh kinh t\u1ebf qu\u1ed1c t\u1ebf, r\u00f5 r\u00e0ng nh\u1eefng bi\u1ebfn s\u1ed1 n\u1ed9i t\u1ea1i ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i nh\u1eefng bi\u1ebfn s\u1ed1 b\u00ean ngo\u00e0i \u0111\u01b0a \u0111\u1ebfn s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Viet Nam is committed to growth with equity but there is still significant poverty and income <em>disparity</em> to be addressed.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam cam k\u1ebft \u0111\u1ea3m b\u1ea3o t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng \u0111i \u0111\u00f4i v\u1edbi c\u00f4ng b\u1eb1ng, song v\u1eabn c\u00f2n t\u00ecnh tr\u1ea1ng ngh\u00e8o \u0111\u00f3i v\u00e0 kho\u1ea3ng c\u00e1ch thu nh\u1eadp v\u1eabn ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Without an aggressive expansion of rural electrification, this <em>disparity</em> will increase, putting rural areas at a further disadvantage.",
            "vi": "N\u1ebfu kh\u00f4ng m\u1edf r\u1ed9ng m\u1ea1nh m\u1ebd \u0111i\u1ec7n kh\u00ed ho\u00e1 n\u00f4ng th\u00f4n, s\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch n\u00e0y s\u1ebd t\u0103ng l\u00ean l\u00e0m c\u00e1c v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n c\u00e0ng b\u1ecb b\u1ea5t l\u1ee3i h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "According to the VLSS, there is a distinct regional <em>disparity</em> in access to ICT tools such as fax, computer and television.",
            "vi": "Theo k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c \u0110i\u1ec1u tra m\u1ee9c s\u1ed1ng Vi\u1ec7t Nam, hi\u1ec7n c\u00f3 s\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch r\u00f5 r\u1ec7t gi\u1eefa c\u00e1c v\u00f9ng v\u1ec1 kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp c\u1eadn v\u1edbi c\u00e1c c\u00f4ng c\u1ee5 CNTT&TT nh\u01b0 fax, m\u00e1y t\u00ednh v\u00e0 truy\u1ec1n h\u00ecnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}