{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "displaced"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>displaced</k><blockquote><cclass>adjective force (someone) to leave their home, typically because of war or persecution:</cclass></blockquote><blockquote>\u2192 <kref>displace</kref></blockquote></div>",
            "word": "displaced"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "displaced"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "displaced"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "displaced"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Goods <em>displaced</em> the air inside the container.",
            "vi": "H\u00e0ng h\u00f3a \u0111\u00e3 cho\u00e1n h\u1ebft kh\u00f4ng gian b\u00ean trong th\u00f9ng \u0111\u1ef1ng h\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Do you feel <em>displaced</em> in the post-reengineering world?",
            "vi": "Anh c\u00f3 c\u1ea3m th\u1ea5y l\u1ea1c l\u00f5ng trong c\u00e1i th\u1ebf gi\u1edbi t\u00e1i c\u1ea5u tr\u00fac n\u00e0y kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "<em>Displaced</em> Pakistani residents fight over a bag of aid.",
            "vi": "D\u00e2n t\u1ecb n\u1ea1n Pakistan gi\u00e0nh gi\u1eadt chi\u1ebfc t\u00fai c\u1ee9u tr\u1ee3."
        },
        {
            "en": "Moderates have <em>displaced</em> the extremists on the committee.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u00f4n h\u00f2a \u0111\u00e3 thay th\u1ebf nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u1ef1c \u0111oan trong \u1ee7y ban."
        },
        {
            "en": "Do you feel <em>displaced</em> in the post - reengineering world?",
            "vi": "Anh c\u00f3 c\u1ea3m th\u1ea5y l\u1ea1c l\u00f5ng trong c\u00e1i th\u1ebf gi\u1edbi t\u00e1i c\u1ea5u tr\u00fac n\u00e0y kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The stitching of a <em>displaced</em> vagina to the abdominal wall.",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u00e2u \u00e2m \u0111\u1ea1o b\u1ecb l\u1ec7ch ch\u1ed7 v\u00e0o th\u00e0nh b\u1ee5ng."
        },
        {
            "en": "Private investment is <em>displaced</em> by investment in the nationalized industries.",
            "vi": "\u0110\u1ea7u t\u01b0 c\u00e1 nh\u00e2n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c thay th\u1ebf b\u1eb1ng \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0o c\u00e1c ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p qu\u1ed1c h\u1eefu ho\u00e1."
        },
        {
            "en": "The hand and wrist below the fracture are <em>displaced</em> backwards.",
            "vi": "B\u00e0n tay v\u00e0 c\u1ed5 tay \u1edf d\u01b0\u1edbi ch\u1ed7 g\u00e3y b\u1ecb l\u1ec7ch v\u1ec1 ph\u00eda sau."
        },
        {
            "en": "Epic tragedy: 800,000 Nigerian kids <em>displaced</em> by Boko Haram, violence",
            "vi": "Th\u1ea3m k\u1ecbch l\u1ecbch s\u1eed: 800.000 tr\u1ebb em Nigeria ph\u1ea3i di d\u1eddi do phi\u1ebfn qu\u00e2n Boko Haram, b\u1ea1o l\u1ef1c"
        },
        {
            "en": "After the creation of the lake, they had to be <em>displaced</em>.",
            "vi": "Sau khi c\u00e1i h\u1ed3 n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh, h\u1ecd \u0111\u00e3 ph\u1ea3i d\u1eddi \u0111i n\u01a1i kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Ensure that public investments are selected properly, and that those who are <em>displaced</em> are fairly compensated.",
            "vi": "\u0110\u1ea3m b\u1ea3o r\u1eb1ng c\u00e1c kho\u1ea3n \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ef1a ch\u1ecdn \u0111\u00fang \u0111\u1eafn, v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1n b\u00f9 th\u1ecfa \u0111\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "Even some of the pure grant financed technical assistance <em>displaced</em> rather than built sustainable national capacities.",
            "vi": "Ngay c\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ed1 h\u1ed7 tr\u1ee3 k\u1ef9 thu\u1eadt s\u1eed d\u1ee5ng ngu\u1ed3n v\u1ed1n vi\u1ec7n tr\u1ee3 kh\u00f4ng ho\u00e0n l\u1ea1i thu\u1ea7n tu\u00fd c\u0169ng l\u00e0m sai l\u1ec7ch ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i x\u00e2y d\u1ef1ng n\u0103ng l\u1ef1c b\u1ec1n v\u1eefng cho qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "Listen to the reporter when he or she says, \"I'm doing a story about <em>displaced</em> workers\".",
            "vi": "L\u1eafng nghe ph\u00f3ng vi\u00ean khi h\u1ecd n\u00f3i :\"T\u00f4i \u0111ang vi\u1ebft v\u1ec1 nh\u1eefng nh\u00e2n vi\u00ean b\u1ecb \u0111\u1eb7t sai ch\u1ed7\"."
        },
        {
            "en": "A bursa often develops over the site and the great toe becomes <em>displaced</em> towards the others.",
            "vi": "Th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y m\u1ed9t b\u00ecu \u1edf \u0111\u00e2y v\u00e0 ng\u00f3n c\u00e1i b\u1ecb l\u1ec7ch ch\u1ed7 v\u1ec1 ph\u00eda c\u00e1c ng\u00f3n kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "He spoke while visiting a camp for <em>displaced</em> people in Mogadishu.",
            "vi": "\u00d4ng \u0111\u00e3 ph\u00e1t bi\u1ec3u trong l\u00fac th\u0103m tr\u1ea1i t\u1ea3n c\u01b0 t\u1ea1i th\u1ee7 \u0111\u00f4 Mogadishu."
        },
        {
            "en": "Near-record flooding has <em>displaced</em> thousands of people in the Brazilian Amazon.",
            "vi": "L\u0169 ng\u1eadp g\u1ea7n k\u1ec9 l\u1ee5c \u0111\u00e3 bu\u1ed9c h\u00e0ng ng\u00e0n ng\u01b0\u1eddi \u1edf v\u00f9ng Amazon c\u1ee7a Brazil ph\u1ea3i r\u1eddi b\u1ecf n\u01a1i sinh s\u1ed1ng c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "A women kneads flour at a camp for <em>displaced</em> people following floods.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef nh\u00e0o b\u1ed9t m\u00ec t\u1ea1i m\u1ed9t tr\u1ea1i cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n sau l\u0169."
        },
        {
            "en": "Surgical instrument used for levering up <em>displaced</em> bone fragments in a depressed fracture of the skull.",
            "vi": "M\u1ed9t d\u1ee5ng c\u1ee5 ph\u1eabu thu\u1eadt d\u00f9ng b\u1ea9y l\u00ean c\u00e1c \u0111o\u1ea1n x\u01b0\u01a1ng b\u1ecb chuy\u1ec3n v\u1ecb tr\u00ed h\u1ed9p s\u1ecd b\u1ecb g\u00e3y l\u00f5m v\u00e0o."
        },
        {
            "en": "If the <em>displaced</em> person has crossed an international border, he is then defined as an asylum seeker or a refugee.",
            "vi": "N\u1ebfu ng\u01b0\u1eddi tr\u1ed1n ra n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u0111\u00e3 v\u01b0\u1ee3t qua m\u1ed9t bi\u00ean gi\u1edbi qu\u1ed1c t\u1ebf, th\u00ec anh ta \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi xin t\u1ecb n\u1ea1n hay m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "A <em>displaced</em> Syrian child at a temporary camp in the village of Ain Issa on April 28, 2017.",
            "vi": "M\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb Syria b\u1ecb di d\u1eddi t\u1ea1i m\u1ed9t tr\u1ea1i t\u1ea1m th\u1eddi \u1edf l\u00e0ng Ain Issa v\u00e0o ng\u00e0y 28 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2017."
        }
    ],
    "suggestions": []
}