{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,dispr\u0259'p\u0254:\u222bnitli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng t\u01b0\u01a1ng x\u1ee9ng, kh\u00f4ng c\u00e2n \u0111\u1ed1i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "disproportionately",
            "pronounce": "[,dispr\u0259'p\u0254:\u222bnitli]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "disproportionately",
            "pronounce": "[,dispr\u0259'p\u0254:\u222bnitli]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "disproportionately",
            "pronounce": "[,dispr\u0259'p\u0254:\u222bnitli]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "disproportionately",
            "pronounce": "[,dispr\u0259'p\u0254:\u222bnitli]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "disproportionately",
            "pronounce": "[,dispr\u0259'p\u0254:\u222bnitli]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Disproportionately</em> Heavy Workloads for Wome",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef b\u1eadn r\u1ed9n qu\u00e1 m\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "The path leading to her house is <em>disproportionately</em> long.",
            "vi": "L\u1ed1i \u0111\u1ebfn nh\u00e0 c\u00f4 \u1ea5y d\u00e0i ngo\u1eb1ng."
        },
        {
            "en": "Households with many children and few labourers were <em>disproportionately</em> poor.",
            "vi": "C\u00e1c h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh \u0111\u00f4ng con v\u00e0 \u00edt lao \u0111\u1ed9ng \u0111a ph\u1ea7n l\u00e0 ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "Women and girls suffer <em>disproportionately</em> during times of economic crisis.",
            "vi": "Ph\u1ee5 n\u1eef v\u00e0 tr\u1ebb em g\u00e1i \u0111ang ph\u1ea3i ch\u1ecbu t\u00e1c \u0111\u1ed9ng t\u1eeb cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Normal, seasonal flu tends to affect the elderly <em>disproportionately</em>.",
            "vi": "Th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng, cu\u0301m mu\u0300a c\u00f3 khuynh h\u01b0\u1edbng t\u1ea5n c\u00f4ng ng\u01b0\u1eddi l\u1edbn tu\u1ed5i kh\u00f4ng theo m\u1ed9t t\u1ef7 l\u1ec7 n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "Babies often seem to have <em>disproportionately</em> large heads.",
            "vi": "Tr\u1ebb s\u01a1 sinh th\u01b0\u1eddng h\u00ecnh nh\u01b0 c\u00f3 \u0111\u1ea7u to kh\u00f4ng c\u00e2n x\u1ee9ng."
        },
        {
            "en": "For example, female unemployment is expected to \u201crise <em>disproportionately</em> as public sector budget cuts are made, since women are <em>disproportionately</em> employed in education, health and social services\u201d.",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5, t\u1ec9 l\u1ec7 th\u1ea5t nghi\u1ec7p l\u00e0 n\u1eef gi\u1edbi d\u1ef1 ki\u1ebfn s\u1ebd \u201ct\u0103ng kh\u00f4ng c\u00e2n x\u1ee9ng khi ng\u00e2n s\u00e1ch cho c\u00e1c ng\u00e0nh c\u00f4ng c\u1ed9ng b\u1ecb c\u1eaft gi\u1ea3m v\u00ec n\u1eef gi\u1edbi chi\u1ebfm t\u1ec9 l\u1ec7 cao trong c\u00e1c ng\u00e0nh gi\u00e1o d\u1ee5c, y t\u1ebf v\u00e0 d\u1ecbch v\u1ee5 x\u00e3 h\u1ed9i\u201d."
        },
        {
            "en": "Women are <em>disproportionately</em> represented in these new areas of social vulnerability.",
            "vi": "Ph\u1ee5 n\u1eef chi\u1ebfm t\u1ef7 l\u1ec7 l\u1edbn trong m\u1ed9t s\u1ed1 l\u0129nh v\u1ef1c d\u1ec5 t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng m\u1edbi c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "In Asia, men who have sex with men are <em>disproportionately</em> affected by HIV.",
            "vi": "\u1ede ch\u00e2u \u00c1, nam c\u00f3 quan h\u1ec7 t\u00ecnh d\u1ee5c \u0111\u1ed3ng gi\u1edbi b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng n\u1eb7ng n\u1ec1 b\u1edfi HIV."
        },
        {
            "en": "This is suggested by the <em>disproportionately</em> small number of registrations of new enterprises in these provinces.",
            "vi": "Ch\u00ednh \u0111i\u1ec1u n\u00e0y c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea5y qua con s\u1ed1 nh\u1ecf nhoi c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p m\u1edbi \u0111\u0103ng k\u00fd \u1edf c\u00e1c t\u1ec9nh n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "His eyes are green, and his <em>disproportionately</em> large head is topped by a great aureole of bright red hair.",
            "vi": "\u0110\u00f4i m\u1eaft c\u1ee7a anh ta m\u00e0u xanh l\u00e1 c\u00e2y, v\u00e0 c\u00e1i \u0111\u1ea7u l\u1edbn kh\u00f4ng c\u00e2n \u0111\u1ed1i c\u1ee7a anh ta \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p l\u00ean b\u1edfi m\u1ed9t v\u1ea7ng h\u00e0o quang \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a m\u00e1i t\u00f3c m\u00e0u \u0111\u1ecf t\u01b0\u01a1i."
        },
        {
            "en": "The poor were <em>disproportionately</em> likely to be from an ethnic minority, with the exception of Chinese-Vietnamese.",
            "vi": "T\u1ec9 l\u1ec7 ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o trong nh\u00f3m d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1, kh\u00f4ng k\u1ec3 nh\u00f3m ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t g\u1ed1c Hoa, l\u00e0 cao."
        },
        {
            "en": "This fall of 26% is <em>disproportionately</em> high in comparison with a general fall in ODA disbursements in 2001 of 16%.",
            "vi": "M\u1ee9c gi\u1ea3m s\u00fat 26% n\u00e0y l\u00e0 qu\u00e1 cao so v\u1edbi m\u1ee9c gi\u1ea3m s\u00fat ODA chung l\u00e0 16% trong n\u0103m 2001."
        },
        {
            "en": "The Southeast region, with 18% of regional ODA and only 3% of the poor is <em>disproportionately</em> benefited.",
            "vi": "Mi\u1ec1n \u0110\u00f4ng Nam b\u1ed9, v\u1edbi 18% v\u1ed1n ODA d\u00e0nh cho c\u00e1c v\u00f9ng trong khi ch\u1ec9 c\u00f3 3% s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o, \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng l\u1ee3i m\u1ed9t c\u00e1ch qu\u00e1 m\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Ethnic minorities are <em>disproportionately</em> represented among the poor, and this is therefore central to a pro-poor growth strategy.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 chi\u1ebfm t\u1ef7 l\u1ec7 kh\u00f4ng c\u00e2n \u0111\u1ed1i trong s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o v\u00e0 v\u00ec th\u1ebf, \u0111\u00e2y l\u00e0 trung t\u00e2m c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng v\u00ec ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "Yet institutional development remains uneven and the costs of missing or weak institutions fall <em>disproportionately</em> on the poor.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ec3 ch\u1ebf v\u1eabn ch\u01b0a \u0111\u1ec1u v\u00e0 chi ph\u00ed do do thi\u1ebfu th\u1ec3 ch\u1ebf ho\u1eb7c th\u1ec3 ch\u1ebf y\u1ebfu gi\u1ea3m m\u1ed9t c\u00e1ch kh\u00f4ng c\u00e2n x\u1ee9ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "The recent drop in fertility, combined with the preceding rapid population growth, has created a <em>disproportionately</em> large number of adolescents and young people in Viet Nam\u2019s population.",
            "vi": "Vi\u1ec7c gi\u1ea3m t\u1ef7 l\u1ec7 sinh g\u1ea7n \u0111\u00e2y, k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi m\u1ee9c t\u0103ng d\u00e2n s\u1ed1 nhanh ch\u00f3ng tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra m\u1ed9t s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn tr\u1ebb v\u1ecb th\u00e0nh ni\u00ean v\u00e0 thanh ni\u00ean trong d\u00e2n s\u1ed1 Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "Solidarity also means forward-looking investment to prepare for disasters and emergencies, the impact of which fall <em>disproportionately</em> on the poor.",
            "vi": "\u0110o\u00e0n k\u1ebft c\u0169ng c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 \u0111\u1ea7u t\u01b0 cho t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u1ec3 chu\u1ea9n b\u1ecb \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi c\u00e1c th\u1ea3m h\u1ecda v\u00e0 c\u00e1c t\u00ecnh hu\u1ed1ng kh\u1ea9n c\u1ea5p, c\u00f3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng r\u1ea5t l\u1edbn \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "If inflation is unanticipated, the poor will be harmed <em>disproportionately</em> as they have weaker bargaining power and are generally unable to hedge against inflation.",
            "vi": "N\u1ebfu l\u1ea1m ph\u00e1t kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c l\u01b0\u1eddng tr\u01b0\u1edbc, ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o s\u1ebd b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng nhi\u1ec1u h\u01a1n do h\u1ecd c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng m\u1eb7c c\u1ea3 y\u1ebfu h\u01a1n v\u00e0 n\u00f3i chung kh\u00f4ng c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng b\u1ea3o v\u1ec7 ch\u1ed1ng l\u1ea1m ph\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Households with many children or few laborers are <em>disproportionately</em> poor and are particularly vulnerable to high and variable health and education costs.",
            "vi": "C\u00e1c h\u1ed9 c\u00f3 nhi\u1ec1u con ho\u1eb7c \u00edt ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng c\u00f3 t\u1ef7 l\u1ec7 ngh\u00e8o cao h\u01a1n v\u00e0 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t d\u1ec5 b\u1ecb t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng v\u1edbi nh\u1eefng chi ph\u00ed v\u1ec1 y t\u1ebf v\u00e0 gi\u00e1o d\u1ee5c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}