{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[dai'v\u0259:s]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">g\u1ed3m nhi\u1ec1u lo\u1ea1i kh\u00e1c nhau, linh tinh</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">thay \u0111\u1ed5i kh\u00e1c nhau</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "diverse"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>diverse</k><blockquote><cclass>[<cclass>d\u028c\u026a'v\u0259:s<cclass>, <cclass>'d\u028c\u026av\u0259:s<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective widely varied. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>diversely</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: var. of <kref>divers</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "diverse"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>diverse</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective VARIOUS, sundry, manifold, multiple; varied, varying, miscellaneous, assorted, mixed, diversified, divergent, heterogeneous, a mixed bag of; different, differing, distinct, unlike, dissimilar; <cclass><i>poetic/literary</i> divers, myriad.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "diverse"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "diverse"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111a d\u1ea1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0kh\u00e1c</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0kh\u00e1c nhau</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "diverse"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Diverse</em> licenses.",
            "vi": "Gi\u1ea5y ph\u00e9p c\u00e1c lo\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Make <em>diverse</em>.",
            "vi": "\u0110a d\u1ea1ng ho\u00e1."
        },
        {
            "en": "Make products become <em>diverse</em>.",
            "vi": "\u0110a d\u1ea1ng ho\u00e1 s\u1ea3n ph\u1ea9m."
        },
        {
            "en": "For <em>diverse</em> aims.",
            "vi": "Do nh\u1eefng m\u1ee5c \u0111\u00edch ch\u00fat n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "Racially <em>diverse</em> community",
            "vi": "C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng \u0111a d\u1ea1ng v\u1ec1 ch\u1ee7ng t\u1ed9c"
        },
        {
            "en": "Our dishes are very <em>diverse</em>.",
            "vi": "M\u00f3n \u0103n c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i r\u1ea5t \u0111a d\u1ea1ng."
        },
        {
            "en": "People come from <em>diverse</em> cultures.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta \u0111\u1ebfn t\u1eeb nhi\u1ec1u n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "The food is very <em>diverse</em>.",
            "vi": "Th\u1ee9c \u0103n r\u1ea5t \u0111a d\u1ea1ng."
        },
        {
            "en": "European food is very <em>diverse</em>.",
            "vi": "Th\u1ee9c \u0103n Ch\u00e2u \u00c2u r\u1ea5t \u0111a d\u1ea1ng."
        },
        {
            "en": "<em>Diverse</em> activities: project staff capabilities?",
            "vi": "C\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kh\u00e1c: n\u0103ng l\u1ef1c c\u00e1n b\u1ed9 d\u1ef1 \u00e1n?"
        },
        {
            "en": "Her interests are very <em>diverse</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng s\u1edf th\u00edch c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y r\u1ea5t kh\u00e1c bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "<em>Diverse</em> goods satisfy the tastes of consumers.",
            "vi": "H\u00e0ng h\u00f3a \u0111a d\u1ea1ng th\u1ecfa m\u00e3n th\u1ecb hi\u1ebfu c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "Vietnam is not a religiously <em>diverse</em> country.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ed1c gia \u0111a d\u1ea1ng v\u1ec1 t\u00f4n gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "Viet Nam is an incredibly <em>diverse</em> country.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00f4 c\u00f9ng \u0111a d\u1ea1ng."
        },
        {
            "en": "Box 6: Training needs by <em>diverse</em> groups",
            "vi": "H\u1ed9p 6: Nhu c\u1ea7u \u0111\u00e0o t\u1ea1o theo c\u00e1c nh\u00f3m kh\u00e1c nhau"
        },
        {
            "en": "Vietnamese food is very rich and <em>diverse</em>.",
            "vi": "M\u00f3n \u0103n Vi\u1ec7t Nam r\u1ea5t phong ph\u00fa v\u00e0 \u0111a d\u1ea1ng."
        },
        {
            "en": "The <em>diverse</em> culture is also mentioned.",
            "vi": "N\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a \u0111a d\u1ea1ng c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp."
        },
        {
            "en": "These display terminals are <em>diverse</em> and colourful.",
            "vi": "C\u00e1c thi\u1ebft b\u1ecb \u0111\u1ea7u cu\u1ed1i b\u1eb1ng m\u00e0n h\u00ecnh n\u00e0y \u0111a d\u1ea1ng v\u00e0 nhi\u1ec1u m\u00e0u s\u1eafc."
        },
        {
            "en": "Address the needs of <em>diverse</em> learners",
            "vi": "\u0110\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u \u0111a d\u1ea1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi h\u1ecdc"
        },
        {
            "en": "We aim to discuss a <em>diverse</em> range of issues.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i h\u01b0\u1edbng t\u1edbi vi\u1ec7c th\u1ea3o lu\u1eadn m\u1ed9t lo\u1ea1t c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 kh\u00e1c nhau."
        }
    ],
    "suggestions": []
}