{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['dri:m\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi m\u01a1 m\u1ed9ng v\u1ea9n v\u01a1, ng\u01b0\u1eddi m\u01a1 t\u01b0\u1edfng h\u00e3o huy\u1ec1n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "dreamer"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dreamer"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>dreamer</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun FANTASIST, daydreamer; romantic, sentimentalist, idealist, wishful thinker, Don Quixote; Utopian, visionary.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>realist.</blockquote></div>",
            "word": "dreamer"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dreamer"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dreamer"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>dreamer</em>",
            "vi": "ng\u01b0\u1eddi m\u01a1 m\u1ed9ng"
        },
        {
            "en": "Be <em>dreamer</em>-Be doer",
            "vi": "d\u00e1m ngh\u0129 d\u00e1m l\u00e0m"
        },
        {
            "en": "Be <em>dreamer</em> - Be doer",
            "vi": "d\u00e1m ngh\u0129 d\u00e1m l\u00e0m"
        },
        {
            "en": "I am a <em>dreamer</em>.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi m\u01a1 m\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "She was dismissed as a mere <em>dreamer</em>.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u00e3 b\u1ecb coi l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ec9 bi\u1ebft m\u01a1 m\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "You always said I was a <em>dreamer</em>.",
            "vi": "Em lu\u00f4n n\u00f3i r\u1eb1ng anh l\u00e0 k\u1ebb m\u01a1 m\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Every great dream begins with a <em>dreamer</em>.",
            "vi": "M\u1ecdi \u01b0\u1edbc m\u01a1 l\u1edbn \u0111\u1ec1u b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 \u01b0\u1edbc m\u01a1."
        },
        {
            "en": "I want to be a <em>dreamer</em>.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi hay m\u01a1 m\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Don't rely on him \u2013 he's a real <em>dreamer</em>.",
            "vi": "\u0110\u1eebng tin v\u00e0o anh ta \u2013 anh ta chuy\u00ean m\u01a1 m\u1ed9ng v\u1edb v\u1ea9n."
        },
        {
            "en": "In each of us there's a <em>dreamer</em> and a realist.",
            "vi": "Trong m\u1ed7i ch\u00fang ta c\u00f3 m\u1ed9t k\u1ebb m\u01a1 m\u1ed9ng, v\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi th\u1ef1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Jack may resent if I say, \"Jack, you're a <em>dreamer</em>\". But the truth is he's a disciplined <em>dreamer</em>.",
            "vi": "Jack c\u00f3 th\u1ec3 kh\u00f4ng b\u1eb1ng l\u00f2ng n\u1ebfu t\u00f4i n\u00f3i :\"Jack, \u00f4ng l\u00e0 k\u1ebb m\u01a1 m\u1ed9ng\". Nh\u01b0ng s\u1ef1 th\u1eadt l\u00e0 \u00f4ng \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t k\u1ebb m\u01a1 m\u1ed9ng c\u00f3 k\u1ef7 lu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "People may tell you that you're being a <em>dreamer</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta c\u00f3 th\u1ec3 n\u00f3i v\u1edbi b\u1ea1n r\u1eb1ng b\u1ea1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi m\u01a1 m\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Does it mean a hopeless <em>dreamer</em> could have run GE as well as Neutron Jack?",
            "vi": "C\u00f3 ph\u1ea3i \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 m\u1ed9t k\u1ebb m\u01a1 m\u1ed9ng h\u00e3o huy\u1ec1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh GE gi\u1ecfi kh\u00f4ng k\u00e9m g\u00ec Neutron Jack?"
        },
        {
            "en": "I was a <em>dreamer</em> before you went and let me down.",
            "vi": "Em \u0111\u00e3 qu\u00e1 m\u01a1 m\u1ed9ng tr\u01b0\u1edbc khi anh ra \u0111i v\u00e0 khi\u1ebfn em th\u1ea5t v\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Are you the wishful <em>dreamer</em>, the fretful worrier, or the willing worker?",
            "vi": "B\u1ea1n l\u00e0 k\u1ebb m\u1ed9ng m\u01a1, ng\u01b0\u1eddi lo l\u1eafng \u0111\u1ebfn m\u1ee9c c\u00e1u k\u1ec9nh, ho\u1eb7c ng\u01b0\u1eddi s\u1eb5n s\u00e0ng h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng?"
        },
        {
            "en": "you might say that I'm <em>dreamer</em>, but I'm not the only one",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 n\u00f3i r\u1eb1ng t\u00f4i l\u00e0 k\u1ebb m\u1ed9ng m\u01a1, nh\u01b0ng kh\u00f4ng ch\u1ec9 m\u00ecnh t\u00f4i nh\u01b0 v\u1eady"
        },
        {
            "en": "you might say that I 'm <em>dreamer</em>, but I' m not the only one",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 n\u00f3i r\u1eb1ng t\u00f4i l\u00e0 k\u1ebb m\u1ed9ng m\u01a1, nh\u01b0ng kh\u00f4ng ch\u1ec9 m\u00ecnh t\u00f4i nh\u01b0 v\u1eady"
        },
        {
            "en": "I like Tom. He is no <em>dreamer</em>. He has got both feet firmly on the ground.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch Tom. Anh \u1ea5y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi m\u01a1 m\u1ed9ng h\u00e3o huy\u1ec1n. Anh \u1ea5y s\u1ed1ng r\u1ea5t th\u1ef1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Though Bell was a <em>dreamer</em>, he was also a practical thinker and a man of action.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u1ea7u bell l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi m\u01a1 m\u1ed9ng, nh\u01b0ng \u00f4ng c\u0169ng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng th\u1ef1c ti\u1ec5n v\u00e0 \u01b0a ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "The difference between setting priorities and working on them is the difference between a <em>dreamer</em> and a doer.",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u00e1c nhau gi\u1eefa vi\u1ec7c \u0111\u1ec1 ra c\u00e1c \u01b0u ti\u00ean v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00fang l\u00e0 s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t gi\u1eefa ng\u01b0\u1eddi m\u01a1 m\u1ed9ng v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi th\u1ef1c hi\u1ec7n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}