{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['drezd\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u1ed3 s\u1ee9 l\u00e0m g\u1ea7n \u0110re-x\u0111en (\u0110\u1ee9c) m\u00e0u s\u1eafc \u0111\u1eb9p</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "dresden"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dresden"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dresden"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dresden"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dresden"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "During the Second World War, the British dropped a huge number of bombs on <em>Dresden</em>.",
            "vi": "Trong su\u1ed1t Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi l\u1ea7n th\u1ee9 hai, l\u00ednh Anh \u0111\u00e3 th\u1ea3 m\u1ed9t l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn bom xu\u1ed1ng Dresden."
        },
        {
            "en": "<em>Dresden</em> police chief Dieter Kroll told a news conference that the victim \"had fantasised about being murdered and eaten since his youth\".",
            "vi": "Trong m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o ch\u00ed c\u1ea3nh s\u00e1t tr\u01b0\u1edfng Dieter Kroll thu\u1ed9c ph\u00f2ng c\u1ea3nh s\u00e1t Dresden cho bi\u1ebft n\u1ea1n nh\u00e2n \u201c b\u1ecb \u1ea3o t\u01b0\u1edfng v\u1ec1 vi\u1ec7c gi\u1ebft v\u00e0 \u0103n th\u1ecbt t\u1eeb khi c\u00f2n nh\u1ecf\u201d."
        },
        {
            "en": "Police in <em>Dresden</em> say they have arrested a 55-year-old police officer on suspicion of murder after the body of another man was found in the Erz mountains in eastern Germany.",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t \u1edf Dresden cho bi\u1ebft h\u1ecd v\u1eeba b\u1eaft gi\u1eef m\u1ed9t nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ea3nh s\u00e1t 55 tu\u1ed5i v\u00ec nghi ng\u1edd c\u1ea3nh s\u00e1t n\u00e0y gi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi sau khi h\u1ecd t\u00ecm th\u1ea5y thi th\u1ec3 c\u1ee7a m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng kh\u00e1c \u1edf d\u00e3y nu\u0301i Erz \u1edf ph\u00eda \u0111\u00f4ng n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}