{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['dju:ou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(\u00e2m nh\u1ea1c) b\u1ed9 \u0111\u00f4i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "duo",
            "pronounce": "['dju:ou]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>duo</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>duos</b>) </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a pair of people or things, especially in music or entertainment. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Music a duet. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: via Ital. from L. <i>duo</i> 'two'. </blockquote></div>",
            "word": "duo",
            "pronounce": "['dju:ou]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "duo",
            "pronounce": "['dju:ou]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "duo",
            "pronounce": "['dju:ou]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "duo",
            "pronounce": "['dju:ou]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "\u2022 Top <em>duo</em>/group: One Direction",
            "vi": "\u2022 B\u1ed9 \u0111\u00f4i / nh\u00f3m xu\u1ea5t s\u1eafc nh\u1ea5t: One Direction"
        },
        {
            "en": "We watched a comedy <em>duo</em> yesterday.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 xem m\u1ed9t v\u1edf h\u00e0i k\u1ecbch hai ng\u01b0\u1eddi v\u00e0o h\u00f4m qua."
        },
        {
            "en": "Her father and his business partner were a formidable <em>duo</em>.",
            "vi": "Cha c\u00f4 \u1ea5y v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ef1 kinh doanh c\u1ee7a \u00f4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ed9 \u0111\u00f4i \u0111\u00e1ng g\u1eddm."
        },
        {
            "en": "<em>Duo</em> capture giant alligator with bare hands \u2013 then kill it",
            "vi": "Hai ng\u01b0\u1eddi tay kh\u00f4ng b\u1eaft con c\u00e1 s\u1ea5u kh\u1ed5ng l\u1ed3 r\u1ed3i m\u1ea7n th\u1ecbt n\u00f3"
        },
        {
            "en": "Meet the father-son farmer <em>duo</em> revolutionizing Ontario's shrimp business",
            "vi": "G\u1eb7p g\u1ee1 hai cha con n\u00f4ng d\u00e2n t\u1ea1o ra cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u1ec1 kinh doanh nu\u00f4i t\u00f4m \u1edf Ontario"
        },
        {
            "en": "The most famous comedy <em>duo</em> in cinema history.",
            "vi": "C\u1eb7p h\u1ec1 n\u1ed5i ti\u1ebfng nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed \u0111i\u1ec7n \u1ea3nh."
        },
        {
            "en": "Ho Chi Minh City high school <em>duo</em> develop all-terrain wheelchair",
            "vi": "Hai h\u1ecdc sinh trung h\u1ecdc \u1edf\u00a0Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh ch\u1ebf t\u1ea1o\u00a0xe l\u0103n tr\u00ean m\u1ecdi \u0111\u1ecba h\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "Last year, a petition with 11 million signatures was handed in to the Yulin government in Beijing on behalf of Humane Society International, <em>Duo</em> <em>Duo</em> Animal Welfare Project, RaiseUrPaw, Care2 and Avaaz.\u00a0",
            "vi": "N\u0103m ngo\u00e1i, m\u1ed9t \u0111\u01a1n ki\u1ebfn ngh\u1ecb v\u1edbi 11 tri\u1ec7u ch\u1eef k\u00ed \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho T\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u00e2n \u0111\u1ea1o x\u00e3 h\u1ed9i qu\u1ed1c t\u1ebf, D\u1ef1 \u00e1n Duo Duo Animal Welfare Project, nh\u00f3m RaiseUrPaw, Care2 v\u00e0 Avaaz \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00ecnh l\u00ean ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u00e0nh ph\u1ed1 Ng\u1ecdc L\u00e2m \u1edf B\u1eafc Kinh."
        },
        {
            "en": "Last year, a petition with 11 million signatures was handed in to the Yulin government in Beijing on behalf of Humane Society International, <em>Duo</em> <em>Duo</em> Animal Welfare Project, RaiseUrPaw, Care2 and Avaaz.\u00a0",
            "vi": "N\u0103m ngo\u00e1i, m\u1ed9t \u0111\u01a1n ki\u1ebfn ngh\u1ecb v\u1edbi 11 tri\u1ec7u ch\u1eef k\u00ed \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho T\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u00e2n \u0111\u1ea1o x\u00e3 h\u1ed9i qu\u1ed1c t\u1ebf, D\u1ef1 \u00e1n Duo Duo Animal Welfare Project, nh\u00f3m RaiseUrPaw, Care2 v\u00e0 Avaaz \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00ecnh l\u00ean ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u00e0nh ph\u1ed1 Ng\u1ecdc L\u00e2m \u1edf B\u1eafc Kinh."
        },
        {
            "en": "Animal campaigners <em>Duo</em> <em>Duo</em> Animal Welfare Project and Humane Society International say the ban will prohibit restaurants, street vendors and market traders from selling dog meat at the festival.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tham gia chi\u1ebfn d\u1ecbch v\u00ec \u0111\u1ed9ng v\u1eadt thu\u1ed9c t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1ea3o v\u1ec7 s\u00fac v\u1eadt qu\u1ed1c t\u1ebf c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi Duo Duo Animal Welfare Project and Humane Society cho bi\u1ebft lu\u1eadt c\u1ea5m n\u00e0y s\u1ebd ng\u0103n ch\u1eb7n c\u00e1c nh\u00e0 h\u00e0ng, ng\u01b0\u1eddi b\u00e1n d\u1ea1o v\u00e0 c\u00e1c th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n \u1edf ch\u1ee3 mua b\u00e1n th\u1ecbt ch\u00f3 t\u1ea1i l\u1ec5 h\u1ed9i n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Animal campaigners <em>Duo</em> <em>Duo</em> Animal Welfare Project and Humane Society International say the ban will prohibit restaurants, street vendors and market traders from selling dog meat at the festival.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tham gia chi\u1ebfn d\u1ecbch v\u00ec \u0111\u1ed9ng v\u1eadt thu\u1ed9c t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1ea3o v\u1ec7 s\u00fac v\u1eadt qu\u1ed1c t\u1ebf c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi Duo Duo Animal Welfare Project and Humane Society cho bi\u1ebft lu\u1eadt c\u1ea5m n\u00e0y s\u1ebd ng\u0103n ch\u1eb7n c\u00e1c nh\u00e0 h\u00e0ng, ng\u01b0\u1eddi b\u00e1n d\u1ea1o v\u00e0 c\u00e1c th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n \u1edf ch\u1ee3 mua b\u00e1n th\u1ecbt ch\u00f3 t\u1ea1i l\u1ec5 h\u1ed9i n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The 20-inch iMac, which retails for $1,199, is driven by a 2.66 GHz Intel Core 2 <em>Duo</em> processor.",
            "vi": "IMac 20 inch c\u00f3 gi\u00e1 b\u00e1n l\u1ebb l\u00e0 1.119$ v\u1edbi b\u1ed9 x\u1eed l\u00ed Intel Core 2 Duo 3.06 Ghz."
        },
        {
            "en": "The <em>duo</em>, Brad and Julienne McKee, performing popular American music for Vietnamese students and Embassy staff at the American Center",
            "vi": "Song t\u1ea5u Brad v\u00e0 Julienne McKee \u0111ang bi\u1ec3u di\u1ec5n nh\u1ea1c Pop M\u1ef9 tr\u01b0\u1edbc c\u00e1c sinh vi\u00ean Vi\u1ec7t nam v\u00e0 nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea1i s\u1ee9 qu\u00e1n M\u1ef9 t\u1ea1i Trung t\u00e2m Hoa K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "Also offered from Apple is a 2.0 GHz Mac mini with a suggested retail price of $799, based on an Intel Core 2 <em>Duo</em> processor.",
            "vi": "Apple cu\u0303ng gi\u1edbi thi\u1ec7u Mac mini 2.0 GHz c\u00f3 b\u1ed9 x\u1eed l\u00ed intel Core 2 Duo v\u1edbi gi\u00e1 b\u00e1n l\u1ebb \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t l\u00e0 799$."
        },
        {
            "en": "On the 29th of May that year, the <em>duo</em> conquered this epic mountain, standing at the highest point in the world for a brief 15 minutes.",
            "vi": "V\u00e0o ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 5 n\u0103m \u0111\u00f3, b\u1ed9 \u0111\u00f4i n\u00e0y \u0111\u00e3 chinh ph\u1ee5c \u0111\u1ec9nh n\u00fai ho\u00e0nh tr\u00e1ng n\u00e0y, h\u1ecd \u0111\u1ee9ng \u1edf \u0111i\u1ec3m cao nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi trong kho\u1ea3ng 15 ph\u00fat."
        },
        {
            "en": "The <em>Duo</em> Pro Drive includes eSATA and USB 2.0 connections, with the 1TB priced at $200, the 2TB at $300 and the 4TB version at $500.",
            "vi": "Duo Pro Drive bao g\u1ed3m eSATA v\u00e0 k\u1ebft n\u1ed1i USB 2.0 v\u1edbi dung l\u01b0\u1ee3ng 1TB gi\u00e1 200 USD, 2TB gi\u00e1 300 USD v\u00e0 phi\u00ean b\u1ea3n 4TB gi\u00e1 500 USD."
        },
        {
            "en": "CPU options include several Core 2 <em>Duo</em> components up to 2.8GHz, along with the quad-core Core 2 Extreme running at 2.53GHz.",
            "vi": "C\u00e1c t\u00f9y ch\u1ecdn cho CPU bao g\u1ed3m Core 2 Duo t\u1ed1c \u0111\u1ed9 2.8GHz cu\u0300ng v\u1edbi b\u1ed9 vi x\u1eed l\u00ed Core 2 Extreme 4 l\u00f5i t\u1ed1c \u0111\u1ed9 2.53GHz."
        },
        {
            "en": "In the early hours of Sunday morning, Lumpy was lured with bait by the fearless <em>duo</em> who had set their trap on St John\u2019s River.",
            "vi": "R\u1ea1ng r\u00e1ng ng\u00e0y ch\u1ee7 nh\u1eadt, con c\u00e1 s\u1ea5u Lumpy b\u1ecb hai ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng gan d\u1ea1 kia nh\u1eed m\u1ed3i, h\u1ecd \u0111\u00e3 \u0111\u1eb7t s\u1eb5n b\u1eaby tr\u00ean s\u00f4ng St John."
        },
        {
            "en": "Dinh Quang Linh and Mai Hoang My Trang took the medal after losing 6-11, 11-7, 4-11, 7-11, 5-11 to Singaporean <em>duo</em> Yu Mengyu and Yangzi in the semi-finals.",
            "vi": "\u0110inh Quang Linh v\u00e0 Mai Ho\u00e0ng M\u1ef9 Trang \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c huy ch\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng sau khi \u0111\u1ec3 thua 6-11, 11-7, 4-11, 7-11, 5-11 trong tr\u1eadn \u0111\u1ea5u g\u1eb7p b\u1ed9 \u0111\u00f4i Singapore Yu Mengyu v\u00e0 Yangzi \u1edf v\u00f2ng b\u00e1n k\u1ebft."
        },
        {
            "en": "2TB, 7, 200rpm Deskstar 7K2000 drive. This includes the Pro Drive, its dual - drive equivalent, the <em>Duo</em> Pro Drive, which can be set up for RAID or RAID 1, and the Hitachi Internal Hard Drive Kit.",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng th\u1eddi, \u1ed5 \u0111\u0129a th\u01b0\u01a1ng hi\u1ec7u kh\u00e1c c\u1ee7a Hitachi l\u00e0 d\u00f2ng SimpleTech 3.5-inch v\u1edbi t\u00ean g\u1ecdi 200rpm Deskstar 7K2000 c\u0169ng s\u1ebd c\u00f3 m\u1ed9t dung l\u01b0\u1ee3ng m\u1edbi t\u1ed1t nh\u1ea5t l\u00e0 2TB, t\u1ed1c \u0111\u1ed9 7.200 (v\u00f2ng m\u1ed7i ph\u00fat). \u0110i\u1ec1u n\u00e0y bao g\u1ed3m c\u00e1c Drive Pro, t\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u01a1ng v\u1edbi 2 \u1ed5 \u0111\u0129a. Duo Pro Drive c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 RAID 0 ho\u1eb7c RAID 1, v\u00e0 b\u1ed9 Hitachi Hard Drive Kit."
        }
    ],
    "suggestions": []
}