{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dyed"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dyed"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dyed"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dyed"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "dyed"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Double-<em>dyed</em> scoundrel",
            "vi": "T\u00ean v\u00f4 l\u1ea1i th\u00e2m c\u0103n c\u1ed1 \u0111\u1ebf"
        },
        {
            "en": "Deep-<em>dyed</em> cloth",
            "vi": "V\u1ea3i kh\u00f4ng phai m\u00e0u"
        },
        {
            "en": "She <em>dyed</em> her teeth black.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y nhu\u1ed9m r\u0103ng m\u00e0u \u0111en."
        },
        {
            "en": "He had his hair <em>dyed</em>.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 \u0111i nhu\u1ed9m t\u00f3c."
        },
        {
            "en": "He <em>dyed</em> his hair yellow",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 nhu\u1ed9m t\u00f3c v\u00e0ng"
        },
        {
            "en": "I'd like my hair <em>dyed</em>.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n nhu\u1ed9m t\u00f3c."
        },
        {
            "en": "have you <em>dyed</em> your hair recently?",
            "vi": "Ch\u1ecb \u0111\u00e3 nhu\u1ed9m t\u00f3c \u00e0?"
        },
        {
            "en": "They are <em>dyed</em>-in-the-wool conservatives.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3o th\u1ee7 m\u1ed9t c\u00e1ch m\u00f9 qu\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "Your husband has <em>dyed</em> his hair.",
            "vi": "\u00d4ng nh\u00e0 b\u00e0 \u0111\u00e3 nhu\u1ed9m t\u00f3c r\u1ed3i \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "They are <em>dyed</em> - in - the - wool conservatives.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3o th\u1ee7 m\u1ed9t c\u00e1ch m\u00f9 qu\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "He's a <em>dyed</em> - in - the - wool Marxist.",
            "vi": "Anh \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi M\u00e1c-x\u00edt ki\u00ean trung."
        },
        {
            "en": "The sunset <em>dyed</em> the sky red.",
            "vi": "\u00c1nh chi\u1ec1u t\u00e0 \u0111\u00e3 nhu\u1ed9m \u0111\u1ecf c\u1ea3 b\u1ea7u tr\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Didn't you notice? He <em>dyed</em> his hair.",
            "vi": "Ch\u1ecb c\u00f3 \u0111\u1ec3 \u00fd kh\u00f4ng? \u00d4ng \u1ea5y nhu\u1ed9m t\u00f3c."
        },
        {
            "en": "Do you want to have it <em>dyed</em>?",
            "vi": "\u00d4ng mu\u1ed1n nhu\u1ed9m kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "I'd like my hair <em>dyed</em> brown.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n nhu\u1ed9m t\u00f3c m\u00e0u n\u00e2u."
        },
        {
            "en": "I <em>dyed</em> a white dress blue.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 nhu\u1ed9m xanh c\u00e1i \u00e1o \u0111\u1ea7m tr\u1eafng r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "This fabric must be <em>dyed</em> red.",
            "vi": "Lo\u1ea1i v\u1ea3i n\u00e0y ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c nhu\u1ed9m m\u00e0u \u0111\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Didn't you notice? hehas <em>dyed</em> his hair",
            "vi": "Anh c\u00f3 \u0111\u1ec3 \u00fd kh\u00f4ng? h\u1eafn nhu\u1ed9m t\u00f3c r\u1ed3i \u0111\u1ea5y"
        },
        {
            "en": "She has just <em>dyed</em> her hair red.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y m\u1edbi nhu\u1ed9m t\u00f3c th\u00e0nh m\u00e0u \u0111\u1ecf."
        },
        {
            "en": "He's a <em>dyed</em>-in-the-wool Marxist.",
            "vi": "Anh \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi M\u00e1c - x\u00edt ki\u00ean trung."
        }
    ],
    "suggestions": []
}