{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[ik'sentrik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">l\u1eadp d\u1ecb, k\u1ef3 c\u1ee5c, qu\u00e1i g\u1edf</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "eccentrically",
            "pronounce": "[ik'sentrik\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eccentrically",
            "pronounce": "[ik'sentrik\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eccentrically",
            "pronounce": "[ik'sentrik\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eccentrically",
            "pronounce": "[ik'sentrik\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eccentrically",
            "pronounce": "[ik'sentrik\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "A few people <em>eccentrically</em> prefer to write their names with no capital letters at all.",
            "vi": "V\u00e0i ng\u01b0\u1eddi l\u1eadp d\u1ecb th\u00edch vi\u1ebft t\u00ean m\u00ecnh kh\u00f4ng c\u00f3 m\u1ed9t ch\u1eef in hoa n\u00e0o."
        }
    ],
    "suggestions": []
}