{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "echoing"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "echoing"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "echoing"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "echoing"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "echoing"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Jacob whispered, <em>echoing</em> my thoughts.",
            "vi": "Jacob th\u00ec th\u1ea7m, gi\u1ed1ng y suy ngh\u0129 c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "He was <em>echoing</em> my own sentiments.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 n\u00f3i l\u00ean h\u1ed9 nh\u1eefng t\u00ecnh c\u1ea3m c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "He led her along deserted <em>echoing</em> corridors.",
            "vi": "H\u1eafn d\u1eabn c\u00f4 ta \u0111i d\u1ecdc theo h\u00e0nh lang v\u1eafng v\u1ebb."
        },
        {
            "en": "His <em>echoing</em> cry woke the mountain valley.",
            "vi": "Ti\u1ebfng k\u00eau vang v\u1ecdng c\u1ee7a anh ta khu\u1ea5y \u0111\u1ed9ng thung l\u0169ng n\u00fai."
        },
        {
            "en": "The whole city is <em>echoing</em> with crackling sounds.",
            "vi": "C\u1ea3 th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111ang d\u1ed9i vang ti\u1ebfng ph\u00e1o."
        },
        {
            "en": "Your words are <em>echoing</em> deep in my mind.",
            "vi": "Nh\u1eefng l\u1eddi em n\u00f3i vang v\u1ecdng s\u00e2u th\u1eb3m trong t\u00e2m tr\u00ed t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "One day when he was digging, a loud shout came <em>echoing</em> up.",
            "vi": "M\u1ed9t b\u1eefa, khi B\u1ed1 \u0111ang \u0111\u00e0o, m\u1ed9t ti\u1ebfng h\u00e9t l\u1edbn b\u1ed7ng vang l\u00ean."
        },
        {
            "en": "\"That truck probably doesn't get very good gas mileage,\" he said, <em>echoing</em> my thoughts.",
            "vi": "\"C\u00e1i xe \u0111\u00f3 ch\u1eafc kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 x\u0103ng,\" anh n\u00f3i, vang v\u1ecdng suy ngh\u0129 c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "If the rooms were bare, <em>echoing</em> empty from floor to ceiling, that would certainly hurt.",
            "vi": "N\u1ebfu gi\u1ea3 s\u1eed c\u00e1c c\u0103n ph\u00f2ng \u0111\u00f3 tr\u1ed1ng hu\u01a1 tr\u1ed1ng ho\u00e1c, t\u1eeb s\u00e0n cho \u0111\u1ebfn tr\u1ea7n nh\u00e0, \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 ch\u1eafc ch\u1eafn s\u1ebd l\u00e0m t\u00f4i \u0111au l\u00f2ng l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "I shrieked, my voice <em>echoing</em> in the silence, jumping forward to put myself between them.",
            "vi": "T\u00f4i r\u00edt l\u00ean, gi\u1ecdng t\u00f4i vang l\u00ean trong s\u1ef1 im l\u1eb7ng, nh\u1ea3y ra ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 ch\u1eb7n t\u00f4i gi\u1eefa h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "It was worse because I was tired; I still couldn't sleep with the wind <em>echoing</em> around the house.",
            "vi": "T\u1ec7 h\u01a1n v\u00ec t\u00f4i m\u1ec7t ; t\u00f4i v\u1eabn kh\u00f4ng ng\u1ee7 \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1edbi ti\u1ebfng gi\u00f3 r\u00edt kh\u1eafp nh\u00e0."
        },
        {
            "en": "It was worse because I was tired ; I still couldn't sleep with the wind <em>echoing</em> around the house.",
            "vi": "T\u1ec7 h\u01a1n v\u00ec t\u00f4i m\u1ec7t; t\u00f4i v\u1eabn kh\u00f4ng ng\u1ee7 \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1edbi ti\u1ebfng gi\u00f3 r\u00edt kh\u1eafp nh\u00e0."
        },
        {
            "en": "<em>Echoing</em> a theme found throughout the VDR, conflicts of interest accompanying the devolution pose problems for service delivery.",
            "vi": "M\u1ed9t ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 xuy\u00ean su\u1ed1t c\u1ee7a B\u00e1o c\u00e1o Ph\u00e1t tri\u1ec3n Vi\u1ec7t Nam l\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eafc l\u1ea1i \u1edf \u0111\u00e2y: xung \u0111\u1ed9t l\u1ee3i \u00edch l\u00e0m n\u1ea3y sinh kh\u00f3 kh\u0103n \u0111\u1ed1i v\u1edbi vi\u1ec7c cung c\u1ea5p d\u1ecbch v\u1ee5."
        },
        {
            "en": "<em>Echoing</em> Andrey Stankevich\u2019s opinion, Deputy Director of the Agency Nguyen Thi Thu Trang highlighted the role of community in the effective and safe implementation of nuclear power projects.",
            "vi": "L\u1eb7p l\u1ea1i \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a \u00f4ng Andrey Stankevich, Ph\u00f3 Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c C\u01a1 quan b\u00e0 Nguy\u1ec5n Th\u1ecb Thu Trang n\u00eau b\u1eadt vai tr\u00f2 c\u1ee7a c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng trong vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 v\u00e0 an to\u00e0n c\u00e1c d\u1ef1 \u00e1n \u0111i\u1ec7n h\u1ea1t nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "<em>Echoing</em> what Sejal said earlier, we should not give up on Integrated Conservation and Development Projects, as it is not necessarily the approach that is the problem.",
            "vi": "Ch\u00fang ta \u0111\u1ed3ng \u00fd v\u1edbi b\u00e0 Sejal n\u00f3i tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3 r\u1eb1ng ch\u00fang ta kh\u00f4ng n\u00ean t\u1eeb b\u1ecf c\u00e1c D\u1ef1 \u00e1n K\u1ebft h\u1ee3p B\u1ea3o t\u1ed3n v\u1edbi Ph\u00e1t tri\u1ec3n, v\u00ec \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c m\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1."
        },
        {
            "en": "Thereafter, if you use a command like list, the output will be echoed to a file (<em>echoing</em> meaning that output displayed on the screen will also be sent to a file).",
            "vi": "V\u1ec1 sau, khi b\u1ea1n d\u00f9ng m\u1ed9t l\u1ec7nh nh\u01b0 list, th\u00ec k\u1ebft xu\u1ea5t \u1ea5y s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ecdng v\u00e0o m\u1ed9t t\u1eadp tin (v\u1ecdng c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 k\u1ebft xu\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c hi\u1ec3n th\u1ecb ra m\u00e0n h\u00ecnh c\u0169ng s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1edfi v\u00e0o t\u1eadp tin)."
        },
        {
            "en": "<em>Echoing</em> Albert Einstein's famous quote, Dr Pearson said: \"I don't know what World War Three will be fought with, but World War Four will be\u00a0fought with sticks and stones.\"",
            "vi": "L\u1eb7p l\u1ea1i l\u1eddi tr\u00edch d\u1eabn n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a Albert Einstein, ti\u1ebfn s\u0129 Pearson n\u00f3i: \"T\u00f4i kh\u00f4ng bi\u1ebft Chi\u1ebfn tranh Th\u1ebf gi\u1edbi l\u1ea7n th\u1ee9 3 s\u1ebd s\u1eed d\u1ee5ng v\u0169 kh\u00ed g\u00ec? Nh\u01b0ng t\u00f4i bi\u1ebft r\u1eb1ng Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi l\u1ea7n th\u1ee9 4 s\u1ebd s\u1eed d\u1ee5ng g\u1eady g\u1ed9c v\u00e0 \u0111\u00e1\"."
        },
        {
            "en": "Early in the morning on the first day of anew lunar year, when most people are still sleeping, vendors in Hanoi\u2019s small alleys are calling: \u201cWho wants salt?\u201d,their street calls <em>echoing</em> from alley to alley.",
            "vi": "M\u1ed9t bu\u1ed5i s\u1edbm tinh s\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a ng\u00e0y \u0111\u1ea7u n\u0103m m\u1edbi \u00e2m l\u1ecbch, khi h\u1ea7u h\u1ebft m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi v\u1eabn \u0111ang say gi\u1ea5c n\u1ed3ng, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u00e1n h\u00e0ng rong \u1edf c\u00e1c ng\u00f5 h\u1ebbm l\u1ea1i c\u1ea5t ti\u1ebfng rao: \"Ai mua mu\u1ed1i kh\u00f4ng?\". Nh\u1eefng ti\u1ebfng rao c\u1ee7a h\u1ecd vang v\u1ecdng kh\u1eafp m\u1ecdi ng\u00f5 ng\u00e1ch c\u1ee7a ph\u1ed1 ph\u01b0\u1eddng H\u00e0 N\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Early in the morning on the first day of anew lunar year, when most people are still sleeping, vendors in Hanoi\u2019s small alleys are calling: \u201cWho wants salt?\u201d,their street calls <em>echoing</em> from alley to alley.",
            "vi": "M\u1ed9t bu\u1ed5i s\u1edbm tinh s\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a ng\u00e0y \u0111\u1ea7u n\u0103m m\u1edbi \u00e2m l\u1ecbch, khi h\u1ea7u h\u1ebft m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi v\u1eabn \u0111ang say gi\u1ea5c n\u1ed3ng, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u00e1n h\u00e0ng rong \u1edf c\u00e1c ng\u00f5 h\u1ebbm l\u1ea1i c\u1ea5t ti\u1ebfng rao: \"Ai mua mu\u1ed1i kh\u00f4ng?\". Nh\u1eefng ti\u1ebfng rao c\u1ee7a h\u1ecd vang v\u1ecdng kh\u1eafp m\u1ecdi ng\u00f5 ng\u00e1ch c\u1ee7a ph\u1ed1 ph\u01b0\u1eddng H\u00e0 N\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "As for the torch of 2002 Olympics in Salt Lake City, the top section was made of glass in which the flame burned, for the purpose of <em>echoing</em> the theme of \u2018Light the Fire Within\u2019 of that Olympics.",
            "vi": "N\u00f3i \u0111\u1ebfn ng\u1ecdn \u0111u\u1ed1c Olympic n\u0103m 2002 \u1edf th\u00e0nh ph\u1ed1 Salt Lake, ph\u1ea7n \u0111\u1ec9nh \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m b\u1eb1ng th\u1ee7y tinh, \u0111\u00f3 l\u00e0 n\u01a1i m\u00e0 ng\u1ecdn l\u1eeda ch\u00e1y, ch\u00ednh l\u00e0 m\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a vi\u1ec7c l\u1eb7p l\u1ea1i ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 \"\u00c1nh s\u00e1ng ng\u1ecdn l\u1eeda trong l\u00f2ng\" c\u1ee7a Th\u1ebf v\u1eadn h\u1ed9i Olympic \u0111\u00f3. "
        }
    ],
    "suggestions": []
}