{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[i'klektik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">theo quan ni\u1ec7m chi\u1ebft trung</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "eclectically"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eclectically"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eclectically"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eclectically"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eclectically"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I like your sense of style, <em>eclectically</em> dressed!",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch phong c\u00e1ch c\u1ee7a b\u1ea1n, \u0103n m\u1eb7c \u0111a d\u1ea1ng!"
        }
    ],
    "suggestions": []
}