{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[i'k\u0254l\u0259d\u0292ist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u00e0 sinh th\u00e1i h\u1ecdc</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ecologist",
            "pronounce": "[i'k\u0254l\u0259d\u0292ist]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ecologist",
            "pronounce": "[i'k\u0254l\u0259d\u0292ist]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ecologist",
            "pronounce": "[i'k\u0254l\u0259d\u0292ist]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ecologist",
            "pronounce": "[i'k\u0254l\u0259d\u0292ist]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0nh\u00e0 sinh th\u00e1i h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "ecologist",
            "pronounce": "[i'k\u0254l\u0259d\u0292ist]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She is an <em>ecologist</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 nh\u00e0 sinh th\u00e1i h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "He is an <em>ecologist</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 sinh th\u00e1i h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "He's an <em>ecologist</em>.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 nh\u00e0 sinh th\u00e1i h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "The study's author Mark Urban, an <em>ecologist</em> at the University of Connecticut, said: \"We have the choice.\u00a0The world can decide where on that curve they want the future Earth to be.\"",
            "vi": "Nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u : Mark Urban - m\u1ed9t nh\u00e0 sinh th\u00e1i h\u1ecdc t\u1ea1i \u0111\u1ea1i h\u1ecdc Connecticut \u0111\u00e3 n\u00f3i r\u1eb1ng : \"Ch\u00fang ta c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1a ch\u1ecdn.\u00a0Th\u1ebf gi\u1edbi c\u00f3 th\u1ec3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh con \u0111\u01b0\u1eddng n\u00e0o m\u00e0 ch\u00fang ta mu\u1ed1n tr\u00e1i \u0111\u1ea5t \u0111i \u0111\u1ebfn trong t\u01b0\u01a1ng lai.\""
        },
        {
            "en": "\u201cIt is completely unexpected, and particularly significant since this colony represented nearly one third of the king penguins in the world,\u201d said lead author Henri Weimerskirch, an <em>ecologist</em> at the Centre for Biological Studies in Chize, France, who first set eyes on the colony in 1982.",
            "vi": "T\u00e1c gi\u1ea3 ch\u00ednh Henri Weimerskirch, nh\u00e0 sinh th\u00e1i h\u1ecdc t\u1ea1i Trung t\u00e2m Nghi\u00ean c\u1ee9u Sinh h\u1ecdc \u1edf Chize, Ph\u00e1p b\u1eaft \u0111\u1ea7u theo d\u00f5i \u0111\u00e0n chim n\u00e0y v\u00e0o n\u0103m 1982 cho bi\u1ebft: \" Vi\u1ec7c n\u00e0y l\u00e0 ho\u00e0n to\u00e0n b\u1ea5t ng\u1edd v\u00e0 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t quan tr\u1ecdng k\u1ec3 t\u1eeb khi \u0111\u00e0n chim n\u00e0y chi\u1ebfm \u0111\u1ebfn g\u1ea7n m\u1ed9t ph\u1ea7n ba s\u1ed1 chim c\u00e1nh c\u1ee5t vua tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi\u201d."
        },
        {
            "en": "Wick met the <em>ecologist</em> when he turned to him for help restoring his ranchland, which had been overgrazed by cattle, and overrun with invasive weeds and brush. After implementing a strategic grazing disruption plan Creque designed, deep-rooted native flora gradually returned to the property.",
            "vi": "\u00d4ng Wick \u0111\u00e3 g\u1eb7p nh\u00e0 sinh th\u00e1i h\u1ecdc kia khi \u00f4ng t\u00ecm \u0111\u1ebfn \u00f4ng ta nh\u1edd gi\u00fap kh\u00f4i ph\u1ee5c l\u1ea1i m\u1ea3nh \u0111\u1ea5t trong trang tr\u1ea1i m\u00ecnh, m\u1ea3nh \u0111\u1ea5t n\u00e0y v\u1ed1n \u0111\u00e3 ki\u1ec7t qu\u1ec7 v\u00ec ch\u0103n nu\u00f4i qu\u00e1 nhi\u1ec1u gia s\u00fac, v\u00e0 c\u1ecf d\u1ea1i th\u00ec m\u1ecdc um t\u00f9m. Sau khi l\u00e0m theo ph\u01b0\u01a1ng \u00e1n \u00f4ng Creque \u0111\u01b0a ra l\u00e0 t\u1ea1m ng\u01b0ng ch\u0103n th\u1ea3 gia s\u00fac c\u00f3 chi\u1ebfn l\u1ef1c, th\u00ec c\u00e2y c\u1ed1i r\u1ec5 s\u00e2u \u0111\u00e3 ph\u00e1t tri\u1ec3n tr\u1edf l\u1ea1i tr\u00ean m\u1ea3nh \u0111\u1ea5t n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "\u201cIt is completely unexpected, and particularly significant since this colony represented nearly one third of the king penguins in the world,\u201d said lead author Henri Weimerskirch, an <em>ecologist</em> at the Centre for Biological Studies in Chize, France, who first set eyes on the colony in 1982.",
            "vi": "T\u00e1c gi\u1ea3 ch\u00ednh Henri Weimerskirch, nh\u00e0 sinh th\u00e1i h\u1ecdc t\u1ea1i Trung t\u00e2m Nghi\u00ean c\u1ee9u Sinh h\u1ecdc \u1edf Chize, Ph\u00e1p b\u1eaft \u0111\u1ea7u theo d\u00f5i \u0111\u00e0n chim n\u00e0y v\u00e0o n\u0103m 1982 cho bi\u1ebft: \" Vi\u1ec7c n\u00e0y l\u00e0 ho\u00e0n to\u00e0n b\u1ea5t ng\u1edd v\u00e0 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t quan tr\u1ecdng k\u1ec3 t\u1eeb khi \u0111\u00e0n chim n\u00e0y chi\u1ebfm \u0111\u1ebfn g\u1ea7n m\u1ed9t ph\u1ea7n ba s\u1ed1 chim c\u00e1nh c\u1ee5t vua tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi\u201d."
        },
        {
            "en": "That \"something\" is carbon farming, using processed compost to cool the Earth. It's a theory developed by rangeland <em>ecologist</em> Jeff Creque, who also promotes beneficial land management practices to increase the health of agricultural systems. \u201cAgriculture is the art of moving carbon dioxide from the atmosphere to the vegetation to the soil and, then, back again,\" he says, explaining, \"If we can increase the rate of carbon capture and decrease the rate of carbon loss, we can actually begin to bend that Keeling curve of carbon dioxide in the atmosphere in the other direction, which is what we need to achieve.\u201d",
            "vi": "Bi\u1ec7n ph\u00e1p \"g\u00ec \u1ea5y\" ch\u00ednh l\u00e0 n\u00f4ng nghi\u1ec7p carbon, s\u1eed d\u1ee5ng ph\u00e2n tr\u1ed9n \u0111\u1ec3 l\u00e0m m\u00e1t tr\u00e1i \u0111\u1ea5t. \u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t ph\u00e1t ki\u1ebfn c\u1ee7a nh\u00e0 sinh th\u00e1i h\u1ecdc chuy\u00ean v\u1ec1 b\u00e3i ch\u0103n th\u1ea3 gia s\u00fac Jeff Creque, \u00f4ng \u0111\u1ed3ng th\u1eddi c\u0169ng \u1ee7ng h\u1ed9 c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p qu\u1ea3n l\u00fd \u0111\u1ea5t \u0111ai h\u1eefu \u00edch l\u00e0m cho ng\u00e0nh n\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0nh m\u1ea1nh h\u01a1n. \u00d4ng l\u00fd gi\u1ea3i: \"N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ngh\u1ec7 thu\u1eadt chuy\u1ec3n carbon dioxide t\u1eeb kh\u00f4ng kh\u00ed t\u1edbi c\u00e2y tr\u1ed3ng v\u00e0o trong \u0111\u1ea5t v\u00e0 l\u1eb7p l\u1ea1i chu tr\u00ecnh \u1ea5y. N\u1ebfu ch\u00fang ta c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m t\u0103ng t\u1ef7 l\u1ec7 thu gi\u1eef carbon v\u00e0 l\u00e0m gi\u1ea3m t\u1ef7 l\u1ec7 th\u1ea5t tho\u00e1t carbon th\u00ec th\u1ef1c s\u1ef1 ch\u00fang ta c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ebb qu\u1eb9o c\u00e1i \u0111\u01b0\u1eddng cong Keeling v\u1ec1 carbon dioxide trong kh\u00f4ng kh\u00ed theo m\u1ed9t h\u01b0\u1edbng kh\u00e1c, h\u01b0\u1edbng m\u00e0 ch\u00fang ta c\u1ea7n \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}