{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,i:k\u0259'n\u0254mik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n kinh t\u1ebf, v\u1ec1 m\u1eb7t kinh t\u1ebf</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">this country is economically poor</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">but culturally rich</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">x\u1ee9 s\u1edf n\u00e0y ngh\u00e8o v\u1ec1 kinh t\u1ebf, nh\u01b0ng l\u1ea1i gi\u00e0u v\u1ec1 v\u0103n ho\u00e1</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "economically",
            "pronounce": "[,i:k\u0259'n\u0254mik\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>economically</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adverb </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b in a way that relates to economics or finance. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b in an economical way. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "economically",
            "pronounce": "[,i:k\u0259'n\u0254mik\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "economically",
            "pronounce": "[,i:k\u0259'n\u0254mik\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "economically",
            "pronounce": "[,i:k\u0259'n\u0254mik\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "economically",
            "pronounce": "[,i:k\u0259'n\u0254mik\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Their family live <em>economically</em>.",
            "vi": "C\u1ea3 nh\u00e0 h\u1ecd s\u1ed1ng ch\u1eaft b\u00f3p."
        },
        {
            "en": "They dressed <em>economically</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0103n m\u1eb7c ti\u1ebft ki\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "They won <em>economically</em>.",
            "vi": "H\u1ecd th\u1eafng v\u1ec1 m\u1eb7t kinh t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "I am <em>economically</em> speaking.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang n\u00f3i v\u1ec1 kinh t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "You are <em>economically</em> disadvantaged.",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111ang kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 kinh t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "<em>Economically</em> vegetarian food is cheap.",
            "vi": "V\u1ec1 m\u1eb7t kinh t\u1ebf, th\u1ee9c \u0103n chay th\u01b0\u1eddng r\u1ebb."
        },
        {
            "en": "It is also <em>economically</em> and environmentally sustainable.",
            "vi": "N\u00f3 c\u0169ng s\u1ebd b\u1ec1n v\u1eefng v\u1ec1 m\u1eb7t kinh t\u1ebf v\u00e0 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "China's Politics of the <em>Economically</em> Possible",
            "vi": "S\u1ef1 tr\u00f3i bu\u1ed9c ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf c\u1ee7a Trung Hoa"
        },
        {
            "en": "We can live in Vietnam <em>economically</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n s\u1ed1ng \u1edf Vi\u1ec7t nam \u0111\u1ee1 t\u1ed1n k\u00e9m h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Most of them are <em>economically</em> disadvantaged.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft b\u1ecdn h\u1ecd \u0111\u1ec1u thi\u1ec7t th\u00f2i v\u1ec1 m\u1eb7t kinh t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "<em>Economically</em>, the policy worked like a charm.",
            "vi": "V\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n kinh t\u1ebf, ch\u00ednh s\u00e1ch n\u00e0y c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 r\u1ea5t t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "Car industry is an <em>economically</em> important industry.",
            "vi": "C\u00f4ng nghi\u1ec7p xe h\u01a1i l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf c\u00f4ng nghi\u1ec7p quan tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "We shall retaliate both militarily and <em>economically</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd tr\u1ea3 \u0111\u0169a b\u1eb1ng qu\u00e2n s\u1ef1 l\u1eabn kinh t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "The electricity could be use much more <em>economically</em>.",
            "vi": "\u0110i\u1ec7n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ed9t c\u00e1ch ti\u1ebft ki\u1ec7m h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "His project is both technically and <em>economically</em> feasible.",
            "vi": "D\u1ef1 \u00e1n c\u1ee7a anh ta kh\u1ea3 thi v\u1ec1 c\u1ea3 kinh t\u1ebf l\u1eabn k\u1ef9 thu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "He can equip himself with the necessary tools quite <em>economically</em>.",
            "vi": "Anh ta c\u00f3 th\u1ec3 trang b\u1ecb cho m\u00ecnh nh\u1eefng d\u1ee5ng c\u1ee5 c\u1ea7n thi\u1ebft gi\u00e1 r\u1ebb."
        },
        {
            "en": "She was still <em>economically</em> dependent on her parents.",
            "vi": "Kinh t\u1ebf c\u1ee7a c\u00f4 ta v\u1eabn ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o ba m\u1eb9."
        },
        {
            "en": "They're <em>economically</em> active people who are earning money.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ki\u1ebfm ra ti\u1ec1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf lanh l\u1ee3i."
        },
        {
            "en": "The government promises to help the <em>economically</em> disadvantaged provinces.",
            "vi": "Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1ee9a gi\u00fap \u0111\u1ee1 nh\u1eefng t\u1ec9nh b\u1ecb thi\u1ec7t th\u00f2i v\u1ec1 m\u1eb7t kinh t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "First, they can continue to be <em>economically</em> active themselves.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc h\u1ebft, b\u1ea3n th\u00e2n h\u1ecd c\u00f3 th\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf."
        }
    ],
    "suggestions": []
}