{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ecuador"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ecuador"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ecuador"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ecuador"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ecuador"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Ecuador</em> expels US diplomat",
            "vi": "ECUADOR TRU\u0323C XU\u1ea4T NH\u00c0 NGO\u1ea0I GIAO M\u1ef8"
        },
        {
            "en": "U.S. protests expulsions of diplomats from <em>Ecuador</em>.",
            "vi": "Hoa k\u1ef3 ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i vi\u1ec7c tr\u1ee5c xu\u1ea5t c\u00e1c nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a Ecuador."
        },
        {
            "en": "<em>Ecuador</em> is between Peru and Colombia.",
            "vi": "Ecuador n\u1eb1m gi\u1eefa Peru v\u00e0 Columbia."
        },
        {
            "en": "We regret this decision by the government of <em>Ecuador</em>.",
            "vi": "Chu\u0301ng t\u00f4i l\u1ea5y l\u00e0m ti\u1ebfc v\u1ec1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh n\u00e0y c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 Ecuador."
        },
        {
            "en": "Thousands of people fled from volcanoes in <em>Ecuador</em> and Guatemala.",
            "vi": "H\u00e0ng ng\u00e0n ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 ch\u1ea1y tr\u1ed1n kh\u1ecfi c\u00e1c ng\u1ecdn n\u00fai l\u1eeda \u1edf Ecuador v\u00e0 Guatemala."
        },
        {
            "en": "<em>Ecuador</em> declares state of emergency amid 'coup attempt'",
            "vi": "Ecuador tuy\u00ean b\u1ed1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ea9n c\u1ea5p trong l\u00fac c\u00f3 \u201cm\u01b0u toan \u0111\u1ea3o ch\u00ednh\u201d"
        },
        {
            "en": "In some countries elderly ladies feed pigeons, but not in <em>Ecuador</em>",
            "vi": "C\u1ee5 b\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u01b0\u1eddng cho b\u1ed3 c\u00e2u \u0103n, nh\u01b0ng \u1edf Ecuador th\u00ec kh\u00e1c"
        },
        {
            "en": "Foreign Minister Fander Falconi told reporters that Mr. Sullivan must leave <em>Ecuador</em> within 48 hours.",
            "vi": "Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Fander Falconi ph\u00e1t bi\u1ec3u tr\u01b0\u1edbc b\u00e1o gi\u1edbi r\u1eb1ng \u00f4ng Sullivan ph\u1ea3i r\u1eddi kh\u1ecfi Ecuador trong v\u00f2ng 48 gi\u1edd."
        },
        {
            "en": "He is the second American diplomat to be expelled from <em>Ecuador</em> this month.",
            "vi": "\u00d4ng Sullivan l\u00e0 nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao M\u1ef9 th\u1ee9 hai b\u1ecb tr\u1ee5c xu\u1ea5t kh\u1ecfi Ecuador trong th\u00e1ng n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The leaders say the agreement could be expanded later to include <em>Ecuador</em> and other countries in the area.",
            "vi": "L\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a b\u1ed1n qu\u1ed1c gia cho bi\u1ebft sau n\u00e0y, hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf r\u1ed9ng g\u1ed3m c\u1ea3 \u00ca - cu - a - \u0111o v\u00e0 c\u00e1c qu\u1ed1c gia kh\u00e1c trong khu v\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "An infectious disease, confined to high river valleys in Peru, <em>Ecuador</em>, and Columbia, cause by the parasitic microorganism bartonella bacilliformis.",
            "vi": "M\u1ed9t b\u1ec7nh nhi\u1ec5m gi\u1edbi h\u1ea1n trong c\u00e1c v\u00f9ng thung l\u0169ng s\u00f4ng cao \u1edf peru, ecuador v\u00e0 columbia, g\u00e2y ra do m\u1ed9t lo\u1ea1i vi sinh v\u1eadt k\u00fd sinh bartonella bacilliformis."
        },
        {
            "en": "First Secretary Mark Sullivan has been given 48 hours to leave the U.S. embassy in Quito, <em>Ecuador</em>.",
            "vi": "B\u00ed th\u01b0 th\u1ee9 nh\u1ea5t Mark Sullivan b\u1ecb bu\u1ed9c ph\u1ea3i r\u1eddi kh\u1ecfi \u0111\u1ea1i s\u1ee9 qu\u00e1n Hoa K\u1ef3 \u1edf Quito, Ecuador trong v\u00f2ng 48 ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "First Secretary Mark Sullivan has been given 48 hours to leave the U. S. embassy in Quito, <em>Ecuador</em>.",
            "vi": "B\u00ed th\u01b0 th\u1ee9 nh\u1ea5t Mark Sullivan b\u1ecb bu\u1ed9c ph\u1ea3i r\u1eddi kh\u1ecfi \u0111\u1ea1i s\u1ee9 qu\u00e1n Hoa K\u1ef3 \u1edf Quito, Ecuador trong v\u00f2ng 48 ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "At an altitude of nearly 9000 feet, this bustling capital of <em>Ecuador</em> has a population of over a million people.",
            "vi": "\u1ede \u0111\u1ed9 cao 9000 feet, th\u1ee7 \u0111\u00f4 nh\u1ed9n nh\u1ecbp n\u00e0y c\u1ee7a Ecuador c\u00f3 d\u00e2n s\u1ed1 tr\u00ean m\u1ed9t tri\u1ec7u d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "The State Department called the expulsion of the second U.S. diplomat from <em>Ecuador</em> in just over a week \"unjustified,\" rejecting charges the diplomats meddled in Ecuador's internal affairs.",
            "vi": "B\u1ed9 Ngo\u1ea1i giao Hoa K\u1ef3 g\u1ecdi vi\u1ec7c tr\u1ee5c xu\u1ea5t nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao th\u1ee9 hai c\u1ee7a Hoa K\u1ef3 ra kh\u1ecfi Ecuador ch\u1ec9 trong v\u00f2ng h\u01a1n m\u1ed9t tu\u1ea7n l\u1ec5 l\u00e0\"phi l\u00fd\", \u0111\u1ed3ng th\u1eddi b\u00e1c b\u1ecf nh\u1eefng c\u00e1o bu\u1ed9c cho r\u1eb1ng c\u00e1c nh\u00e0 ngo\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "\"Despite the government of Ecuador's unjustified actions, we remain committed to working collaboratively with <em>Ecuador</em> to confront narcotics trafficking,\" Duguid said.",
            "vi": "\u00d4ng Duguid n\u00f3i r\u1eb1ng: \"M\u1eb7c d\u00f9 ch\u00ednh quy\u1ec1n Ecuador \u0111\u00e3 c\u00f3 nh\u1eefng h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng phi l\u00fd, ch\u00fang t\u00f4i v\u1eabn cam k\u1ebft ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi Ecuador \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea7u v\u1edbi n\u1ea1n bu\u00f4n b\u00e1n ma tu\u00fd.\""
        },
        {
            "en": "Horseback riding is an excellent way to explore the nature trails of <em>Ecuador</em>, offering the sense of truly being at one with nature.",
            "vi": "C\u01b0\u1ee1i ng\u1ef1a l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e1ch tuy\u1ec7t v\u1eddi \u0111\u1ec3 kh\u00e1m ph\u00e1 nh\u1eefng con \u0111\u01b0\u1eddng m\u00f2n t\u1ef1 nhi\u00ean c\u1ee7a Ecuador, \u0111em \u0111\u1ebfn c\u1ea3m gi\u00e1c h\u00f2a m\u00ecnh v\u1edbi thi\u00ean nhi\u00ean th\u1ef1c s\u1ef1."
        },
        {
            "en": "'Despite the government of Ecuador's unjustified action, we remain committed to working collaboratively with <em>Ecuador</em> to confront narcotics trafficking,' he said.",
            "vi": "\u00d4ng n\u00f3i 'M\u1eb7c du\u0300 ch\u00ednh ph\u1ee7 Ecuador \u0111\u00e3 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng phi l\u00fd, chu\u0301ng t\u00f4i v\u1eabn cam k\u1ebft c\u1ed9ng t\u00e1c l\u00e0m vi\u1ec7c v\u1edbi h\u1ecd \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea7u v\u1edbi n\u1ea1n bu\u00f4n b\u00e1n ma tu\u00fd b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p'"
        },
        {
            "en": "A state of emergency has been declared in <em>Ecuador</em> after President Rafael Correa accused the opposition and security forces of a coup attempt.",
            "vi": "Ecuador tuy\u00ean b\u1ed1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ea9n c\u1ea5p sau khi t\u1ed5ng th\u1ed1ng Rafael Correa t\u1ed1 c\u00e1o phe \u0111\u1ed1i l\u1eadp v\u00e0 c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng an ninh m\u01b0u toan \u0111\u1ea3o ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Also included in the petition were Brazil, <em>Ecuador</em>, India, Thailand, and the People's Republic of China. See Section 776(b) of the Tariff Act of 1930.",
            "vi": "Nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c c\u0169ng c\u00f3 t\u00ean trong \u0111\u01a1n ki\u1ec7n l\u00e0 Bra-xin, \u00ca-cu-a-\u0111o, \u1ea4n \u0110\u1ed9, Th\u00e1i Lan, v\u00e0 Trung Qu\u1ed1c. Xem Ph\u1ea7n 776(b) c\u1ee7a \u0110\u1ea1o lu\u1eadt Thu\u1ebf quan n\u0103m 1930."
        }
    ],
    "suggestions": []
}