{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ecuadorian"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ecuadorian"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ecuadorian"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ecuadorian"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ecuadorian"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Dr. <em>Ian</em>",
            "vi": "B\u00e1c s\u0129 Ian."
        },
        {
            "en": "Statement by <em>Ian</em> Kelly, Spokesma",
            "vi": "TUY\u00caN B\u1ed0 C\u1ee6A IAN KELLY, PH\u00c1T NG\u00d4N VI\u00caN"
        },
        {
            "en": "Jason Connery plays <em>Ian</em> Fleming, the creator of James Bond.",
            "vi": "Jason Connery th\u1ee7 vai Ian Fleming, ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng t\u1ea1o ra nh\u00e2n v\u1eadt James Bond."
        },
        {
            "en": "Cricket was boring. Such was her opinion before meeting <em>Ian</em>.",
            "vi": "Ch\u01a1i cricket ch\u00e1n ng\u1eaft. \u0110\u00f3 l\u00e0 \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a c\u00f4 ta tr\u01b0\u1edbc khi g\u1eb7p Ian."
        },
        {
            "en": "Young <em>Ian</em>, who is only 5 years old, found the perfect place to hide.",
            "vi": "B\u00e9 ian 5 tu\u1ed5i th\u1ea5y m\u1ed9t ch\u1ed7 tr\u1ed1n tuy\u1ec7t h\u1ea3o."
        },
        {
            "en": "<em>Ecuadorian</em> officials say they have ordered a diplomat at United States embassy in Quito to leave the country.",
            "vi": "Gi\u1edbi ch\u1ee9c Ecuador cho bi\u1ebft h\u1ecd ra l\u1ec7nh tr\u1ee5c xu\u1ea5t m\u1ed9t nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a \u0111\u1ea1i s\u1ee9 qu\u00e1n M\u1ef9 \u1edf Quito kh\u1ecfi n\u01b0\u1edbc n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "\"<em>Ian</em> can't come because he's tired.\" \"Tired my foot! Lazy more like!\"",
            "vi": "\"Ian kh\u00f4ng \u0111\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c v\u00ec anh \u1ea5y m\u1ec7t.\"\"M\u1ec7t c\u00e1i g\u00ec m\u00e0 m\u1ec7t! L\u01b0\u1eddi th\u00ec c\u00f3!\""
        },
        {
            "en": "Chief Constable <em>Ian</em> Hopkins: \u201cToday is a day we thought we would never see.\"",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh ph\u1ed1, Ian Hopkins c\u0169ng ph\u00e1t bi\u1ec3u:\u00a0\"Ch\u00fang ta \u0111\u00e3 t\u1eebng ngh\u0129 r\u1eb1ng ng\u00e0y n\u00e0y s\u1ebd ch\u1eb3ng bao gi\u1edd x\u1ea3y ra.\""
        },
        {
            "en": "<em>Ian</em> Fleming, the creator of James Bond, was an English writer.",
            "vi": "Ian Fleming, ng\u01b0\u1eddi t\u1ea1o ra nh\u00e2n v\u1eadt James Bond, l\u00e0 nh\u00e0 v\u0103n ng\u01b0\u1eddi Anh."
        },
        {
            "en": "Chief Constable <em>Ian</em> Hopkins: \u201cToday is a day we thought we would never see.\"",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh ph\u1ed1, Ian Hopkins c\u0169ng ph\u00e1t bi\u1ec3u:\u00a0\"Ch\u00fang ta \u0111\u00e3 t\u1eebng ngh\u0129 r\u1eb1ng ng\u00e0y n\u00e0y s\u1ebd ch\u1eb3ng bao gi\u1edd x\u1ea3y ra.\""
        },
        {
            "en": "<em>Ian</em> Botham helped England win the Ashes in Australia in 1986 - 87.",
            "vi": "Ian Botham \u0111\u00e3 gi\u00fap Anh th\u1eafng gi\u1ea3i Ashes \u1edf \u00dac n\u0103m 1986-87."
        },
        {
            "en": "<em>Ian</em> wanted to be an actor, but he didn't make the grade.",
            "vi": "Ian mu\u1ed1n l\u00e0 m\u1ed9t di\u1ec5n vi\u00ean, nh\u01b0ng anh di\u1ec5n kh\u00f4ng t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "I share the house with Jim, <em>Ian</em> and Sam, not forgetting Spike, the dog.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ed1ng c\u00f9ng nh\u00e0 v\u1edbi Jim, Ian v\u00e0 Sam, c\u1ea3 ch\u00fa ch\u00f3 Spike n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "I've always looked on <em>Ian</em> as someone with very special personal qualities.",
            "vi": "T\u00f4i lu\u00f4n xem Ian nh\u01b0 l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 c\u00e1 t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Don't say anything while <em>Ian</em> is here. Wait until he has gone.",
            "vi": "\u0110\u1eebng n\u00f3i g\u00ec c\u1ea3 khi Ian c\u00f2n \u1edf \u0111\u00e2y. H\u00e3y \u0111\u1ee3i cho \u0111\u1ebfn khi anh \u1ea5y \u0111i kh\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "<em>Ian</em> always does a disappearing act when it's time to wash the dishes.",
            "vi": "Ian lu\u00f4n \u0111\u00e1nh b\u00e0i chu\u1ed3n m\u1ed7i khi t\u1edbi l\u00fac r\u1eeda ch\u00e9n."
        },
        {
            "en": "People often think <em>Ian</em> and I are a couple, but we're just good friends.",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\u1ee9 ngh\u0129 Ian v\u00e0 t\u00f4i c\u1eb7p b\u1ed3, nh\u01b0ng ch\u00fang t\u00f4i ch\u1ec9 l\u00e0 b\u1ea1n b\u00e8 th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Asked whether the State Department would reciprocate the expulsions by kicking out <em>Ecuadorian</em> diplomats from the United States, Duguid would say only,\"We will respond as appropriate.\"",
            "vi": "Khi \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ecfi li\u1ec7u B\u1ed9 Ngo\u1ea1i giao Hoa K\u1ef3 c\u00f3 \u0111\u00e1p l\u1ea1i l\u1ec7nh tr\u1ee5c xu\u1ea5t tr\u00ean b\u1eb1ng c\u00e1ch t\u1ed1ng ti\u1ec5n c\u00e1c nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao Ecuador ra kh\u1ecfi Hoa K\u1ef3, \u00f4ng Duguid ch\u1ec9 n\u00f3i: \"Ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd \u0111\u00e1p tr\u1ea3 th\u00edch \u0111\u00e1ng.\""
        },
        {
            "en": "Asked whether the State Department would reciprocate the expulsions by kicking out <em>Ecuadorian</em> diplomats from the United States, Duguid would say only, \"We will respond as appropriate.\"",
            "vi": "Khi \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ecfi li\u1ec7u B\u1ed9 Ngo\u1ea1i giao Hoa K\u1ef3 c\u00f3 \u0111\u00e1p l\u1ea1i l\u1ec7nh tr\u1ee5c xu\u1ea5t tr\u00ean b\u1eb1ng c\u00e1ch t\u1ed1ng ti\u1ec5n c\u00e1c nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao Ecuador ra kh\u1ecfi Hoa K\u1ef3, \u00f4ng Duguid ch\u1ec9 n\u00f3i :\"Ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd \u0111\u00e1p tr\u1ea3"
        },
        {
            "en": "Asked whether the State Department would reciprocate the expulsions by kicking out <em>Ecuadorian</em> diplomats from the United States, Duguid would say only, \"We will respond as appropriate.\"",
            "vi": "Khi \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ecfi li\u1ec7u B\u1ed9 Ngo\u1ea1i giao Hoa K\u1ef3 c\u00f3 \u0111\u00e1p l\u1ea1i l\u1ec7nh tr\u1ee5c xu\u1ea5t tr\u00ean b\u1eb1ng c\u00e1ch t\u1ed1ng ti\u1ec5n c\u00e1c nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao Ecuador ra kh\u1ecfi Hoa K\u1ef3, \u00f4ng Duguid ch\u1ec9 n\u00f3i: \"Chu\u0301ng t\u00f4i s\u1ebd \u0111\u00e1p tr\u1ea3 khi th\u00edch h\u1ee3p.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}