{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,i:kju:'menik\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">oecumenical</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,i:kju:'menik\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">oecumenical</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ecumenical",
            "pronounce": "[,i:kju:'menik\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>ecumenical</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02cci:kj\u028a'm\u025bn\u026ak(\u0259)l<cclass>, <cclass>\u025bk-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective representing a number of different Christian Churches. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 promoting or relating to unity among the world's Christian Churches. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>ecumenically</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>ecumenism</b><cclass>\u026a'kju:m\u0259n\u026az(\u0259)m <cclass>noun </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: via late L. from Gk <i>oikoumenikos</i> from <i>oikoumen\u0113</i> 'the (inhabited) earth'. </blockquote></div>",
            "word": "ecumenical",
            "pronounce": "[,i:kju:'menik\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>ecumenical</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective NON-DENOMINATIONAL, universal, catholic, all-embracing, all-inclusive.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>denominational.</blockquote></div>",
            "word": "ecumenical",
            "pronounce": "[,i:kju:'menik\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ecumenical",
            "pronounce": "[,i:kju:'menik\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ecumenical",
            "pronounce": "[,i:kju:'menik\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Ecumenical</em> Council",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng gi\u00e1o h\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "<em>Ecumenical</em> movement",
            "vi": "Phong tr\u00e0o th\u1ed1ng nh\u1ea5t gi\u00e1o h\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "The <em>ecumenical</em> movement has arrived.",
            "vi": "Phong tr\u00e0o th\u1ed1ng nh\u1ea5t gi\u00e1o h\u1ed9i \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "They're gonna start the <em>ecumenical</em> conference in a few minutes.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u h\u1ed9i ngh\u1ecb gi\u00e1o h\u1ed9i C\u01a1 \u0110\u1ed1c trong v\u00e0i ph\u00fat n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "He is a member of an <em>Ecumenical</em> Council.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng gi\u00e1o h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "They 're gonna start the <em>ecumenical</em> conference in a few minutes.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u h\u1ed9i ngh\u1ecb gi\u00e1o h\u1ed9i C\u01a1 \u0110\u1ed1c trong v\u00e0i ph\u00fat n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "In the 1960s, the Methodist Church made <em>ecumenical</em> overtures to the Church of England, aimed at denominational union.",
            "vi": "V\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 1960, H\u1ed9i Gi\u00e1m l\u00fd th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec1u cu\u1ed9c th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u1edbi Gi\u00e1o h\u1ed9i Anh, m\u1ee5c ti\u00eau l\u00e0 th\u1ed1ng nh\u1ea5t c\u00e1c gi\u00e1o ph\u00e1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}