{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[i'fektjueit]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">th\u1ef1c hi\u1ec7n, \u0111em l\u1ea1i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "effectuate",
            "pronounce": "[i'fektjueit]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>effectuate</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u026a'f\u025bkt\u0283\u028ae\u026at<cclass>, <cclass>-tj\u028a-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>verb <cclass>formal put into force or operation. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>effectuation</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "effectuate",
            "pronounce": "[i'fektjueit]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "effectuate",
            "pronounce": "[i'fektjueit]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "effectuate",
            "pronounce": "[i'fektjueit]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "effectuate",
            "pronounce": "[i'fektjueit]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "We take a chance on <em>effectuate</em> this plan.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111ang c\u1ed1 g\u1eafng th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf ho\u1ea1ch n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Not only increased teacher training but other supports are necessary to <em>effectuate</em> the goals of inclusion.",
            "vi": "Kh\u00f4ng ch\u1ec9 ph\u1ea3i t\u0103ng c\u01b0\u1eddng \u0111\u00e0o t\u1ea1o gi\u00e1o vi\u00ean m\u00e0 c\u00f2n ph\u1ea3i c\u00f3 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ea5p thi\u1ebft kh\u00e1c \u0111\u1ec3 hi\u1ec7n th\u1ef1c h\u00f3a nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a h\u00f2a nh\u1eadp."
        }
    ],
    "suggestions": []
}