{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[i,g\u00e6li'te\u0259ri\u0259nizm]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n b\u00ecnh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "egalitarianism",
            "pronounce": "[i,g\u00e6li'te\u0259ri\u0259nizm]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "egalitarianism",
            "pronounce": "[i,g\u00e6li'te\u0259ri\u0259nizm]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "egalitarianism",
            "pronounce": "[i,g\u00e6li'te\u0259ri\u0259nizm]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "egalitarianism",
            "pronounce": "[i,g\u00e6li'te\u0259ri\u0259nizm]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "egalitarianism",
            "pronounce": "[i,g\u00e6li'te\u0259ri\u0259nizm]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "That's what they called <em>egalitarianism</em>.",
            "vi": "H\u1ecd g\u1ecdi \u0111\u00f3 l\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng."
        },
        {
            "en": "I believe in the word \"<em>egalitarianism</em>\".",
            "vi": "T\u00f4i tin v\u00e0o t\u1eeb\"ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng\"."
        },
        {
            "en": "I believe in the word \"<em>egalitarianism</em>\".",
            "vi": "T\u00f4i tin v\u00e0o t\u1eeb \"ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng\"."
        },
        {
            "en": "The foundation of the socialist ideology is metaphysical <em>egalitarianism</em>.",
            "vi": "N\u1ec1n t\u1ea3ng c\u1ee7a t\u01b0 t\u01b0\u1edfng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n b\u00ecnh si\u00eau h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "<em>Egalitarianism</em> clashes with the socialist principle of distribution of wealth.",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u00ecnh qu\u00e2n tr\u00e1i v\u1edbi nguy\u00ean t\u1eafc ph\u00e2n ph\u1ed1i x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."
        },
        {
            "en": "Such <em>egalitarianism</em> is probably due to the strength of local-level institutions predating the current political system, namely the thon and the village chief.",
            "vi": "S\u1ef1 c\u00f4ng b\u1eb1ng \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 nh\u1edd s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a c\u00e1c th\u1ec3 ch\u1ebf ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng t\u1ed3n t\u1ea1i t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc khi c\u00f3 h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u00ednh tr\u1ecb hi\u1ec7n nay t\u1ee9c l\u00e0 th\u00f4n v\u00e0 tr\u01b0\u1edfng th\u00f4n."
        },
        {
            "en": "Marx believed individuality was antithetical to the <em>egalitarianism</em> he envisioned. Therefore, the \u201cindividual\u201d must \u201cbe swept out of the way, and made impossible.\u201d",
            "vi": "Marx tin r\u1eb1ng c\u00e1 t\u00ednh \u0111\u1ed1i l\u1eadp v\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n b\u00ecnh m\u00e0 \u00f4ng ta h\u00ecnh dung ra. V\u00ec v\u1eady, \"t\u00ednh c\u00e1 nh\u00e2n\" ph\u1ea3i \"b\u1ecb qu\u00e9t ra kh\u1ecfi \u0111\u01b0\u1eddng, v\u00e0 bi\u1ebfn n\u00f3 th\u00e0nh \u0111i\u1ec1u kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadn\"."
        },
        {
            "en": "A comparison between the allocations observed in 1993 and in 1998 suggests a move away from the <em>egalitarianism</em> of the original distribution.",
            "vi": "So s\u00e1nh gi\u1eefa ph\u00e2n b\u1ed5 \u0111\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c quan s\u00e1t trong c\u00e1c n\u0103m 1993 v\u00e0 1998 cho th\u1ea5y s\u1ef1 chuy\u1ec3n d\u1ecbch kh\u1ecfi s\u1ef1 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng trong ph\u00e2n b\u1ed5 ban \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "Marx believed individuality was antithetical to the <em>egalitarianism</em> he envisioned. Therefore, the \u201cindividual\u201d must \u201cbe swept out of the way, and made impossible.\u201d",
            "vi": "Marx tin r\u1eb1ng c\u00e1 t\u00ednh \u0111\u1ed1i l\u1eadp v\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n b\u00ecnh m\u00e0 \u00f4ng ta h\u00ecnh dung ra. V\u00ec v\u1eady, \"t\u00ednh c\u00e1 nh\u00e2n\" ph\u1ea3i \"b\u1ecb qu\u00e9t ra kh\u1ecfi \u0111\u01b0\u1eddng, v\u00e0 bi\u1ebfn n\u00f3 th\u00e0nh \u0111i\u1ec1u kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadn\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}