{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Eiffel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Eiffel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Eiffel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Eiffel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Eiffel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Eiffel</em> tower",
            "vi": "th\u00e1p Eiffel"
        },
        {
            "en": "<em>Eiffel</em> is a wonder of architecture.",
            "vi": "Th\u00e1p Eiffel l\u00e0 m\u1ed9t k\u1ef3 c\u00f4ng v\u1ec1 ki\u1ebfn tr\u00fac."
        },
        {
            "en": "<em>Eiffel</em> tower is a tower rich in ornament.",
            "vi": "Th\u00e1p Eiffel l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e1i th\u00e1p trang ho\u00e0ng l\u1ed9ng l\u1eaby."
        },
        {
            "en": "Execution period of the <em>Eiffel</em> Tower was 25 years.",
            "vi": "Th\u1eddi gian thi c\u00f4ng th\u00e1p Eiffel l\u00e0 25 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "Send me a picture postcard of <em>Eiffel</em> tower, will you?",
            "vi": "G\u1edfi cho t\u00f4i m\u1ed9t t\u1ea5m b\u01b0u thi\u1ebfp h\u00ecnh th\u00e1p Eiffel nh\u00e9!"
        },
        {
            "en": "I need to make a model of the <em>Eiffel</em> Tower.",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ea7n l\u00e0m m\u1ed9t m\u00f4 h\u00ecnh c\u1ee7a th\u00e1p Eiffel."
        },
        {
            "en": "Is this the way to the <em>Eiffel</em> Tower?",
            "vi": "Ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1eddng n\u00e0y \u0111\u1ebfn th\u00e1p Eiffel kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The <em>Eiffel</em> Tower is the highest tower in the world.",
            "vi": "Th\u00e1p Eiffel l\u00e0 ng\u1ecdn th\u00e1p cao nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "I have been to the top of the <em>Eiffel</em> tower many times.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 \u1edf tr\u00ean \u0111\u1ec9nh th\u00e1p Effeil bi\u1ebft bao nhi\u00eau l\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "The locals have been to the Louvre and sneak a glance at the <em>Eiffel</em> Tower.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn b\u1ea3o t\u00e0ng Louvre v\u00e0 l\u00e9n nh\u00ecn th\u00e1p Eiffel."
        },
        {
            "en": "I'd like to travel to France because I want to visit the <em>Eiffel</em> Tower.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n \u0111i du l\u1ecbch \u0111\u1ebfn Ph\u00e1p v\u00ec t\u00f4i mu\u1ed1n tham quan th\u00e1p Eiffel."
        },
        {
            "en": "The <em>Eiffel</em> Tower was considered a monstrosity when it was first built.",
            "vi": "Th\u00e1p Ef - phen \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 v\u1eadt c\u00f3 h\u00ecnh th\u00f9 k\u00ec qu\u00e1i/k\u00ec h\u00ecnh qu\u00e1i tr\u1ea1ng khi n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ea7n \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "I brought back a miniature <em>Eiffel</em> Tower as\u00a0a souvenir of my holiday\u00a0in Paris.",
            "vi": "T\u00f4i mang v\u1ec1 m\u00f4 h\u00ecnh th\u00e1p Eiffel thu nh\u1ecf nh\u01b0 l\u00e0 v\u1eadt k\u1ef7 ni\u1ec7m cho ng\u00e0y ngh\u1ec9 c\u1ee7a t\u00f4i \u1edf Paris."
        },
        {
            "en": "The <em>Eiffel</em> Tower was considered a monstrosity when it was first built.",
            "vi": "Th\u00e1p Ef-phen \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 v\u1eadt c\u00f3 h\u00ecnh th\u00f9 k\u00ec qu\u00e1i/k\u00ec h\u00ecnh qu\u00e1i tr\u1ea1ng khi n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ea7n \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "Pictured are young people taking photos in front of <em>Eiffel</em> Tower. The model is made of fibre glass.\u00a0",
            "vi": "Trong h\u00ecnh l\u00e0 nh\u1eefng b\u1ea1n tr\u1ebb ch\u1ee5p \u1ea3nh ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc th\u00e1p Eiffel. M\u00f4 h\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m b\u1eb1ng s\u1ee3i th\u1ee7y tinh."
        },
        {
            "en": "Pictured are young people taking photos in front of <em>Eiffel</em> Tower. The model is made of fibre glass.\u00a0",
            "vi": "Trong h\u00ecnh l\u00e0 nh\u1eefng b\u1ea1n tr\u1ebb ch\u1ee5p \u1ea3nh ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc th\u00e1p Eiffel. M\u00f4 h\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m b\u1eb1ng s\u1ee3i th\u1ee7y tinh."
        },
        {
            "en": "T\u00f4i mang v\u1ec1 m\u00f4 h\u00ecnh th\u00e1p <em>Eiffel</em> thu nh\u1ecf nh\u01b0 l\u00e0 v\u1eadt k\u1ef7 ni\u1ec7m cho ng\u00e0y ngh\u1ec9 c\u1ee7a t\u00f4i \u1edf Paris.",
            "vi": "I brought back a miniature Eiffel Tower as\u00a0a souvenir of my holiday\u00a0in Paris."
        },
        {
            "en": "Designed by French architect Gustave <em>Eiffel</em>, the 5,500-foot-long cantilever bridge stretching across the Red River was completed in 1902. It was the largest construction project that Indochina had seen at that time.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf b\u1edfi ki\u1ebfn tr\u00fac s\u01b0 ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p Gustave Eiffel, c\u00e2y c\u00e2y c\u1ea7u th\u00e9p d\u00e0i 5.500 b\u01b0\u1edbc b\u1eaft qua s\u00f4ng H\u1ed3ng \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n th\u00e0nh v\u00e0o n\u0103m 1902. \u0110\u00e2y l\u00e0 d\u1ef1 \u00e1n x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1edbn nh\u1ea5t m\u00e0 Trung \u1ea4n (v\u00f9ng \u0111\u1ea5t n\u1eb1m gi\u1eefa Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 \u1ea4n \u0110\u1ed9) \u0111\u00e3 nh\u00ecn th\u1ea5y t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "There is no need to travel any further than southern Long An Province to find the seven Wonders of the World such as the <em>Eiffel</em> Tower, Sydney Opera House, among others.",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111i \u0111\u00e2u xa h\u01a1n t\u1ec9nh Long An \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00ecn th\u1ea5y b\u1ea3y k\u1ef3 quan th\u1ebf gi\u1edbi nh\u01b0 Th\u00e1p Eiffel, Nh\u00e0 h\u00e1t Opera Sydney v\u00e0 nhi\u1ec1u n\u01a1i kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "There is no need to travel any further than southern Long An Province to find the seven Wonders of the World such as the <em>Eiffel</em> Tower, Sydney Opera House, among others.",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111i \u0111\u00e2u xa h\u01a1n t\u1ec9nh Long An \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00ecn th\u1ea5y b\u1ea3y k\u1ef3 quan th\u1ebf gi\u1edbi nh\u01b0 Th\u00e1p Eiffel, Nh\u00e0 h\u00e1t Opera Sydney v\u00e0 nhi\u1ec1u n\u01a1i kh\u00e1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}