{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "elapsed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "elapsed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "elapsed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "elapsed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "elapsed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Two weeks <em>elapsed</em>.",
            "vi": "Hai tu\u1ea7n \u0111\u00e3 tr\u00f4i qua."
        },
        {
            "en": "Avg. <em>elapsed</em> time per job.",
            "vi": "Th\u1eddi gian tr\u00f4i trung b\u00ecnh tr\u00ean m\u1ed9t job."
        },
        {
            "en": "<em>Elapsed</em> time never comes back.",
            "vi": "Th\u1eddi gian \u0111\u00e3 tr\u00f4i qua kh\u00f4ng bao gi\u1edd tr\u1edf l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Time <em>elapsed</em> between appraisal and Board Disbursements.",
            "vi": "Th\u1eddi gian t\u1eeb khi th\u1ea9m \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ebfn khi tr\u00ecnh Ban Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Ten years have <em>elapsed</em> since we gruadated from the university.",
            "vi": "M\u01b0\u1eddi n\u0103m \u0111\u00e3 tr\u00f4i qua k\u1ec3 t\u1eeb khi ch\u00fang t\u00f4i t\u1ed1t nghi\u1ec7p \u0111\u1ea1i h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "And start and <em>elapsed</em> times are actual wall clock time.",
            "vi": "Th\u1eddi \u0111i\u1ec3m kh\u1edfi s\u1ef1, k\u1ebft th\u00fac v\u00e0 th\u1eddi gian th\u1ef1c thi \u0111\u1ec1u c\u0103n theo \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 treo t\u01b0\u1eddng th\u1eadt."
        },
        {
            "en": "A week <em>elapsed</em> before he contacted them again.",
            "vi": "M\u1ed9t tu\u1ea7n tr\u00f4i qua tr\u01b0\u1edbc khi t\u00f4i li\u00ean l\u1ea1c ti\u1ebfp x\u00fac v\u1edbi h\u1ecd th\u00eam m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "Three years have <em>elapsed</em> since we last meet.",
            "vi": "\u0110\u00e3 ba n\u0103m tr\u00f4i qua t\u1eeb khi ch\u00fang t\u00f4i g\u1eb7p nhau."
        },
        {
            "en": "Two hours <em>elapsed</em> and still the wind continued to howl.",
            "vi": "Hai gi\u1edd tr\u00f4i qua m\u00e0 gi\u00f3 v\u1eabn c\u00f2n r\u00edt l\u00ean."
        },
        {
            "en": "The three years <em>elapsed</em> in May 2008, but only a couple of commercial banks have abided.",
            "vi": "Th\u1eddi h\u1ea1n 3 n\u0103m \u0111\u00e3 h\u1ebft v\u00e0o th\u00e1ng 5/2008, song ch\u1ec9 c\u00f3 m\u1ed9t v\u00e0i ng\u00e2n h\u00e0ng th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u00fang quy \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "The flow of sand in an hourglass can be used to keep track of <em>elapsed</em> time.",
            "vi": "C\u00e1t ch\u1ea3y trong \u0111\u1ed3 h\u1ed3 c\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 theo d\u00f5i th\u1eddi gian tr\u00f4i qua."
        },
        {
            "en": "A half time had <em>elapsed</em>, our team was behind by 12 points.",
            "vi": "M\u1ed9t n\u1eeda th\u1eddi gian \u0111\u00e3 tr\u00f4i qua, \u0111\u1ed9i ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 b\u1ecb thua 12 \u0111i\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "Finally, not more than 12 months should have <em>elapsed</em> since the previous visa expired.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng, visa c\u0169 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c qu\u00e1 h\u1ea1n 12 th\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "Removal of inorganic phosphate from the ponds was positively correlated with biomass content and <em>elapsed</em> time.",
            "vi": "S\u1ef1 lo\u1ea1i b\u1ecf ph\u00f4t-pho v\u00f4 c\u01a1 t\u1eeb c\u00e1c ao t\u01b0\u01a1ng quan thu\u1eadn v\u1edbi n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 sinh kh\u1ed1i v\u00e0 th\u1eddi gian tr\u00f4i qua."
        },
        {
            "en": "Removal of inorganic phosphate from the ponds was positively correlated with biomass content and <em>elapsed</em> time.",
            "vi": "S\u1ef1 lo\u1ea1i b\u1ecf ph\u00f4t - pho v\u00f4 c\u01a1 t\u1eeb c\u00e1c ao t\u01b0\u01a1ng quan thu\u1eadn v\u1edbi n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 sinh kh\u1ed1i v\u00e0 th\u1eddi gian tr\u00f4i qua."
        },
        {
            "en": "Portfolio performance has been satisfactory on outcomes, but less so on <em>elapsed</em> time and disbursement.",
            "vi": "Danh m\u1ee5c \u0111\u1ea7u t\u01b0 \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft qu\u1ea3 th\u1ecfa \u0111\u00e1ng nh\u01b0ng k\u00e9m h\u01a1n v\u1ec1 m\u1eb7t th\u1eddi gian v\u00e0 t\u1ed1c \u0111\u1ed9 gi\u1ea3i ng\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Portfolio performance has been highly satisfactory on outcomes, but less so on <em>elapsed</em> time and disbursement.",
            "vi": "Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng tri\u1ec3n khai danh m\u1ee5c v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng k\u1ebft qu\u1ea3 \u0111\u00e1ng h\u00e0i l\u00f2ng, tuy nhi\u00ean v\u1ec1 m\u1eb7t th\u1eddi gian tri\u1ec3n khai v\u00e0 gi\u1ea3i ng\u00e2n th\u00ec k\u00e9m h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Since more than six months have <em>elapsed</em> since the film was made, they can no longer bring a prosecution.",
            "vi": "V\u00ec h\u01a1n s\u00e1u th\u00e1ng \u0111\u00e3 tr\u00f4i qua k\u1ec3 t\u1eeb khi b\u1ed9 phim \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n, h\u1ecd kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111\u01b0a ra kh\u1edfi t\u1ed1 \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "Fifty years have <em>elapsed</em> since the new Vietnam came into existence, following the victory of the great August Revolution.",
            "vi": "50 n\u0103m \u0111\u00e3 qua k\u1ec3 t\u1eeb khi n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam m\u1edbi ra \u0111\u1eddi sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m v\u0129 \u0111\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "The amount of resources contributed by the donor community has increased steadily in the 15 years <em>elapsed</em> since the first Consultative Group meeting, in 1993.",
            "vi": "S\u1ed1 ti\u1ec1n m\u00e0 c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng t\u00e0i tr\u1ee3 \u0111\u00f3ng g\u00f3p \u0111\u00e3 t\u0103ng \u0111\u1ec1u trong 15 n\u0103m qua k\u1ec3 t\u1eeb khi H\u1ed9i ngh\u1ecb t\u01b0 v\u1ea5n c\u00e1c nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3 cho Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o n\u0103m 1993."
        }
    ],
    "suggestions": []
}