{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "elected"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "elected"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "elected"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "elected"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "elected"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "They <em>elected</em> him president.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta b\u1ea7u \u00f4ng \u1ea5y l\u00e0m t\u1ed5ng th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "<em>Elected</em> by acclamation",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u b\u1eb1ng c\u00e1ch v\u1ed7 tay hoan h\u00f4"
        },
        {
            "en": "<em>Elected</em> by ballot",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u b\u1eb1ng c\u00e1ch b\u1ecf phi\u1ebfu k\u00edn"
        },
        {
            "en": "A freely <em>elected</em> government.",
            "vi": "M\u1ed9t ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u c\u1eed t\u1ef1 do."
        },
        {
            "en": "They <em>elected</em> me chairwoman",
            "vi": "H\u1ecd b\u1ea7u t\u00f4i l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch"
        },
        {
            "en": "It's a freely <em>elected</em> government.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u ra m\u1ed9t c\u00e1ch t\u1ef1 do."
        },
        {
            "en": "We were <em>elected</em> as leaders.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u l\u00e0m l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "They <em>elected</em> him class president.",
            "vi": "H\u1ecd b\u1ea7u and ta l\u00e0m tr\u01b0\u1edfng l\u1edbp."
        },
        {
            "en": "He was <em>elected</em> perpetual president.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch su\u1ed1t \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "He is <em>elected</em> honorary chairman.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch danh d\u1ef1."
        },
        {
            "en": "He is <em>elected</em> by ballot.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u b\u1eb1ng c\u00e1ch b\u1ecf phi\u1ebfu k\u00edn."
        },
        {
            "en": "I <em>elected</em> him my secretary.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 ch\u1ecdn anh ta l\u00e0m th\u01b0 k\u00ed c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "<em>Elected</em> by a narrow majority",
            "vi": "\u0110\u1eafc c\u1eed v\u1edbi \u0111a s\u1ed1 su\u00fdt so\u00e1t"
        },
        {
            "en": "She was <em>elected</em> by a majority.",
            "vi": "B\u00e0 ta th\u1eafng c\u1eed v\u1edbi \u0111a s\u1ed1 phi\u1ebfu."
        },
        {
            "en": "If <em>elected</em>, we will prioritize health care.",
            "vi": "N\u1ebfu \u0111\u1eafc c\u1eed, ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd d\u00e0nh \u01b0u ti\u00ean cho ng\u00e0nh y t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Peter was <em>elected</em> with an absolute majority.",
            "vi": "Peter \u0111\u1eafc c\u1eed v\u1edbi \u0111a s\u1ed1 tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "Vietnam was <em>elected</em> chairman of ASEAN.",
            "vi": "Vi\u1ec7t nam \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch ASEAN."
        },
        {
            "en": "The man was <em>elected</em> by his peers.",
            "vi": "H\u1eafn \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ngang h\u00e0ng v\u1edbi m\u00ecnh b\u1ea7u ra."
        },
        {
            "en": "He is <em>elected</em> to the magistrate.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u v\u00e0o \u0111o\u00e0n th\u1ea9m ph\u00e1n."
        },
        {
            "en": "He was <em>elected</em> as Vice President.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u l\u00e0m ph\u00f3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}