{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#9e9e9e\">[i'lektrou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\"><b><font color=\"#1a76bf\">(th\u00f4ng t\u1ee5c) (vi\u1ebft t\u1eaft) c\u1ee7a </font><font color=\"#1371BB\">electroplate</font></b></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\"><b><font color=\"#1a76bf\">(th\u00f4ng t\u1ee5c) (vi\u1ebft t\u1eaft) c\u1ee7a </font><font color=\"#1371BB\">electrotype</font></b></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "electro",
            "pronounce": "[i'lektrou]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>electro</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u026a'l\u025bktr\u0259\u028a<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>electros</b>) </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b short for <kref>electrotype</kref> or <kref>electroplate</kref>. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a style of dance music with a fast beat and synthesized backing track. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "electro",
            "pronounce": "[i'lektrou]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "electro",
            "pronounce": "[i'lektrou]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "electro",
            "pronounce": "[i'lektrou]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "electro",
            "pronounce": "[i'lektrou]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Do you like <em>electro</em> songs?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 th\u00edch nh\u1ea1c \u0111i\u1ec7n t\u1eed kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "He specializes in <em>Electro</em> Mechanics.",
            "vi": "Anh ta chuy\u00ean v\u1ec1 \u0111i\u1ec7n c\u01a1."
        },
        {
            "en": "We provide <em>electro</em> - static painting services.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i cung c\u1ea5p c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 s\u01a1n t\u0129nh \u0111i\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "We provide <em>electro</em>-static painting services.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i cung c\u1ea5p c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 s\u01a1n t\u0129nh \u0111i\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Researchers use a test called an <em>electro</em>-encephalogram to study such activity.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u \u0111\u00e3 \u1ee9ng d\u1ee5ng m\u1ed9t x\u00e9t nghi\u1ec7m g\u1ecdi l\u00e0 \u0111i\u1ec7n n\u00e3o \u0111\u1ed3 \u0111\u1ec3 nghi\u00ean c\u1ee9u nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 v\u1eady."
        },
        {
            "en": "A condition in which the heart no longer beats, accompanied by the absence of complexes in the <em>electro</em>-cardiogram.",
            "vi": "M\u1ed9t t\u00ecnh tr\u1ea1ng trong \u0111\u00f3 tim kh\u00f4ng \u0111\u1eadp n\u1eefa, k\u00e8m theo l\u00e0 vi\u1ec7c kh\u00f4ng c\u00f3 c\u00e1c ph\u1ee9c h\u1ee3p tr\u00ean \u0111i\u1ec7n t\u00e2m \u0111\u1ed3."
        },
        {
            "en": "<em>Electro</em>-encephalography (EEG) showed his brain waves to be normal in the mid-1990s, just after his trauma and subsequent \"conversion\u201d to music.",
            "vi": "\u0110i\u1ec7n n\u00e3o \u0111\u1ed3 cho th\u1ea5y s\u00f3ng n\u00e3o c\u1ee7a \u00f4ng ta ho\u00e0n to\u00e0n b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng \u1edf gi\u1eefa nh\u1eefng n\u0103m 90 ngay sau tai n\u1ea1n v\u00e0 s\u1ef1 chuy\u1ec3n bi\u1ebfn sau \u0111\u00f3 sang \u00e2m nh\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "Mr Saran said the object was not a meteor as it moved slowly, nor it was a plane as speculated. It was likely to be debris from a Zenit SL-23 rocket ejected during the launch of the Russian <em>Electro</em>-L2 satellite. The debris was believed to have fallen into the Pacific Ocean, he said.",
            "vi": "\u00d4ng Saran n\u00f3i v\u1eadt th\u1ec3 n\u00e0y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 sao b\u0103ng v\u00ec n\u00f3 di chuy\u1ec3n ch\u1eadm, m\u00e0 cu\u0303ng kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u00e1y bay nh\u01b0 \u0111\u1ed3n \u0111o\u00e1n. C\u00f3 l\u1ebd \u0111\u00f3 l\u00e0 m\u1ea3nh v\u1ee1 t\u1eeb chi\u1ebfc t\u00ean l\u1eeda Zenit SL-23 v\u0103ng ra trong qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00f3ng v\u1ec7 tinh Electro-L2 c\u1ee7a Nga. Nh\u1eefng m\u1ea3nh v\u1ee1 \u1ea5y ch\u1eafc l\u00e0 \u0111\u00e3 r\u01a1i xu\u1ed1ng Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng, \u00f4ng n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "There is now extensive evidence that short-term memory is spared by many kinds of treatments, including <em>electro</em>-convulsive therapy (ECT), that block memory consolidation. On the other hand, and equally importantly, neuroscientist Ivan Izquierdo found that many drug treatments can block short-term memory without blocking memory consolidation. Contrary to the hypothesis put forward by Canadian psychologist Donald Hebb, in 1949, long-term memory does not require short-term memory, and vice versa.",
            "vi": "Hi\u1ec7n nay c\u00f3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u b\u1eb1ng ch\u1ee9ng cho th\u1ea5y tr\u00ed nh\u1edb ng\u1eafn h\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u01b0u gi\u1eef l\u1ea1i b\u1edfi nhi\u1ec1u ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb kh\u00e1c nhau, bao g\u1ed3m li\u1ec7u ph\u00e1p co gi\u1eadt \u0111i\u1ec7n (ECT) qua \u0111\u00f3 ng\u0103n ch\u1eb7n s\u1ef1 h\u1ee3p nh\u1ea5t c\u1ee7ng c\u1ed1 b\u1ed9 nh\u1edb.\u00a0M\u1eb7t kh\u00e1c, v\u00e0 c\u0169ng kh\u00f4ng k\u00e9m ph\u1ea7n quan tr\u1ecdng, nh\u00e0 th\u1ea7n kinh h\u1ecdc Ivan Izquierdo nh\u1eadn th\u1ea5y r\u1eb1ng nhi\u1ec1u ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb b\u1eb1ng thu\u1ed1c c\u00f3 th\u1ec3 ng\u0103n ch\u1eb7n tr\u00ed nh\u1edb ng\u1eafn h\u1ea1n m\u00e0 kh\u00f4ng c\u1ea3n tr\u1edf vi\u1ec7c c\u1ee7ng c\u1ed1 b\u1ed9 nh\u1edb.\u00a0Tr\u00e1i v\u1edbi gi\u1ea3 thuy\u1ebft c\u1ee7a nh\u00e0 t\u00e2m l\u00fd h\u1ecdc ng\u01b0\u1eddi Canada Donald Hebb, n\u0103m 1949, tr\u00ed nh\u1edb d\u00e0i h\u1ea1n kh\u00f4ng \u0111\u00f2i h\u1ecfi tr\u00ed nh\u1edb ng\u1eafn h\u1ea1n v\u00e0 ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}