{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">electoral</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "electorally"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "electorally"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "electorally"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "electorally"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "electorally"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>elect</em>",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u00e0 gi\u1ecfi nh\u1ea5t"
        },
        {
            "en": "President <em>elect</em>",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng m\u1edbi \u0111\u1eafc c\u1eed"
        },
        {
            "en": "Re-<em>elect</em>",
            "vi": "B\u1ea7u l\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "They are very close <em>ally</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 nh\u1eefng \u0111\u1ed3ng minh th\u00e2n thi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "<em>Elect</em> and remove board members.",
            "vi": "B\u1ea7u v\u00e0 b\u00e3i mi\u1ec5n th\u00e0nh vi\u00ean H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng qu\u1ea3n tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Darkness is a powerful <em>ally</em> of terror.",
            "vi": "B\u00f3ng t\u1ed1i l\u00e0 t\u00ean \u0111\u1ed3ng minh c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c c\u1ee7a n\u1ed7i khi\u1ebfp s\u1ee3."
        },
        {
            "en": "I <em>ally</em> myself with the Democratic Party.",
            "vi": "T\u00f4i \u1ee7ng h\u1ed9 \u0111\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7."
        },
        {
            "en": "The National Assembly shall <em>elect</em> its Committees.",
            "vi": "Qu\u1ed1c h\u1ed9i b\u1ea7u c\u00e1c U\u1ef7 ban c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "He's the president <em>elect</em> of United States.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 t\u1ed5ng th\u1ed1ng Hoa K\u1ef3 m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "I have an <em>ally</em> against the arch - enemy.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 \u0111\u1ed3ng minh ch\u1ed1ng l\u1ea1i k\u1ebb th\u00f9 ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "His father decides to <em>ally</em> himself with a famous general.",
            "vi": "Cha anh ta quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh k\u1ebft th\u00f4ng gia v\u1edbi m\u1ed9t v\u1ecb t\u01b0\u1edbng n\u1ed5i ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "Is your boss your best <em>ally</em> or your worst enemy?",
            "vi": "S\u1ebfp c\u1ee7a b\u1ea1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed3ng minh t\u1ed1t nh\u1ea5t hay l\u00e0 k\u1ebb th\u00f9 s\u1ed1 1 c\u1ee7a b\u1ea1n?"
        },
        {
            "en": "Most of the <em>elect</em> are men.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1eafc c\u1eed l\u00e0 \u0111\u00e0n \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "<em>Elect</em> a professor to the national assembly",
            "vi": "B\u1ea7u m\u1ed9t v\u1ecb gi\u00e1o s\u01b0 v\u00e0o qu\u1ed1c h\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "We must <em>ally</em> ourselves with other organizations with similar goals.",
            "vi": "Ch\u00fang ta ph\u1ea3i li\u00ean k\u1ebft v\u1edbi nh\u1eefng t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00f3 c\u00f9ng m\u1ee5c ti\u00eau."
        },
        {
            "en": "He turned against his former <em>ally</em>, and withdrew his support.",
            "vi": "Anh ta quay l\u01b0ng v\u1edbi \u0111\u1ed3ng minh c\u0169 c\u1ee7a m\u00ecnh v\u00e0 r\u00fat l\u1ea1i s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The cabinet secretary will have a powerful <em>ally</em>.",
            "vi": "Th\u01b0 k\u00fd n\u1ed9i c\u00e1c s\u1ebd c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u1ed3ng minh m\u1ea1nh m\u1ebd."
        },
        {
            "en": "I have an <em>ally</em> against the arch-enemy.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 \u0111\u1ed3ng minh ch\u1ed1ng l\u1ea1i k\u1ebb th\u00f9 ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "<em>Ally</em> wanted me to help her sort out the house.",
            "vi": "Ally mu\u1ed1n t\u00f4i giu\u0301p c\u00f4 \u1ea5y s\u1eafp x\u1ebfp l\u1ea1i nh\u00e0 c\u1eeda."
        },
        {
            "en": "We will <em>elect</em> a leader out of the hat.",
            "vi": "Ch\u00fang ta s\u1ebd ch\u1ecdn ng\u01b0\u1eddi ch\u1ec9 huy theo ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c b\u1ed1c th\u0103m."
        }
    ],
    "suggestions": []
}