{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[i'lekt\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u1eed tri, ng\u01b0\u1eddi b\u1ecf phi\u1ebfu</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9) ng\u01b0\u1eddi d\u1ef1 \u0111\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u c\u1eed tri (\u0111\u1ec3 b\u1ea7u t\u1ed5ng th\u1ed1ng)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "elector"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>elector</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a person who has the right to vote in an election. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 (in the US) a member of the electoral college. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (<cclass><b>Elector</b>) <cclass>historical a German prince entitled to take part in the election of the Holy Roman Emperor. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>electorship</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "elector"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>elector</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun VOTER, member of the electorate, constituent; selector.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "elector"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "elector"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0c\u1eed tri</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">elector fan</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0qu\u1ea1t \u0111i\u1ec7n</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "elector"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I am an <em>elector</em>.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t c\u1eed tri."
        },
        {
            "en": "The <em>elect</em>",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u00e0 gi\u1ecfi nh\u1ea5t"
        },
        {
            "en": "President <em>elect</em>",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng m\u1edbi \u0111\u1eafc c\u1eed"
        },
        {
            "en": "Re-<em>elect</em>",
            "vi": "B\u1ea7u l\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "<em>Elect</em> and remove board members.",
            "vi": "B\u1ea7u v\u00e0 b\u00e3i mi\u1ec5n th\u00e0nh vi\u00ean H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng qu\u1ea3n tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "He's the president <em>elect</em> of United States.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 t\u1ed5ng th\u1ed1ng Hoa K\u1ef3 m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "The National Assembly shall <em>elect</em> its Committees.",
            "vi": "Qu\u1ed1c h\u1ed9i b\u1ea7u c\u00e1c U\u1ef7 ban c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Most of the <em>elect</em> are men.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1eafc c\u1eed l\u00e0 \u0111\u00e0n \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "<em>Elect</em> a professor to the national assembly",
            "vi": "B\u1ea7u m\u1ed9t v\u1ecb gi\u00e1o s\u01b0 v\u00e0o qu\u1ed1c h\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "Public sector unions strive to <em>elect</em> their management.",
            "vi": "C\u00e1c hi\u1ec7p h\u1ed9i qu\u1ed1c doanh n\u1ed7 l\u1ef1c b\u1ea7u ch\u1ecdn \u0111\u1ed9i ng\u0169 qu\u1ea3n l\u00ed c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The President <em>elect</em> was born in the poor family.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng m\u1edbi \u0111\u1eafc c\u1eed \u0111\u01b0\u1ee3c sinh ra trong m\u1ed9t gia \u0111\u00ecnh ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "President-<em>elect</em> Obama nominated her to be Secretary of State.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u1eafc c\u1eed Obama \u0111\u1ec1 c\u1eed b\u00e0 v\u00e0o ch\u1ee9c v\u1ee5 Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Hoa K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "For how long do we <em>elect</em> the President?",
            "vi": "Kho\u1ea3ng bao l\u00e2u ch\u00fang ta l\u1ea1i b\u1ea7u T\u1ed5ng th\u1ed1ng?"
        },
        {
            "en": "They started the campaign to re-<em>elect</em> the incumbent.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0111\u1ec3 b\u1ea7u l\u1ea1i ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u01a1ng nhi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "The rank-and-file members don't <em>elect</em> the leader.",
            "vi": "Nh\u1eefng h\u1ed9i vi\u00ean th\u01b0\u1eddng kh\u00f4ng tr\u1ef1c ti\u1ebfp b\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "We will <em>elect</em> a leader out of the hat.",
            "vi": "Ch\u00fang ta s\u1ebd ch\u1ecdn ng\u01b0\u1eddi ch\u1ec9 huy theo ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c b\u1ed1c th\u0103m."
        },
        {
            "en": "President - <em>elect</em> Obama nominated her to be Secretary of State.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u1eafc c\u1eed Obama \u0111\u1ec1 c\u1eed b\u00e0 v\u00e0o ch\u1ee9c v\u1ee5 Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Hoa K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "The president-<em>elect</em> has focused on reassuring the country.",
            "vi": "V\u1ecb t\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u1eafc c\u1eed \u0111\u00e3 t\u1eadp trung v\u00e0o vi\u1ec7c tr\u1ea5n an \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "We decide to <em>elect</em> Mr. X to be chairman.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh b\u1ea7u \u00f4ng X l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "For how long do we <em>elect</em> the representatives?",
            "vi": "Kho\u1ea3ng bao l\u00e2u ch\u00fang ta b\u1ea7u l\u1ea1i d\u00e2n bi\u1ec3u?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}