{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Elizabeth",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Elizabeth",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Elizabeth",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Elizabeth",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Elizabeth",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Elizabeth</em> Regina",
            "vi": "N\u1eef ho\u00e0ng elizabeth"
        },
        {
            "en": "<em>Elizabeth</em> R",
            "vi": "N\u1eef ho\u00e0ng elizabeth"
        },
        {
            "en": "Hi, this is <em>Elizabeth</em>.",
            "vi": "Al\u00f4, \u0111\u00e2y l\u00e0 elizabeth."
        },
        {
            "en": "The glorious days of <em>Elizabeth</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u00e0y huy ho\u00e0ng c\u1ee7a Elizabeth."
        },
        {
            "en": "<em>Elizabeth</em> II was crowned Queen.",
            "vi": "Elizabeth \u0111\u1ec7 nh\u1ecb \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00f4n l\u00e0m n\u1eef ho\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "<em>Elizabeth</em> R. has 645 friends.",
            "vi": "N\u1eef ho\u00e0ng Elizabeth c\u00f3 645 b\u1ea1n b\u00e8."
        },
        {
            "en": "The glorious reigns of <em>Elizabeth</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i huy ho\u00e0ng c\u1ee7a Elizabeth."
        },
        {
            "en": "The glorious years of <em>Elizabeth</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng n\u0103m huy ho\u00e0ng c\u1ee7a Elizabeth."
        },
        {
            "en": "The coronation of <em>Elizabeth</em> II",
            "vi": "L\u1ec5 \u0111\u0103ng quang c\u1ee7a n\u1eef ho\u00e0ng elizabeth ii"
        },
        {
            "en": "Queen <em>Elizabeth</em> I reigned from 1558- 1603.",
            "vi": "N\u1eef ho\u00e0ng Elizabeth \u0111\u1ec7 nh\u1ea5t tr\u1ecb v\u00ec t\u1eeb 1558 - 1603."
        },
        {
            "en": "Where and when was <em>Elizabeth</em> Blackwell born?",
            "vi": "Elizabeth Blackwell sinh ra \u1edf \u0111\u00e2u v\u00e0 khi n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "<em>Elizabeth</em> worried obsessively over her son.",
            "vi": "Elizabeth lo l\u1eafng \u0111i\u00ean cu\u1ed3ng v\u00ec con trai m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "I went to check <em>Elizabeth</em> and her son first.",
            "vi": "B\u00e1c kh\u00e1m Elizabeth v\u00e0 con trai b\u00e0 \u1ea5y tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean."
        },
        {
            "en": "<em>Elizabeth</em> was his only child, the light of his life.",
            "vi": "Elizabeth l\u00e0 \u0111\u1ee9a con duy nh\u1ea5t c\u1ee7a \u00f4ng, l\u00e0 \u00e1nh s\u00e1ng c\u1ee7a \u0111\u1eddi \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Is <em>Elizabeth</em> Taylor fat? Her favorite food is seconds.",
            "vi": "Elizabeth Taylor c\u00f3 m\u1eadp l\u00ean kh\u00f4ng? C\u00f4 ta th\u00edch \u0103n ph\u1ea7n c\u00f2n th\u1eeba l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "Queen <em>Elizabeth</em> acceded to the throne in 1953.",
            "vi": "N\u1eef ho\u00e0ng Elizabeth l\u00ean ng\u00f4i v\u00e0o n\u0103m 1953."
        },
        {
            "en": "<em>Elizabeth</em> Taylor to be buried outside Los Angeles",
            "vi": "Elizabeth Taylor \u0111\u01b0\u1ee3c an t\u00e1ng b\u00ean ngo\u00e0i Los Angeles"
        },
        {
            "en": "But <em>Elizabeth</em> was alert until almost the very end.",
            "vi": "Nh\u01b0ng Elizabeth v\u1eabn t\u1ec9nh t\u00e1o cho \u0111\u1ebfn t\u1eadn ph\u00fat cu\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "Queen <em>Elizabeth</em> II is the titular head of state.",
            "vi": "N\u1eef ho\u00e0ng Elizabeth II l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u danh ngh\u0129a c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Queen <em>Elizabeth</em> celebrated her sixtieth birthday on 26 April 1986.",
            "vi": "N\u1eef ho\u00e0ng Elizabeth t\u1ed5 ch\u1ee9c sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 60 c\u1ee7a m\u00ecnh v\u00e0o ng\u00e0y 26 th\u00e1ng 4 n\u0103m1986."
        }
    ],
    "suggestions": []
}