{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['el\u0259kw\u0259ntli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">h\u00f9ng bi\u1ec7n, h\u00f9ng h\u1ed3n</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the director presents his enterprise's management experiences eloquently</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">v\u1ecb gi\u00e1m \u0111\u1ed1c h\u00f9ng h\u1ed3n gi\u1edbi thi\u1ec7u nh\u1eefng kinh nghi\u1ec7m qu\u1ea3n l\u00fd c\u1ee7a x\u00ed nghi\u1ec7p m\u00ecnh</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "eloquently"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eloquently"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eloquently"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eloquently"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eloquently"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She spoke <em>eloquently</em>.",
            "vi": "C\u00f4 ta n\u00f3i gi\u1ecdng h\u00f9ng h\u1ed3n."
        },
        {
            "en": "The director presents his enterprise's management experiences <em>eloquently</em>",
            "vi": "V\u1ecb gi\u00e1m \u0111\u1ed1c h\u00f9ng h\u1ed3n gi\u1edbi thi\u1ec7u nh\u1eefng kinh nghi\u1ec7m qu\u1ea3n l\u00fd c\u1ee7a x\u00ed nghi\u1ec7p m\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "To talk well and <em>eloquently</em> was a very great art.",
            "vi": "N\u00f3i hay v\u00e0 h\u00f9ng h\u1ed3n l\u00e0 m\u1ed9t ngh\u1ec7 thu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Fossils speak <em>eloquently</em> of a time when dinosaurs and not humans dominated Earth.",
            "vi": "C\u00e1c h\u00f3a th\u1ea1ch n\u00f3i m\u1ed9t c\u00e1ch h\u00f9ng h\u1ed3n v\u1ec1 th\u1eddi \u0111\u1ea1i m\u00e0 kh\u1ee7ng long ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i con ng\u01b0\u1eddi th\u1ed1ng tr\u1ecb Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "We cannot rest until all Vietnamese people enjoy the \"larger freedoms\" described so <em>eloquently</em> by United Nations Secretary-General Kofi Annan.",
            "vi": "Ch\u00fang ta kh\u00f4ng th\u1ec3 ngh\u1ec9 ng\u01a1i cho \u0111\u1ebfn ch\u1eebng n\u00e0o t\u1ea5t c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng \u201cnh\u1eefng s\u1ef1 t\u1ef1 do r\u1ed9ng l\u1edbn h\u01a1n\u201d nh\u01b0 l\u1eddi mi\u00eau t\u1ea3 h\u00f9ng h\u1ed3n c\u1ee7a T\u1ed5ng Th\u01b0 k\u00fd Li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c Kofi Annan."
        },
        {
            "en": "This was how, in 1660, the renowned French grammarians of the Port-Royal abbey near Versailles distilled the essence of language , and no one since has celebrated more <em>eloquently</em> the magnitude of its achievement.",
            "vi": "\u201d \u0110\u00f3 l\u00e0 l\u1eddi m\u00e0 v\u00e0o n\u0103m 1660, nh\u1eefng nh\u00e0 ng\u1eef ph\u00e1p h\u1ecdc n\u1ed5i ti\u1ebfng ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p thu\u1ed9c tu vi\u1ec7n C\u1ea3ng Ho\u00e0ng gia, g\u1ea7n Versailles \u0111\u00e3 r\u00fat ra \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ec1 c\u1ed1t l\u00f5i c\u1ee7a ng\u00f4n ng\u1eef , v\u00e0 t\u1edbi t\u1eadn nay kh\u00f4ng c\u00f3 ai t\u00e1n d\u01b0\u01a1ng th\u00e0nh t\u1ef1u c\u1ee7a ng\u00f4n ng\u1eef thuy\u1ebft ph\u1ee5c h\u01a1n l\u1eddi \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "She also recommends taking the time to thoroughly read call transcripts and earnings articles for up-to-date insight on what's most important to Facebook. That way, you can speak <em>eloquently</em> about CEO Mark Zuckerberg's vision for the company during job interviews.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u0169ng khuy\u00ean n\u00ean d\u00e0nh th\u1eddi gian \u0111\u1ec3 \u0111\u1ecdc k\u1ef9 c\u00e1c b\u1ea3n ghi cu\u1ed9c g\u1ecdi v\u00e0 c\u00e1c b\u00e0i b\u00e1o v\u1ec1 thu nh\u1eadp \u0111\u1ec3 c\u1eadp nh\u1eadt th\u00f4ng tin n\u1ed9i b\u1ed9 v\u1ec1 nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t \u0111\u1ed1i v\u1edbi Facebook. B\u1eb1ng c\u00e1ch \u0111\u00f3, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 n\u00f3i chuy\u1ec7n m\u1ed9t c\u00e1ch h\u00f9ng h\u1ed3n v\u1ec1 t\u1ea7m nh\u00ecn c\u1ee7a CEO Mark Zuckerberg \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00f4ng ty trong c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u1ecfng v\u1ea5n vi\u1ec7c l\u00e0m."
        }
    ],
    "suggestions": []
}