{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "embodied",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "embodied",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "embodied",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "embodied",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "embodied",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Embodied</em> technical progress",
            "vi": "Ti\u1ebfn b\u1ed9 k\u1ef9 thu\u1eadt n\u1ed9i h\u00e0m; ti\u1ebfn b\u1ed9 h\u00e0m ch\u1ee9a k\u1ef9 thu\u1eadt"
        },
        {
            "en": "<em>Embodied</em> technical progress",
            "vi": "Ti\u1ebfn b\u1ed9 k\u1ef9 thu\u1eadt n\u1ed9i h\u00e0m ; ti\u1ebfn b\u1ed9 h\u00e0m ch\u1ee9a k\u1ef9 thu\u1eadt"
        },
        {
            "en": "The freedoms <em>embodied</em> in the treaty.",
            "vi": "Quy\u1ec1n t\u1ef1 do th\u1ec3 hi\u1ec7n trong hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The spirit of hope is <em>embodied</em> in this character.",
            "vi": "Tinh th\u1ea7n c\u1ee7a ni\u1ec1m hy v\u1ecdng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n qua nh\u00e2n v\u1eadt n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Deming <em>embodied</em> most of the personal qualities just listed.",
            "vi": "Deming hi\u1ec7n th\u00e2n cho h\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c ph\u1ea9m ch\u1ea5t c\u00e1 nh\u00e2n \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u1edf tr\u00ean."
        },
        {
            "en": "They are <em>embodied</em> in the citizen's rights and are determined by the Constitution and the law.",
            "vi": "Ch\u00fang th\u1ec3 hi\u1ec7n \u1edf c\u00e1c quy\u1ec1n c\u00f4ng d\u00e2n v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c quy \u0111\u1ecbnh trong Hi\u1ebfn ph\u00e1p v\u00e0 lu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "To me, he <em>embodied</em> all the best qualities of a teacher",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi t\u00f4i, \u00f4ng \u1ea5y l\u00e0 hi\u1ec7n th\u00e2n c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c ph\u1ea9m ch\u1ea5t t\u1ed1t \u0111\u1eb9p nh\u1ea5t c\u1ee7a nh\u00e0 gi\u00e1o"
        },
        {
            "en": "All those things which, <em>embodied</em> in Ellen, had been the bulwark of her girlhood.",
            "vi": "Nh\u1eefng th\u1ee9 \u1ea5y hi\u1ec7n th\u00e2n \u1edf b\u00e0 ellen, \u0111\u00e3 l\u00e0 b\u1ee9c t\u01b0\u1eddng th\u00e0nh che ch\u1edf cho n\u00e0ng su\u1ed1t th\u1eddi con g\u00e1i."
        },
        {
            "en": "The terms and conditions agreed upon are all <em>embodied</em> in the enclosed Agency Agreement.",
            "vi": "C\u00e1c \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n v\u00e0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed k\u1ebft t\u1ea5t c\u1ea3 \u0111\u1ec1u bao g\u1ed3m trong h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ea1i l\u00fd k\u00e8m theo."
        },
        {
            "en": "To me, she <em>embodied</em> all the best qualities of a teacher.",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi t\u00f4i, c\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 hi\u1ec7n th\u00e2n c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c ph\u1ea9m ch\u1ea5t t\u1ed1t \u0111\u1eb9p nh\u1ea5t c\u1ee7a nh\u00e0 gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "Prior to CEDAW, Vietnam <em>embodied</em> the principle of equality of men and women in the Constitution of Vietnam.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc khi tham gia C\u00f4ng \u01b0\u1edbcCEDAW n\u00e0y, Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a v\u1ea5n \u0111\u1ec1 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1eefa nam v\u00e0 n\u1eef v\u00e0o Hi\u1ebfn ph\u00e1p Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "He presents men, alive and walking, <em>embodied</em> in a story or action which expresses the theme more fully than any statement could.",
            "vi": "So\u1ea1n gi\u1ea3 tr\u00ecnh b\u00e0y con ng\u01b0\u1eddi \u0111ang s\u1ed1ng v\u00e0 \u0111ang \u0111i l\u1ea1i, l\u1ed3ng v\u00e0o khung c\u1ea3nh m\u1ed9t truy\u1ec7n hay m\u1ed9t h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng, n\u00f3 di\u1ec5n t\u1ea3 lu\u1eadn \u0111\u1ec1 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 h\u01a1n b\u1ea5t c\u1ee9 m\u1ed9t b\u00e0i di\u1ec5n thuy\u1ebft n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "Looking forward, the \u201cstory\u201d behind poverty reduction is likely to be sustained by the reform strategy of Vietnam, <em>embodied</em> chiefly in the Comprehensive Poverty Reduction and Growth Strategy.",
            "vi": "Nh\u00ecn v\u00e0o t\u01b0\u01a1ng lai, \u201cc\u00e2u chuy\u1ec7n\u201d \u0111\u1eb1ng sau x\u00f3a \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c duy tr\u00ec b\u1eb1ng m\u1ed9t chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i c\u00e1ch c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam ch\u1ee7 y\u1ebfu th\u1ec3 hi\u1ec7n trong Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c x\u00f3a \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o v\u00e0 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng to\u00e0n di\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "This is, more generally, the difficulty when it comes to implementing and monitoring a reform program as comprehensive and ambitious as the one <em>embodied</em> in CPRGS.",
            "vi": "N\u00f3i kh\u00e1i qu\u00e1t h\u01a1n, \u0111\u00e2y l\u00e0 kh\u00f3 kh\u0103n khi th\u1ef1c hi\u1ec7n v\u00e0 gi\u00e1m s\u00e1t c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh c\u1ea3i c\u00e1ch, m\u1ed9t ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh to\u00e0n di\u1ec7n v\u00e0 \u0111\u1ea7y tham v\u1ecdng nh\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh trong CPRGS."
        },
        {
            "en": "Privately held Uber has been valued at $68 billion, shattering the norms for Silicon Valley startups, and the company <em>embodied</em> many of Kalanick's aggressive and pugnacious personality traits.",
            "vi": "C\u00f4ng ty t\u01b0 nh\u00e2n Uber \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ecbnh gia\u0301 l\u00e0 68 t\u1ef7 USD, ph\u00e1 v\u1ee1 nh\u1eefng ch\u1ec9 ti\u00eau c\u1ee7a c\u00e1c nha\u0300 kh\u1edfi nghi\u1ec7p \u1edf Thung l\u0169ng Silicon, c\u00f4ng ty th\u1ec3 hi\u1ec7n nhi\u1ec1u n\u00e9t t\u00ednh c\u00e1ch hung h\u0103ng v\u00e0 hi\u1ebfu chi\u1ebfn c\u1ee7a Kalanick."
        },
        {
            "en": "While these are the two main objectives of the development strategy <em>embodied</em> in the CPRGS, the projects in the PIP are not explicitly appraised on these two counts.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 \u0111\u00e2y l\u00e0 hai m\u1ee5c ti\u00eau ch\u00ednh c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00eau trong CPRGS, nh\u01b0ng c\u00e1c d\u1ef1 \u00e1n trong ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh PIP l\u1ea1i kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea9m \u0111\u1ecbnh d\u1ef1a tr\u00ean hai ti\u00eau ch\u00ed n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Both formally and in practice, the government\u2019s strategy was and is <em>embodied</em> in other planning documents produced for the domestic political process rather than for external agencies.",
            "vi": "C\u1ea3 v\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh th\u1ee9c v\u00e0 tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf, chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 v\u00e0 \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n trong c\u00e1c t\u00e0i li\u1ec7u k\u1ebf ho\u1ea1ch kh\u00e1c \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eadp ra \u0111\u1ec3 ph\u1ee5c v\u1ee5 cho ti\u1ebfn tr\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb trong n\u01b0\u1edbc h\u01a1n l\u00e0 cho c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "The concept of freedom as <em>embodied</em> in the Declaration includes freedom from hunger and material deprivation as stated in the first of the eight MDGs.",
            "vi": "Kh\u00e1i ni\u1ec7m t\u1ef1 do trong Tuy\u00ean b\u1ed1 bao g\u1ed3m c\u1ea3 s\u1ef1 tho\u00e1t kh\u1ecfi \u0111\u00f3i ngh\u00e8o v\u00e0 thi\u1ebfu th\u1ed1n v\u1eadt ch\u1ea5t nh\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u1edf m\u1ee5c ti\u00eau th\u1ee9 nh\u1ea5t trong t\u00e1m MDG."
        },
        {
            "en": "The young man was the pride and joy of his mother, a single mom, because he <em>embodied</em> the talent and intelligence of an active and honest man.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng tr\u1ebb l\u00e0 ni\u1ec1m t\u1ef1 h\u00e0o v\u00e0 ni\u1ec1m vui c\u1ee7a m\u1eb9 anh \u1ea5y, m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi m\u1eb9 \u0111\u1ed9c th\u00e2n, v\u00ec anh l\u00e0 hi\u1ec7n th\u00e2n c\u1ee7a t\u00e0i n\u0103ng v\u00e0 tr\u00ed tu\u1ec7 c\u1ee7a m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng n\u0103ng \u0111\u1ed9ng v\u00e0 trung th\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "We were never going to lose our jobs because the CG character can only work if it is <em>embodied</em> by us and I can tell you that is 100 percent Zoe and 100 percent my performance.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 kh\u00f4ng h\u1ec1 b\u1ecb m\u1ea5t vi\u1ec7c v\u00ec nh\u1eefng nh\u00e2n v\u1eadt \u0111\u1ed3 h\u1ecda m\u00e1y t\u00ednh ch\u1ec9 c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m vi\u1ec7c khi ch\u00fang t\u00f4i hi\u1ec7n th\u00e2n v\u00e0o n\u00f3 v\u00e0 t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 cam \u0111oan r\u1eb1ng 100% r\u1eb1ng \u0111\u00f3 l\u00e0 di\u1ec5n xu\u1ea5t c\u1ee7a ch\u00ednh Zoe v\u00e0 t\u00f4i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}