{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['emigreit]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">n\u1ed9i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">di c\u01b0</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(th\u00f4ng t\u1ee5c) \u0111\u1ed5i ch\u1ed7 \u1edf</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u01b0a (ai) di c\u01b0</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "emigrate",
            "pronounce": "['emigreit]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>emigrate</k><blockquote><cclass>[<cclass>'\u025bm\u026agre\u026at<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>verb leave one's own country in order to settle permanently in another. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>emigration</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C18 (earlier (C17) as <i>emigration</i>): from L. <i>emigrat-</i>, <i>emigrare</i> 'emigrate'. </blockquote></div>",
            "word": "emigrate",
            "pronounce": "['emigreit]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>emigrate</k><blockquote>\u25b8 <cclass>verb MOVE ABROAD, move overseas, leave one's country, migrate; relocate, resettle; defect.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>immigrate.</blockquote></div>",
            "word": "emigrate",
            "pronounce": "['emigreit]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>emigrate</k><blockquote><blockquote><ex><abr>v.</abr> (<abr>D</abr>; <abr>intr.</abr>) to emigrate from; to</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "emigrate",
            "pronounce": "['emigreit]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0di c\u01b0</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0di tr\u00fa</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "emigrate",
            "pronounce": "['emigreit]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I'd sooner <em>emigrate</em>",
            "vi": "Th\u00e0 t\u00f4i \u0111i di c\u01b0 c\u00f2n h\u01a1n"
        },
        {
            "en": "Go back there? I'd sooner <em>emigrate</em>.",
            "vi": "Tr\u1edf l\u1ea1i \u0111\u00f3 \u01b0? Th\u00e0 t\u00f4i \u0111i di c\u01b0 c\u00f2n h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "They'll <em>emigrate</em> and start a new life in America.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1ebd di c\u01b0 v\u00e0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1ed9t cu\u1ed9c s\u1ed1ng m\u1edbi \u1edf M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "A lot of my friends want to <em>emigrate</em> to the US.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u b\u1ea1n c\u1ee7a t\u00f4i mu\u1ed1n xu\u1ea5t c\u1ea3nh sang M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "Certain formalities have to be gone through before one can <em>emigrate</em>.",
            "vi": "C\u1ea7n ph\u1ea3i ho\u00e0n t\u1ea5t m\u1ed9t s\u1ed1 th\u1ee7 t\u1ee5c tr\u01b0\u1edbc khi c\u00f3 th\u1ec3 di c\u01b0."
        },
        {
            "en": "At the age of twenty, he decided to <em>emigrate</em> and seek his fortune in Canada.",
            "vi": "\u1ede tu\u1ed5i 20, anh ta \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh di c\u01b0 v\u00e0 t\u00ecm c\u00e1ch l\u00e0m gi\u00e0u \u1edf Canada."
        },
        {
            "en": "Political changes I eastern Europe opened the floodgates to thousands of people who wished to <em>emigrate</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb \u1edf \u0110\u00f4ng \u00c2u \u0111\u00e3 m\u1edf tung c\u1eeda cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi mu\u1ed1n di c\u01b0."
        },
        {
            "en": "Now, why do you want to <em>emigrate</em> to Australia, mrs. Baxter?",
            "vi": "N\u00e0o t\u1ea1i sao b\u00e0 mu\u1ed1n di c\u01b0 \u0111\u1ebfn \u00fac, th\u01b0a b\u00e0 baxter?"
        },
        {
            "en": "The potato famine in Ireland in the mid-nineteenth century caused large numbers of Irish people to <em>emigrate</em> to America.",
            "vi": "Vi\u1ec7c thi\u1ebfu khoai t\u00e2y tr\u1ea7m tr\u1ecdng \u1edf Ailen (Ireland) v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 19 l\u00e0m cho m\u1ed9t s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn ng\u01b0\u1eddi Ailen di c\u01b0 sang M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "The potato famine in Ireland in the mid - nineteenth century caused large numbers of Irish people to <em>emigrate</em> to America.",
            "vi": "Vi\u1ec7c thi\u1ebfu khoai t\u00e2y tr\u1ea7m tr\u1ecdng \u1edf Ailen(Ireland) v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 19 l\u00e0m cho m\u1ed9t s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn ng\u01b0\u1eddi Ailen di c\u01b0 sang M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "People can get infected with hepatitis B if they live, <em>emigrate</em> from or travel to countries where hepatitis B is common.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta c\u00f3 th\u1ec3 nhi\u1ec5m vi\u00eam gan b n\u1ebfu h\u1ecd sinh s\u1ed1ng, di c\u01b0 t\u1eeb ho\u1eb7c du l\u1ecbch \u0111\u1ebfn nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc m\u00e0 vi\u00eam gan b \u0111ang ph\u1ed5 bi\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "In November, 2011, an opinion piece in the state-run People's Daily,entitled \"We Should Make It Harder for the Wealthy to <em>Emigrate</em>,\" attracted a great number of readers and went viral on Chinese social media sites.",
            "vi": "11/ 2011, Nh\u00e2n d\u00e2n Nh\u1eadt b\u00e1o c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u00f3 b\u00e0i x\u00e3 lu\u1eadn v\u1edbi t\u1ef1a \"Ch\u00fang ta n\u00ean g\u00e2y kh\u00f3 h\u01a1n cho ng\u01b0\u1eddi gi\u00e0u di c\u01b0\", \u0111\u00e3 thu h\u00fat m\u1ed9t s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn \u0111\u1ed9c gi\u1ea3 v\u00e0 ti\u1ebfp t\u1ee5c lan truy\u1ec1n tr\u00ean c\u00e1c m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i t\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "In November, 2011, an opinion piece in the state - run People's Daily, entitled \"We Should Make It Harder for the Wealthy to <em>Emigrate</em>,\" attracted a great number of readers and went viral on Chinese social media sites.",
            "vi": "Trong th\u00e1ng 11/ 2011, Nh\u00e2n d\u00e2n Nh\u1eadt b\u00e1o c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u00f3 b\u00e0i x\u00e3 lu\u1eadn v\u1edbi t\u1ef1a \"Ch\u00fang ta n\u00ean g\u00e2y kh\u00f3 h\u01a1n cho ng\u01b0\u1eddi gi\u00e0u di c\u01b0\", \u0111\u00e3 thu h\u00fat m\u1ed9t s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn \u0111\u1ed9c gi\u1ea3 v\u00e0 ti\u1ebfp t\u1ee5c lan truy\u1ec1n tr\u00ean c\u00e1c m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i t\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Today, many skilled developers also want to <em>emigrate</em> to the United States or Europe for better positions as many companies there are willing to make arrangements for work visa.",
            "vi": "Ng\u00e0y nay, nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 k\u1ef9 n\u0103ng c\u0169ng mu\u1ed1n di c\u01b0 sang M\u1ef9 hay ch\u00e2u \u00c2u \u0111\u1ec3 c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed t\u1ed1t h\u01a1n khi nhi\u1ec1u c\u00f4ng ty \u1edf \u0111\u00f3 s\u1eb5n l\u00f2ng thu x\u1ebfp visa l\u00e0m vi\u1ec7c cho h\u1ecd."
        }
    ],
    "suggestions": []
}