{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['emin\u0259ntli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">she is eminently interested in fine arts</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">r\u00f5 r\u00e0ng l\u00e0 c\u00f4 ta quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn m\u1ef9 ngh\u1ec7</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "eminently",
            "pronounce": "['emin\u0259ntli]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eminently",
            "pronounce": "['emin\u0259ntli]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>eminently</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adverb VERY, greatly, highly, exceedingly, extremely, particularly, exceptionally, supremely, uniquely; obviously, clearly, conspicuously, markedly, singularly, signally, outstandingly, strikingly, notably, surpassingly; totally, completely, utterly, absolutely, thoroughly, perfectly, downright.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "eminently",
            "pronounce": "['emin\u0259ntli]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eminently",
            "pronounce": "['emin\u0259ntli]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "eminently",
            "pronounce": "['emin\u0259ntli]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She is <em>eminently</em> interested in fine arts.",
            "vi": "R\u00f5 r\u00e0ng l\u00e0 c\u00f4 ta quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn m\u1ef9 ngh\u1ec7."
        },
        {
            "en": "They are also <em>eminently</em> useful in business.",
            "vi": "Ch\u00fang c\u0169ng r\u1ea5t h\u1eefu \u00edch trong kinh doanh."
        },
        {
            "en": "This is an activity that she has been pre-<em>eminently</em> successful.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng m\u00e0 b\u00e0 th\u00e0nh c\u00f4ng nhi\u1ec1u nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Youth is pre-<em>eminently</em> the period in which a man can be very lyric, fanatical, poetic.",
            "vi": "Tu\u1ed5i tr\u1ebb l\u00e0 giai \u0111o\u1ea1n n\u1ed5i b\u1eadt m\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1edbi c\u00f3 th\u1ec3 r\u1ea5t tr\u1eef t\u00ecnh, cu\u1ed3ng t\u00edn, n\u00ean th\u01a1."
        },
        {
            "en": "Youth is pre - <em>eminently</em> the period in which a man can be very lyric, fanatical, poetic.",
            "vi": "Tu\u1ed5i tr\u1ebb l\u00e0 giai \u0111o\u1ea1n n\u1ed5i b\u1eadt m\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1edbi c\u00f3 th\u1ec3 r\u1ea5t tr\u1eef t\u00ecnh, cu\u1ed3ng t\u00edn, n\u00ean th\u01a1."
        },
        {
            "en": "Peter seemed <em>eminently</em> more intelligent than the rest of the team.",
            "vi": "D\u01b0\u1eddng nh\u01b0 Peter th\u00f4ng minh h\u01a1n nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c trong \u0111\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "This is an activity that she has been pre - <em>eminently</em> successful.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng m\u00e0 b\u00e0 th\u00e0nh c\u00f4ng nhi\u1ec1u nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "The condition of the province in 1830 could not be otherwise than pre - <em>eminently</em> satisfactory to its inhabitants.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n l\u00e0m t\u1ec9nh n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a n\u0103m 1830 c\u00f3 th\u1ec3 kh\u00f4ng thay \u0111\u1ed5i so v\u1edbi s\u1ef1 h\u00e0i l\u00f2ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ec9nh \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Your traits describe who you are, your projects describe what you do, and they are <em>eminently</em> changeable \u00a0",
            "vi": "Nh\u1eefng \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m t\u00ednh c\u00e1ch s\u1ebd cho bi\u1ebft b\u1ea1n l\u00e0 ai, nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau mi\u00eau t\u1ea3 \u0111i\u1ec1u b\u1ea1n l\u00e0m, v\u00e0 ch\u00fang r\u00f5 r\u00e0ng c\u00f3 th\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i \u0111\u01b0\u1ee3c"
        },
        {
            "en": "The distribution of agricultural land to rural households in the early 199Os, a process <em>eminently</em> vulnerable to capture by local elites, was remarkably egalitarian.",
            "vi": "Vi\u1ec7c ph\u00e2n chia \u0111\u1ea5t \u0111ai n\u00f4ng nghi\u1ec7p cho c\u00e1c h\u1ed9 n\u00f4ng th\u00f4n trong nh\u1eefng n\u0103m \u0111\u1ea7u th\u1eadp k\u1ef7 90, m\u1ed9t qu\u00e1 tr\u00ecnh r\u00f5 r\u00e0ng d\u1ec5 b\u1ecb c\u00e1c c\u00e1n b\u1ed9 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng th\u00e2u t\u00f3m, \u0111\u00e3 r\u1ea5t c\u00f4ng b\u1eb1ng."
        },
        {
            "en": "This is an empowering finding, as Little explains in Me, Myself and Us, because whereas your traits describe who you are, your projects describe what you do, and they are <em>eminently</em> changeable. Choose the right projects, and approach them in the right way, and you can make your life richer and more enjoyable.",
            "vi": "Nh\u01b0 gi\u00e1o s\u01b0 Little gi\u1ea3i th\u00edch trong quy\u1ec3n s\u00e1ch Me, Myself, and Us, \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t ph\u00e1t hi\u1ec7n c\u00f3 quy\u1ec1n n\u0103ng b\u1edfi v\u00ec trong khi c\u00e1c \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m t\u00ednh c\u00e1ch cho bi\u1ebft b\u1ea1n l\u00e0 ai, nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau mi\u00eau t\u1ea3 \u0111i\u1ec1u b\u1ea1n l\u00e0m, v\u00e0 ch\u00fang r\u00f5 r\u00e0ng c\u00f3 th\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i \u0111\u01b0\u1ee3c. H\u00e3y ch\u1ecdn l\u1ef1a nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u00fang \u0111\u1eafn, v\u00e0 ti\u1ebfp c\u1eadn ch\u00fang \u0111\u00fang c\u00e1ch, b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 khi\u1ebfn cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a m\u00ecnh th\u00eam phong ph\u00fa v\u00e0 th\u00fa v\u1ecb h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Hyper Realistic and Beautiful Oil Paintings by Famous Artist Rob Hefferan Rob Hefferan is an exceptionally talented figurative artist. His work not only captures the character and warmth of each subject, but transcends form to suggest the living, breathing essence of the individual. \u00a0  Working predominately with oils and acrylics, Rob's work is both <em>eminently</em> understandable and intensely familiar. Colour, light and texture harmonise intelligently and with stunning candour to produce works that resonate with vibrant life.   \\",
            "vi": "Tranh s\u01a1n d\u1ea7u si\u00eau th\u1ef1c tuy\u1ec7t \u0111\u1eb9p c\u1ee7a Rob HefferanRob Hefferan l\u00e0 ngh\u1ec7 s\u0129 ch\u00e2n dung c\u1ef1c k\u1ef3 t\u00e0i n\u0103ng. C\u00e1c t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a anh kh\u00f4ng ch\u1ec9 t\u00f3m b\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ednh c\u00e1ch v\u00e0 s\u1ee9c s\u1ed1ng c\u1ee7a m\u1eabu, m\u00e0 c\u00f2n v\u01b0\u1ee3t l\u00ean h\u00ecnh th\u1ee9c, cho th\u1ea5y n\u00e9t tinh tu\u0301y sinh \u0111\u1ed9ng, t\u1ef1 nhi\u00ean c\u1ee7a t\u1eebng ng\u01b0\u1eddi.Ch\u1ee7 y\u1ebfu anh b\u1eb1ng s\u01a1n d\u1ea7u v\u00e0 acrylics, t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a Rob v\u1eeba h\u1ebft s\u1ee9c d\u1ec5 hi\u1ec3u v\u1eeba h\u1ebft s\u1ee9c g\u1ea7n gu\u0303i. M\u00e0u, \u00e1nh s\u00e1ng v\u00e0 b\u1ed1 c\u1ee5c h\u00e0i ho\u00e0, \u0111\u1ea7y b\u1ed9c tr\u1ef1c, t\u1ea1o n\u00ean nh\u1eefng t\u00e1c ph\u1ea9m \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng, sinh \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Bikemaker Pashley, which has been in business since the days of King George V, is known for its classically styled, <em>eminently</em> English cycles \u2013 bikes with Brooks sprung saddles and ding-dong bells and big wicker baskets. Pashley's new Parabike mines British history, as well, albeit a less genteel chapter of it. The cycle recalls a WWII-era two-wheeler called the Airborne bicycle, which was carried into occupied France by British paratroopers. Pashley's version, while not designed with skydiving in mind (the original featured a folding frame that strapped to the 'trooper's body), is a classic in its own right, with a bowed multi-tube frame that is at once nostalgic and forward-thinking.",
            "vi": "H\u00e3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t xe \u0111\u1ea1p Pashley \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u vi\u1ec7c bu\u00f4n b\u00e1n t\u1eeb th\u1eddi vua George V, n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi d\u00f2ng xe mang phong c\u00e1ch c\u1ed5 \u0111i\u1ec3n, \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Anh, v\u1edbi y\u00ean l\u00f2 xo hi\u1ec7u Brooks, ti\u1ebfng chu\u00f4ng \u0111inh-\u0111oong vui tai v\u00e0 gi\u1ecf xe kh\u00e1 l\u1edbn \u0111an b\u1eb1ng c\u00e2y li\u1ec5u. D\u00f2ng xe Parabike m\u1edbi c\u1ee7a Pashley \u0111\u00e3 cu\u0303ng \u0111\u1ed3ng h\u00e0nh cu\u0300ng l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc Anh, du\u0300 r\u1eb1ng v\u1ebb \u0111\u1eb9p c\u1ee7a n\u00f3 c\u00f3 ph\u1ea7n k\u00e9m trang nh\u00e3, qu\u00fd ph\u00e1i. Chi\u1ebfc xe n\u00e0y g\u1ee3i nh\u1edb \u0111\u1ebfn lo\u1ea1i xe hai b\u00e1nh trong Th\u1ebf Chi\u1ebfn th\u1ee9 hai t\u00ean l\u00e0 Airborne m\u00e0 l\u00ednh du\u0300 Anh \u0111\u01b0a v\u00e0o m\u1ed9t vu\u0300ng b\u1ecb chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng c\u1ee7a Ph\u00e1p. Chi\u1ebfc c\u1ee7a Pashley, tuy kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf theo ki\u1ec3u l\u00ednh du\u0300 (lo\u1ea1i nguy\u00ean b\u1ea3n c\u00f3 \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng l\u00e0 khung xe g\u1ea5p l\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f3 th\u1ec3 c\u1ed9t v\u00e0o ng\u01b0\u1eddi c\u1ee7a l\u00ednh) nh\u01b0ng v\u1eabn mang h\u01a1i h\u01b0\u1edbng c\u1ed5 \u0111i\u1ec3n v\u1edbi nh\u1eefng \u0111o\u1ea1n \u1ed1ng cong v\u1eeba g\u1ee3i nh\u1edb qu\u00e1 kh\u1ee9 v\u1eeba h\u01b0\u1edbng t\u1edbi t\u01b0\u01a1ng lai."
        }
    ],
    "suggestions": []
}