{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Emmy",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Emmy</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>Emmys</b>) (in the US) a statuette awarded annually to an outstanding television programme or performer. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>1940s: said to be from <i>Immy</i>, short for <i>image orthicon tube</i> (a kind of television camera tube). </blockquote></div>",
            "word": "Emmy",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Emmy",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Emmy",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Emmy",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "When will the <em>Emmy</em> be held?",
            "vi": "Khi n\u00e0o l\u1ec5 trao gi\u1ea3i Emmy di\u1ec5n ra?"
        },
        {
            "en": "He became Family Feud's host when it launched on the ABC network in 1976 and won a daytime <em>Emmy</em> Award in 1978 for best game show host.",
            "vi": "\u00d4ng tr\u1edf th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi d\u1eabn ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh cho \u201cFamily Feud\u201d khi ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c tung ra tr\u00ean m\u1ea1ng truy\u1ec1n h\u00ecnh ABC v\u00e0o n\u0103m 1976 v\u00e0 \u0111o\u1ea1t gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng \u201cEmmy ban ng\u00e0y\u201d v\u00e0o n\u0103m 1978 v\u1edbi vai tr\u00f2 ng\u01b0\u1eddi d\u1eabn ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh tr\u00f2 ch\u01a1i truy\u1ec1n h\u00ecnh xu\u1ea5t s\u1eafc nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "\u201cWhen \u2018A Christmas Carol\u2019 was published in the 1840s, it was one of the first novels that really romanticized the celebration of Christmas,\u201d says <em>Emmy</em> Beach, Ohio History Connection\u2019s public relations manager. \u201cAt our Dickens of a Christmas event, we are recreating the magic of Christmas as it would have been celebrated in Ohio at that time, inspired by Charles Dickens and his famous stories.\u201d Dickens of a Christmas will be held Dec. 9\u201311 and Dec. 16\u201318, and activities will include craft demonstrations, carolers and a visit from St. Nicholas.",
            "vi": "Emmy Beach (Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c quan h\u1ec7 c\u00f4ng ch\u00fang nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng \"Khi s\u00e1ch\u00a0'A Christmas Carol' \u0111\u01b0\u1ee3c xu\u1ea5t b\u1ea3n\u00a0v\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 1840, n\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng cu\u1ed1n ti\u1ec3u thuy\u1ebft \u0111\u1ea7u ti\u00ean\u00a0l\u00e3ng m\u1ea1n h\u00f3a v\u1ec1 m\u00f9a l\u1ec5 Gi\u00e1ng sinh n\u0103m \u0111\u00f3\", \"t\u1ea1i s\u1ef1 ki\u1ec7n Gi\u00e1ng sinh Dickens c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i, ch\u00fang t\u00f4i d\u1ef1ng l\u1ea1i ph\u00e9p m\u00e0u c\u1ee7a Gi\u00e1ng sinh nh\u01b0 n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1ng \u1edf Ohio v\u00e0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m \u0111\u00f3, ch\u00fang \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ea5y c\u1ea3m h\u1ee9ng t\u1eeb Charles Dickens v\u00e0 nh\u1eefng c\u00e2u chuy\u1ec7n n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a \u00f4ng. Gi\u00e1ng sinh Dickens \u00a0s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1eeb ng\u00e0y 9- 11, th\u00e1ng 12 v\u00e0 16- 18, th\u00e1ng 12, v\u00e0 c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng s\u1ebd g\u1ed3m c\u00f3 c\u00e1c h\u1ed9i ch\u1ee3 b\u00e1n \u0111\u1ed3 th\u1ee7 c\u00f4ng, b\u00e0i h\u00e1t Gi\u00e1ng sinh v\u00e0 m\u1ed9t chuy\u1ebfn th\u0103m t\u1eeb Nh\u00e0 th\u1edd Nicholas."
        }
    ],
    "suggestions": []
}