{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[i'mou\u222b\u0259n\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">to be emotionally speechless</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">x\u00fac \u0111\u1ed9ng kh\u00f4ng n\u00f3i n\u00ean l\u1eddi</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "emotionally",
            "pronounce": "[i'mou\u222b\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "emotionally",
            "pronounce": "[i'mou\u222b\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "emotionally",
            "pronounce": "[i'mou\u222b\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "emotionally",
            "pronounce": "[i'mou\u222b\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "emotionally",
            "pronounce": "[i'mou\u222b\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Emotionally</em> connected",
            "vi": "th\u1ea7n giao c\u00e1ch c\u1ea3m"
        },
        {
            "en": "Be <em>emotionally</em> speechless",
            "vi": "X\u00fac \u0111\u1ed9ng kh\u00f4ng n\u00f3i n\u00ean l\u1eddi"
        },
        {
            "en": "He is <em>emotionally</em> disturbed.",
            "vi": "Anh \u1ea5y b\u1ecb x\u00e1o \u0111\u1ed9ng v\u1ec1 t\u00ecnh c\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "She is <em>emotionally</em> fragile.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y y\u1ebfu \u0111u\u1ed1i v\u1ec1 t\u00ecnh c\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "Are you <em>emotionally</em> upset?",
            "vi": "Em \u0111ang \u0111au kh\u1ed5 v\u00ec chuy\u1ec7n t\u00ecnh c\u1ea3m sao?"
        },
        {
            "en": "I am <em>emotionally</em> speechless.",
            "vi": "T\u00f4i x\u00fac \u0111\u1ed9ng kh\u00f4ng n\u00f3i n\u00ean l\u1eddi."
        },
        {
            "en": "The woman was <em>emotionally</em> speechless.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef qu\u00e1 x\u00fac \u0111\u1ed9ng m\u00e0 kh\u00f4ng n\u00f3i n\u00ean l\u1eddi."
        },
        {
            "en": "How to be <em>emotionally</em> intelligent",
            "vi": "4 kh\u00e1c bi\u1ec7t gi\u1eefa l\u00e3nh \u0111\u1ea1o t\u1ed1t v\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o xu\u1ea5t s\u1eafc"
        },
        {
            "en": "Have they appealed to me <em>emotionally</em>?",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 l\u00e0m t\u00f4i th\u1ea5y \u0111\u1ed9ng l\u00f2ng ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "It touches you <em>emotionally</em> in the deepest.",
            "vi": "N\u00f3 ch\u1ea1m v\u00e0o t\u00ecnh c\u1ea3m c\u1ee7a b\u1ea1n s\u00e2u s\u1eafc nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "She is <em>emotionally</em> believable as an actress.",
            "vi": "C\u00f4 \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 m\u1ed9t di\u1ec5n vi\u00ean n\u1eef c\u00f3 c\u1ea3m x\u00fac."
        },
        {
            "en": "He depends <em>emotionally</em> on his parents.",
            "vi": "Anh ta l\u1ec7 thu\u1ed9c t\u00ecnh c\u1ea3m c\u1ee7a b\u1ed1 m\u1eb9."
        },
        {
            "en": "He feels <em>emotionally</em> shattered by what's happened.",
            "vi": "N\u00f3 c\u1ea3m th\u1ea5y v\u00f4 c\u00f9ng t\u1ee9c gi\u1eadn v\u1edbi nh\u1eefng g\u00ec \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra."
        },
        {
            "en": "Continue to mature intellectually, physically and <em>emotionally</em>.",
            "vi": "Ti\u1ebfp t\u1ee5c tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh v\u1ec1 tr\u00ed tu\u1ec7, th\u1ec3 x\u00e1c v\u00e0 t\u00ecnh c\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "They press the right buttons <em>emotionally</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0m h\u00e0i l\u00f2ng ng\u01b0\u1eddi nghe v\u1ec1 m\u1eb7t c\u1ea3m x\u00fac."
        },
        {
            "en": "Doctors cannot allow themselves to get <em>emotionally</em> involved.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi th\u1ea7y thu\u1ed1c kh\u00f4ng th\u1ec3 t\u1ef1 cho ph\u00e9p m\u00ecnh m\u1ec1m l\u00f2ng."
        },
        {
            "en": "I am even-tempered and <em>emotionally</em> well-balanced.",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ea3m th\u1ea5y m\u00ecnh thanh th\u1ea3n v\u00e0 c\u1ea3m x\u00fac lu\u00f4n \u1ed5n \u0111\u1ecbnh, c\u00e2n b\u1eb1ng."
        },
        {
            "en": "I am even - tempered and <em>emotionally</em> well - balanced.",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ea3m th\u1ea5y m\u00ecnh thanh th\u1ea3n v\u00e0 c\u1ea3m x\u00fac lu\u00f4n \u1ed5n \u0111\u1ecbnh, c\u00e2n b\u1eb1ng."
        },
        {
            "en": "It's better not to become <em>emotionally</em> involved with clients.",
            "vi": "T\u1ed1t h\u01a1n kh\u00f4ng n\u00ean c\u00f3 t\u00ecnh c\u1ea3m d\u00ednh l\u00edu v\u1edbi kh\u00e1ch h\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Why are women so psychologically and <em>emotionally</em> weak?",
            "vi": "T\u1ea1i sao ph\u1ee5 n\u1eef qu\u00e1 y\u1ebfu \u0111u\u1ed1i v\u1ec1 t\u00e2m l\u00fd v\u00e0 t\u00ecnh c\u1ea3m?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}