{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "emphasised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "emphasised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "emphasised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "emphasised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "emphasised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The continuous sense is to be <em>emphasised</em>.",
            "vi": "Kh\u1ea3 n\u0103ng ph\u00e1n \u0111o\u00e1n li\u00ean t\u1ee5c th\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1ea5n m\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "Several important points should be <em>emphasised</em>.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111i\u1ec3m c\u1ea7n nh\u1ea5n m\u1ea1nh sau \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Ms Worah <em>emphasised</em> that ICDPs are an approach and not projects.",
            "vi": "B\u00e0 Worah nh\u1ea5n m\u1ea1nh BTPT ch\u00ednh l\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c ti\u1ebfp c\u1eadn ch\u1ee9 kh\u00f4ng mang \u00fd ngh\u0129a d\u1ef1 \u00e1n."
        },
        {
            "en": "The concept of the \"organ bank\" was first <em>emphasised</em> by Kato (1957).",
            "vi": "Kh\u00e1i ni\u1ec7m \"ng\u00e2n h\u00e0ng b\u1ed9 ph\u1eadn\" l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c Kato (1957) nh\u1ea5n m\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "Others <em>emphasised</em> that sewing skills are typically associated with women in the Vietnamese context.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng k\u1ef9 n\u0103ng kh\u00e2u l\u00e0 n\u00e9t \u0111\u1eb7c th\u00f9 g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi ph\u1ee5 n\u1eef \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "The representatives <em>emphasised</em> long-term approaches, capacity building and coordination to increase sustainability.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0y nh\u1ea5n m\u1ea1nh \u0111\u1ebfn c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p l\u00e2u d\u00e0i, n\u00e2ng cao n\u0103ng l\u1ef1c v\u00e0 \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i \u0111\u1ec3 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng t\u00ednh b\u1ec1n v\u1eefng."
        },
        {
            "en": "Our wider approach has <em>emphasised</em> what we term, the social protection mix rather than a strict definition of social security.",
            "vi": "C\u00e1ch ti\u1ebfp c\u1eadn r\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\u1edbi h\u1ed7n h\u1ee3p c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh b\u1ea3o tr\u1ee3 x\u00e3 h\u1ed9i h\u01a1n l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a nghi\u00eam ng\u1eb7t v\u1ec1 an sinh x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "A manager of another firm <em>emphasised</em> that the capacities of individual firms are an important consideration when setting targets.",
            "vi": "M\u1ed9t gi\u00e1m \u0111\u1ed1c c\u1ee7a c\u00f4ng ty kh\u00e1c nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng n\u0103ng l\u1ef1c c\u1ee7a m\u1ed7i c\u00f4ng ty l\u00e0 ph\u1ea7n xem x\u00e9t quan tr\u1ecdng khi \u0111\u1ec1 ra ch\u1ec9 ti\u00eau."
        },
        {
            "en": "He <em>emphasised</em> the implementation of a tight and effective financial and monetary policy as the first in the package.",
            "vi": "\u00d4ng nh\u1ea5n m\u1ea1nh gi\u1ea3i ph\u00e1p \u0111\u1ea7u ti\u00ean l\u00e0 vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch ti\u1ec1n t\u1ec7 v\u00e0 t\u00e0i ch\u00ednh ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u00e0 c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "While many cultures have long <em>emphasised</em> an honorable, even humble demeanour, the global marketplace rewards the dynamic professional persona.",
            "vi": "Trong khi nhi\u1ec1u n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a nh\u1ea5n m\u1ea1nh nhi\u1ec1u v\u1ec1 s\u1ef1 t\u00f4n tr\u1ecdng, ngay c\u1ea3 th\u00e1i \u0111\u1ed9 khi\u00eam nh\u01b0\u1eddng, th\u1ecb th\u01b0\u1eddng to\u00e0n c\u1ea7u l\u1ea1i khen th\u01b0\u1edfng ch\u1ea5t c\u00e1 nh\u00e2n chuy\u00ean m\u00f4n n\u0103ng \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "The programme design for this new area, as well as for community-based health care, <em>emphasised</em> community participation.",
            "vi": "Thi\u1ebft k\u1ebf ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh cho l\u0129nh v\u1ef1c m\u1edbi n\u00e0y c\u0169ng nh\u01b0 cho ch\u0103m s\u00f3c s\u1ee9c kh\u1ecfe d\u1ef1a tr\u00ean c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng nh\u1ea5n m\u1ea1nh s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng."
        },
        {
            "en": "These figures clearly indicate that social and health insurance are not progressive in redistributive impact as <em>emphasised</em> by Justino (2005)",
            "vi": "Nh\u1eefng con s\u1ed1 n\u00e0y ch\u1ec9 ra r\u00f5 r\u00e0ng r\u1eb1ng b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 y t\u1ebf kh\u00f4ng mang t\u00ednh l\u0169y ti\u1ebfn x\u00e9t tr\u00ean t\u00e1c \u0111\u1ed9ng t\u00e1i ph\u00e2n b\u1ed5 thu nh\u1eadp nh\u01b0 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1ea5n m\u1ea1nh b\u1edfi Justino (2005)."
        },
        {
            "en": "The workshop <em>emphasised</em> the role of leaders and leadership, especially of the Party and PLHIV in the National AIDS response.",
            "vi": "H\u1ed9i ngh\u1ecb \u0111\u00e3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh \u0111\u1ebfn vai tr\u00f2 c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o v\u00e0 c\u00f4ng t\u00e1c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00f4ng cu\u1ed9c ph\u00f2ng ch\u1ed1ng AIDS c\u1ee7a qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "Finally, it should be <em>emphasised</em> that the basis for a strengthened partnership is a positive working relationship among all parties.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng, c\u1ea7n nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng c\u01a1 s\u1edf \u0111\u1ec3 c\u1ee7ng c\u1ed1 t\u00ednh \u0111\u1ed1i t\u00e1c l\u00e0 m\u1ed1i quan h\u1ec7 l\u00e0m vi\u1ec7c t\u00edch c\u1ef1c gi\u1eefa t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c b\u00ean."
        },
        {
            "en": "However, as <em>emphasised</em> in the 2004 MDG Report, effective decentralisation will also require more investment in a range of capacities at the provincial and sub-provincial levels.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, nh\u01b0 \u0111\u00e3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh trong B\u00e1o c\u00e1o MDG 2004, vi\u1ec7c ph\u00e2n c\u1ea5p hi\u1ec7u qu\u1ea3 \u0111\u00f2i h\u1ecfi ph\u1ea3i t\u0103ng c\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0o x\u00e2y d\u1ef1ng n\u0103ng l\u1ef1c v\u1ec1 nhi\u1ec1u m\u1eb7t cho ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ea5p t\u1ec9nh v\u00e0 d\u01b0\u1edbi t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "The Committee has also <em>emphasised</em> that the age of consent to sex should be the same for both boys and girls.",
            "vi": "U\u1ef7 ban c\u0169ng nh\u1ea5n m\u1ea1nh \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i t\u1ed1i thi\u1ec3u cho ph\u00e9p tham gia ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u00ecnh d\u1ee5c ph\u1ea3i nh\u01b0 nhau \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u1ea3 tr\u1ebb em trai v\u00e0 tr\u1ebb em g\u00e1i."
        },
        {
            "en": "It should be <em>emphasised</em> in discussions relating to increasing participation and citizen involvement that the absence of participation can have serious economic and social consequences.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u c\u1ea7n nh\u1ea5n m\u1ea1nh trong c\u00e1c cu\u1ed9c th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 c\u00e1ch th\u1ee9c t\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a c\u00f4ng d\u00e2n l\u00e0 t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu s\u1ef1 tham gia c\u00f3 th\u1ec3 d\u1eabn t\u1edbi c\u00e1c h\u1eadu qu\u1ea3 kinh t\u1ebf v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i nghi\u00eam tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Recent studies in rural Viet Nam, such as the Participatory Poverty Assessments (PPA) carried out in 1999 and 2003, have <em>emphasised</em> the importance of these positions.",
            "vi": "Nh\u1eefng nghi\u00ean c\u1ee9u g\u1ea7n \u0111\u00e2y v\u1ec1 n\u00f4ng th\u00f4n Vi\u1ec7t Nam, nh\u01b0 \u0110\u00e1nh gi\u00e1 ngh\u00e8o theo ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p tham gia \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n v\u00e0o n\u0103m 1999 v\u00e0 2003 \u0111\u1ec1u nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\u1ea7m quan tr\u1ecdng c\u1ee7a c\u00e1c v\u1ecb tr\u00ed n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "All of this should be done within the framework of on-going public administration reform, as <em>emphasised</em> in a recent MDG report.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 ch\u00fang c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh trong khu\u00f4n kh\u1ed5 c\u1ea3i c\u00e1ch h\u00e0nh ch\u00ednh hi\u1ec7n \u0111ang ti\u1ebfn h\u00e0nh, nh\u01b0 b\u00e1o c\u00e1o MDG g\u1ea7n \u0111\u00e2y nh\u1ea5n m\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "Citizens in a focus group in Ha Tinh <em>emphasised</em> that even small complaints lodged locally were not addressed quickly, and sometimes involved repeated visits to local authorities.",
            "vi": "C\u00e1c c\u00f4ng d\u00e2n trong nh\u00f3m tr\u1ecdng \u0111i\u1ec3m \u1edf H\u00e0 T\u0129nh nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng ngay c\u1ea3 nh\u1eefng khi\u1ebfu n\u1ea1i nh\u1ecf m\u00e0 n\u1ed9p ngay \u1edf \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng c\u0169ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft nhanh ch\u00f3ng, v\u00e0 nhi\u1ec1u khi ph\u1ea3i m\u1ea5t c\u00f4ng \u0111i l\u1ea1i nhi\u1ec1u l\u1ea7n \u0111\u1ec3 g\u1eb7p ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}