{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[em'pirik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">do kinh nghi\u1ec7m, theo kinh nghi\u1ec7m</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "empirically"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "empirically"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "empirically"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "empirically"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "empirically"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "However, <em>empirically</em> a wide variation is observed in this relationship.",
            "vi": "Xong, m\u1ed1i quan h\u1ec7 n\u00e0y c\u00f3 nhi\u1ec1u kh\u00e1c bi\u1ec7t qua th\u1ef1c nghi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "Each deregulation policy must be inspected <em>empirically</em> for its economy-wide effects.",
            "vi": "M\u1ed7i ch\u00ednh s\u00e1ch gi\u1ea3m \u0111i\u1ec1u ti\u1ebft c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c xem x\u00e9t th\u1ef1c nghi\u1ec7m v\u1ec1 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a n\u00f3 tr\u00ean ph\u1ea1m vi to\u00e0n b\u1ed9 n\u1ec1n kinh t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "The above-mentioned factors are impossible to <em>empirically</em> isolate and quantify.",
            "vi": "C\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u1edf tr\u00ean kh\u00f4ng th\u1ec3 t\u00e1ch bi\u1ec7t v\u00e0 l\u01b0\u1ee3ng h\u00f3a \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00ean th\u1ef1c ti\u1ec5n."
        },
        {
            "en": "Feldstein (1974) and Takayama (1992) claim to have detected this result <em>empirically</em> in the United States and Japan, respectively.",
            "vi": "Feldstein (1974) v\u00e0 Takayama (1992) qu\u1ea3 quy\u1ebft \u0111\u00e3 th\u1ea5y hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0y qua kinh nghi\u1ec7m \u1edf M\u1ef9 v\u00e0 Nh\u1eadt B\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Yet again, one must distinguish between inferences based upon special-case theoretical assumptions, and hypotheses that must be <em>empirically</em> tested.",
            "vi": "M\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa, c\u1ea7n ph\u1ea3i ph\u00e2n bi\u1ec7t gi\u1eefa nh\u1eefng suy di\u1ec5n tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf c\u00e1c gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh l\u00fd thuy\u1ebft c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t v\u00e0 c\u00e1c gi\u1ea3 thuy\u1ebft c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c ki\u1ec3m ch\u1ee9ng b\u1eb1ng th\u1ef1c nghi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "With the data available, it was impossible to <em>empirically</em> estimate by what proportion coping mechanisms mitigate the impact of increased health spending.",
            "vi": "V\u1edbi d\u1eef li\u1ec7u s\u1eb5n c\u00f3, kh\u00f4ng th\u1ec3 \u01b0\u1edbc t\u00ednh th\u1ef1c s\u1ef1 c\u01a1 ch\u1ebf \u0111\u1ed1i ph\u00f3 l\u00e0m gi\u1ea3m nh\u1eb9 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a gia t\u0103ng chi ti\u00eau cho s\u1ee9c kh\u1ecfe l\u00e0 bao nhi\u00eau."
        },
        {
            "en": "But some research has been carried out to <em>empirically</em> answer the question of what attributes of public sector management contribute to public sector performance.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, m\u1ed9t s\u1ed1 nghi\u00ean c\u1ee9u th\u1ef1c ti\u1ec5n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u1ec3 t\u00ecm c\u00e2u tr\u1ea3 l\u1eddi cho c\u00e2u h\u1ecfi \u0111\u00e2u l\u00e0 nh\u1eefng \u0111\u1eb7c t\u00ednh c\u1ee7a qu\u1ea3n l\u00fd khu v\u1ef1c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m gia t\u0103ng hi\u1ec7u qu\u1ea3 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a khu v\u1ef1c n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Using more or less sophisticated methods, it <em>empirically</em> assesses by how much poverty in a commune, district or province falls when a certain volume of investment is located in that commune, district or province.",
            "vi": "S\u1eed d\u1ee5ng nh\u1eefng ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u00edt nhi\u1ec1u c\u00f3 ph\u1ee9c t\u1ea1p h\u01a1n, s\u1ebd \u0111\u00e1nh gi\u00e1 \u0111\u1ecbnh l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u01b0\u1ee3c xem t\u1ef7 l\u1ec7 ngh\u00e8o \u1edf m\u1ed9t x\u00e3, huy\u1ec7n, hay t\u1ec9nh s\u1ebd gi\u1ea3m bao nhi\u00eau khi c\u00f3 m\u1ed9t l\u01b0\u1ee3ng kinh ph\u00ed \u0111\u1ea7u t\u01b0 nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n b\u1ed5 cho x\u00e3, huy\u1ec7n, ho\u1eb7c t\u1ec9nh \u0111\u00f3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}