{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">empower</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "empowerment"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "empowerment"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "empowerment"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "empowerment"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "empowerment"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Study on Participation `& <em>Empowerment</em>.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 s\u1ef1 tham gia v\u00e0 n\u00e2ng cao v\u1ecb th\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Maximizing decentralization and <em>empowerment</em> (institutionalization);",
            "vi": "Ph\u00e2n c\u1ea5p v\u00e0 trao quy\u1ec1n t\u1ed1i \u0111a (th\u1ec3 ch\u1ebf h\u00f3a);"
        },
        {
            "en": "Accountability requires transparency and <em>empowerment</em> of beneficiaries.",
            "vi": "Tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u1ea3i tr\u00ecnh \u0111\u00f2i h\u1ecfi t\u00ednh minh b\u1ea1ch v\u00e0 vi\u1ec7c trao quy\u1ec1n cho c\u00e1c \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng h\u01b0\u1edfng l\u1ee3i."
        },
        {
            "en": "Women <em>empowerment</em> is necessary for social equality.",
            "vi": "S\u1ef1 trao quy\u1ec1n cho ph\u1ee5 n\u1eef l\u00e0 \u0111i\u1ec1u c\u1ea7n thi\u1ebft cho c\u00f4ng b\u1eb1ng x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Enhance access and <em>empowerment</em> of the poor.",
            "vi": "N\u00e2ng cao kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp c\u1eadn v\u00e0 n\u0103ng l\u1ef1c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "There is a close connection between <em>empowerment</em> and decentralization and a link between <em>empowerment</em> and benefits.",
            "vi": "C\u00f3 s\u1ef1 li\u00ean k\u1ebft ch\u1eb7t ch\u1ebd gi\u1eefa trao quy\u1ec1n v\u00e0 ph\u00e2n c\u1ea5p qu\u1ea3n l\u00fd, v\u00e0 k\u1ebft n\u1ed1i gi\u1eefa trao quy\u1ec1n v\u00e0 l\u1ee3i \u00edch."
        },
        {
            "en": "Gender Goals: Gender Equality and <em>Empowerment</em> of Women.",
            "vi": "M\u1ee5c ti\u00eau v\u1ec1 gi\u1edbi: B\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1edbi v\u00e0 n\u00e2ng cao n\u0103ng l\u1ef1c, v\u1ecb th\u1ebf cho ph\u1ee5 n\u1eef."
        },
        {
            "en": "\u2022\tI realized that development is directly related to women\u2019s <em>empowerment</em>.",
            "vi": "\u2022\tT\u00f4i nh\u1eadn ra r\u1eb1ng ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f3 li\u00ean quan tr\u1ef1c ti\u1ebfp t\u1edbi vi\u1ec7c trao quy\u1ec1n n\u0103ng cho ph\u1ee5 n\u1eef."
        },
        {
            "en": "It emphasizes dignity, independence, <em>empowerment</em>, participation, equality, choice and privacy.",
            "vi": "N\u00f3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh ph\u1ea9m gi\u00e1, s\u1ef1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp, s\u1ef1 trao quy\u1ec1n, s\u1ef1 tham gia, s\u1ef1 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng, s\u1ef1 l\u1ef1a ch\u1ecdn v\u00e0 t\u00ednh ri\u00eang t\u01b0."
        },
        {
            "en": "Some technical leaders may question the domain of its <em>empowerment</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o k\u1ef9 thu\u1eadt c\u00f3 th\u1ec3 nghi ng\u1edd mi\u1ec1n trao quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "Some of their arguments in favour of participation include <em>empowerment</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 lu\u1eadn \u0111i\u1ec3m \u1ee7ng h\u1ed9 cho s\u1ef1 tham gia g\u1ed3m t\u1ea1o quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "Has the programme led to <em>empowerment</em> of local communities?",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh c\u00f3 d\u1eabn t\u1edbi vi\u1ec7c n\u00e2ng cao v\u1ecb th\u1ebf c\u00e1c c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng?"
        },
        {
            "en": "Goal 3: Ensure gender equality and women <em>empowerment</em>",
            "vi": "M\u1ee5c \u0111\u00edch 3: \u0110\u1ea3m b\u1ea3o c\u00f4ng b\u1eb1ng gi\u1edbi v\u00e0 t\u0103ng quy\u1ec1n cho ph\u1ee5 n\u1eef"
        },
        {
            "en": "The planning process should be changed to ensure greater participation, transparency, <em>empowerment</em> and accountability in planning.",
            "vi": "Qui tr\u00ecnh l\u1eadp k\u1ebf ho\u1ea1ch n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c thay \u0111\u1ed5i \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea3m b\u1ea3o c\u00f3 s\u1ef1 tham gia, t\u00ednh minh b\u1ea1ch, trao quy\u1ec1n v\u00e0 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u1ea3i tr\u00ecnh trong khi l\u1eadp k\u1ebf ho\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "<em>Empowerment</em> of the legislative branch is now widely discussed in Viet Nam.",
            "vi": "T\u1ea1o quy\u1ec1n cho nh\u00e1nh l\u1eadp ph\u00e1p hi\u1ec7n \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea3o lu\u1eadn r\u1ed9ng r\u00e3i \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "Transparency and local <em>empowerment</em> are central to ensuring that economic growth is environmentally sustainable.",
            "vi": "T\u00ednh minh b\u1ea1ch v\u00e0 vi\u1ec7c trao quy\u1ec1n cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a thi\u1ebft y\u1ebfu \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea3m b\u1ea3o t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf mang t\u00ednh b\u1ec1n v\u1eefng v\u1ec1 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Other reasons include political constraints, vested interests, and weak <em>empowerment</em> of marginalized groups.",
            "vi": "C\u00e1c l\u00fd do kh\u00e1c bao g\u1ed3m nh\u1eefng b\u1ea5t c\u1eadp v\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh tr\u1ecb, c\u00e1c l\u1ee3i \u00edch \u0111i k\u00e8m, v\u00e0 c\u00f4ng t\u00e1c h\u1ed7 tr\u1ee3 n\u00e2ng cao v\u1ecb th\u1ebf cho c\u00e1c nh\u00f3m d\u00e2n c\u01b0 b\u1ecb thi\u1ec7t th\u00f2i c\u00f2n y\u1ebfu k\u00e9m."
        },
        {
            "en": "There are people who do not need better channels of <em>empowerment</em>.",
            "vi": "C\u00f3 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng c\u1ea7n \u0111\u1ebfn c\u00e1c k\u00eanh t\u1ed1t h\u01a1n \u0111\u1ec3 t\u1ea1o quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "Making information available to these groups therefore is crucial factor for enhancing their capabilities and <em>empowerment</em>.",
            "vi": "V\u00ec v\u1eady, vi\u1ec7c cung c\u1ea5p th\u00f4ng tin cho nh\u1eefng nh\u00f3m n\u00e0y l\u00e0 y\u1ebfu t\u1ed1 then ch\u1ed1t \u0111\u1ec3 n\u00e2ng cao n\u0103ng l\u1ef1c v\u00e0 quy\u1ec1n n\u0103ng cho h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Eliminating violence against women and addressing women\u2019s reproductive health are prerequisites to economic and political <em>empowerment</em>.",
            "vi": "X\u00f3a b\u1ecf b\u1ea1o l\u1ef1c ch\u1ed1ng l\u1ea1i ph\u1ee5 n\u1eef v\u00e0 gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 s\u1ee9c kh\u1ecfe sinh s\u1ea3n c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef l\u00e0 nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ti\u00ean quy\u1ebft \u0111\u1ec3 n\u00e2ng cao v\u1ecb th\u1ebf trong \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf v\u00e0 ch\u00ednh tr\u1ecb."
        }
    ],
    "suggestions": []
}