{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "empowered"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "empowered"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "empowered"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "empowered"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "empowered"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Empowered</em> elected local governments responsive to constituents",
            "vi": "Trao quy\u1ec1n cho c\u00e1c ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u ra \u0111\u00e1p \u1ee9ng nguy\u1ec7n v\u1ecdng c\u1ee7a c\u1eed tri"
        },
        {
            "en": "How can citizens be enabled/<em>empowered</em> to participate?",
            "vi": "L\u00e0m c\u00e1ch n\u00e0o \u0111\u1ec3 t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n/t\u1ea1o quy\u1ec1n cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n tham gia?"
        },
        {
            "en": "To what extent has the programme <em>empowered</em> local communities?",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh trao quy\u1ec1n cho c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u1edf m\u1ee9c \u0111\u1ed9 n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "The police were named the old bill after the act of parliament that <em>empowered</em> them.",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c mang t\u00ean old bill sau khi \u0111\u1ea1o lu\u1eadt c\u1ee7a qu\u1ed1c h\u1ed9i trao quy\u1ec1n cho h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "A good staff needs to feel <em>empowered</em> by management to take initiatives and contribute the business.",
            "vi": "M\u1ed9t nh\u00e2n vi\u00ean gi\u1ecfi c\u1ea7n ph\u1ea3i c\u1ea3m th\u1ea5y m\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c trao quy\u1ec1n qu\u1ea3n l\u00fd \u0111\u1ec3 kh\u1edfi x\u01b0\u1edbng v\u00e0 \u0111\u00f3ng g\u00f3p cho c\u00f4ng vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "This court <em>empowered</em> to review the decisions of a lower court.",
            "vi": "T\u00f2a \u00e1n n\u00e0y trao quy\u1ec1n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh cho m\u1ed9t t\u00f2a \u00e1n th\u1ea5p h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Through encapsulation, everyone in the team gets <em>empowered</em> to make decisions.",
            "vi": "Qua vi\u1ec7c t\u00f3m t\u1eaft l\u1ea1i, m\u1ed7i ng\u01b0\u1eddi trong \u0111\u1ed9i \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c trao quy\u1ec1n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "These four individuals eventually reached a decision that no other employees were <em>empowered</em> to make.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ea3 b\u1ed1n ng\u01b0\u1eddi c\u0169ng \u0111i \u0111\u1ebfn m\u1ed9t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u00e0 kh\u00f4ng m\u1ed9t nh\u00e2n vi\u00ean n\u00e0o kh\u00e1c \u0111\u01b0\u1ee3c quy\u1ec1n ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "How much have citizens been <em>empowered</em> to act and participate in governance?",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c trao quy\u1ec1n \u1edf m\u1ee9c \u0111\u1ed9 n\u00e0o \u0111\u1ec3 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng v\u00e0 tham gia v\u00e0o qu\u1ea3n tr\u1ecb?"
        },
        {
            "en": "The most successful reforms had a constituency that was <em>empowered</em> to push for change.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u1ea3i c\u00e1ch th\u00e0nh c\u00f4ng nh\u1ea5t c\u00f3 nh\u1eefng ch\u1ee7 th\u1ec3 li\u00ean quan \u0111\u01b0\u1ee3c trao quy\u1ec1n \u0111\u1ec3 th\u00fac \u0111\u1ea9y thay \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "These mechanisms help to make the newly <em>empowered</em> sub-national governments responsive to their constituents.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u01a1 ch\u1ebf n\u00e0y gi\u00fap cho c\u00e1c ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c trao quy\u1ec1n \u0111\u00e1p \u1ee9ng t\u1ed1t h\u01a1n v\u1edbi nhu c\u1ea7u c\u1ee7a c\u1eed tri."
        },
        {
            "en": "It was <em>empowered</em> to prepare for, convene and lead sessions of the National Assembly.",
            "vi": "U\u1ef7 ban th\u01b0\u1eddng v\u1ee5 qu\u1ed1c h\u1ed9i ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m chu\u1ea9n b\u1ecb, tri\u1ec7u t\u1eadp v\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c phi\u00ean h\u1ecdp c\u1ee7a qu\u1ed1c h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "The National Assembly has been <em>empowered</em> to play an oversight role.",
            "vi": "Vai tr\u00f2 gi\u00e1m s\u00e1t c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c gia t\u0103ng."
        },
        {
            "en": "Everyone encounters unanticipated adversity. People with an\u00a0<em>empowered</em>, growth-oriented mindset embrace adversity as a means for improvement, as opposed to something that holds them back. When an unexpected situation challenges an <em>empowered</em> person, they flex until they get results.",
            "vi": "Ai r\u1ed3i c\u00f3 l\u00fac s\u1ebd g\u1eb7p ph\u1ea3i chuy\u1ec7n kh\u00f4ng mong mu\u1ed1n. Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi s\u1edf h\u1eefu \u201ct\u01b0 duy r\u1ed9ng m\u1edf\u201d nh\u00ecn nh\u1eadn \u0111i\u1ec1u kh\u00f4ng nh\u01b0 \u00fd l\u00e0 m\u1ed9t c\u01a1 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n b\u1ea3n th\u00e2n. Khi m\u1ed9t th\u1eed th\u00e1ch kh\u00f4ng mong \u0111\u1ee3i x\u1ea3y \u0111\u1ebfn, h\u1ecd s\u1ebd x\u1eed l\u00fd ch\u00fang m\u1ed9t c\u00e1ch linh ho\u1ea1t cho \u0111\u1ebfn khi c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft qu\u1ea3 t\u00edch c\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "The sector ministry should be <em>empowered</em> and reinforced so that this complementary approach should be led and coordinated by Government.",
            "vi": "B\u1ed9 gi\u00e1o d\u1ee5c c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1 v\u00e0 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng n\u0103ng l\u1ef1c \u0111\u1ec3 ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p b\u1ed5 sung n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u1ee9ng ra ch\u1ee7 tr\u00ec v\u00e0 ph\u1ed1i h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "Such teams must be <em>empowered</em> to solve their own problems and carry out decisions without always referring to senior managers.",
            "vi": "Nh\u1eefng \u0111\u1ed9i nh\u01b0 v\u1eady ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c trao quy\u1ec1n \u0111\u1ec3 t\u1ef1 gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u00e0 ra quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u00e0 kh\u00f4ng lu\u00f4n lu\u00f4n c\u1ea7n \u0111\u1ebfn nh\u1eefng tr\u01b0\u1edfng ph\u00f2ng."
        },
        {
            "en": "Provincial governments are <em>empowered</em> to formulate regulations on the collection of fees, charges and people\u2019s contributions at local levels.",
            "vi": "Ch\u00ednh quy\u1ec1n t\u1ec9nh \u0111\u01b0\u1ee3c trao quy\u1ec1n x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c quy \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 vi\u1ec7c thu ph\u00ed v\u00e0 m\u1ee9c \u0111\u00f3ng g\u00f3p c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u1edf c\u00e1c c\u1ea5p \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "A salesperson is <em>empowered</em> to represent her company's products to customers with the goal if obtaining orders.",
            "vi": "M\u1ed9t nh\u00e2n vi\u00ean b\u00e1n h\u00e0ng \u0111\u01b0\u1ee3c giao nhi\u1ec7m v\u1ee5 gi\u1edbi thi\u1ec7u c\u00e1c s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a c\u00f4ng ty cho kh\u00e1ch h\u00e0ng v\u1edbi m\u1ee5c ti\u00eau l\u00e0 ph\u1ea3i \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01a1n h\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Universal agent who is authorized to perform all acts or duties his or her principal is <em>empowered</em> to perform.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i l\u00fd to\u00e0n quy\u1ec1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c \u1ee7y quy\u1ec1n \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng hay tr\u00e1ch nhi\u1ec7m m\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u \u0111\u00e3 \u1ee7y nhi\u1ec7m \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "The more you focus on what you have, the more <em>empowered</em> you'll feel it under your control.",
            "vi": "C\u00e0ng t\u1eadp trung v\u00e0o c\u00e1i b\u1ea1n c\u00f3, b\u1ea1n s\u1ebd c\u00e0ng c\u1ea3m th\u1ea5y n\u00f3 trong t\u1ea7m ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a b\u1ea1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}