{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[en,kef\u0259lou,mai\u0259'laitis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ec7nh vi\u00eam n\u00e3o v\u00e0 d\u00e2y c\u1ed9t s\u1ed1ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "encephalomyelitis",
            "pronounce": "[en,kef\u0259lou,mai\u0259'laitis]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>encephalomyelitis</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u025bn\u02ccs\u025bf(\u0259)l\u0259\u028am\u028c\u026a\u0259'l\u028c\u026at\u026as<cclass>, <cclass>-\u02cck\u025bf-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Medicine inflammation of the brain and spinal cord, typically due to acute viral infection. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "encephalomyelitis",
            "pronounce": "[en,kef\u0259lou,mai\u0259'laitis]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "encephalomyelitis",
            "pronounce": "[en,kef\u0259lou,mai\u0259'laitis]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "encephalomyelitis",
            "pronounce": "[en,kef\u0259lou,mai\u0259'laitis]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0vi\u00eam n\u00e3o t\u1ee7y</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">equine encephalomyelitis virus</font><font color=\"#282828\">: vi r\u00fat vi\u00eam n\u00e3o t\u1ee7y ng\u1ef1a</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">granulomatous encephalomyelitis</font><font color=\"#282828\">: vi\u00eam n\u00e3o t\u1ee7y u h\u1ea1t</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">virus encephalomyelitis</font><font color=\"#282828\">: vi\u00eam n\u00e3o t\u1ee7y vi r\u00fat</font></li></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "encephalomyelitis",
            "pronounce": "[en,kef\u0259lou,mai\u0259'laitis]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "There is a controversial view that ME (myalgic <em>encephalomyelitis</em>) is not a chronic infectious or autoimmune disease, but rather a illness triggered by infection along with stress.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t \u0111i\u1ec3m g\u00e2y tranh c\u00e3i r\u1eb1ng h\u1ed9i ch\u1ee9ng m\u1ec7t m\u1ecfi kinh ni\u00ean kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ec7nh truy\u1ec1n nhi\u1ec5m ho\u1eb7c m\u00e3n t\u00ednh t\u1ef1 mi\u1ec5n d\u1ecbch, m\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t c\u0103n b\u1ec7nh g\u00e2y ra do nhi\u1ec5m tr\u00f9ng c\u00f9ng v\u1edbi s\u1ef1 c\u0103ng th\u1eb3ng k\u00e9o d\u00e0i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}