{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['env\u0254i]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ph\u00e1i vi\u00ean, \u0111\u1ea1i di\u1ec7n; \u0111\u1ea1i di\u1ec7n ngo\u1ea1i giao</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">c\u00f4ng s\u1ee9</td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">Envoy Extraordinary and Minister Plenipotentiary</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ngo\u1ea1i giao) c\u00f4ng s\u1ee9 \u0111\u1eb7c m\u1ec7nh to\u00e0n quy\u1ec1n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "envoy"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>envoy</k><blockquote><cclass>[<cclass>'\u025bnv\u0254\u026a<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a messenger or representative, especially one on a diplomatic mission. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (also <cclass><b>envoy extraordinary</b>) a minister plenipotentiary, ranking below ambassador and above charg\u00e9 d'affaires. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from Fr. <i>envoy\u00e9</i>, past participle of <i>envoyer</i> 'send'. </blockquote></div>",
            "word": "envoy"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>envoy</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun AMBASSADOR, emissary, diplomat, consul, attach\u00e9, charg\u00e9 d'affaires, plenipotentiary; nuncio; representative, delegate, proxy, surrogate, liaison, spokesperson; agent, intermediary, mediator; <cclass><i>informal</i> go-between; <cclass><i>historical</i> legate.</cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "envoy"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>envoy</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to dispatch an envoy </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) a personal envoy </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>3) an envoy extraordinary </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>4) an envoy to (our envoy to Paris)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "envoy"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "envoy"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Envoy</em> extraordinary",
            "vi": "\u0110\u1eb7c ph\u00e1i vi\u00ean"
        },
        {
            "en": "He's an <em>envoy</em> extraordinary.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1eb7c ph\u00e1i vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "<em>Envoy</em> extraordinary and minister plenipotentiary",
            "vi": "C\u00f4ng s\u1ee9 \u0111\u1eb7c m\u1ec7nh to\u00e0n quy\u1ec1n"
        },
        {
            "en": "<em>Envoy</em>: 3 unidentified plane victims are Vietnamese",
            "vi": "\u0110\u1ea1i di\u1ec7n ngo\u1ea1i giao: 3 n\u1ea1n nh\u00e2n tr\u00ean m\u00e1y bay ch\u01b0a r\u00f5 danh t\u00e1nh \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam"
        },
        {
            "en": "He is the United Nation special <em>envoy</em> to Vietnam.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 \u0111\u1eb7c ph\u00e1i vi\u00ean c\u1ee7a Li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "He is the <em>Envoy</em> Extraordinary and Minister Plenipotentiary.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 c\u00f4ng s\u1ee9 \u0111\u1eb7c m\u1ec7nh to\u00e0n quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "He is a special <em>envoy</em> of the Premier.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 \u0111\u1eb7c ph\u00e1i vi\u00ean c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng."
        },
        {
            "en": "Willkie traveled abroad in 1942 as a semiofficial <em>envoy</em> to a number of Allied nations.",
            "vi": "Willkie ra n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i n\u0103m 1942 v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch l\u00e0 ph\u00e1i vi\u00ean b\u00e1n ch\u00ednh th\u1ee9c \u1edf m\u1ed9t s\u1ed1 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh."
        },
        {
            "en": "And I think the two big guys understand that, one Thai <em>envoy</em> said.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u00e1i vi\u00ean c\u1ee7a Th\u00e1i Lan \u0111\u00e3 cho bi\u1ebft v\u00e0 t\u00f4i ngh\u0129 c\u1ea3 hai \u00f4ng l\u1edbn n\u00e0y \u0111\u1ec1u hi\u1ec3u chuy\u1ec7n \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Nguyen Du was once appointed chief <em>envoy</em> to a mission to China.",
            "vi": "Nguy\u1ec5n Du \u0111\u00e3 t\u1eebng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1eed l\u00e0m ch\u00e1nh s\u1ee9 sang Trung Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Mrs Clinton also announced that Stephen Bosworth, a former ambassador, would be her new special <em>envoy</em> on North Korea.",
            "vi": "B\u00e0 Clinton c\u0169ng cho bi\u1ebft \u00f4ng Stephen Bosworth, c\u1ef1u \u0111\u1ea1i s\u1ee9, s\u1ebd l\u00e0 \u0111\u1eb7c ph\u00e1i vi\u00ean m\u1edbi c\u1ee7a b\u00e0 v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean."
        },
        {
            "en": "An official document conveying the credentials of a diplomatic <em>envoy</em> to a foreign government is also called letters of credence.",
            "vi": "L\u00e1 th\u01b0 ch\u00ednh th\u1ee9c truy\u1ec1n \u0111\u1ea1t nh\u1eefng th\u00e0nh t\u00edch c\u1ee7a m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea1i di\u1ec7n ngo\u1ea1i giao g\u1eedi \u0111\u1ebfn ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 th\u01b0 \u1ee7y nhi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "The United Nations <em>envoy</em> says poor people are still being forced to leave their homes, but at a lower rate.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c ph\u00e1i vi\u00ean c\u1ee7a li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c n\u00f3i ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o v\u1eabn \u0111ang b\u1ecb bu\u1ed9c ph\u1ea3i r\u1eddi kh\u1ecfi nh\u00e0 c\u1ee7a h\u1ecd, nh\u01b0ng t\u1ef7 l\u1ec7 c\u00f3 th\u1ea5p h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "A special <em>envoy</em> for the United Nations says the destruction of homes in poor areas in Zimbabwe is still happening.",
            "vi": "M\u1ed9t \u0111\u1eb7c ph\u00e1i vi\u00ean c\u1ee7a li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c n\u00f3i vi\u1ec7c ph\u00e1 hu\u1ef7 nh\u00e0 c\u1eeda \u1edf nh\u1eefng v\u00f9ng ngh\u00e8o n\u00e0n \u1edf zimbabwe v\u1eabn \u0111ang di\u1ec5n ra."
        },
        {
            "en": "Chairing the meeting will be US <em>envoy</em> Zalmay Khalilzad, who played a similar role in setting up the post - Taleban administration.",
            "vi": "Ch\u1ee7 to\u1ea1 cu\u1ed9c h\u1ecdp s\u1ebd l\u00e0 Zalmay Khalilzad, ph\u00e1i vi\u00ean/\u0111\u1ea1i di\u1ec7n ngo\u1ea1i giao/c\u00f4ng s\u1ee9 c\u1ee7a M\u1ef9, ng\u01b0\u1eddi t\u1eebng gi\u1eef vai tr\u00f2 t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nh\u01b0 th\u1ebf trong vi\u1ec7c th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1n h\u1eadu Taliban tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Chairing the meeting will be US <em>envoy</em> Zalmay Khalilzad, who played a similar role in setting up the post-Taleban administration.",
            "vi": "Ch\u1ee7 to\u1ea1 cu\u1ed9c h\u1ecdp s\u1ebd l\u00e0 Zalmay Khalilzad, ph\u00e1i vi\u00ean/\u0111\u1ea1i di\u1ec7n ngo\u1ea1i giao/c\u00f4ng s\u1ee9 c\u1ee7a M\u1ef9, ng\u01b0\u1eddi t\u1eebng gi\u1eef vai tr\u00f2 t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nh\u01b0 th\u1ebf trong vi\u1ec7c th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1n h\u1eadu Taliban tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "And just last week, Washington's Asean <em>envoy</em>, Scott Marciel, made the unusual move of expressing concern about regional tensions in the South China Sea, home to an expanding Chinese submarine fleet.",
            "vi": "V\u00e0 ch\u1ec9 m\u1edbi tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc, ph\u00e1i vi\u00ean ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a Washington t\u1ea1i Asean, Scott Marciel, \u0111\u00e3 c\u00f3 \u0111\u1ed9ng th\u00e1i kh\u00e1c th\u01b0\u1eddng l\u00e0 b\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 quan ng\u1ea1i v\u1ec1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u0103ng th\u1eb3ng trong khu v\u1ef1c \u1edf Nam H\u1ea3i, n\u01a1i c\u00f3 \u0111\u1ed9i t\u00e0u ng\u1ea7m Trung Qu\u1ed1c \u0111ang b\u00e0nh tr\u01b0\u1edbng t\u1eebng ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Mr Bosworth, who was US ambassador to South Korea from 1997 to 2000, will act as the American <em>envoy</em> to the six - party talks, which also involve Japan, China and Russia.",
            "vi": "\u00d4ng Bosworth, ng\u01b0\u1eddi t\u1eebng gi\u1eef ch\u1ee9c \u0111\u1ea1i s\u1ee9 Hoa K\u1ef3 t\u1ea1i Nam Tri\u1ec1u Ti\u00ean th\u1eddi k\u1ef3 1997-2000, s\u1ebd l\u00e0 ph\u00e1i vi\u00ean c\u1ee7a M\u1ef9 t\u1ea1i v\u00f2ng \u0111\u00e0m ph\u00e1n s\u00e1u b\u00ean, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 Nh\u1eadt, Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 Nga."
        },
        {
            "en": "Mr Bosworth, who was US ambassador to South Korea from 1997 to 2000, will act as the American <em>envoy</em> to the six-party talks, which also involve Japan, China and Russia.",
            "vi": "\u00d4ng Bosworth, ng\u01b0\u1eddi t\u1eebng gi\u1eef ch\u1ee9c \u0111\u1ea1i s\u1ee9 Hoa K\u1ef3 t\u1ea1i Nam Tri\u1ec1u Ti\u00ean th\u1eddi k\u1ef3 1997-2000, s\u1ebd l\u00e0 ph\u00e1i vi\u00ean c\u1ee7a M\u1ef9 t\u1ea1i v\u00f2ng \u0111\u00e0m ph\u00e1n s\u00e1u b\u00ean, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 Nh\u1eadt, Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 Nga."
        },
        {
            "en": "Mr Bosworth, who was US ambassador to South Korea from 1997 to 2000, will act as the American <em>envoy</em> to the six-party talks, which also involve Japan, China and Russia.",
            "vi": "\u00d4ng Bosworth, ng\u01b0\u1eddi t\u1eebng gi\u1eef ch\u1ee9c \u0111\u1ea1i s\u1ee9 Hoa K\u1ef3 t\u1ea1i Nam Tri\u1ec1u Ti\u00ean th\u1eddi k\u1ef3 1997 - 2000, s\u1ebd l\u00e0 ph\u00e1i vi\u00ean c\u1ee7a M\u1ef9 t\u1ea1i v\u00f2ng \u0111\u00e0m ph\u00e1n s\u00e1u b\u00ean, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 Nh\u1eadt, Trung Qu\u1ed1c"
        }
    ],
    "suggestions": []
}