{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['i:p\u00e6kt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thi\u00ean v\u0103n h\u1ecdc) s\u1ed1 ng\u00e0y l\u1ecbch so le (s\u1ed1 ng\u00e0y h\u01a1n c\u1ee7a n\u0103m d\u01b0\u01a1ng l\u1ecbch so v\u1edbi n\u0103m \u00e2m l\u1ecbch)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "epact",
            "pronounce": "['i:p\u00e6kt]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>epact</k><blockquote><cclass>[<cclass>'i:pakt<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the number of days by which the solar year exceeds the lunar year. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: from Fr. <i>\u00e9pacte</i>, via late L. from Gk <i>epaktai (h\u0113merai)</i> 'intercalated (days)'. </blockquote></div>",
            "word": "epact",
            "pronounce": "['i:p\u00e6kt]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "epact",
            "pronounce": "['i:p\u00e6kt]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "epact",
            "pronounce": "['i:p\u00e6kt]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "epact",
            "pronounce": "['i:p\u00e6kt]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "\"<em>Epact</em>\" is the period of time necessary to bring the solar calendar into harmony with the lunar calendar.",
            "vi": "\"Epact\" l\u00e0 kho\u1ea3ng th\u1eddi gian c\u1ea7n thi\u1ebft \u0111\u1ec3 d\u01b0\u01a1ng l\u1ecbch \u0103n kh\u1edbp nh\u1ecbp nh\u00e0ng v\u1edbi \u00e2m l\u1ecbch."
        }
    ],
    "suggestions": []
}