{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,epi,di:mi'\u0254l\u0259d\u0292i]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">khoa nghi\u00ean c\u1ee9u b\u1ec7nh d\u1ecbch, d\u1ecbch t\u1ec5 h\u1ecdc</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "epidemiology",
            "pronounce": "[,epi,di:mi'\u0254l\u0259d\u0292i]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>epidemiology</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02cc\u025bp\u026adi:m\u026a'\u0252l\u0259d\u0292i<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the branch of medicine concerned with the incidence and distribution of diseases and other factors relating to health. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>epidemiological</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>epidemiologist</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from Gk <i>epid\u0113mia</i> 'prevalence of disease' + <kref>-logy</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "epidemiology",
            "pronounce": "[,epi,di:mi'\u0254l\u0259d\u0292i]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "epidemiology",
            "pronounce": "[,epi,di:mi'\u0254l\u0259d\u0292i]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "epidemiology",
            "pronounce": "[,epi,di:mi'\u0254l\u0259d\u0292i]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0d\u1ecbch t\u1ec5 h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "epidemiology",
            "pronounce": "[,epi,di:mi'\u0254l\u0259d\u0292i]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Where is the <em>epidemiology</em>?",
            "vi": "Khoa d\u1ecbch t\u1ec3 h\u1ecdc \u1edf \u0111\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "National Institute of Hygiene and <em>Epidemiology</em>: \u201c<em>Epidemiology</em> of HIV/AIDS in Viet Nam\u201d, Presentation by National Sub-Committee for HIV/AIDS Surveillance, National Institute of Hygiene and <em>Epidemiology</em>: Ha Noi, 2003.",
            "vi": "Vi\u1ec7n v\u1ec7 sinh d\u1ecbch t\u1ec5 trung \u01b0\u01a1ng: \u201cD\u1ecbch t\u1ec5 h\u1ecdc HIV/AIDS \u1edf Vi\u1ec7t Nam\u201d, T\u00e0i li\u1ec7u tr\u00ecnh b\u00e0y c\u1ee7a Ti\u1ec3u ban gi\u00e1m s\u00e1t HIV/AIDS, Vi\u1ec7n v\u1ec7 sinh d\u1ecbch t\u1ec5 trung \u01b0\u01a1ng: H\u00e0 N\u1ed9i, 2003."
        },
        {
            "en": "In addition, VAAC has assigned 4 Regional Institutes of Hygiene and <em>Epidemiology</em> as regional supporting structures.",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng th\u1eddi, C\u1ee5c Ph\u00f2ng Ch\u1ed1ng AIDS Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ph\u00e2n c\u00f4ng 4 Vi\u1ec7n V\u1ec7 sinh D\u1ecbch t\u1ec5 khu v\u1ef1c ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u00e1c t\u1ec9nh, th\u00e0nh trong khu v\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Tran Hien, N.T.: \u201c<em>Epidemiology</em> of HIV/AIDS in Viet Nam\u201d Doctoral Dissertation, Vrije Universiteit, Amsterdam, 2002.",
            "vi": "Tran Hien, N.T.: \u201cD\u1ecbch t\u1ec5 h\u1ecdc HIV/AIDS \u1edf Vi\u1ec7t Nam\u201d Lu\u1eadn v\u0103n ti\u1ebfn s\u0129, \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Vrije Universiteit, Am-xt\u00e9c-\u0111am, 2002."
        },
        {
            "en": "The <em>epidemiology</em> of HIV transmission in this region shows different patterns:.",
            "vi": "D\u1ecbch t\u1ec5 h\u1ecdc l\u00e2y nhi\u1ec5m HIV \u1edf khu v\u1ef1c n\u00e0y c\u00f3 nhi\u1ec1u h\u00ecnh th\u00e1i kh\u00e1c bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "General Statistical Office, National Institute of Hygiene and <em>Epidemiology</em>, and ORC Macro (2006).",
            "vi": "T\u1ed5ng c\u1ee5c Th\u1ed1ng k\u00ea, Vi\u1ec7n VSDT Trung \u01b0\u01a1ng, v\u00e0 ORC Macro (2006)."
        },
        {
            "en": "Formerly known as social medicine, it includes <em>epidemiology</em>, public health, preventive medicine, health care planning, and evaluation of services.",
            "vi": "X\u01b0a kia, ng\u01b0\u1eddi ta d\u00f9ng t\u1eeb y t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i, n\u00f3 bao g\u1ed3m d\u1ecbch t\u1ec5 h\u1ecdc, y t\u1ebf c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng, y khoa ph\u00f2ng ng\u1eeba, ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh s\u0103n s\u00f3c y t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Data source: Vietnam Population and AIDS Indicator Survey 2005 (VPAIS). General Statistical Office, National Institute of Hygiene and <em>Epidemiology</em>, and ORC Macro (2006).",
            "vi": "Ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p thu th\u1eadp s\u1ed1 li\u1ec7u Ngu\u1ed3n s\u1ed1 li\u1ec7u: \u0110i\u1ec1u tra D\u00e2n s\u1ed1 v\u00e0 Ch\u1ec9 s\u1ed1 AIDS c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam n\u0103m 2005 (VPAIS)."
        },
        {
            "en": "\"Regular consumption of coffee can be included as part of a healthy, balanced diet,\" said senior author Frank Hu, professor of nutrition and <em>epidemiology</em> at Harvard.",
            "vi": "\" Ti\u00eau th\u1ee5 cafe \u0111i\u1ec1u \u0111\u1ed9 c\u00f3 th\u1ec3 bao g\u1ed3m m\u1ed9t ph\u1ea7n c\u1ee7a s\u1ee9c kh\u1ecfe, ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u00e2n b\u1eb1ng \" t\u00e1c gi\u1ea3 Frank Hu , gi\u00e1o s\u01b0 v\u1ec1 dinh d\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u b\u1ec7nh d\u1ecbch t\u1ea1i Harvard"
        },
        {
            "en": "Vietnamese National Institute of Hygiene and <em>Epidemiology</em> and U.S. HJF Medical Research International, Inc. Sign Memorandum of Agreement for Infectious Disease Research.",
            "vi": "Vi\u1ec7n V\u1ec7 sinh D\u1ecbch t\u1ec5 Qu\u1ed1c gia v\u00e0 C\u00f4ng ty Nghi\u00ean c\u1ee9u Y h\u1ecdc Qu\u1ed1c t\u1ebf HJF (M\u1ef9) k\u00fd Bi\u00ean b\u1ea3n ghi nh\u1edb v\u1ec1 Nghi\u00ean c\u1ee9u b\u1ec7nh truy\u1ec1n nhi\u1ec5m"
        },
        {
            "en": "Weniger, B.G., Limpakarnjanarat, K. and Ungchusak, K. et al.: \u201cThe <em>Epidemiology</em> of HIV Infection and AIDS in Thailand\u201d, AIDS, 5 (suppl 2), 1991, 71-85.",
            "vi": "Weniger, B.G., Limpakarnjanarat, K. v\u00e0 Ungchusak, K. v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ef1: \u201cD\u1ecbch t\u1ec5 h\u1ecdc HIV v\u00e0 AIDS \u1edf Th\u00e1i Lan\u201d, AIDS, 5 (suppl 2), 1991, 71-85."
        },
        {
            "en": "District authorities will gain new skills in <em>epidemiology</em> and active surveillance and provincial health officers will receive training in pandemic preparedness and planning.",
            "vi": "C\u00e1n b\u1ed9 qu\u1ea3n l\u00fd c\u1ea5p huy\u1ec7n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c cung c\u1ea5p c\u00e1c k\u1ef9 n\u0103ng m\u1edbi v\u1ec1 d\u1ecbch t\u1ec5 v\u00e0 gi\u00e1m s\u00e1t ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng; c\u00e1n b\u1ed9 y t\u1ebf c\u1ea5p t\u1ec9nh s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e0o t\u1ea1o ph\u00f2ng ch\u1ed1ng v\u00e0 l\u1eadp k\u1ebf ho\u1ea1ch d\u1ef1 ph\u00f2ng d\u1ecbch b\u1ec7nh."
        },
        {
            "en": "From 1995, in the face of negative changes in global <em>epidemiology</em> of TB, Viet Nam decided to make TB prevention a Targeted National Health Program.",
            "vi": "T\u1eeb n\u0103m 1995, tr\u01b0\u1edbc nh\u1eefng bi\u1ebfn \u0111\u1ed9ng x\u1ea5u \u0111i c\u1ee7a t\u00ecnh h\u00ecnh d\u1ecbch t\u1ec5 b\u1ec7nh lao to\u00e0n c\u1ea7u, Vi\u1ec7t nam \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0a Ph\u00f2ng ch\u1ed1ng lao th\u00e0nh m\u1ed9t trong nh\u1eefng Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh y t\u1ebf Qu\u1ed1c gia tr\u1ecdng \u0111i\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "\"Regular consumption of coffee can be included as part of a healthy, balanced diet,\" said a professor of nutrition and <em>epidemiology</em> at Harvard.",
            "vi": "\"U\u1ed1ng cafe \u0111\u1ec1u \u0111\u1eb7n l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n trong ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0103n u\u1ed1ng c\u00e2n b\u1eb1ng v\u00e0 l\u00e0nh m\u1ea1nh\"- theo l\u1eddi c\u1ee7a gi\u00e1o s\u01b0 dinh d\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 d\u1ecbch t\u1ec5 h\u1ecdc t\u1ea1i \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Harvard."
        },
        {
            "en": "Arie Hendrik Havelaar, who heads WHO's foodborne disease burden <em>epidemiology</em> reference group, said the jarring differences showed countries could choose to make the food we eat safer.",
            "vi": "Arie Hendrik Havelaar ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u nh\u00f3m nghi\u00ean c\u1ee9u b\u1ec7nh do th\u1ef1c ph\u1ea9m nhi\u1ec5m b\u1ea9n c\u1ee7a WHO, cho bi\u1ebft s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t n\u00e0y cho th\u1ea5y c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u00f3 th\u1ec3 l\u1ef1a ch\u1ecdn lo\u1ea1i th\u1ef1c ph\u1ea9m an to\u00e0n h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Isabelle Deltour of the Institute of Cancer <em>Epidemiology</em> at the Danish Cancer Society in Copenhagen, and her colleagues, conducted an analysis spanning three decades of incidents of brain tumors in Scandinavia, and found no significant change in occurrence.",
            "vi": "Isabelle Deltour c\u1ee7a Vi\u1ec7n D\u1ecbch t\u1ec3 h\u1ecdc Ung th\u01b0 \u1edf Hi\u1ec7p h\u1ed9i Ung th\u01b0 \u0110an M\u1ea1ch t\u1ea1i Copenhagen, v\u00e0 c\u00e1c \u0111\u1ed3ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y, \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t cu\u1ed9c ph\u00e2n t\u00edch k\u00e9o d\u00e0i ba th\u1eadp ni\u00ean v\u1ec1 nh\u1eefng di\u1ec5n bi\u1ebfn c\u1ee7a u n\u00e3o t\u1ea1i Xc\u0103ng-\u0111i-na-vi, v\u00e0 h\u1ecd ph\u00e1t hi\u1ec7n th\u1ea5y r\u1eb1ng kh\u00f4ng c\u00f3 thay \u0111\u1ed5i l\u1edbn n\u00e0o trong di\u1ec5n bi\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "Speaking at a recent national conference on bird flu prevention and control, Dr. Le Quynh Mai, head of the Virus Department of the National Institute for Hygiene and <em>Epidemiology</em> (NIHE), showed her concerns of genetic mutation in H1N1 virus.",
            "vi": "Ph\u00e1t bi\u1ec3u t\u1ea1i h\u1ed9i ngh\u1ecb qu\u1ed1c gia m\u1edbi \u0111\u00e2y v\u1ec1 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ki\u1ec3m so\u00e1t v\u00e0 ph\u00f2ng ch\u1ed1ng cu\u0301m gia c\u1ea7m, TS. L\u00ea Qu\u1ef3nh Mai, Tr\u01b0\u1edfng khoa Virus Vi\u1ec7n V\u1ec7 sinh d\u1ecbch t\u1ec5 Qu\u1ed1c gia (NIHE) b\u00e0y t\u1ecf m\u1ed1i lo ng\u1ea1i v\u1ec1 s\u1ef1 \u0111\u1ed9t bi\u1ebfn gien trong vi ru\u0301t H1N1."
        },
        {
            "en": "In 1987, the SubCommittee for SIDA Prevention and Control was set up under the Committee for Prevention and Control of Communicable Diseases, and directed by the National Institute for Hygiene and <em>Epidemiology</em>.",
            "vi": "V\u1ec1 t\u1ed5 ch\u1ee9c: N\u0103m 1987 th\u00e0nh l\u1eadp Ti\u1ec3u ban ph\u00f2ng, ch\u1ed1ng SIDA thu\u1ed9c U\u1ef7 ban ph\u00f2ng, ch\u1ed1ng b\u1ec7nh truy\u1ec1n nhi\u1ec5m do Vi\u1ec7n V\u1ec7 sinh d\u1ecbch t\u1ec5 Trung \u01b0\u01a1ng tr\u1ef1c ti\u1ebfp th\u1ef1c hi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Ministry of Health (1998) Consensus Report on Sexually Transmitted Infections, HIV and AIDS <em>Epidemiology</em> in Viet Nam Ministry of Health (2000); HIV/AIDS Infection Estimation and Projection in Viet Nam Period 2001\u20132005.",
            "vi": "B\u1ed9 Y t\u1ebf (1998) B\u00e1o c\u00e1o \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn v\u1ec1 t\u00ecnh h\u00ecnh b\u1ec7nh l\u00e2y nhi\u1ec5m qua \u0111\u01b0\u1eddng t\u00ecnh d\u1ee5c, HIV v\u00e0 b\u1ec7nh d\u1ecbch AIDS \u1edf Vi\u1ec7t Nam B\u1ed9 Y t\u1ebf (2000) \u01af\u1edbc t\u00ednh v\u00e0 d\u1ef1 b\u00e1o t\u00ecnh h\u00ecnh l\u00e2y nhi\u1ec5m HIV/AIDS \u1edf Vi\u1ec7t Nam giai \u0111o\u1ea1n 2001-2005."
        },
        {
            "en": "Isabelle Deltour of the Institute of Cancer <em>Epidemiology</em> at the Danish Cancer Society in Copenhagen, and her colleagues, conducted an analysis spanning three decades of incidents of brain tumors in Scandinavia, and found no significant change in occurrence.",
            "vi": "c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y, \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t cu\u1ed9c ph\u00e2n t\u00edch k\u00e9o d\u00e0i ba th\u1eadp ni\u00ean v\u1ec1 nh\u1eefng di\u1ec5n bi\u1ebfn c\u1ee7a u n\u00e3o t\u1ea1i Xc\u0103ng - \u0111i - na - vi, v\u00e0 h\u1ecd ph\u00e1t hi\u1ec7n th\u1ea5y r\u1eb1ng kh\u00f4ng c\u00f3 thay \u0111\u1ed5i l\u1edbn n\u00e0o trong di\u1ec5n bi\u1ebfn."
        }
    ],
    "suggestions": []
}