{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,epi'd\u0259:mis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(sinh v\u1eadt h\u1ecdc) bi\u1ec3u b\u00ec</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "epidermis",
            "pronounce": "[,epi'd\u0259:mis]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>epidermis</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02cc\u025bp\u026a'd\u0259:m\u026as<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>Zoology &amp; <cclass>Anatomy the surface epithelium of the skin of an animal, overlying the dermis. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Botany the outer layer of tissue in a plant. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>epidermal</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>epidermic</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>epidermoid</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: via late L. from Gk, from <i>epi</i> 'upon' + <i>derma</i> 'skin'. </blockquote></div>",
            "word": "epidermis",
            "pronounce": "[,epi'd\u0259:mis]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "epidermis",
            "pronounce": "[,epi'd\u0259:mis]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "epidermis",
            "pronounce": "[,epi'd\u0259:mis]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0bi\u1ec3u b\u00ec</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "epidermis",
            "pronounce": "[,epi'd\u0259:mis]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Is that an <em>epidermis</em>?",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 bi\u1ec3u b\u00ec \u00e0?"
        },
        {
            "en": "The <em>epidermis</em> of the skin",
            "vi": "L\u1edbp bi\u1ec3u b\u00ec c\u1ee7a da."
        },
        {
            "en": "Second-degree burns damage the <em>epidermis</em> and the dermis.",
            "vi": "B\u1ecfng c\u1ea5p hai g\u00e2y h\u1ea1i bi\u1ec3u b\u00ec v\u00e0 h\u1ea1 b\u00ec."
        },
        {
            "en": "A threadlike keratinized outgrowth of the <em>epidermis</em> of the skin.",
            "vi": "M\u1ed9t t\u0103ng sinh k\u00earatin ho\u00e1 h\u00ecnh s\u1ee3i c\u1ee7a bi\u1ec3u b\u00ec da."
        },
        {
            "en": "Third - degree burns occur when the <em>epidermis</em> is lost with damage to the subcutaneous tissue.",
            "vi": "V\u1ebft b\u1ecfng c\u1ea5p \u0111\u1ed9 3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n khi c\u00e1c bi\u1ec3u b\u00ec b\u1ecb ph\u00e1 hu\u1ef7 c\u00f9ng v\u1edbi m\u1ed9t lo\u1ea1t nh\u1eefng t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng d\u01b0\u1edbi da."
        },
        {
            "en": "The deepest part of the <em>epidermis</em> is made of cells called melanocytes.",
            "vi": "Ph\u1ea7n s\u00e2u nh\u1ea5t c\u1ee7a bi\u1ec3u b\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o th\u00e0nh t\u1eeb c\u00e1c t\u1ebf b\u00e0o g\u1ecdi l\u00e0 s\u1eafc b\u00e0o."
        },
        {
            "en": "It has two main layers: the outer <em>epidermis</em> and the inner dermis.",
            "vi": "N\u00f3 c\u00f3 hai l\u1edbp ch\u00ednh: bi\u1ec3u b\u00ec b\u00ean ngo\u00e0i v\u00e0 h\u1ea1 b\u00ec b\u00ean trong."
        },
        {
            "en": "In a second-degree burn both the <em>epidermis</em> the underlying dermis are damaged.",
            "vi": "Khi ph\u1ecfng \u0111\u1ed9 hai, c\u1ea3 hai l\u1edbp bi\u1ec3u b\u00ec v\u00e0 b\u00ec \u0111\u1ec1u b\u1ecb t\u1ed5n h\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Third-degree burns occur when the <em>epidermis</em> is lost with damage to the subcutaneous tissue.",
            "vi": "V\u1ebft b\u1ecfng c\u1ea5p \u0111\u1ed9 3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n khi c\u00e1c bi\u1ec3u b\u00ec b\u1ecb ph\u00e1 hu\u1ef7 c\u00f9ng v\u1edbi m\u1ed9t lo\u1ea1t nh\u1eefng t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng d\u01b0\u1edbi da."
        },
        {
            "en": "A first-degree burn affects only the outer layer (<em>epidermis</em>) of the skin.",
            "vi": "Ph\u1ecfng \u0111\u1ed9 m\u1ed9t ch\u1ec9 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn l\u1edbp ngo\u00e0i (bi\u1ec3u b\u00ec) c\u1ee7a da."
        },
        {
            "en": "The structure of skin consists of two main layers,the <em>epidermis</em> and the dermis.",
            "vi": "C\u1ea5u t\u1ea1o da g\u1ed3m hai l\u1edbp ch\u00ednh l\u00e0 l\u1edbp bi\u1ec3u b\u00ec v\u00e0 l\u1edbp trung b\u00ec."
        },
        {
            "en": "The structure of skin consists of two main layers, the <em>epidermis</em> and the dermis.",
            "vi": "C\u1ea5u t\u1ea1o da g\u1ed3m hai l\u1edbp ch\u00ednh l\u00e0 l\u1edbp bi\u1ec3u b\u00ec v\u00e0 l\u1edbp trung b\u00ec."
        },
        {
            "en": "First-degree burns only affect the outer layer of the skin called the <em>epidermis</em>.",
            "vi": "B\u1ecfng c\u1ea5p m\u1ed9t ch\u1ec9 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn l\u1edbp b\u00ean ngo\u00e0i c\u1ee7a da \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 bi\u1ec3u b\u00ec."
        },
        {
            "en": "The damage in a second - degree burn extends through the entire <em>epidermis</em> and part of the dermis.",
            "vi": "C\u00e1c t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng \u1edf v\u1ebft b\u1ecfng \u0111\u1ed9 hai lan r\u1ed9ng kh\u1eafp to\u00e0n b\u1ed9 bi\u1ec3u b\u00ec v\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n h\u1ea1 b\u00ec."
        },
        {
            "en": "Generalized thickening of the innermost layer of the <em>epidermis</em> with abnormal multiplication and increase in the number of cells.",
            "vi": "D\u00e0y to\u00e0n di\u1ec7n l\u1edbp t\u1eadn c\u00f9ng c\u1ee7a bi\u1ec3u b\u00ec, v\u1edbi s\u1ef1 gia t\u0103ng s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ebf b\u00e0o."
        },
        {
            "en": "The damage in a second-degree burn extends through the entire <em>epidermis</em> and part of the dermis.",
            "vi": "C\u00e1c t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng \u1edf v\u1ebft b\u1ecfng \u0111\u1ed9 hai lan r\u1ed9ng kh\u1eafp to\u00e0n b\u1ed9 bi\u1ec3u b\u00ec v\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n h\u1ea1 b\u00ec."
        },
        {
            "en": "A deep second-degree burn injures the top layer of skin (<em>epidermis</em>) and the tissue below the skin (dermis).",
            "vi": "B\u1ecfng s\u00e2u \u0111\u1ed9 hai s\u00e2u l\u00e0m t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng l\u1edbp da tr\u00ean cu\u0300ng (bi\u1ec3u b\u00ec) v\u00e0 m\u00f4 b\u00ean d\u01b0\u1edbi da (b\u00ec)."
        },
        {
            "en": "The <em>epidermis</em>, or outer layer of the skin, is mostly made of flat, scale-like cells called squamous cells.",
            "vi": "Bi\u1ec3u b\u00ec, ho\u1eb7c l\u1edbp b\u00ean ngo\u00e0i c\u1ee7a da, th\u00ec h\u1ea7u nh\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o th\u00e0nh t\u1eeb c\u00e1c t\u1ebf b\u00e0o ph\u1eb3ng, gi\u1ed1ng nh\u01b0 v\u1ea3y \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 t\u1ebf b\u00e0o v\u1ea3y."
        },
        {
            "en": "A first-degree burn injures the top layer of skin (<em>epidermis</em>) and causes the tissue below the skin (dermis) to become red and swollen.",
            "vi": "B\u1ecfng \u0111\u1ed9 m\u1ed9t l\u00e0m h\u1ea1i l\u1edbp da tr\u00ean cu\u0300ng (bi\u1ec3u b\u00ec) v\u00e0 l\u00e0m cho m\u00f4 d\u01b0\u1edbi da (b\u00ec) tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ecf v\u00e0 ph\u1ed3ng l\u00ean."
        },
        {
            "en": "The thickening of certain cell layers in the <em>epidermis</em> causing brown or violet patches in the skin with exaggeration of the normal creases.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng m\u1ed9t v\u00e0i l\u1edbp t\u1ebf b\u00e0o bi\u1ec3u b\u00ec b\u1ecb d\u00e0y l\u00ean, t\u1ea1o th\u00e0nh c\u00e1c m\u1ea3ng t\u00edm hay n\u00e2u tr\u00ean da v\u00e0 l\u00e0m t\u0103ng th\u00eam c\u00e1c n\u1ebfp nh\u0103n b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}