{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ekwit\u0259bli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00f4ng b\u1eb1ng, kh\u00f4ng thi\u00ean v\u1ecb</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "equitably"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "equitably"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "equitably"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "equitably"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "equitably"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "If the new rule is to be effective it must be applied <em>equitably</em>.",
            "vi": "N\u1ebfu lu\u1eadt m\u1edbi c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 n\u00f3 ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e1p d\u1ee5ng m\u1ed9t c\u00e1ch c\u00f4ng b\u1eb1ng."
        },
        {
            "en": "The shared resources must be <em>equitably</em> and transparently allocated and managed in order to achieve maximum results.",
            "vi": "C\u00e1c ngu\u1ed3n l\u1ef1c chung ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n b\u1ed5 v\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd m\u1ed9t c\u00e1ch c\u00f4ng b\u1eb1ng v\u00e0 minh b\u1ea1ch nh\u1eb1m mang l\u1ea1i k\u1ebft qu\u1ea3 t\u1ed1i \u0111a."
        },
        {
            "en": "2006: Provinces are allocated capital expenditure transfers more transparently and <em>equitably</em>, based on criteria like population, poverty and ethnicity.",
            "vi": "2006: C\u00e1c t\u1ec9nh \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n b\u1ed5 c\u00e1c kho\u1ea3n ng\u00e2n s\u00e1ch d\u00e0nh cho \u0111\u1ea7u t\u01b0 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 b\u1ea3n theo c\u00e1ch th\u1ee9c minh b\u1ea1ch v\u00e0 c\u00f4ng b\u1eb1ng h\u01a1n, d\u1ef1a tr\u00ean c\u00e1c ti\u00eau ch\u00ed nh\u01b0 d\u00e2n s\u1ed1, d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 m\u1ee9c ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "However, it is unclear how these criteria are applied in practice and whether they are appropriate for directing resources <em>equitably</em> (on a per poor household basis) across provinces.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, c\u00f2n ch\u01b0a r\u00f5 c\u00e1c ti\u00eau ch\u00ed n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e1p d\u1ee5ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf v\u00e0 li\u1ec7u c\u00f3 ph\u1ea3i c\u00e1c ti\u00eau ch\u00ed \u0111\u00e3 th\u00edch h\u1ee3p \u0111\u1ec3 ph\u00e2n b\u1ed5 ngu\u1ed3n l\u1ef1c c\u00f4ng b\u1eb1ng (tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf m\u1ed9t \u0111\u1ea7u h\u1ed9 ngh\u00e8o) gi\u1eefa c\u00e1c t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "However, one thing is for sure that with the help of ICT, these goals of development would be achieved more <em>equitably</em>, more feasibly and take the goal of human development closer to achievement.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ch\u1eafc ch\u1eafn l\u00e0 v\u1edbi s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a CNTT&TT, nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00e0y s\u1ebd \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t c\u00e1ch kh\u1ea3 thi, c\u00f4ng b\u1eb1ng h\u01a1n v\u00e0 g\u00f3p ph\u1ea7n \u0111\u01b0a m\u1ee5c ti\u00eau ph\u00e1t tri\u1ec3n con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ebfn g\u1ea7n v\u1edbi hi\u1ec7n th\u1ef1c h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "\u201cThe burden of servicing the bonds could be <em>equitably</em> distributed between member states that accept refugees and those that refuse to do so or impose special restrictions,\u201d he said.",
            "vi": "\u00d4ng n\u00f3i: \u201cG\u00e1nh n\u1eb7ng ph\u00e1t h\u00e0nh tr\u00e1i phi\u1ebfu c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n chia c\u00f4ng b\u1eb1ng gi\u1eefa c\u00e1c qu\u1ed1c gia th\u00e0nh vi\u00ean ch\u1ea5p nh\u1eadn ng\u01b0\u1eddi t\u1ef5 n\u1ea1n v\u00e0 nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc t\u1eeb ch\u1ed1i ng\u01b0\u1eddi t\u1ef5 n\u1ea1n ho\u1eb7c \u00e1p \u0111\u1eb7t c\u00e1c gi\u1edbi h\u1ea1n \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d."
        }
    ],
    "suggestions": []
}