{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[is'pe\u222b\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0, nh\u1ea5t l\u00e0</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "especially"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>especially</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adverb </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b in particular: <cclass>he despised them all, especially Sylvester. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 for a special purpose. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b to a great extent; very much: <cclass>he didn't especially like dancing. </cclass></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "especially"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>especially</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adverb</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>work poured in, especially from Kent</i>: MAINLY, mostly, chiefly, principally, largely; substantially, particularly, primarily, generally, usually, typically.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>a committee especially for the purpose</i>: EXPRESSLY, specially, specifically, exclusively, just, particularly, explicitly.</blockquote><blockquote><b>3</b><i>he is especially talented</i>: EXCEPTIONALLY, particularly, specially, very, extremely, singularly, distinctly, unusually, extraordinarily, uncommonly, uniquely, remarkably, outstandingly, really; <cclass><i>informal</i> seriously, majorly; <cclass><i>Brit.</i><cclass><i>informal</i> jolly, dead, well.</cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "especially"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "especially"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0nh\u1ea5t l\u00e0</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "especially"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Especially</em>",
            "vi": "M\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "<em>Especially</em> music.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 \u00e2m nh\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "Not <em>especially</em>.",
            "vi": "Ho\u00e0n to\u00e0n kh\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "<em>Especially</em>, she's so cute!",
            "vi": "\u0110\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 c\u00f4 \u1ea5y r\u1ea5t xinh!"
        },
        {
            "en": "<em>Especially</em> that first part.",
            "vi": "Nh\u1ea5t l\u00e0 ph\u1ea7n \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "I <em>especially</em> like dogs.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t th\u00edch c\u00e1c ch\u00fa ch\u00f3."
        },
        {
            "en": "<em>Especially</em> women's bodies.",
            "vi": "Nh\u1ea5t l\u00e0 th\u1ec3 x\u00e1c \u0111\u00e0n b\u00e0."
        },
        {
            "en": "<em>Especially</em> a child.",
            "vi": "Nh\u1ea5t l\u00e0 tr\u1ebb con."
        },
        {
            "en": "<em>Especially</em>, by early 1994.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c bi\u1ec7t, v\u00e0o \u0111\u1ea7u n\u0103m 1994."
        },
        {
            "en": "<em>Especially</em> in the park.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 trong c\u00f4ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Karate is <em>especially</em> useful.",
            "vi": "V\u00f5 Karate \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u00f3 \u00edch."
        },
        {
            "en": "<em>Especially</em> you, eh?",
            "vi": "Nh\u1ea5t l\u00e0 c\u00f4 h\u1ea3, e?"
        },
        {
            "en": "<em>Especially</em> in alcoholism.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c bi\u1ec7t trong ch\u1ee9ng nghi\u1ec7n r\u01b0\u01a1u."
        },
        {
            "en": "<em>Especially</em> in children.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c bi\u1ec7t \u1edf tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "I <em>especially</em> hate Rap.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t gh\u00e9t nh\u1ea1c Rap."
        },
        {
            "en": "<em>Especially</em> this year.",
            "vi": "Ri\u00eang n\u0103m nay."
        },
        {
            "en": "<em>Especially</em> effective advertising.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 vi\u1ec7c qu\u1ea3ng c\u00e1o c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "It's <em>especially</em> nice.",
            "vi": "N\u00f3 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u1eb9p."
        },
        {
            "en": "<em>Especially</em> after fainting.",
            "vi": "T\u1ec9nh l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "This is <em>especially</em> for you.",
            "vi": "C\u00e1i n\u00e0y d\u00e0nh ri\u00eang cho b\u1ea1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}