{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[is'pe\u222b\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u1eb7c bi\u1ec7t, xu\u1ea5t s\u1eafc</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ri\u00eang bi\u1ec7t</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "especial",
            "pronounce": "[is'pe\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>especial</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u026a'sp\u025b\u0283(\u0259)l<cclass>, <cclass>\u025b-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b notable; special. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b for or belonging chiefly to one person or thing. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: via OFr. from L. <i>specialis</i> 'special', from <i>species</i> (see <kref>species</kref>). </blockquote></div>",
            "word": "especial",
            "pronounce": "[is'pe\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>especial</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>especial care is required</i>: PARTICULAR, (extra) special, superior, exceptional, extraordinary; unusual, out of the ordinary, uncommon, remarkable, singular.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>her especial brand of charm</i>: DISTINCTIVE, individual, special, particular, distinct, peculiar, personal, own, unique, specific.</blockquote></div>",
            "word": "especial",
            "pronounce": "[is'pe\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "especial",
            "pronounce": "[is'pe\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u1eb7c bi\u1ec7t nh\u1ea5t</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "especial",
            "pronounce": "[is'pe\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>especial</em>",
            "vi": "\u0111\u1eb7c bi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "I really love that <em>especial</em> bike.",
            "vi": "T\u00f4i th\u1eadt s\u1ef1 th\u00edch chi\u1ebfc xe \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Polar bears swim very well, <em>especial</em> in extreme cold water.",
            "vi": "G\u1ea5u B\u1eafc C\u1ef1c b\u01a1i r\u1ea5t gi\u1ecfi, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 trong d\u00f2ng n\u01b0\u1edbc c\u1ef1c k\u1ef3 l\u1ea1nh l\u1ebdo."
        },
        {
            "en": "Land and housing have <em>especial</em> significance for the poor.",
            "vi": "\u0110\u1ea5t \u0111ai v\u00e0 nh\u00e0 c\u1eeda c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "Punctual delivery of goods is a matter of <em>especial</em> importance in business.",
            "vi": "Giao h\u00e0ng \u0111\u00fang h\u1eb9n l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t quan tr\u1ecdng trong kinh doanh."
        },
        {
            "en": "A cup-shaped part, <em>especial</em> any of the divisions of the pelvis of the kidney.",
            "vi": "Ph\u1ea7n h\u00ecnh c\u00e1i ch\u00e9n, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t ch\u1ed7 chia ra c\u1ee7a b\u1ed3n th\u1eadn."
        },
        {
            "en": "This is a very lucrative market segment dominated by domestic insurers, <em>especial</em> state owned insurers.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ea3ng th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng r\u1ea5t m\u00e0u m\u1ee1 do c\u00e1c c\u00e1c c\u00f4ng ty b\u1ea3o hi\u1ec3m trong n\u01b0\u1edbc, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u00e1c c\u00f4ng ty nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc, chi\u1ebfm l\u0129nh."
        },
        {
            "en": "He use and must have a university degree, <em>especial</em> in literature and humanities.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra ph\u1ea3i c\u00f3 b\u1eb1ng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 v\u1ec1 v\u0103n h\u1ecdc, khoa h\u1ecdc nh\u00e2n v\u0103n."
        },
        {
            "en": "An <em>especial</em> love of reading literature was borne in her at this time.",
            "vi": "L\u00fac n\u00e0y c\u00f4 ta nh\u1eadn ra c\u00f3 m\u1ed9t c\u1ea3m gi\u00e1c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t y\u00eau th\u00edch \u0111\u1ecdc s\u00e1ch v\u0103n h\u1ecdc trong m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "GI is a soldier in the US army, <em>especial</em> in Word War Two.",
            "vi": "GI l\u00e0 l\u00ednh trong qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 trong chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai."
        },
        {
            "en": "He regarded himself as <em>especial</em> mastiff-in-waiting to protect the two young artists in the studio above.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y xem m\u00ecnh nh\u01b0 l\u00e0 con ch\u00f3 gi\u1eef nh\u00e0 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 cho hai ho\u1ea1 s\u0129 tr\u1ebb s\u1ed1ng \u1edf t\u1ea7ng tr\u00ean."
        },
        {
            "en": "He regarded himself as <em>especial</em> mastiff - in - waiting to protect the two young artists in the studio above.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y xem m\u00ecnh nh\u01b0 l\u00e0 con ch\u00f3 gi\u1eef nh\u00e0 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 cho hai ho\u1ea1 s\u0129 tr\u1ebb s\u1ed1ng \u1edf t\u1ea7ng tr\u00ean."
        },
        {
            "en": "An accident may involved going to the court several times causing a lot of inconvenience, <em>especial</em> of time an work.",
            "vi": "C\u00f3 th\u1ec3 b\u1ea1n ph\u1ea3i \u0111\u1ebfn t\u00f2a v\u00e0i l\u1ea7n, c\u00f3 th\u1ec3 g\u1eb7p nhi\u1ec1u vi\u1ec7c b\u1ea5t ti\u1ec7n nh\u1ea5t l\u00e0 v\u1ec1 th\u1eddi gian v\u00e0 c\u00f4ng vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "With government-funded investments accounting for roughly one third of capital accumulation in Vietnam, <em>especial</em> attention should go to taxation.",
            "vi": "V\u1edbi con s\u1ed1 \u0111\u1ea7u t\u01b0 do Ch\u00ednh ph\u1ee7 t\u00e0i tr\u1ee3 chi\u1ebfm kho\u1ea3ng 1/3 l\u01b0\u1ee3ng v\u1ed1n t\u00edch l\u0169y \u1edf Vi\u1ec7t Nam, c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t ch\u00fa \u00fd \u0111\u1ebfn l\u0129nh v\u1ef1c thu\u1ebf."
        },
        {
            "en": "These calls were an <em>especial</em> torment to Scarlett but she dared not refuse to go with Melanie.",
            "vi": "Nh\u1eefng cu\u1ed9c vi\u1ebfng th\u0103m \u0111\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t c\u1ef1c h\u00ecnh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i v\u1edbi scarlett nh\u01b0ng n\u00e0ng kh\u00f4ng d\u00e1m t\u1eeb ch\u1ed1i melanie."
        },
        {
            "en": "<em>Especial</em>, they knew how to use fire. Perhaps, they found it from the forest fires and tried to keep it for warm, cooking, threatening wild animals...",
            "vi": "\u0110\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u00e3 bi\u1ebft d\u00f9ng l\u1eeda. C\u00f3 th\u1ec3 h\u1ecd \u0111\u00e3 t\u00ecm ra l\u1eeda t\u1eeb \u0111\u00e1m ch\u00e1y r\u1eebng v\u00e0 d\u00f9ng c\u00e1ch gi\u1eef \u0111\u1ec3 s\u01b0\u1edfi \u1ea5m, n\u1ea5u ch\u00edn th\u1ee9c \u0103n, xua \u0111u\u1ed5i th\u00fa d\u1eef..."
        }
    ],
    "suggestions": []
}