{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[e\u03b8'nisiti]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00ednh c\u00e1ch s\u1eafc t\u1ed9c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ethnicity"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ethnicity"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ethnicity"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ethnicity"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ethnicity"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "What is your <em>ethnicity</em>?",
            "vi": "C\u00f4 l\u00e0 d\u00e2n t\u1ed9c g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "The Role of <em>Ethnicity</em>",
            "vi": "Vai tr\u00f2 c\u1ee7a \u0111\u1eb7c t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c"
        },
        {
            "en": "Poverty is also strongly related to <em>ethnicity</em>.",
            "vi": "Ngh\u00e8o c\u0169ng li\u00ean quan ch\u1eb7t ch\u1ebd t\u1edbi nh\u00f3m d\u00e2n t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "New issues of Asian <em>Ethnicity</em> will trigger an alert.",
            "vi": "Nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 s\u1eafc t\u1ed9c ch\u00e2u \u00e1 s\u1ebd g\u00e2y ra t\u00ecnh tr\u1ea1ng nguy hi\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "The role of <em>ethnicity</em> in choosing among remittance alternatives;",
            "vi": "Vai tr\u00f2 c\u1ee7a \u0111\u1eb7c t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c trong vi\u1ec7c ch\u1ecdn l\u1ef1a gi\u1eefa c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c chuy\u1ec3n ti\u1ec1n kh\u00e1c nhau;"
        },
        {
            "en": "Table 1.3: Poverty rates by <em>ethnicity</em> 1993-2002 (%).",
            "vi": "B\u1ea3ng 1.3: T\u1ef7 l\u1ec7 ngh\u00e8o gi\u1eefa c\u00e1c nh\u00f3m d\u00e2n t\u1ed9c th\u1eddi k\u1ef3 1993-2002 (%)."
        },
        {
            "en": "Other underlying factors that contribute importantly to inequality in some indicators include schooling and <em>ethnicity</em>.",
            "vi": "C\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 kh\u00e1c \u0111\u00f3ng g\u00f3p nhi\u1ec1u v\u00e0o s\u1ef1 b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng trong m\u1ed9t s\u1ed1 ch\u1ec9 s\u1ed1 v\u00e0 h\u1ecdc v\u1ea5n v\u00e0 d\u00e2n t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "Vietnamese Law prohibits all forms of discrimination based on gender, <em>ethnicity</em> or religion.",
            "vi": "Ph\u00e1p lu\u1eadt Vi\u1ec7t Nam c\u1ea5m t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed v\u1ec1 gi\u1edbi, d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 t\u00f4n gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "Minority <em>ethnicity</em> significantly decreases both spending on compulsory and all health spending.",
            "vi": "D\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 gi\u1ea3m chi ti\u00eau b\u1eaft bu\u1ed9c v\u00e0 t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c lo\u1ea1i chi ti\u00eau cho y t\u1ebf kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "There is evidence to suggest that gender, <em>ethnicity</em> and poverty explain inequitable or uneven participation.",
            "vi": "C\u00f3 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng cho th\u1ea5y gi\u1edbi, d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 ngh\u00e8o \u0111\u00f3i gi\u1ea3i th\u00edch cho s\u1ef1 tham gia b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng ho\u1eb7c kh\u00f4ng c\u00e2n \u0111\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "It is illegal to profile candidates base on gender or <em>ethnicity</em>",
            "vi": "Ph\u1ea1m lu\u1eadt n\u1ebfu xem x\u00e9t \u1ee9ng vi\u00ean d\u1ef1a v\u00e0o gi\u1edbi t\u00ednh v\u00e0 s\u1eafc t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "Then everyone has to guess how he segues into a discussion of <em>ethnicity</em>.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i \u0111o\u00e1n xem anh ta chuy\u1ec3n sang th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 s\u1eafc t\u1ed9c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "None of the other explanatory variables is statistically significant, including the wealth index and <em>ethnicity</em>.",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 tham s\u1ed1 di\u1ec5n gi\u1ea3i n\u00e0o c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a th\u1ed1ng k\u00ea, k\u1ec3 c\u1ea3 ch\u1ec9 s\u1ed1 gi\u00e0u ngh\u00e8o v\u00e0 d\u00e2n t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "Socio-economic data are usually not disaggregated by gender and <em>ethnicity</em>.",
            "vi": "D\u1eef li\u1ec7u kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i th\u01b0\u1eddng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n t\u00e1ch theo gi\u1edbi t\u00ednh v\u00e0 d\u00e2n t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "Color and <em>ethnicity</em> should be of no account in education and employment.",
            "vi": "M\u00e0u da v\u00e0 s\u1eafc t\u1ed9c kh\u00f4ng n\u00ean \u0111\u1eb7t n\u1eb7ng trong gi\u00e1o d\u1ee5c v\u00e0 vi\u1ec7c l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "This was a view expressed by rich and poor farmers, regardless of <em>ethnicity</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 quan \u0111i\u1ec3m \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e0y t\u1ecf b\u1edfi c\u1ea3 n\u00f4ng d\u00e2n gi\u00e0u v\u00e0 ngh\u00e8o, kh\u00f4ng ph\u00e2n bi\u1ec7t d\u00e2n t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "Young people are from different backgrounds, experiences, gender, age, social class, and <em>ethnicity</em>.",
            "vi": "Thanh ni\u00ean c\u00f3 nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n, kinh nghi\u1ec7m, gi\u1edbi t\u00ednh, giai c\u1ea5p x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 s\u1eafc t\u1ed9c kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "<em>Ethnicity</em> also plays a strong role in shaping preferences for using IFT systems.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c c\u0169ng \u0111\u00f3ng m\u1ed9t vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng trong vi\u1ec7c h\u00ecnh th\u00e0nh s\u1edf th\u00edch s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c h\u1ec7 th\u1ed1ng IFT."
        },
        {
            "en": "We work to encourage human rights and discourage increasing disparities based on gender, wealth, location, <em>ethnicity</em>, health and more.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i l\u00e0m vi\u1ec7c \u0111\u1ec3 khuy\u1ebfn kh\u00edch nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i s\u1ef1 b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1ec1 gi\u1edbi, c\u1ee7a c\u1ea3i, v\u1ecb tr\u00ed, d\u00e2n t\u1ed9c, y t\u1ebf v\u00e0 c\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Remitters from Canada to Vietnam are predominantly of similar origin with particular remittance habits that are heavily influenced by <em>ethnicity</em>;",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi chuy\u1ec3n ti\u1ec1n t\u1eeb Canada v\u1ec1 Vi\u1ec7t Nam ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 c\u00f3 c\u00f9ng ngu\u1ed3n g\u1ed1c v\u1edbi th\u00f3i quen g\u1eedi ti\u1ec1n \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng n\u1eb7ng n\u1ec1 b\u1edfi \u0111\u1eb7c t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c;"
        }
    ],
    "suggestions": []
}