{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['e\u03b8nik]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">ethnical</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['e\u03b8nik\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">thu\u1ed9c d\u00e2n t\u1ed9c, thu\u1ed9c t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng theo t\u00f4n gi\u00e1o n\u00e0o, v\u00f4 th\u1ea7n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ethnic",
            "pronounce": "['e\u03b8nik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>ethnic</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b relating to a group of people having a common national or cultural tradition. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b denoting origin by birth or descent rather than by present nationality: <cclass>ethnic Albanians. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b characteristic of or belonging to a non-Western cultural tradition: <cclass>ethnic dresses. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>4\u300b <cclass>archaic heathen. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>chiefly N. Amer. a member of an ethnic minority. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>ethnically</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>ethnicity</b><cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>ethnicities</b>). </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME (denoting a person not of the Christian or Jewish faith): via eccles. L. from Gk <i>ethnikos</i> 'heathen', from <i>ethnos</i> 'nation'.</blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Usage</cclass></b></blockquote><blockquote>In recent years <cclass><b>ethnic</b> has begun to be used in a euphemistic way to refer to non-white people as a whole, as in <i>a radio station which broadcasts to the ethnic community in Birmingham</i>. Although this usage is quite common it is better expressed by more accurate terms such as <cclass><b>black</b> or <cclass><b>Asian</b>. </cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "ethnic",
            "pronounce": "['e\u03b8nik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>ethnic</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective RACIAL, race-related, ethnological; cultural, national, tribal, ancestral, traditional.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "ethnic",
            "pronounce": "['e\u03b8nik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ethnic",
            "pronounce": "['e\u03b8nik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0d\u00e2n t\u1ed9c</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "ethnic",
            "pronounce": "['e\u03b8nik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Ethnic</em> groups.",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng b\u00e0o d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "<em>Ethnic</em> minority",
            "vi": "S\u1eafc t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1"
        },
        {
            "en": "<em>Ethnic</em> community",
            "vi": "C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng s\u1eafc t\u1ed9c"
        },
        {
            "en": "<em>Ethnic</em> group.",
            "vi": "S\u1eafc t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "<em>Ethnic</em> minorities.",
            "vi": "C\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c \u00edt ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "<em>Ethnic</em> cleansing",
            "vi": "S\u1ef1 thanh tr\u1eebng s\u1eafc t\u1ed9c"
        },
        {
            "en": "<em>Ethnic</em> minority development plan;",
            "vi": "K\u1ebf ho\u1ea1ch ph\u00e1t tri\u1ec3n cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1;"
        },
        {
            "en": "<em>Ethnic</em> minority groups.",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng b\u00e0o d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "What is <em>Ethnic</em> music?",
            "vi": "\u00c2m nh\u1ea1c d\u00e2n t\u1ed9c l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Are they <em>ethnic</em> minority?",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 \u00e0?"
        },
        {
            "en": "They are Muong <em>Ethnic</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c M\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "In <em>ethnic</em> minorities.",
            "vi": "\u1ede c\u00e1c b\u1ea3n l\u00e0ng v\u00f9ng cao."
        },
        {
            "en": "Struggle of <em>ethnic</em> minorities",
            "vi": "Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec3u s\u1ed1"
        },
        {
            "en": "Goal 10: Reducing <em>ethnic</em> inequal",
            "vi": "M\u1ee5c \u0111\u00edch 10: Gi\u1ea3m b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1ec1 d\u00e2n t\u1ed9c"
        },
        {
            "en": "<em>Ethnic</em> tension refers to feelings.",
            "vi": "C\u0103ng th\u1eb3ng s\u1eafc t\u1ed9c li\u00ean quan \u0111\u1ebfn c\u1ea3m x\u00fac."
        },
        {
            "en": "Is that an <em>ethnic</em> cleansing?",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 cu\u1ed9c thanh tr\u1eebng s\u1eafc t\u1ed9c \u00e0?"
        },
        {
            "en": "The village of <em>ethnic</em> groups.",
            "vi": "Bu\u00f4n l\u00e0ng c\u1ee7a \u0111\u1ed3ng b\u00e0o d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "<em>Ethnic</em> minorities, NGOs, UNICEF, IDA",
            "vi": "D\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1, C\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c phi Ch\u00ednh ph\u1ee7, UNICEF, IDA"
        },
        {
            "en": "What is your <em>ethnic</em> origin?",
            "vi": "B\u1ea1n thu\u1ed9c d\u00e2n t\u1ed9c n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "this music sounds very <em>ethnic</em>",
            "vi": "\u00c2m nh\u1ea1c n\u00e0y nghe coi b\u1ed9 r\u1eebng r\u00fa qu\u00e1"
        }
    ],
    "suggestions": []
}