{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "EU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>EU</k><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation European Union. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "EU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "EU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "EU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "EU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>EU</em> quota allocation.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n b\u1ed5 h\u1ea1n ng\u1ea1ch c\u1ee7a EU."
        },
        {
            "en": "<em>EU</em> \u2013 Europe Union.",
            "vi": "Li\u00ean minh Ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "<em>EU</em> Quota Management.",
            "vi": "Qu\u1ea3n l\u00fd h\u1ea1n ng\u1ea1ch v\u00e0o EU."
        },
        {
            "en": "Exports to the <em>EU</em> are hampered by <em>EU</em> import quotas.",
            "vi": "Xu\u1ea5t kh\u1ea9u sang th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng EU b\u1ecb c\u1ea3n tr\u1edf b\u1edfi h\u1ea1n ng\u1ea1ch nh\u1eadp kh\u1ea9u v\u00e0o EU."
        },
        {
            "en": "Belgium is the country in <em>EU</em>.",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc B\u1ec9 thu\u1ed9c li\u00ean minh ch\u00e2u \u00e2u EU"
        },
        {
            "en": "Icelanders question merit of <em>EU</em> bid.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Ailen b\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 nghi ng\u1edd v\u1ec1 ch\u00ednh s\u00e1ch gi\u00e1 c\u1ee7a Ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "That's a meeting of <em>EU</em> commissioners.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u1ee7a c\u00e1c \u1ee7y vi\u00ean EU."
        },
        {
            "en": "<em>EU</em> Agrees to Ban Iranian Oil Imports",
            "vi": "Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u tho\u1ea3 thu\u1eadn c\u1ea5m nh\u1eadp kh\u1ea9u d\u1ea7u c\u1ee7a I-ran"
        },
        {
            "en": "The real driver here is the <em>EU</em>.",
            "vi": "K\u1ebb th\u1ef1c s\u1ef1 \u0111i\u1ec1u khi\u1ec3n \u1edf \u0111\u00e2y l\u00e0 EU."
        },
        {
            "en": "Trade Relations with the <em>EU</em> market.",
            "vi": "Quan h\u1ec7 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i v\u1edbi th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng EU."
        },
        {
            "en": "<em>EU</em> signs pacts with ex-USSR states",
            "vi": "EU k\u00ed hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc v\u1edbi 3 n\u01b0\u1edbc Li\u00ean X\u00f4 c\u0169"
        },
        {
            "en": "Does the British public really hate the <em>EU</em>?",
            "vi": "C\u00f3 ph\u1ea3i C\u00f4ng ch\u00fang Anh gh\u00e9t ch\u00e2u \u00c2u?"
        },
        {
            "en": "<em>EU</em> urged to provide information on its sugar exports.",
            "vi": "Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u khuy\u1ebfn kh\u00edch cung c\u1ea5p tin t\u1ee9c xu\u1ea5t kh\u1ea9u \u0111\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Spain is one of the <em>EU</em> member states.",
            "vi": "T\u00e2y Ban Nha l\u00e0 m\u1ed9t trong c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a EU."
        },
        {
            "en": "Furthermore, the availability of <em>EU</em> quota is of high importance.",
            "vi": "H\u01a1n th\u1ebf, vi\u1ec7c c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ea1n ng\u1ea1ch v\u00e0o th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng EU c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a h\u1ebft s\u1ee9c quan tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Moreover the <em>EU</em> has increased its quota allocation.",
            "vi": "H\u01a1n n\u1eefa, EU \u0111\u00e3 t\u0103ng ph\u00e2n b\u1ed5 h\u1ea1n ng\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "Four <em>EU</em> nations ban short-selling on banking stocks",
            "vi": "B\u1ed1n n\u01b0\u1edbc EU c\u1ea5m b\u00e1n kh\u1ed1ng c\u1ed5 phi\u1ebfu ng\u00e2n h\u00e0ng"
        },
        {
            "en": "Vietnam exports first e-certificated seafood consignment to <em>EU</em>",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam xu\u1ea5t kh\u1ea9u sang EU l\u00f4 h\u00e0ng th\u1ee7y s\u1ea3n \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea5p ch\u1ee9ng nh\u1eadn \u0111i\u1ec7n t\u1eed"
        },
        {
            "en": "Car repair costs are set to rise under <em>EU</em> proposals.",
            "vi": "Chi ph\u00ed s\u1eeda xe ch\u1eafc c\u00f3 l\u1ebd s\u1ebd t\u0103ng l\u00ean theo \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb c\u1ee7a EU."
        },
        {
            "en": "There are marked disparities between the countries of the <em>EU</em>.",
            "vi": "C\u00f3 nh\u1eefng quan \u0111i\u1ec3m d\u1ecb bi\u1ec7t n\u1ed5i b\u1eadt gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trong li\u00ean minh \u00c2u ch\u00e2u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}