{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Eugene",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Eugene",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Eugene",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Eugene",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Eugene",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The catalytic converter was invented by <em>Eugene</em> Houdry.",
            "vi": "B\u1ed9 l\u1ecdc x\u00fac t\u00e1c kh\u00ed th\u1ea3i do Eugene Houdry ph\u00e1t minh."
        },
        {
            "en": "Stop in Salem or <em>Eugene</em> or somewhere around there.",
            "vi": "H\u00e3y d\u1eebng l\u1ea1i \u1edf Salem hay Eugene hay \u0111\u00e2u \u0111\u00f3 quanh \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "<em>Eugene</em> won't marry. He is tied to his mother's apron strings.",
            "vi": "Eugene s\u1ebd kh\u00f4ng l\u1ea5y v\u1ee3. Anh \u1ea5y b\u1ecb m\u1eb9 kh\u1ed1ng ch\u1ebf."
        },
        {
            "en": "<em>Eugene</em> Delacroix was the most prominent of the French artists who welcomed photography as help-mate but recognized its limitations.",
            "vi": "Eugene Delacroix l\u00e0 ngh\u1ec7 s\u0129 l\u1ed7i l\u1ea1c nh\u1ea5t c\u1ee7a Ph\u00e1p, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 hoan ngh\u00eanh nhi\u1ebfp \u1ea3nh l\u00e0m b\u1ea1n t\u00ecnh nh\u01b0ng th\u1eeba nh\u1eadn nh\u1eefng h\u1ea1n ch\u1ebf c\u1ee7a n\u00f3."
        },
        {
            "en": "<em>Eugene</em> O 'Neill was one of the greatest American playwrights, and he was also the winner of the Nobel prize for Literature in 1936.",
            "vi": "Eugene O'Neill l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng nh\u00e0 vi\u1ebft k\u1ecbch l\u1edbn ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9, v\u00e0 \u00f4ng c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng Nobel v\u1ec1 V\u0103n ch\u01b0\u01a1ng n\u0103m 1936."
        },
        {
            "en": "The new publication entitled \u201cLuc Van Tien fairy tale\u201d is based on an 1897 French version illustrated by French naval officer <em>Eugene</em> Gilbert and Hue royal painter Le Duc Trach.",
            "vi": "\u1ea4n ph\u1ea9m m\u1edbi mang t\u00ean \" c\u00e2u chuy\u1ec7n c\u1ed5 t\u00edch L\u1ee5c V\u00e2n Ti\u00ean\" \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1a tr\u00ean m\u1ed9t phi\u00ean b\u1ea3n ti\u1ebfng Ph\u00e1p n\u0103m 1987 \u0111\u01b0\u1ee3c minh h\u1ecda b\u1edfi h\u1ecda s\u0129 h\u1ea3i qu\u00e2n ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p Eugene Gilbert v\u00e0 h\u1ecda s\u0129 cung \u0111\u00ecnh Hu\u1ebf L\u00ea \u0110\u1ee9c Tr\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "A French naval officer named <em>Eugene</em> Gilbert was struck by the idea of illustrating it with color pictures. He and painter Le Duc Trach of the Hue royal court worked on the idea between 1895 and 1897.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u0129 quan h\u1ea3i qu\u00e2n ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p c\u00f3 t\u00ean l\u00e0 Eugene Gilbert \u0111\u00e3 b\u1ecb \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng b\u1edfi \u00fd t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a s\u1ef1 minh h\u1ecda v\u1edbi nh\u1eefng b\u1ee9c tranh \u0111\u1ea7y m\u00e0u s\u1eafc. \u00d4ng \u1ea5y v\u00e0 h\u1ecda s\u0129 L\u00ea \u0110\u1ee9c Tr\u1ea1ch c\u1ee7a tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh Hu\u1ebf \u0111\u00e3 l\u00e0m vi\u1ec7c d\u1ef1a tr\u00ean \u00fd t\u01b0\u1edfng gi\u1eefa n\u0103m 1895 v\u00e0 1897."
        }
    ],
    "suggestions": []
}