{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ju\u0259r\u0259p]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(\u0111\u1ecba l\u00fd) ch\u00e2u \u00c2u</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "Europe"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Europe"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Europe"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Europe"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Europe"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Europe</em> tours.",
            "vi": "Du l\u1ecbch ch\u00e2u \u00e2u."
        },
        {
            "en": "Western <em>Europe</em>.",
            "vi": "Mi\u1ec1n t\u00e2y \u00e2u ch\u00e2u."
        },
        {
            "en": "Northern <em>Europe</em>.",
            "vi": "Mi\u1ec1n b\u1eafc \u00e2u ch\u00e2u."
        },
        {
            "en": "Eastern <em>Europe</em>.",
            "vi": "Mi\u1ec1n \u0111\u00f4ng \u00e2u ch\u00e2u."
        },
        {
            "en": "Southern <em>Europe</em>.",
            "vi": "Mi\u1ec1n nam \u00e2u ch\u00e2u."
        },
        {
            "en": "Central <em>Europe</em> is the region between Western <em>Europe</em>, Eastern <em>Europe</em>, Northern <em>Europe</em>, Southern <em>Europe</em>, and Southeast <em>Europe</em>.",
            "vi": "Trung \u00c2u l\u00e0 khu v\u1ef1c n\u1eb1m gi\u1eefa T\u00e2y \u00c2u, \u0110\u00f4ng \u00c2u, B\u1eafc \u00c2u, Nam \u00c2u, v\u00e0 \u0110\u00f4ng Nam \u00c2u."
        },
        {
            "en": "They are from <em>Europe</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u1eeb Ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "I come from <em>Europe</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ebfn t\u1eeb ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "Country in Central <em>Europe</em>.",
            "vi": "Qu\u1ed1c gia trung \u00e2u."
        },
        {
            "en": "Bringing cinnamon to <em>Europe</em>",
            "vi": "\u0110\u01b0a qu\u1ebf sang Ch\u00e2u \u00c2u"
        },
        {
            "en": "EU \u2013 <em>Europe</em> Union.",
            "vi": "Li\u00ean minh Ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "Bringing cinnamon to <em>Europe</em>",
            "vi": "\u0110\u01b0a qu\u1ebf sang Ch\u00e2u \u00c2u"
        },
        {
            "en": "Privatization in eastern <em>europe</em>",
            "vi": "T\u01b0 nh\u00e2n ho\u00e1 \u1edf \u0111\u00f4ng \u00e2u"
        },
        {
            "en": "Asia - <em>Europe</em> Summit Conference.",
            "vi": "H\u1ed9i ngh\u1ecb c\u1ea5p cao \u00e1 \u00e2u."
        },
        {
            "en": "Chocolate was introduced to <em>Europe</em>.",
            "vi": "S\u00f4-c\u00f4-la (chocolate) \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1edbi thi\u1ec7u \u1edf ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "Modern nursing began in <em>Europe</em>.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u d\u01b0\u1ee1ng hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u1edf ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "<em>Europe</em> hit by widespread strikes",
            "vi": "Ch\u00e2u \u00c2u \u0111\u00ecnh c\u00f4ng tr\u00ean di\u1ec7n r\u1ed9ng"
        },
        {
            "en": "Did you study in <em>Europe</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u00e3 h\u1ecdc \u1edf Ch\u00e2u \u00c2u \u00e0?"
        },
        {
            "en": "Here's Turkish territory in <em>Europe</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u1edf ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "The location is in <em>Europe</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ecba \u0111i\u1ec3m l\u00e0 \u1edf ch\u00e2u \u00c2u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}