{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Europa",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Europa",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Europa",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Europa",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Europa",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "That was the manager of the <em>Europa</em> restaurant.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi qu\u1ea3n l\u00fd c\u1ee7a nh\u00e0 h\u00e0ng Europa."
        },
        {
            "en": "<em>Europa</em> has a tenuous atmosphere composed primarily of oxygen.",
            "vi": "Europa c\u00f3 kh\u00ed quy\u1ec3n m\u1ecfng ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 oxy."
        },
        {
            "en": "Like all the Galilean satellites, <em>Europa</em> is named after a lover of Zeus,  in this case <em>Europa</em>, daughter of the king of Tyre.",
            "vi": "Nh\u01b0 c\u00e1c v\u1ec7 tinh Galil\u00ea kh\u00e1c, Europa \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t theo t\u00ean ng\u01b0\u1eddi t\u00ecnh c\u1ee7a Zues, con g\u00e1i c\u1ee7a Vua Tyre."
        },
        {
            "en": "Like all the Galilean satellites, <em>Europa</em> is named after a lover of Zeus, in this case <em>Europa</em>, daughter of the king of Tyre.",
            "vi": "Nh\u01b0 c\u00e1c v\u1ec7 tinh Galil\u00ea kh\u00e1c, Europa \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t theo t\u00ean ng\u01b0\u1eddi t\u00ecnh c\u1ee7a Zues, con g\u00e1i c\u1ee7a Vua Tyre."
        },
        {
            "en": "<em>Europa</em> League Match for Fulham in Germany this Thursday will go on as planned.",
            "vi": "Tr\u1eadn \u0111\u1ea5u trong gi\u1ea3i Europa League c\u1ee7a Fulham \u1edf \u0110\u1ee9c v\u00e0o th\u1ee9 n\u0103m n\u00e0y s\u1ebd di\u1ec5n ra nh\u01b0 k\u1ebf ho\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "It is believed that <em>Europa</em> has an outer layer of water around 100 km thick.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta tin r\u1eb1ng Europa c\u00f3 1 l\u1edbp n\u01b0\u1edbc d\u00e0y kho\u1ea3ng 100 km."
        },
        {
            "en": "The Galileo mission provided the bulk of current data on <em>Europa</em>.",
            "vi": "Nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a t\u00e0u Galileo l\u00e0 cung c\u1ea5p l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn c\u00e1c th\u00f4ng tin hi\u1ec7n t\u1ea1i c\u1ee7a Europa."
        },
        {
            "en": "Slightly smaller than Earth's Moon, <em>Europa</em> is primarily made of silicate rock and probably has an iron core.",
            "vi": "Europa nh\u1ecf h\u01a1n M\u1eb7t Tr\u0103ng, E\u1ee7opa c\u1ea5u t\u1ea1o ch\u1ee7 y\u1ebfu t\u1eeb \u0111\u00e1 xi - li - c\u00e1t v\u00e0 c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 l\u00f5i s\u1eaft."
        },
        {
            "en": "<em>Europa</em> orbits Jupiter in just over three and a half days, with an orbital radius of about 670,900 km.",
            "vi": "Europa quay quanh Sao M\u1ed9c ch\u1ec9 trong 3 ng\u00e0y r\u01b0\u1ee1i, v\u1edbi b\u00e1n k\u00ednh qu\u1ef9 \u0111\u1ea1o l\u00e0 kho\u1ea3ng 670. 900 km."
        },
        {
            "en": "Among the Galilean satellites, in both mass and volume, Io ranks behind Ganymede and Callisto but ahead of <em>Europa</em>.",
            "vi": "Trong s\u1ed1 c\u00e1c v\u1ec7 tinh Galile, c\u1ea3 v\u1ec1 kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 th\u1ec3 t\u00edch, Io x\u1ebfp sau Ganymede v\u00e0 Callisto nh\u01b0ng tr\u01b0\u1edbc Europa."
        },
        {
            "en": "As <em>Europa</em> comes slightly nearer to Jupiter, the planet's gravitational attraction increases, causing the moon to elongate towards it.",
            "vi": "Khi Europa ti\u1ebfn g\u1ea7n \u0111\u1ebfn Sao M\u1ed9c, l\u1ef1c h\u1ea5p d\u1eabn t\u0103ng m\u1ea1nh l\u00e0m cho n\u00f3 b\u1ecb k\u00e9o d\u00e0i v\u1ec1 ph\u00eda ng\u00f4i sao n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The team, currently second to rivals Manchester City in the Premier League, are also competing in the <em>Europa</em> League.",
            "vi": "\u0110\u1ed9i b\u00f3ng n\u00e0y hi\u1ec7n \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 hai sau \u0111\u1ed1i th\u1ee7 Manchester City trong Gi\u1ea3i ngo\u1ea1i h\u1ea1ng, v\u00e0 cu\u0303ng \u0111ang cu\u0300ng thi \u0111\u1ea5u \u1edf Europa League."
        },
        {
            "en": "<em>Europa</em> orbits Jupiter in just over three and a half days, with an orbital radius of about 670, 900 km.",
            "vi": "Europa quay quanh Sao M\u1ed9c ch\u1ec9 trong 3 ng\u00e0y r\u01b0\u1ee1i, v\u1edbi b\u00e1n k\u00ednh qu\u1ef9 \u0111\u1ea1o l\u00e0 kho\u1ea3ng 670.900 km."
        },
        {
            "en": "Recent magnetic field data from the Galileo orbiter showed that <em>Europa</em> has an induced magnetic field through interaction with Jupiter's.",
            "vi": "Nh\u1eefng d\u1eef li\u1ec7u v\u1ec1 t\u1eeb tr\u01b0\u1eddng t\u1eeb t\u00e0u Galil\u00ea cho th\u1ea5y r\u1eb1ng n\u00f3 c\u00f3 c\u1ea3m \u1ee9ng t\u1eeb tr\u01b0\u1eddng khi t\u01b0\u01a1ng t\u00e1c v\u1edbi t\u1eeb tr\u01b0\u1eddng c\u1ee7a Sao M\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "Slightly smaller than Earth's Moon, <em>Europa</em> is primarily made of silicate rock and probably has an iron core.",
            "vi": "Europa nh\u1ecf h\u01a1n M\u1eb7t Tr\u0103ng, E\u1ee7opa c\u1ea5u t\u1ea1o ch\u1ee7 y\u1ebfu t\u1eeb \u0111\u00e1 xi-li-c\u00e1t v\u00e0 c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 l\u00f5i s\u1eaft."
        },
        {
            "en": "Although only fly - by missions have visited the moon, the intriguing characteristics of <em>Europa</em> have led to several ambitious exploration proposals.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 ch\u1ec9 bay ngang qua Europa nh\u01b0ng nh\u1eefng \u0111\u1eb7c t\u00ednh h\u1ea5p d\u1eabn c\u1ee7a n\u00f3 \u0111\u00e3 k\u00e9o theo nhi\u1ec1u m\u1ee5c ti\u00eau kh\u00e1m ph\u00e1 \u0111\u1ea7y tham v\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Like its fellow Galilean satellites, <em>Europa</em> is tidally locked to Jupiter, with one hemisphere of the satellite constantly facing the planet.",
            "vi": "Nh\u01b0 nh\u1eefng v\u1ec7 tinh Galil\u00ea anh em kh\u00e1c, Europa b\u1ecb kh\u00f3a th\u1ee7y tri\u1ec1u v\u1edbi Sao M\u1ed9c, m\u1ed9t b\u00e1n c\u1ea7u lu\u00f4n h\u01b0\u1edbng v\u1ec1 ph\u00eda Sao M\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "Although only fly-by missions have visited the moon, the intriguing characteristics of <em>Europa</em> have led to several ambitious exploration proposals.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 ch\u1ec9 bay ngang qua Europa nh\u01b0ng nh\u1eefng \u0111\u1eb7c t\u00ednh h\u1ea5p d\u1eabn c\u1ee7a n\u00f3 \u0111\u00e3 k\u00e9o theo nhi\u1ec1u m\u1ee5c ti\u00eau kh\u00e1m ph\u00e1 \u0111\u1ea7y tham v\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "In 1892, the discovery of Amalthea, whose orbit lay closer to Jupiter than those of the Galilean moons, pushed <em>Europa</em> to the third position.",
            "vi": "N\u0103m 1892, v\u1edbi vi\u1ec7c ph\u00e1t hi\u1ec7n ra Amalthea, v\u1edbi qu\u1ef9 \u0111\u1ea1o g\u1ea7n Sao M\u1ed9c h\u01a1n nh\u01b0ng v\u1ec7 tinh Galil\u00ea kh\u00e1c, khi\u1ebfn Europa xu\u1ed1ng \u0111\u1ee9ng v\u1ecb tr\u00ed th\u1ee9 ba."
        },
        {
            "en": "As <em>Europa</em> moves slightly away from Jupiter, the planet's gravitational force decreases, causing the moon to relax back into a more spherical shape.",
            "vi": "Khi Europa di chuy\u1ec3n ra kh\u00e1 xa Sao M\u1ed9c, l\u1ef1c h\u1ea5p d\u1eabn y\u1ebfu \u0111i, l\u00e0m cho n\u00f3 tr\u1edf l\u1ea1i d\u1ea1ng h\u00ecnh c\u1ea7u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}