{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ju\u0259r\u0259'pi:\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(thu\u1ed9c) Ch\u00e2u \u00e2u; \u1edf Ch\u00e2u \u00e2u, t\u1ea1i Ch\u00e2u \u00e2u; lan kh\u1eafp Ch\u00e2u \u00e2u</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a European reputation</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ti\u1ebfng t\u0103m lan kh\u1eafp Ch\u00e2u \u00e2u </font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ng\u01b0\u1eddi Ch\u00e2u \u00e2u</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "European",
            "pronounce": "[,ju\u0259r\u0259'pi:\u0259n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>European</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a native or inhabitant of Europe. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 a person who is white or of European parentage. </blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to Europe or the European Union. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>Europeanism</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>Europeanization</b> or <cclass><b>Europeanisation</b><cclass>noun </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>Europeanize</b> or <cclass><b>Europeanise</b><cclass>verb </cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "European",
            "pronounce": "[,ju\u0259r\u0259'pi:\u0259n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "European",
            "pronounce": "[,ju\u0259r\u0259'pi:\u0259n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "European",
            "pronounce": "[,ju\u0259r\u0259'pi:\u0259n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "European",
            "pronounce": "[,ju\u0259r\u0259'pi:\u0259n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>European</em> fund",
            "vi": "Qu\u1ef9 ch\u00e2u \u00e2u"
        },
        {
            "en": "North <em>European</em>.",
            "vi": "Mi\u1ec1n b\u1eafc \u00e2u ch\u00e2u."
        },
        {
            "en": "Northern <em>European</em>.",
            "vi": "Mi\u1ec1n b\u1eafc \u00e2u ch\u00e2u."
        },
        {
            "en": "Western <em>European</em>.",
            "vi": "Mi\u1ec1n t\u00e2y \u00e2u ch\u00e2u."
        },
        {
            "en": "Eastern <em>European</em>.",
            "vi": "Mi\u1ec1n \u0111\u00f4ng \u00e2u ch\u00e2u."
        },
        {
            "en": "East <em>European</em>.",
            "vi": "\u0110\u00f4ng \u00e2u."
        },
        {
            "en": "West <em>European</em>.",
            "vi": "Mi\u1ec1n t\u00e2y \u00e2u ch\u00e2u."
        },
        {
            "en": "<em>European</em> bonds",
            "vi": "Tr\u00e1i phi\u1ebfu Ch\u00e2u \u00c2u"
        },
        {
            "en": "Southern <em>European</em>.",
            "vi": "Mi\u1ec1n nam \u00e2u ch\u00e2u."
        },
        {
            "en": "<em>European</em> community",
            "vi": "C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ch\u00e2u \u00e2u"
        },
        {
            "en": "<em>European</em> foods",
            "vi": "M\u00f3n \u0103n Ch\u00e2u \u00c2u"
        },
        {
            "en": "<em>European</em> economic community",
            "vi": "C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng kinh t\u1ebf ch\u00e2u \u00e2u"
        },
        {
            "en": "<em>European</em> payments union",
            "vi": "Li\u00ean minh thanh to\u00e1n ch\u00e2u \u00e2u"
        },
        {
            "en": "They speak <em>European</em> languages.",
            "vi": "H\u1ecd n\u00f3i ng\u00f4n ng\u1eef c\u1ee7a ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "Typical North <em>European</em> physiognomy",
            "vi": "G\u01b0\u01a1ng m\u1eb7t b\u1eafc \u00e2u \u0111i\u1ec3n h\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "What is <em>European</em> colonialism?",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n c\u1ee7a Ch\u00e2u \u00c2u l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "<em>European</em> recovery programme.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ph\u1ee5c h\u01b0ng ch\u00e2u \u00e2u"
        },
        {
            "en": "<em>European</em> free trade association",
            "vi": "Hi\u1ec7p h\u1ed9i m\u1eadu d\u1ecbch t\u1ef1 do ch\u00e2u \u00e2u"
        },
        {
            "en": "<em>European</em> monetary agreement",
            "vi": "Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh ti\u1ec1n t\u1ec7 ch\u00e2u \u00e2u"
        },
        {
            "en": "<em>European</em> devolopment fund",
            "vi": "Qu\u1ef9 ph\u00e1t tri\u1ec3n ch\u00e2u \u00e2u"
        }
    ],
    "suggestions": []
}