{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "evidenced",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "evidenced",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "evidenced",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "evidenced",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "evidenced",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "His answer <em>evidenced</em> a guilty conscience.",
            "vi": "C\u00e2u tr\u1ea3 l\u1eddi c\u1ee7a n\u00f3 \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng t\u1ecf m\u1ed9t l\u01b0\u01a1ng t\u00e2m t\u1ed9i l\u1ed7i."
        },
        {
            "en": "This is <em>evidenced</em> by many a child activity.",
            "vi": "B\u1ea3n n\u0103ng ham th\u00edch ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng n\u00e0y c\u1ee7a tr\u1ebb."
        },
        {
            "en": "The state does not prohibit organisations, as <em>evidenced</em> by the very high level of membership.",
            "vi": "Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc kh\u00f4ng c\u1ea5m c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c minh ch\u1ee9ng b\u1eb1ng s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn c\u00e1c h\u1ed9i vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Reliable data allows for <em>evidenced</em>-based policymaking and supports more effective monitoring and evaluation.",
            "vi": "S\u1ed1 li\u1ec7u \u0111\u00e1ng tin c\u1eady t\u1ea1o c\u01a1 s\u1edf cho vi\u1ec7c ho\u1ea1ch \u0111\u1ecbnh ch\u00ednh s\u00e1ch v\u00e0 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u00f4ng t\u00e1c gi\u00e1m s\u00e1t v\u00e0 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1ed9t c\u00e1ch hi\u1ec7u qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "Ethnographic research conducted for this study <em>evidenced</em> a link between children\u2019s shelter and threats to their health and wellbeing.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u d\u00e2n t\u1ed9c h\u1ecdc ti\u1ebfn h\u00e0nh trong nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y ch\u1ec9 r\u00f5 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng li\u00ean k\u1ebft nh\u00e0 \u1edf c\u1ee7a tr\u1ebb em v\u00e0 nguy c\u01a1 \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ee9c kh\u1ecfe v\u00e0 ph\u00fac l\u1ee3i c\u1ee7a tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "There is also significant variation within and between the three regions as <em>evidenced</em> by the table entries.",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng th\u1eddi c\u0169ng c\u00f3 thay \u0111\u1ed5i \u0111\u00e1ng k\u1ec3 gi\u1eefa ba v\u00f9ng v\u00e0 ngay c\u1ea3 trong c\u00f9ng m\u1ed9t v\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "\u00a0 \u00a0- Whose startup has substantial and demonstrated potential for rapid business growth and job creation, as <em>evidenced</em> by:",
            "vi": "- Ng\u01b0\u1eddi s\u1edf h\u1eefu startup ph\u1ea3i cho th\u1ea5y ti\u1ec1m n\u0103ng \u0111\u00e1ng k\u1ec3 v\u00e0 ch\u1ee9ng minh \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng trong kinh doanh m\u1ed9t c\u00e1ch nhanh ch\u00f3ng, gi\u00fap t\u1ea1o vi\u1ec7c l\u00e0m, c\u1ee5 th\u1ec3 l\u00e0:"
        },
        {
            "en": "Belts, straps, pouches, knife sheaths and piles of leather off-cuts all <em>evidenced</em> a thriving leather-craft trade.",
            "vi": "Th\u1eaft l\u01b0ng, d\u00e2y \u0111ai, t\u00fai x\u00e1ch, v\u1ecf b\u1ecdc dao v\u00e0 nh\u1eefng \u0111\u1ed1ng m\u1ea3nh da th\u1eeba t\u1ea5t c\u1ea3 \u0111\u1ec1u ch\u1ee9ng minh cho s\u1ef1 th\u1ecbnh v\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a ng\u00e0nh bu\u00f4n b\u00e1n \u0111\u1ed3 da th\u1ee7 c\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Evidence shows that people were active in search of employment, <em>evidenced</em> by high proportion that found jobs by their own efforts.",
            "vi": "B\u1eb1ng ch\u1ee9ng cho th\u1ea5y ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u00edch c\u1ef1c t\u00ecm ki\u1ebfm vi\u1ec7c l\u00e0m, th\u1ec3 hi\u1ec7n b\u1eb1ng t\u1ef7 l\u1ec7 cao c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi t\u00ecm \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ec7c l\u00e0m b\u1eb1ng n\u1ed7 l\u1ef1c c\u1ee7a ch\u00ednh m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "In our interviews, there were instances where consultants misunderstood business concepts and theories, as <em>evidenced</em> by the sometimes-confusing way they defined what they do.",
            "vi": "Trong cu\u1ed9c ph\u1ecfng v\u1ea5n, m\u1ed9t v\u00e0i tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p c\u00e1c nh\u00e0 t\u01b0 v\u1ea5n c\u00f2n hi\u1ec3u sai c\u1ea3 c\u00e1c kh\u00e1i ni\u1ec7m v\u00e0 l\u00fd thuy\u1ebft v\u1ec1 kinh doanh, b\u1eb1ng ch\u1ee9ng l\u00e0 \u0111\u00f4i khi h\u1ecd nh\u1ea7m l\u1eabn trong vi\u1ec7c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh c\u00e1i h\u1ecd l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "There i s strong demand for the micro-finance in Vietnam as <em>evidenced</em> in the 47 percent growth in lending between 1998 and 2001.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 nhu c\u1ea7u r\u1ea5t cao v\u1ec1 h\u1ed7 tr\u1ee3 t\u00e0i ch\u00ednh nh\u1ecf, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n qua m\u1ee9c t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng 47% gi\u00e1 tr\u1ecb cho vay trong giai \u0111o\u1ea1n 1998 v\u00e0 2001."
        },
        {
            "en": "Another increasingly common and recently more <em>evidenced</em> form of gender related sexual violence is acts of rape and abuse from partners and husbands within marriages.",
            "vi": "M\u1ed9t h\u00ecnh th\u1ee9c kh\u00e1c c\u1ee7a b\u1ea1o l\u1ef1c t\u00ecnh d\u1ee5c c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn gi\u1edbi ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u1edf n\u00ean ph\u1ed5 bi\u1ebfn v\u00e0 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee9ng minh ch\u00ednh l\u00e0 c\u00e1c h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u01b0\u1ee1ng hi\u1ebfp v\u00e0 l\u1ea1m d\u1ee5ng c\u1ee7a b\u1ea1n t\u00ecnh v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ed3ng trong c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00f4n nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "You see Law of Attraction <em>evidenced</em> in your society when you see that the one who speaks most of illness has it, when you see that the one who speaks most of prosperity has it.",
            "vi": "Ch\u00fang ta s\u1ebd th\u1ea5y r\u1ea5t nhi\u1ec1u d\u1eabn ch\u1ee9ng c\u1ee7a Lu\u1eadt h\u1ea5p d\u1eabn trong x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a ch\u00fang ta: nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi mang b\u1ec7nh l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi hay n\u00f3i v\u1ec1 b\u1ec7nh t\u1eadt v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi gi\u00e0u c\u00f3 l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi hay \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn gi\u00e0u c\u00f3 nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "You see Law of Attraction <em>evidenced</em> in your society when you see that the one who speaks most of illness has it, when you see that the one who speaks most of prosperity has it.",
            "vi": "Ch\u00fang ta s\u1ebd th\u1ea5y r\u1ea5t nhi\u1ec1u d\u1eabn ch\u1ee9ng c\u1ee7a Lu\u1eadt h\u1ea5p d\u1eabn trong x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a ch\u00fang ta : nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi mang b\u1ec7nh l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi hay n\u00f3i v\u1ec1 b\u1ec7nh t\u1eadt v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi gi\u00e0u c\u00f3 l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi hay \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn gi\u00e0u c\u00f3 nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "There is serious concern about intellectual property rights, as <em>evidenced</em> by the problem of counterfeit products, which was seen as being especially severe in Hanoi and Ho Chi Minh City (Figure 4.2).",
            "vi": "C\u00f3 nh\u1eefng m\u1ed1i lo l\u1eafng v\u1ec1 quy\u1ec1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u00e0i s\u1ea3n tr\u00ed tu\u1ec7, minh ch\u1ee9ng b\u1eb1ng n\u1ea1n h\u00e0ng gi\u1ea3, hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t nghi\u00eam tr\u1ecdng t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i v\u00e0 th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh (H\u00ecnh 4.2)."
        },
        {
            "en": "In contrast, Quang Nam possess an international border, a coastline, and an intimate relationship with the central government, <em>evidenced</em> by Chu Lai's status as Viet Nam\u0092s first open economic zone.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i, Qu\u1ea3ng Nam c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u01b0\u1eddng bi\u00ean gi\u1edbi qu\u1ed1c t\u1ebf, m\u1ed9t \u0111\u01b0\u1eddng b\u1edd bi\u1ec3n, v\u00e0 c\u00f3 m\u1ed1i quan h\u1ec7 th\u00e2n thi\u1ebft v\u1edbi ch\u00ednh quy\u1ec1n trung \u01b0\u01a1ng, b\u1eb1ng ch\u1ee9ng l\u00e0 Chu Lai \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u00e0 khu kinh t\u1ebf m\u1edf \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "There is serious concern about intellectual property rights, as <em>evidenced</em> in the problem of counterfeit products, which is seen as being especially severe in Hanoi and Ho Chi Minh City.",
            "vi": "C\u00f3 s\u1ef1 quan t\u00e2m nghi\u00eam t\u00fac \u0111\u1ebfn quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu tr\u00ed tu\u1ec7, th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u00f5 trong v\u1ea5n \u0111\u1ec1 h\u00e0ng gi\u1ea3, \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t nghi\u00eam tr\u1ecdng t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i v\u00e0 th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."
        },
        {
            "en": "It remains a core element of donor support as <em>evidenced</em> by the disbursement triggers included in Poverty Reduction Support Credits (PRSCs), and it is a recurring topic of scholarly debate.",
            "vi": "N\u00f3 c\u0169ng l\u00e0 tr\u1ecdng t\u00e2m \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e0i tr\u1ee3 nh\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea5y r\u00f5 trong c\u00e1c kho\u1ea3n gi\u1ea3i ng\u00e2n T\u00edn d\u1ee5ng h\u1ed7 tr\u1ee3 x\u00f3a \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o, v\u00e0 \u0111\u00e2y lu\u00f4n l\u00e0 ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 tranh lu\u1eadn c\u1ee7a gi\u1edbi h\u1ecdc gi\u1ea3."
        },
        {
            "en": "Some Vietnamese travel firms, however, are concerned that Chinese low- and average-income earners will be more hesitant to spend their holidays abroad due to the yuan devaluation, as <em>evidenced</em> by the case of Russia.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, m\u1ed9t s\u1ed1 c\u00f4ng ty du l\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam lo ng\u1ea1i r\u1eb1ng ng\u01b0\u1eddi Trung Qu\u1ed1c c\u00f3 thu nh\u1eadp th\u1ea5p v\u00e0 thu nh\u1eadp trung b\u00ecnh s\u1ebd do d\u1ef1 \u0111\u1ec3 d\u00e0nh ng\u00e0y l\u1ec5 c\u1ee7a h\u1ecd \u1edf n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i do \u0111\u1ed3ng nh\u00e2n d\u00e2n t\u1ec7 m\u1ea5t gi\u00e1, \u0111\u01b0\u1ee3c minh ch\u1ee9ng b\u1eb1ng tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p c\u1ee7a Nga."
        },
        {
            "en": "Professor Jose Antonio Quesada, the study\u2019s lead author, said: \u2018In this study we have <em>evidenced</em> a significant association between the month of birth and the occurrence of various chronic diseases and long-term health problems.",
            "vi": "Gi\u00e1o s\u01b0 Jose Antonio Quesada, t\u00e1c gi\u1ea3 ch\u00ednh c\u1ee7a cu\u1ed9c nghi\u00ean c\u1ee9u cho bi\u1ebft: \"Trong nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y, ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng minh \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed1i li\u00ean h\u1ec7 gi\u1eefa th\u00e1ng sinh v\u1edbi s\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a c\u00e1c b\u1ec7nh m\u00e3n t\u00ednh kh\u00e1c nhau v\u00e0 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 s\u1ee9c kh\u1ecfe l\u00e2u d\u00e0i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}