{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ekspou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb; s\u1ed1 nhi\u1ec1u </font><font color=\"#1371BB\">expos</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m (vi\u1ebft-t\u1eaft c\u1ee7a <font color=\"#1371BB\">exposition</font>)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "expo"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expo"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expo"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expo"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expo"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "When will the <em>expo</em> be held?",
            "vi": "Cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m di\u1ec5n ra khi n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "I'm sure I will come the <em>expo</em>.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1eafc ch\u1eafn s\u1ebd \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m."
        },
        {
            "en": "I 'm sure I will come the <em>expo</em>.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1eafc ch\u1eafn s\u1ebd \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m."
        },
        {
            "en": "The World <em>Expo</em> 2010 Shanghai China (hereinafter the \"<em>Expo</em> 2010\") is the first registered World <em>Expo</em> to be hosted by a developing country.",
            "vi": "H\u1ed9i ch\u1ee3 tri\u1ec3n l\u00e3m th\u1ebf gi\u1edbi Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i 2010 \u1edf Trung Qu\u1ed1c (sau \u0111\u00e2y g\u1ecdi l\u00e0\"Expo 2010\") l\u00e0 tri\u1ec5n l\u00e3m th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 \u0111\u0103ng k\u00fd \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u0103ng cai t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1edfi m\u1ed9t qu\u1ed1c gia \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "The World <em>Expo</em> 2010 Shanghai China (hereinafter the \"<em>Expo</em> 2010\") is the first registered World <em>Expo</em> to be hosted by a developing country.",
            "vi": "H\u1ed9i ch\u1ee3 tri\u1ec3n l\u00e3m th\u1ebf gi\u1edbi Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i 2010 \u1edf Trung Qu\u1ed1c (sau \u0111\u00e2y g\u1ecdi l\u00e0 \"Expo 2010\") l\u00e0 tri\u1ec5n l\u00e3m th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 \u0111\u0103ng k\u00fd \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u0103ng cai t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1edfi m\u1ed9t qu\u1ed1c gia \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "Vietnam AutoExpo 2010 is an International <em>Expo</em> in Vietnam.",
            "vi": "H\u1ed9i ch\u1ee3 \u00f4 t\u00f4 Vi\u1ec7t Nam n\u0103m 2010 l\u00e0 h\u1ed9i ch\u1ee3 qu\u1ed1c t\u1ebf t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "It can't compare with the International <em>Expo</em> at all.",
            "vi": "N\u00f3 ch\u1eb3ng th\u1ec3 so s\u00e1nh v\u1edbi Cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m Th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "Shanghai <em>Expo</em> Closes, China Calls it Splendid Success",
            "vi": "B\u1ebf m\u1ea1c Tri\u1ec3n l\u00e3m Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i, Trung Qu\u1ed1c cho r\u1eb1ng \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh c\u00f4ng r\u1ef1c r\u1ee1"
        },
        {
            "en": "The International <em>Expo</em> covers an area of 218 hectares, and more than 10,000 flower enterprises from over 100 countries and regions are invited to participate in the <em>Expo</em>.",
            "vi": "Cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m Th\u1ebf gi\u1edbi chi\u1ebfm di\u1ec7n t\u00edch 218 hecta, v\u00e0 h\u01a1n 10. 000 x\u00ed nghi\u1ec7p hoa t\u1eeb tr\u00ean 100 qu\u1ed1c gia v\u00e0 v\u00f9ng l\u00e3nh th\u1ed5 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eddi tham gia cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Latest estimates show that 5 million visitors have already visited the <em>Expo</em>.",
            "vi": "\u01af\u1edbc t\u00ednh m\u1edbi nh\u1ea5t cho th\u1ea5y r\u1eb1ng 5 tri\u1ec7u du kh\u00e1ch \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m."
        },
        {
            "en": "The predicted number of <em>Expo</em> visitors is eight to ten million.",
            "vi": "Con s\u1ed1 du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn xem cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1 \u0111o\u00e1n l\u00e0 t\u1eeb t\u00e1m \u0111\u1ebfn m\u01b0\u1eddi tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "A record number of visitors went to the Shanghai <em>Expo</em>, which officially closed Sunday.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng du kh\u00e1ch k\u1ef7 l\u1ee5c \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn tham quan cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i, ch\u00ednh th\u1ee9c b\u1ebf m\u1ea1c v\u00e0o h\u00f4m Ch\u1ee7 nh\u1eadt."
        },
        {
            "en": "You will feel it a great pity if you miss the International <em>Expo</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n s\u1ebd th\u1ea5y ti\u1ebfc n\u1ebfu b\u1ecf l\u1ee1 cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m Qu\u1ed1c t\u1ebf n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The Chinese government says 73 million visitors came to the Shanghai <em>Expo</em>, a record-breaking number.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 Trung Qu\u1ed1c cho bi\u1ebft c\u00f3 73 tri\u1ec7u du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn tham quan cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i, m\u1ed9t con s\u1ed1 ph\u00e1 k\u1ef7 l\u1ee5c."
        },
        {
            "en": "What will people do with the land and architecture after the <em>Expo</em>?",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta s\u1ebd l\u00e0m g\u00ec v\u1edbi \u0111\u1ea5t \u0111ai v\u00e0 ki\u1ebfn tr\u00fac sau khi cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m k\u1ebft th\u00fac?"
        },
        {
            "en": "It's said that 1, 200 million dollars have been invested in the <em>Expo</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta n\u00f3i r\u1eb1ng 1.200 tri\u1ec7u \u0111\u00f4 la \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0o cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m."
        },
        {
            "en": "I 've heard that the <em>Expo</em> is doing pretty well now.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 nghe n\u00f3i l\u00e0 cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m \u0111ang di\u1ec5n ra r\u1ea5t t\u1ed1t \u0111\u1eb9p."
        },
        {
            "en": "Newspapers say that up to now at least five million people have visited the <em>Expo</em>.",
            "vi": "B\u00e1o ch\u00ed n\u00f3i r\u1eb1ng cho \u0111\u1ebfn nay \u00edt nh\u1ea5t n\u0103m tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn tham quan cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m."
        },
        {
            "en": "The Chinese government says 73 million visitors came to the Shanghai <em>Expo</em>, a record - breaking number.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 Trung Qu\u1ed1c cho bi\u1ebft c\u00f3 73 tri\u1ec7u du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn tham quan cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i, m\u1ed9t con s\u1ed1 ph\u00e1 k\u1ef7 l\u1ee5c."
        },
        {
            "en": "With a few words, Chinese Premier declared the end of the Shanghai <em>Expo</em>.",
            "vi": "V\u1edbi b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u ng\u1eafn g\u1ecdn, Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Trung qu\u1ed1c tuy\u00ean b\u1ed1 b\u1ebf m\u1ea1c cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}