{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[iks'presiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">di\u1ec5n c\u1ea3m</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">expressive reading</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">s\u1ef1 \u0111\u1ecdc di\u1ec5n c\u1ea3m</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "expressive"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>expressive</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective effectively conveying thought or feeling. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 (<cclass><b>expressive of</b>) conveying (a quality or idea). </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>expressively</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>expressiveness</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>expressivity</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME (in the sense 'tending to press out'): from Fr. <i>expressif</i>, <i>-ive</i> or med. L. <i>expressivus</i>, from <i>exprimere</i> (see <kref>express</kref><sup>3</sup>). </blockquote></div>",
            "word": "expressive"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>expressive</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>an expressive shrug</i>: ELOQUENT, meaningful, demonstrative, suggestive.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>an expressive song</i>: EMOTIONAL, full of emotion/feeling, passionate, poignant, moving, stirring, evocative, powerful, emotionally charged.</blockquote><blockquote><b>3</b><i>his diction is very expressive of his Englishness</i>: INDICATIVE, demonstrative, demonstrating, showing, suggesting.</blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>expressionless, unemotional.</blockquote></div>",
            "word": "expressive"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>expressive</k><blockquote><blockquote><ex><abr>adj.</abr> expressiveof</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "expressive"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expressive"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Expressive</em> reading",
            "vi": "S\u1ef1 \u0111\u1ecdc di\u1ec5n c\u1ea3m"
        },
        {
            "en": "the daily <em>expressive</em>",
            "vi": "nh\u1eefng c\u00e2u n\u00f3i th\u01b0\u1eddng ng\u00e0y"
        },
        {
            "en": "Your voice is so <em>expressive</em>.",
            "vi": "Gi\u1ecdng c\u1ee7a b\u1ea1n th\u1eadt truy\u1ec1n c\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "They can often convey <em>expressive</em> gestures.",
            "vi": "Ch\u00fang c\u00f3 th\u1ec3 bi\u1ec3u l\u1ed9 \u00fd nh\u0129a c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u1ed9ng t\u00e1c."
        },
        {
            "en": "He has a wonderfully <em>expressive</em> face.",
            "vi": "Anh ta c\u00f3 khu\u00f4n m\u1eb7t bi\u1ec3u c\u1ea3m tuy\u1ec7t v\u1eddi."
        },
        {
            "en": "These sleeve notes are very <em>expressive</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng ghi ch\u00fa tr\u00ean bao \u0111\u0129a h\u00e1t n\u00e0y r\u1ea5t r\u00f5 r\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "This is a very <em>expressive</em> piece of music.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e0i nh\u1ea1c r\u1ea5t \u00fd ngh\u0129a."
        },
        {
            "en": "I knew that <em>expressive</em> reading was what my teachers did when they read to us.",
            "vi": "T\u00f4i bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ecdc di\u1ec5n c\u1ea3m l\u00e0 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o khi th\u1ea7y gi\u00e1o \u0111\u1ecdc cho ch\u00fang t\u00f4i nghe."
        },
        {
            "en": "And his mouth was far more <em>expressive</em> than i'd ever realized-so <em>expressive</em>, in fact, that he often hid his feelings only very poorly.",
            "vi": "V\u00e0 mi\u1ec7ng c\u1ee7a \u00f4ng c\u0169ng r\u1ea5t g\u1ee3i c\u1ea3m, th\u1ef1c ra, n\u00f3 g\u1ee3i c\u1ea3m \u0111\u1ebfn \u0111\u1ed9 nhi\u1ec1u khi \u00f4ng c\u1ed1 che gi\u1ea5u t\u00ecnh c\u1ea3m m\u1ed9t c\u00e1ch r\u1ea5t v\u1ee5ng v\u1ec1."
        },
        {
            "en": "She gave an <em>expressive</em> shudder when asked to hold the snake.",
            "vi": "C\u00f4 ta r\u00f9ng m\u00ecnh khi \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1edd c\u1ea7m con r\u1eafn."
        },
        {
            "en": "Her scenes, simultaneously idyllic and commonplace, push the medium of lacquer beyond its current <em>expressive</em> dimensions.",
            "vi": "H\u00ecnh \u1ea3nh trong tranh c\u1ee7a c\u00f4 v\u1eeba b\u00ecnh d\u1ecb, v\u1eeba quen thu\u1ed9c, \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ch\u1ea5t li\u1ec7u s\u01a1n m\u00e0i v\u01b0\u1ee3t ra kh\u1ecfi kh\u00f4ng gian bi\u1ec3u \u0111\u1ea1t th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y c\u1ee7a n\u00f3."
        },
        {
            "en": "They're the most <em>expressive</em> part of a woman's body, especially in your case.",
            "vi": "Con m\u1eaft l\u00e0 c\u01a1 quan bi\u1ec3u c\u1ea3m nh\u1ea5t tr\u00ean th\u00e2n th\u1ec3 ng\u01b0\u1eddi ta, nh\u1ea5t l\u00e0 c\u1eb7p m\u1eaft c\u1ee7a c\u00f4."
        },
        {
            "en": "She always gets high mark in Literature because she uses an <em>expressive</em> style.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y lu\u00f4n \u0111\u1ea1t \u0111i\u1ec3m cao m\u00f4n V\u0103n v\u00ec c\u00f4 \u1ea5y d\u00f9ng l\u1eddi v\u0103n bi\u1ec3u c\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "Have you ever wanted to paint beautiful, <em>expressive</em> paintings with oils?",
            "vi": "C\u00f3 bao gi\u1edd anh mu\u1ed1n v\u1ebd m\u1ed9t b\u1ee9c tranh \u0111\u1eb9p v\u00e0 \u00fd ngh\u0129a b\u1eb1ng s\u01a1n d\u1ea7u kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "When reading, your child hears you using many different emotions and <em>expressive</em> sounds, which fosters social and emotional development.",
            "vi": "Khi \u0111\u1ecdc s\u00e1ch, con b\u1ea1n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c nghe b\u1ea1n s\u1eed d\u1ee5ng r\u1ea5t nhi\u1ec1u \u00e2m thanh di\u1ec5n c\u1ea3m v\u00e0 th\u1ec3 hi\u1ec7n nhi\u1ec1u c\u1ea3m x\u00fac kh\u00e1c nhau, nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u \u1ea5y gi\u00fap b\u00e9 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1ec1 m\u1eb7t x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 c\u1ea3m x\u00fac."
        },
        {
            "en": "The moment when Cinderella and the prince reunited at the end of the story is one of the most <em>expressive</em> moments in the ballet.",
            "vi": "Gi\u00e2y ph\u00fat Cinderella v\u00e0 ho\u00e0ng t\u1eed \u0111o\u00e0n t\u1ee5 \u1edf cu\u1ed1i c\u00e2u truy\u1ec7n l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng gi\u00e2y ph\u00fat bi\u1ec3u c\u1ea3m nh\u1ea5t trong v\u1edf ba - l\u00ea n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The moment when Cinderella and the prince reunited at the end of the story is one of the most <em>expressive</em> moments in the ballet.",
            "vi": "Gi\u00e2y ph\u00fat Cinderella v\u00e0 ho\u00e0ng t\u1eed \u0111o\u00e0n t\u1ee5 \u1edf cu\u1ed1i c\u00e2u truy\u1ec7n l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng gi\u00e2y ph\u00fat bi\u1ec3u c\u1ea3m nh\u1ea5t trong v\u1edf ba-l\u00ea n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Chapter 16 explains how \u201cmelodic intonation therapy\u201d is being used to help <em>expressive</em> aphasie patients (those unable to express their thoughts verbally fol-lowing a stroke or other cerebral incident) once again become capable of fluent speech.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng 16 gi\u1ea3i th\u00edch c\u00e1i c\u00e1ch m\u00e0 \u201cli\u1ec7u ph\u00e1p bi\u1ebfn \u00e2m theo giai \u0111i\u1ec7u\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 gi\u00fap nh\u1eefng b\u1ec7nh nh\u00e2n b\u1ecb m\u1ea5t kh\u1ea3 n\u0103ng di\u1ec5n \u0111\u1ea1t ng\u00f4n ng\u1eef (nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u1ed5ng th\u1ec3 b\u00e0y t\u1ecf suy ngh\u0129 b\u1eb1ng l\u1eddi sau khi b\u1ecb \u0111\u1ed9t qu\u1ef5 hay ch\u1ea5n th\u01b0\u01a1ng s\u1ecd n\u00e3o) m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa c\u00f3 th\u1ec3 n\u00f3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t tr\u00f4i ch\u1ea3y."
        },
        {
            "en": "\u201cIn southern European countries in general we tend to be quite fiery people, quite <em>expressive</em> in both negative and positive emotions,\u201d she explains, arguing that she does not want to remove these \u201cnatural instincts\u201d, which are less common in Scandinavia.",
            "vi": "\"\u1ede c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Nam \u00c2u n\u00f3i chung ch\u00fang ta c\u00f3 xu h\u01b0\u1edbng l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1 hung h\u0103ng, bi\u1ec3u c\u1ea3m trong c\u1ea3 nh\u1eefng c\u1ea3m x\u00fac ti\u00eau c\u1ef1c l\u1eabn t\u00edch c\u1ef1c\", c\u00f4 gi\u1ea3i th\u00edch v\u00e0 b\u00e0y t\u1ecf c\u00f4 kh\u00f4ng mu\u1ed1n x\u00f3a b\u1ecf nh\u1eefng \"b\u1ea3n n\u0103ng t\u1ef1 nhi\u00ean\", v\u1ed1n \u00edt ph\u1ed5 bi\u1ebfn \u1edf Scandinavia."
        },
        {
            "en": "Water can heal us. According to the brilliant visionary scientist Masaro Emoto, it is conscious and self-<em>expressive</em>. It reacts strongly to positive as well as negative words, even thoughts. Abused, it betrays us. Appeased, it may forgive us. But we must ask it. And we\u2019d better convince it we\u2019re sincere.",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1eefa l\u00e0nh cho ch\u00fang ta. Theo nh\u00e0 khoa h\u1ecdc c\u00f3 vi\u1ec5n ki\u1ebfn tuy\u1ec7t v\u1eddi Masaro Emoto, n\u01b0\u1edbc c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c ri\u00eang v\u00e0 c\u00e1ch th\u1ec3 hi\u1ec7n ri\u00eang. N\u00f3 ph\u1ea3n \u1ee9ng m\u00e3nh li\u1ec7t v\u1edbi nh\u1eefng t\u1eeb ng\u1eef t\u00edch c\u1ef1c v\u00e0 ti\u00eau c\u1ef1c, th\u1eadm ch\u00ed c\u1ea3 v\u1edbi suy ngh\u0129 c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi n\u1eefa. N\u1ebfu ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i, N\u01b0\u1edbc s\u1ebd ph\u1ea3n b\u1ed9i ch\u00fang ta. N\u1ebfu d\u1ecbu d\u00e0ng, n\u00f3 s\u1ebd tha th\u1ee9 cho ch\u00fang ta. Nh\u01b0ng ch\u00fang ta ph\u1ea3i y\u00eau c\u1ea7u N\u01b0\u1edbc tha th\u1ee9, v\u00e0 t\u1ed1t h\u01a1n h\u1ebft ch\u00fang ta n\u00ean thuy\u1ebft ph\u1ee5c b\u1eb1ng s\u1ef1 ch\u00e2n th\u00e0nh c\u1ee7a ch\u00ednh m\u00ecnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}