{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expressed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expressed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expressed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expressed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expressed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "We <em>expressed</em> heartfelt thanks.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i xin ch\u00e2n th\u00e0nh c\u1ea3m \u01a1n."
        },
        {
            "en": "your face <em>expressed</em> sorrow",
            "vi": "g\u01b0\u01a1ng m\u1eb7t b\u1ea1n th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 \u0111au bu\u1ed3n"
        },
        {
            "en": "He <em>expressed</em> permission.",
            "vi": "Anh \u1ea5y b\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 cho ph\u00e9p."
        },
        {
            "en": "He <em>expressed</em> his ideas.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 b\u00e0y t\u1ecf \u00fd ki\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "His face <em>expressed</em> sorrow.",
            "vi": "N\u00e9t m\u1eb7t anh ta bi\u1ec3u l\u1ed9 n\u1ed7i \u0111au bu\u1ed3n."
        },
        {
            "en": "His eyes <em>expressed</em> deep sadness.",
            "vi": "\u0110\u00f4i m\u1eaft anh ta bi\u1ec3u l\u1ed9 n\u1ed7i bu\u1ed3n s\u00e2u l\u1eafng."
        },
        {
            "en": "He <em>expressed</em> an insolent attitude.",
            "vi": "H\u1eafn th\u1ec3 hi\u1ec7n th\u00e1i \u0111\u1ed9 nh\u00e2n nh\u00e1o."
        },
        {
            "en": "His ideas are happily <em>expressed</em>.",
            "vi": "\u00dd t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a \u00f4ng ta \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n \u0111\u1ea1t th\u1eadt t\u00e0i t\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "They <em>expressed</em> a courteous attitude.",
            "vi": "H\u1ecd th\u1ec3 hi\u1ec7n th\u00e1i \u0111\u1ed9 nh\u00e3 nh\u1eb7n."
        },
        {
            "en": "It can't <em>expressed</em> by words.",
            "vi": "Kh\u00f4ng th\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 b\u1eb1ng l\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "He <em>expressed</em> a historic attitude.",
            "vi": "Anh th\u1ec3 hi\u1ec7n m\u1ed9t th\u00e1i \u0111\u1ed9 phi l\u1ecbch s\u1eed."
        },
        {
            "en": "His eyes <em>expressed</em> total shock.",
            "vi": "\u0110\u00f4i m\u1eaft anh ta th\u1ec3 hi\u1ec7n m\u1ed9t c\u00fa s\u1ed1c l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "He deeply <em>expressed</em> his regret.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 h\u1ed1i ti\u1ebfc s\u00e2u s\u1eafc c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "We <em>expressed</em> our views with some violence.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 b\u00e0y t\u1ecf quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a m\u00ecnh m\u1ed9t c\u00e1ch kh\u00e1 m\u00e3nh li\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "Mary <em>expressed</em> misgivings about the deal.",
            "vi": "Mary bi\u1ec3u l\u1ed9 m\u1ed1i nghi ng\u1edd v\u1ec1 s\u1ef1 th\u1ecfa thu\u1eadn n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "They <em>expressed</em> a half - way house.",
            "vi": "Ch\u00fang th\u1ec3 hi\u1ec7n th\u00e1i \u0111\u1ed9 th\u1ecfa hi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "Not specifically <em>expressed</em> under the law.",
            "vi": "Kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00eau c\u1ee5 th\u1ec3 trong lu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "He <em>expressed</em> solicitude for my health.",
            "vi": "Anh \u1ea5y th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 quan t\u00e2m lo l\u1eafng v\u1ec1 s\u1ee9c kh\u1ecfe c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "They <em>expressed</em> a half-way house.",
            "vi": "Ch\u00fang th\u1ec3 hi\u1ec7n th\u00e1i \u0111\u1ed9 th\u1ecfa hi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "She <em>expressed</em> a wish to be alone.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y t\u1ecf \u00fd mong mu\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c \u1edf m\u1ed9t m\u00ecnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}