{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expressing"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expressing"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expressing"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expressing"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "expressing"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Expressing</em> concerns.",
            "vi": "Bi\u1ec3u hi\u1ec7n s\u1ef1 quan t\u00e2m."
        },
        {
            "en": "Grammatical structure <em>expressing</em> futurity",
            "vi": "C\u1ea5u tr\u00fac ng\u1eef ph\u00e1p di\u1ec5n t\u1ea3 t\u01b0\u01a1ng lai"
        },
        {
            "en": "<em>Expressing</em> likes and dislikes.",
            "vi": "Di\u1ec5n \u0111\u1ea1t nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u th\u00edch v\u00e0 kh\u00f4ng th\u00edch."
        },
        {
            "en": "I 'm <em>expressing</em> orange.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang v\u1eaft n\u01b0\u1edbc cam."
        },
        {
            "en": "I'm <em>expressing</em> orange.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang v\u1eaft n\u01b0\u1edbc cam."
        },
        {
            "en": "<em>Expressing</em> needs and feeling",
            "vi": "Th\u1ec3 hi\u1ec7n nhu c\u1ea7u v\u00e0 t\u00ecnh c\u1ea3m"
        },
        {
            "en": "<em>Expressing</em> certainty and uncertainty; <em>expressing</em> varying degrees of likelihood.",
            "vi": "Di\u1ec5n \u0111\u1ea1t s\u1ef1 ch\u1eafc ch\u1eafn v\u00e0 kh\u00f4ng ch\u1eafc ch\u1eafn; di\u1ec5n \u0111\u1ea1t c\u00e1c c\u1ea5p \u0111\u1ed9 c\u00f3 th\u1ec3 kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "The public is <em>expressing</em> their passive resistance.",
            "vi": "Qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111ang th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 kh\u00e1ng c\u1ef1 m\u1ed9t c\u00e1ch th\u1ee5 \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "A. <em>Expressing</em> views about crime and punishment",
            "vi": "B\u00e0y t\u1ecf quan \u0111i\u1ec3m v\u1ec1 t\u1ed9i ph\u1ea1m v\u00e0 h\u00ecnh ph\u1ea1t"
        },
        {
            "en": "He is very fluent in <em>expressing</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y di\u1ec5n \u0111\u1ea1t tr\u00f4i ch\u1ea3y."
        },
        {
            "en": "We look at ways of <em>expressing</em> opinions.",
            "vi": "Ch\u00fang ta xem c\u00e1c c\u00e1ch b\u00e0y t\u1ecf quan \u0111i\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "It was a modal verb <em>expressing</em> volition.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb t\u00ecnh th\u00e1i ch\u1ec9 s\u1ef1 mong mu\u1ed1n."
        },
        {
            "en": "He was under attack for <em>expressing</em> \"revisionist\" ideas.",
            "vi": "Anh ta b\u1ecb ch\u1ec9 tr\u00edch v\u00ec th\u1ec3 hi\u1ec7n quan ni\u1ec7m c\u1ee7a \"ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e9t l\u1ea1i\"."
        },
        {
            "en": "This is the traditional way of <em>expressing</em> congratulations.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 c\u00e1ch truy\u1ec1n th\u1ed1ng \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n l\u1eddi ch\u00fac m\u1eebng."
        },
        {
            "en": "<em>Expressing</em> sympathy to a classmate who failed a midterm.",
            "vi": "B\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 c\u1ea3m th\u00f4ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi m\u1ed9t b\u1ea1n h\u1ecdc thi h\u1ecfng k\u1ef3 thi gi\u1eefa h\u1ecdc k\u1ef3."
        },
        {
            "en": "<em>Expressing</em> sympathy to a friend for this stolen moped.",
            "vi": "B\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 th\u00f4ng c\u1ea3m v\u1edbi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n b\u1ecb m\u1ea5t chi\u1ebfc xe \u0111\u1ea1p g\u1eafn m\u00e1y."
        },
        {
            "en": "Self-mutilation is a way of <em>expressing</em> the anger.",
            "vi": "T\u1ef1 l\u00e0m t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e1ch th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 gi\u1eadn d\u1eef."
        },
        {
            "en": "Charlie wasn't comfortable with <em>expressing</em> his emotions out loud.",
            "vi": "Charlie kh\u00f4ng th\u1ea5y tho\u1ea3i m\u00e1i khi b\u00e0y t\u1ecf c\u1ea3m x\u00fac c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The book idealizes autism by continually <em>expressing</em> Mary's happiness.",
            "vi": "Quy\u1ec3n s\u00e1ch n\u00e0y l\u00fd t\u01b0\u1edfng h\u00f3a b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7 b\u1eb1ng c\u00e1ch li\u00ean t\u1ee5c b\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 h\u1ea1nh ph\u00fac c\u1ee7a Mary."
        },
        {
            "en": "I have a little difficulty in <em>expressing</em> my feelings.",
            "vi": "T\u00f4i g\u1eb7p m\u1ed9t ch\u00fat kh\u00f3 kh\u0103n khi di\u1ec5n \u0111\u1ea1t c\u1ea3m x\u00fac c\u1ee7a m\u00ecnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}