{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[iks'tri:mist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 quan \u0111i\u1ec3m c\u1ef1c \u0111oan qu\u00e1 kh\u00edch</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "extremist"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>extremist</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>chiefly derogatory a person who holds extreme political or religious views. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>extremism</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "extremist"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>extremist</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun FANATIC, radical, zealot, fundamentalist, hardliner, militant, activist; <cclass><i>informal</i> ultra.</cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>moderate.</blockquote></div>",
            "word": "extremist"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>extremist</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> a political; religious extremist</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "extremist"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "extremist"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The press had labelled him an <em>extremist</em>.",
            "vi": "B\u00e1o ch\u00ed g\u1ecdi \u00f4ng ta l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u1ef1c \u0111oan."
        },
        {
            "en": "They're being held to ransom by these <em>extremist</em> groups.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111ang b\u1ecb \u0111e d\u1ecda ph\u1ea3i nh\u01b0\u1ee3ng b\u1ed9 b\u1edfi c\u00e1c nh\u00f3m c\u1ef1c \u0111oan."
        },
        {
            "en": "<em>Extremist</em> political parties gained 10% of the vote.",
            "vi": "C\u00e1c \u0110\u1ea3ng ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ef1c \u0111oan gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c 10% s\u1ed1 phi\u1ebfu b\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "They 're being held to ransom by these <em>extremist</em> groups.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111ang b\u1ecb \u0111e d\u1ecda ph\u1ea3i nh\u01b0\u1ee3ng b\u1ed9 b\u1edfi c\u00e1c nh\u00f3m c\u1ef1c \u0111oan."
        },
        {
            "en": "All staffs are vetted for links with <em>extremist</em> groups before being employed.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc khi \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u1ec3n d\u1ee5ng t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u00e2n vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e9t k\u1ef9 xem c\u00f3 li\u00ean h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c nh\u00f3m c\u1ef1c \u0111oan kh\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "he is an <em>extremist</em> which can be both good and bad.",
            "vi": "anh ta l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi c\u1ef1c \u0111oan qu\u00e1 kh\u00edch, c\u00f3 m\u1eb7t t\u1ed1t nh\u01b0ng c\u0169ng c\u00f3 c\u00e1i x\u1ea5u."
        },
        {
            "en": "All staff are vetted for links with <em>extremist</em> groups before being employed.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c xem x\u00e9t l\u00fd l\u1ecbch c\u00f3 li\u00ean h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c nh\u00f3m c\u1ef1c \u0111oan hay kh\u00f4ng tr\u01b0\u1edbc khi \u0111\u01b0\u1ee3c m\u01b0\u1edbn."
        },
        {
            "en": "I do dislike having her <em>extremist</em> ideas rammed down my throat.",
            "vi": "T\u00f4i th\u1eadt s\u1ef1 kh\u00f4ng \u01b0a vi\u1ec7c b\u00e0 ta c\u1ee9 b\u1eaft t\u00f4i ph\u1ea3i ch\u1ea5p nh\u1eadn nh\u1eefng \u00fd ki\u1ebfn c\u1ef1c \u0111oan."
        },
        {
            "en": "I don't like having her <em>extremist</em> ideas rammed down my throat.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng mu\u1ed1n ngh\u0129 \u0111\u1ebfn c\u00e1c t\u01b0 t\u01b0\u1edfng qu\u00e1 kh\u00edch c\u1ee7a c\u00f4 ta."
        },
        {
            "en": "Abu Sayyaf is a Muslim <em>extremist</em> group that says it is fighting for an Islamic state in the southern Philippine.",
            "vi": "Sayyaf l\u00e0 nh\u00f3m H\u1ed3i gi\u00e1o v\u0169 trang c\u1ef1c \u0111oan l\u00ean ti\u1ebfng \u0111\u1ea5u tranh cho m\u1ed9t c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng H\u1ed3i gi\u00e1o \u1edf mi\u1ec1n nam Philippine."
        },
        {
            "en": "In March, <em>extremist</em> Khalid Masood ploughed into pedestrians along Westminster Bridge before stabbing\u00a0PC Keith Palmer\u00a0to death outside the Houses of Parliament.",
            "vi": "V\u00e0o th\u00e1ng 3, k\u1ebb c\u1ef1c \u0111oan Khalid Masood \u0111\u00e3 lao v\u00e0o kh\u00e1ch b\u1ed9 h\u00e0nh d\u1ecdc tr\u00ean c\u1ea7u Westminster tr\u01b0\u1edbc khi \u0111\u00e2m Keith Palmer b\u1eb1ng dao cho \u0111\u1ebfn ch\u1ebft b\u00ean ngo\u00e0i T\u00f2a nh\u00e0 Qu\u1ed1c h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "In March, <em>extremist</em> Khalid Masood ploughed into pedestrians along Westminster Bridge before stabbing\u00a0PC Keith Palmer\u00a0to death outside the Houses of Parliament.",
            "vi": "V\u00e0o th\u00e1ng 3, k\u1ebb c\u1ef1c \u0111oan Khalid Masood \u0111\u00e3 lao v\u00e0o kh\u00e1ch b\u1ed9 h\u00e0nh d\u1ecdc tr\u00ean c\u1ea7u Westminster tr\u01b0\u1edbc khi \u0111\u00e2m Keith Palmer b\u1eb1ng dao cho \u0111\u1ebfn ch\u1ebft b\u00ean ngo\u00e0i T\u00f2a nh\u00e0 Qu\u1ed1c h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Bin Laden death boosts Obama, fears of attack: polls         NEW YORK (Reuters) \u2013 President Barack Obama's job approval rating jumped 11 points to 57 percent after the killing of al Qaeda leader Osama bin Laden in Pakistan, but Americans fear another attack, polls showed on Wednesday. A New York Times/CBS News poll showed the bump in Obama's performance rating -- which it warned could be short-lived -- but also found that more than six in 10 Americans believed the threat of <em>extremist</em> attacks against the United States was likely to increase.  Bin Laden, who had become the face of Islamist militancy since masterminding the September 11, 2001, attacks on the United States, was shot in the head by U.S. forces who stormed his compound in Pakistan on Monday after a decade-long manhunt.  A separate USA Today/Gallup survey of 645 adults showed that 62 percent of Americans believe an act of terrorism is either \"very likely\" or \"somewhat likely\" to occur on U.S. soil within the next several weeks.  \"The current results indicate Americans are slightly more likely to be worried about a terrorist incident occurring than they were shortly after the London bus and subway bombings in July 2005, but are less worried than at the start of the Iraq war as well as immediately after 9/11,\" Gallup said.  While fearful that a retaliatory attack could be imminent, 54 percent of those polled by USA Today/Gallup believed the country was safer in the longer term from terrorism.  About 40 percent of respondents in that poll said they were also a lot more confident that the United States can succeed in its \"war against Islamic terrorism,\" while 34 percent said they were only a little more confident.  Nearly half of the 532 people polled in The New York Times/CBS poll said the United States should not decrease its troop levels in Afghanistan, where the hunt for bin Laden began in 2001. Obama plans to start a withdrawal of some U.S. forces from the unpopular war in July.  The bump in Obama's ratings may not last. The New York Times/CBS poll said that former President George W. Bush received an 8-point boost after the capture of Saddam Hussein in Iraq in 2003, but that bounce evaporated within a month.  Obama's popularity had been hurt by economic woes and high gasoline prices. Voters are expected to focus again on domestic concerns crucial to his 2012 re-election prospects.  More than half of respondents in the Times/CBS poll disapproved of Obama's handling of the economy, a similar result to last month's survey.",
            "vi": "Th\u0103m d\u00f2 d\u01b0 lu\u1eadn cho th\u1ea5y c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a bin Laden khi\u1ebfn d\u00e2n ch\u00fang th\u00eam \u1ee7ng h\u1ed9 t\u1ed5ng th\u1ed1ng Obama v\u00e0 d\u1ea5y l\u00ean n\u1ed7i lo s\u1ee3 x\u1ea3y ra c\u00e1c cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng tr\u1ea3 th\u00f9     \nNEW YORK (Reuters) \u2013 Theo cu\u1ed9c th\u0103m d\u00f2 d\u01b0 lu\u1eadn h\u00f4m th\u1ee9 t\u01b0 cho th\u1ea5y t\u1ef7 l\u1ec7 \u1ee7ng h\u1ed9 t\u1ed5ng th\u1ed1ng Barack Obama t\u0103ng th\u00eam 11 \u0111i\u1ec3m l\u00ean m\u1ee9c 57% sau v\u1ee5 th\u1ee7 ti\u00eau th\u1ee7 l\u0129nh al Queda Osama bin Laden \u1edf Pakistan, nh\u01b0ng ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 v\u1eabn lo s\u1ee3 m\u1ed9t t\u1ea5n c\u00f4ng kh\u00e1c.  M\u1ed9t cu\u1ed9c th\u0103m d\u00f2 tr\u00ean New York Times/CBS cho th\u1ea5y t\u1ef7 l\u1ec7 \u1ee7ng h\u1ed9 vi\u1ec7c l\u00e0m c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng Obama t\u0103ng cao \u2013 tuy c\u00f3 c\u1ea3nh b\u00e1o r\u1eb1ng vi\u1ec7c \u1ee7ng h\u1ed9 n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 di\u1ec5n ra trong th\u1eddi gian ng\u1eafn -- v\u00e0 trong s\u1ed1 10 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n M\u1ef9 th\u00ec c\u00f3 \u0111\u1ebfn h\u01a1n 6 ng\u01b0\u1eddi tin r\u1eb1ng m\u1ed1i \u0111e do\u1ea1 t\u1ea5n c\u00f4ng c\u1ee7a phe c\u1ef1c \u0111oan ch\u1ed1ng l\u1ea1i n\u01b0\u1edbc M\u1ef9 c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd gia t\u0103ng.  Bin Laden, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a phe qu\u00e2n s\u1ef1 H\u1ed3i gi\u00e1o k\u1ec3 t\u1eeb khi y \u0111\u1ea1o di\u1ec5n nh\u1eefng cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng n\u01b0\u1edbc M\u1ef9 v\u00e0o ng\u00e0y 11 th\u00e1ng 9 n\u0103m 2001, \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eafn v\u00e0o \u0111\u1ea7u b\u1edfi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n s\u1ef1 M\u1ef9 trong cu\u1ed9c c\u00f4ng k\u00edch v\u00e0o dinh th\u1ef1 c\u1ee7a y \u1edf Pakistan v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 hai sau m\u1ed9t th\u1eadp k\u1ef7 truy l\u00f9ng.   Theo m\u1ed9t kh\u1ea3o s\u00e1t ri\u00eang c\u1ee7a USA Today/Gallup trong 645 ng\u01b0\u1eddi tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh cho th\u1ea5y c\u00f3 62% ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 tin h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng kh\u1ee7ng b\u1ed1 v\u1eeba \"r\u1ea5t c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng\" v\u1eeba \"h\u01a1i c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng\" s\u1ebd x\u1ea3y ra tr\u00ean \u0111\u1ea5t M\u1ef9 trong v\u00e0i tu\u1ea7n t\u1edbi.  Theo Gallup, \"c\u00e1c k\u1ebft qu\u1ea3 kh\u1ea3o s\u00e1t hi\u1ec7n t\u1ea1i cho bi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 lo ng\u1ea1i v\u1ec1 kh\u1ea3 n\u0103ng x\u1ea3y ra kh\u1ee7ng b\u1ed1 cao h\u01a1n so v\u1edbi n\u1ed7i lo s\u1ee3 sau v\u1ee5 \u0111\u00e1nh bom tr\u00ean xe bu\u00fdt v\u00e0 t\u00e0u \u0111i\u1ec7n ng\u1ea7m \u1edf London v\u00e0o th\u00e1ng 7 n\u0103m 2005, nh\u01b0ng v\u1eabn \u00edt h\u01a1n so v\u1edbi cu\u1ed9c khai chi\u1ebfn \u1edf Iraq ngay sau s\u1ef1 ki\u1ec7n ng\u00e0y 11/9\" Trong khi lo s\u1ee3 m\u1ed9t cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng tr\u1ea3 \u0111\u0169a c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1eafc ch\u1eafn s\u1ebd x\u1ea3y ra th\u00ec 54% ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c th\u0103m d\u00f2 \u00fd ki\u1ebfn tr\u00ean USA Today/Gallup tin r\u1eb1ng n\u01b0\u1edbc M\u1ef9 s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c an to\u00e0n kh\u1ecfi n\u1ea1n kh\u1ee7ng b\u1ed1 trong th\u1eddi gian l\u00e2u h\u01a1n.  Kho\u1ea3ng 40% trong s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c th\u0103m d\u00f2 \u00fd ki\u1ebfn cho bi\u1ebft h\u1ecd tin t\u01b0\u1edfng h\u01a1n r\u1eb1ng M\u1ef9 c\u00f3 th\u1ec3 th\u00e0nh c\u00f4ng trong cu\u1ed9c \"chi\u1ebfn tranh ch\u1ed1ng l\u1ea1i kh\u1ee7ng b\u1ed1 H\u1ed3i gi\u00e1o\" trong khi c\u00f3 34% ch\u1ec9 h\u01a1i h\u01a1i tin t\u01b0\u1edfng.  C\u00f3 g\u1ea7n ph\u00e2n n\u1eeda trong s\u1ed1 532 ng\u01b0\u1eddi th\u0103m d\u00f2 \u00fd ki\u1ebfn tr\u00ean New York Times/CBS cho r\u1eb1ng kh\u00f4ng n\u00ean gi\u1ea3m s\u1ed1 qu\u00e2n \u1edf Afghanistan, n\u01a1i b\u1eaft \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c truy l\u00f9ng bin Laden t\u1eeb n\u0103m 2001. Obama d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh b\u1eaft \u0111\u1ea7u r\u00fat m\u1ed9t s\u1ed1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n s\u1ef1 M\u1ef9 t\u1eeb cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 v\u00e0o th\u00e1ng b\u1ea3y n\u00e0y.  S\u1ef1 gia t\u0103ng \u1ee7ng h\u1ed9 Obama c\u00f3 th\u1ec3 kh\u00f4ng k\u00e9o d\u00e0i l\u00e2u. Theo New York Times/CBS, s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a d\u00e2n ch\u00fang \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u1ef1u t\u1ed5ng th\u1ed1ng George W. Bush \u0111\u00e3 t\u0103ng 8 \u0111i\u1ec3m sau khi b\u1eaft s\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c Saddam Hussein \u1edf Iraq n\u0103m 2003, nh\u01b0ng s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 \u0111\u1ed9t bi\u1ebfn n\u00e0y \u0111\u00e3 tan bi\u1ebfn ch\u1ec9 trong v\u00f2ng m\u1ed9t th\u00e1ng.  T\u1ed5ng th\u1ed1ng Obama kh\u00f4ng gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u \u1ee7ng h\u1ed9 t\u1eeb d\u00e2n ch\u00fang sau nh\u1eefng thi\u1ec7t h\u1ea1i v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u00e0 t\u00ecnh tr\u1ea1ng x\u0103ng x\u1ea7u t\u0103ng gi\u00e1. C\u00e1c c\u1eed tri s\u1ebd ph\u1ea3i t\u1eadp trung v\u00e0o c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u1ed9i b\u1ed9 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y s\u1ebd c\u00f3 s\u1ee9c \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng l\u1edbn \u0111\u1ebfn vi\u1ec5n c\u1ea3nh t\u00e1i tranh c\u1eed c\u1ee7a \u00f4ng v\u00e0o n\u0103m 2012.  H\u01a1n n\u1eeda s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi tham gia kh\u1ea3o s\u00e1t tr\u00ean Times/CBS kh\u00f4ng t\u00e1n th\u00e0nh c\u00e1ch x\u1eed l\u00fd c\u1ee7a Obama \u0111\u1ed1i v\u1edbi v\u1ea5n \u0111\u1ec1 kinh t\u1ebf, k\u1ebft qu\u1ea3 n\u00e0y c\u0169ng t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 v\u1edbi k\u1ebft qu\u1ea3 kh\u1ea3o s\u00e1t h\u1ed3i th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}