{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['f\u00e6ktou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">trong th\u1ef1c t\u1ebf</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "facto",
            "pronounce": "['f\u00e6ktou]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "facto",
            "pronounce": "['f\u00e6ktou]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "facto",
            "pronounce": "['f\u00e6ktou]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "facto",
            "pronounce": "['f\u00e6ktou]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "facto",
            "pronounce": "['f\u00e6ktou]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "De <em>facto</em>",
            "vi": "tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "De <em>Facto</em> Marriage",
            "vi": "H\u00f4n nh\u00e2n Th\u1ef1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "De <em>facto</em> standard",
            "vi": "Chu\u1ea9n ph\u1ed5 bi\u1ebfn"
        },
        {
            "en": "This is a de <em>facto</em> government.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t ch\u00ednh ph\u1ee7 tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "His de <em>facto</em> wife is very harsh.",
            "vi": "B\u00e0 v\u1ee3 tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf c\u1ee7a \u00f4ng ta r\u1ea5t kh\u00f3 t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "De <em>facto</em> recognition of a state",
            "vi": "S\u1ef1 c\u00f4ng nh\u1eadn m\u1ed9t qu\u1ed1c gia tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "English is the de <em>facto</em> language of the United States.",
            "vi": "Tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf ti\u1ebfng Anh l\u00e0 ng\u00f4n ng\u1eef c\u1ee7a M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "He's her de <em>facto</em> husband though they're not actually married.",
            "vi": "Anh \u1ea5y tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf l\u00e0 ch\u1ed3ng c\u1ee7a c\u00f4 ta m\u1eb7c d\u00f9 h\u1ecd kh\u00f4ng k\u1ebft h\u00f4n."
        },
        {
            "en": "did de <em>facto</em> privatization get underway in China.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 \u0111\u00e3 c\u00f3 h\u00e0ng lo\u1ea1t h\u00ecnh th\u1ee9c s\u1edf h\u1eefu doanh nghi\u1ec7p m\u1edbi ra \u0111\u1eddi, song qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u01b0"
        },
        {
            "en": "He's her de <em>facto</em> husband though they' re not actually married.",
            "vi": "Anh \u1ea5y tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf l\u00e0 ch\u1ed3ng c\u1ee7a c\u00f4 ta m\u1eb7c d\u00f9 h\u1ecd kh\u00f4ng k\u1ebft h\u00f4n."
        },
        {
            "en": "As for the development of bespoke, in-browser applications, Ajax remains the de <em>facto</em> standard.",
            "vi": "Nh\u01b0 v\u1edbi ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1c \u1ee9ng d\u1ee5ng trong tr\u00ecnh duy\u1ec7t, \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft, Ajax v\u1eabn c\u00f2n l\u00e0 chu\u1ea9n m\u1eb7c nhi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Ipso <em>Facto</em> cannot and does not warrant the accuracy of the documents.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u01a1ng nhi\u00ean l\u00e0 kh\u00f4ng th\u1ec3 v\u00e0 kh\u00f4ng \u0111\u1ea3m b\u1ea3o t\u00ednh ch\u00ednh x\u00e1c c\u1ee7a c\u00e1c t\u00e0i li\u1ec7u n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Young people tend to be regarded ipso <em>facto</em> as layabouts or troublemakers.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi tr\u1ebb tu\u1ed5i c\u00f3 khuynh h\u01b0\u1edbng \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 kh\u00f4ng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh hay g\u00e2y r\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "English is de <em>facto</em> the common language of much of the world today.",
            "vi": "Tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf ng\u00e0y nay ti\u1ebfng Anh \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh ng\u00f4n ng\u1eef ph\u1ed5 bi\u1ebfn tr\u00ean to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Though his kingship was challenged, he continued to rule de <em>facto</em>.",
            "vi": "Tuy v\u01b0\u01a1ng quy\u1ec1n c\u1ee7a anh ta b\u1ecb tranh ch\u1ea5p, nh\u01b0ng anh \u1ea5y \u0111\u00e3 ti\u1ebfp t\u1ee5c cai tr\u1ecb tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "The consequence, again, is that managers end up with de-<em>facto</em> control over the enterprises.",
            "vi": "Th\u00eam n\u1eefa, h\u1eadu qu\u1ea3 l\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd \u0111i \u0111\u1ebfn ch\u1ed7 ki\u1ec3m so\u00e1t kh\u00f4ng ch\u00ednh th\u1ee9c c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "The person with the highest ethos in the group (usually the oldest member) is the de <em>facto</em> leader.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi n\u1ed5i b\u1eadt nh\u1ea5t trong nh\u00f3m (th\u01b0\u1eddng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi cao tu\u1ed5i) \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u00e0 th\u1ee7 l\u0129nh."
        },
        {
            "en": "Here, anyone who focuses the group on regular review and learning plays a de <em>facto</em> leadership role too.",
            "vi": "\u1ede \u0111\u00e2y, b\u1ea5t k\u1ef3 ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o t\u1eadp trung nh\u00f3m v\u00e0o vi\u1ec7c th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean xem l\u1ea1i v\u00e0 h\u1ecdc h\u1ecfi \u0111\u1ec1u \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "By engaging group members in this type of systematic approach and guiding them through it, they become de <em>facto</em> leaders.",
            "vi": "B\u1eb1ng c\u00e1ch thu h\u00fat s\u1ef1 ch\u00fa \u00fd c\u1ee7a c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean trong nh\u00f3m theo ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p c\u00f3 h\u1ec7 th\u1ed1ng n\u00e0y v\u00e0 h\u01b0\u1edbng d\u1eabn h\u1ecd th\u00f4ng qua ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111\u00f3, h\u1ecd tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Not only do provinces enjoy considerable de <em>facto</em> autonomy, they are also responsible for a wide range of tasks.",
            "vi": "C\u00e1c t\u1ec9nh kh\u00f4ng ch\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ef1 ch\u1ee7 tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf, h\u1ecd c\u0169ng ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 nhi\u1ec1u nhi\u1ec7m v\u1ee5 kh\u00e1c nhau."
        }
    ],
    "suggestions": []
}