{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "factorability"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "factorability"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "factorability"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "factorability"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "factorability"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>ability</em>",
            "vi": "Kh\u1ea3 n\u0103ng"
        },
        {
            "en": "He has in <em>fact</em> no <em>ability</em> at all but foolish words!",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y qu\u1ea3 th\u1ef1c l\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 n\u0103ng l\u1ef1c g\u00ec h\u1ebft m\u00e0 ch\u1ec9 bi\u1ebft n\u00f3i nh\u1eefng t\u1eeb ng\u1edb ng\u1ea9n th\u00f4i!"
        },
        {
            "en": "\u201cDue to the <em>fact</em> that multiple ingredients in energy drinks have the <em>ability</em> to alter electrophysiological properties, their sole and concurrent use needs further scrutiny.",
            "vi": "Do th\u1ef1c t\u1ebf l\u00e0 nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n trong n\u01b0\u1edbc t\u0103ng l\u1ef1c c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i c\u00e1c \u0111\u1eb7c t\u00ednh \u0111i\u1ec7n sinh l\u00fd, c\u00e1ch s\u1eed d\u1ee5ng ri\u00eang l\u1ebb t\u1eebng lo\u1ea1i v\u00e0 k\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng th\u1eddi c\u1ee7a c\u00e1c ch\u1ea5t n\u00e0y c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c nghi\u00ean c\u1ee9u s\u00e2u h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "It is a proven <em>fact</em> by now that regardless of the <em>ability</em> of the teacher, effective teaching does not necessarily lead to learning.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t s\u1ef1 th\u1eadt \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee9ng minh, \u0111\u00f3 l\u00e0 kh\u00f4ng m\u00e0n \u0111\u1ebfn kh\u1ea3 n\u0103ng gi\u1ea3ng d\u1ea1y c\u1ee7a gi\u00e1o vi\u00ean m\u00e0 vi\u1ec7c gi\u1ea3ng d\u1ea1y hi\u1ec7u qu\u1ea3 nhi\u1ec1u khi kh\u00f4ng nh\u1ea5t thi\u1ebft ph\u1ea3i d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c h\u1ecdc t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "It is a proven <em>fact</em> by now that regardless of the <em>ability</em> of the teacher, effective teaching does not necessarily lead to learning.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t s\u1ef1 th\u1eadt \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee9ng minh, \u0111\u00f3 l\u00e0 kh\u00f4ng m\u00e0n \u0111\u1ebfn kh\u1ea3 n\u0103ng gi\u1ea3ng d\u1ea1y c\u1ee7a gi\u00e1o vi\u00ean m\u00e0 vi\u1ec7c gi\u1ea3ng d\u1ea1y hi\u1ec7u qu\u1ea3 nhi\u1ec1u khi kh\u00f4ng nh\u1ea5t thi\u1ebft ph\u1ea3i d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c h\u1ecdc t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "homemaking <em>ability</em>",
            "vi": "kh\u1ea3 n\u0103ng t\u1ea1o d\u1ef1ng gia \u0111\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "linguisti <em>ability</em>",
            "vi": "Kh\u1ea3 n\u0103ng ng\u00f4n ng\u1eef"
        },
        {
            "en": "Outstanding <em>ability</em>.",
            "vi": "Kh\u1ea3 n\u0103ng xu\u00e2t s\u1eafc."
        },
        {
            "en": "Misguided <em>ability</em>",
            "vi": "N\u0103ng l\u1ef1c b\u1ecb l\u1ea1c h\u01b0\u1edbng"
        },
        {
            "en": "immune <em>ability</em>",
            "vi": "kh\u1ea3 n\u0103ng mi\u1ec5n d\u1ecbch"
        },
        {
            "en": "Professional <em>ability</em>.",
            "vi": "Kh\u1ea3 n\u0103ng chuy\u00ean m\u00f4n."
        },
        {
            "en": "Native <em>ability</em>",
            "vi": "T\u00e0i n\u0103ng b\u1ea9m sinh"
        },
        {
            "en": "limited <em>ability</em>",
            "vi": "kh\u1ea3 n\u0103ng c\u00f3 h\u1ea1n"
        },
        {
            "en": "Natural <em>ability</em>",
            "vi": "T\u00e0i n\u0103ng b\u1ea9m sinh"
        },
        {
            "en": "Preternatural <em>ability</em>",
            "vi": "N\u0103ng l\u1ef1c phi th\u01b0\u1eddng"
        },
        {
            "en": "Accommodation <em>ability</em>",
            "vi": "Kh\u1ea3 n\u0103ng \u0111i\u1ec1u ti\u1ebft c\u1ee7a m\u1eaft"
        },
        {
            "en": "true <em>ability</em>",
            "vi": "n\u0103ng l\u1ef1c th\u1eadt s\u1ef1"
        },
        {
            "en": "linguistic <em>ability</em>",
            "vi": "kh\u1ea3 n\u0103ng ng\u00f4n ng\u1eef"
        },
        {
            "en": "The <em>ability</em> of SOI as a low power source originates from the <em>fact</em> that SOI circuits can operate at low voltage with the same performance as a bulk technology at high voltage.",
            "vi": "c\u00f4ng ngh\u1ec7 SOI nh\u01b0 m\u1ed9t ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng th\u1ea5p b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb th\u1ef1c t\u1ebf m\u1ea1ch SOI c\u00f3 th\u1ec3 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u1edf m\u1ee9c \u0111i\u1ec7n \u00e1p th\u1ea5p c\u00f3 c\u00f9ng hi\u1ec7u su\u1ea5t gi\u1ed1ng nh\u01b0 s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng ngh\u1ec7 Bulk \u1edf m\u1ee9c \u0111i\u1ec7n \u00e1p cao."
        },
        {
            "en": "It is important that we become more conscious of the <em>fact</em> that English is not just an \u201cEnglish\u201d language and that the <em>ability</em> to speak it has nothing to do with how \u201cEnglish\u201d a person looks or behaves.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u quan tr\u1ecdng l\u00e0 ch\u00fang ta ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u1edf n\u00ean \u00fd th\u1ee9c h\u01a1n v\u1edbi th\u1ef1c t\u1ebf r\u1eb1ng ti\u1ebfng Anh kh\u00f4ng ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t ng\u00f4n ng\u1eef \"c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Anh\" v\u00e0 kh\u1ea3 n\u0103ng n\u00f3i \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ee9 ti\u1ebfng n\u00e0y kh\u00f4ng li\u00ean quan g\u00ec \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i c\u00f3 v\u1ebb ngo\u00e0i hay c\u00e1ch c\u01b0 x\u1eed \"c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Anh\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}