{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "faded"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "faded"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "faded"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "faded"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "faded"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Faded</em> flowers.",
            "vi": "Hoa t\u00e0n."
        },
        {
            "en": "The shirt has <em>faded</em>.",
            "vi": "\u00c1o s\u01a1 mi bay m\u00e0u."
        },
        {
            "en": "The picture <em>faded</em> away.",
            "vi": "B\u1ee9c tranh phai h\u1ebft m\u00e0u."
        },
        {
            "en": "My jeans are <em>faded</em>.",
            "vi": "Qu\u1ea7n jean c\u1ee7a t\u00f4i b\u1ecb phai m\u00e0u r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "yellow <em>faded</em> sunshine/sunlight",
            "vi": "n\u1eafng v\u00e0ng phai"
        },
        {
            "en": "Her smile slowly <em>faded</em>.",
            "vi": "N\u1ee5 c\u01b0\u1eddi c\u00f4 ta t\u1eeb t\u1eeb bi\u1ebfn m\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "His smile <em>faded</em>.",
            "vi": "N\u1ee5 c\u01b0\u1eddi c\u1ee7a anh ta t\u1eaft ng\u00fam."
        },
        {
            "en": "It was the <em>faded</em> impression.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng m\u1edd nh\u1ea1t."
        },
        {
            "en": "He <em>faded</em> in another record.",
            "vi": "Anh ta m\u1edf l\u1edbn b\u1ea3n thu kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "The light <em>faded</em> almost imperceptibly.",
            "vi": "\u00c1nh s\u00e1ng t\u00e0n d\u1ea7n h\u1ea7u nh\u01b0 kh\u00f4ng th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "The ring line hasn't <em>faded</em>.",
            "vi": "V\u1ebft \u0111eo nh\u1eabn tr\u00ean tay \u0111\u00e3 m\u1edd \u0111i."
        },
        {
            "en": "That red flower isn't <em>faded</em>.",
            "vi": "B\u00f4ng hoa \u0111\u1ecf \u0111\u00f3 kh\u00f4ng t\u00e0n."
        },
        {
            "en": "My passport photo was <em>faded</em>.",
            "vi": "T\u1ea5m h\u00ecnh tr\u00ean h\u1ed9 chi\u1ebfu c\u1ee7a t\u00f4i \u0111\u00e3 b\u1ecb phai m\u00e0u."
        },
        {
            "en": "I like <em>faded</em> blue jeans.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch jean b\u1ea1c m\u00e0u."
        },
        {
            "en": "My love is <em>faded</em> away.",
            "vi": "T\u00ecnh y\u00eau c\u1ee7a t\u00f4i \u0111\u00e3 phai t\u00e0n."
        },
        {
            "en": "The sun had <em>faded</em> these blue walls.",
            "vi": "\u00c1nh n\u1eafng m\u1eb7t tr\u1eddi \u0111\u00e3 l\u00e0m phai m\u00e0u nh\u1eefng b\u1ee9c t\u01b0\u1eddng m\u00e0u xanh n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "That story has <em>faded</em> from my memory",
            "vi": "Chuy\u1ec7n \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 phai m\u1edd trong k\u00fd \u1ee9c c\u1ee7a t\u00f4i"
        },
        {
            "en": "My headache <em>faded</em> to a dull throbbing.",
            "vi": "\u0110\u1ea7u t\u00f4i \u0111\u00e3 b\u1edbt nh\u1ee9c b\u01b0ng b\u01b0ng r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "The sun had <em>faded</em> the red curtains.",
            "vi": "M\u1eb7t tr\u1eddi l\u00e0m phai m\u00e0u t\u1ea5m m\u00e0n \u0111\u1ecf."
        },
        {
            "en": "He is wearing a <em>faded</em> brown jacket.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111ang m\u1eb7c chi\u1ebfc \u00e1o n\u00e2u b\u1ea1c ph\u1ebfch."
        }
    ],
    "suggestions": []
}