{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fanned"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fanned"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fanned"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fanned"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fanned"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He just <em>fanned</em> the air.",
            "vi": "Anh ta ch\u1ec9 \u0111\u1ea5m gi\u00f3."
        },
        {
            "en": "Strong winds <em>fanned</em> the fire.",
            "vi": "Gi\u00f3 m\u1ea1nh l\u00e0m l\u1eeda b\u00f9ng l\u00ean."
        },
        {
            "en": "His writings <em>fanned</em> the flames of racism",
            "vi": "C\u00e1c t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a \u00f4ng ta th\u1ed5i b\u00f9ng l\u00ean ng\u1ecdn l\u1eeda ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "He <em>fanned</em> her with his newspaper",
            "vi": "Ch\u00e0ng l\u1ea5y t\u1edd b\u00e1o c\u1ee7a m\u00ecnh qu\u1ea1t cho n\u00e0ng m\u00e1t."
        },
        {
            "en": "His speech <em>fanned</em> the flames of hatred.",
            "vi": "B\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a \u00f4ng ta th\u1ed5i b\u00f9ng ng\u1ecdn l\u1eeda th\u00f9 h\u1eadn."
        },
        {
            "en": "Her excuses <em>fanned</em> his anger even further.",
            "vi": "L\u1eddi xin l\u1ed7i l\u00e0m c\u01a1n gi\u1eadn c\u1ee7a anh ta b\u00f9ng l\u00ean d\u1eef d\u1ed9i th\u00eam."
        },
        {
            "en": "His sweet breath <em>fanned</em> across my face.",
            "vi": "H\u01a1i th\u1edf ng\u1ecdt ng\u00e0o c\u1ee7a anh ph\u00e0 tr\u00ean m\u1eb7t t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "He <em>fanned</em> the flame of hatred in me.",
            "vi": "Anh ta th\u1ed5i b\u00f9ng ng\u1ecdn l\u1eeda c\u0103m th\u00f9 trong t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Mary's long dark hair <em>fanned</em> out across the pillow.",
            "vi": "M\u00e1i t\u00f3c \u0111en d\u00e0i c\u1ee7a Mary x\u00f5a ra g\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "The lack of water <em>fanned</em> his wrath to fever-pitch.",
            "vi": "Vi\u1ec7c thi\u1ebfu n\u01b0\u1edbc th\u1ed5i b\u00f9ng c\u01a1n ph\u1eabn n\u1ed9 c\u1ee7a anh ta t\u1edbi m\u1ee9c nh\u01b0 ph\u00e1t s\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "He <em>fanned</em> the breezes to tell her this story.",
            "vi": "N\u00f3 k\u1ec3 chuy\u1ec7n n\u00e0y cho nh\u1ecf \u0111\u00f3 l\u00e0 th\u1eeba."
        },
        {
            "en": "The lack of water <em>fanned</em> his wrath to fever - pitch.",
            "vi": "Vi\u1ec7c thi\u1ebfu n\u01b0\u1edbc th\u1ed5i b\u00f9ng c\u01a1n ph\u1eabn n\u1ed9 c\u1ee7a anh ta t\u1edbi m\u1ee9c nh\u01b0 ph\u00e1t s\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "People <em>fanned</em> out like a net in a search of the missing child.",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi b\u1ee7a \u0111i t\u00ecm \u0111\u1ee9a tr\u1ebb b\u1ecb m\u1ea5t t\u00edch."
        },
        {
            "en": "I pulled my checkbook out, <em>fanned</em> myself with it, and rolled my eyes at his worries.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00f4i s\u1ed5 s\u00e9c ra, qu\u1ea1t qu\u1ea1t m\u00ecnh, v\u00e0 tr\u1ee3n m\u1eaft kh\u00f4ng tin sao anh ch\u00e0ng l\u1ea1i lo l\u1eafng."
        },
        {
            "en": "The surge in the international price for rice <em>fanned</em> the flames of an already high inflation in early 2008.",
            "vi": "Bi\u1ebfn \u0111\u1ed9ng v\u1ec1 gi\u00e1 g\u1ea1o tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 qu\u1ea1t th\u00eam l\u1eeda cho l\u1ea1m ph\u00e1t b\u00f9ng l\u00ean cao h\u01a1n v\u00e0o \u0111\u1ea7u n\u0103m 2008."
        },
        {
            "en": "Over 300 Palestinians have been arrested as Israeli troops have <em>fanned</em> out across the West Bank this week, searching over a thousand homes. Two Palestinians have been killed.",
            "vi": "H\u01a1n 300 ng\u01b0\u1eddi Palestine \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eaft khi qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Israel tr\u00e0n v\u00e0o B\u1edd T\u00e2y trong tu\u1ea7n n\u00e0y, h\u1ecd l\u1ee5c so\u00e1t h\u01a1n m\u1ed9t ng\u00e0n ng\u00f4i nh\u00e0. Hai ng\u01b0\u1eddi Palestine \u0111\u00e3 thi\u1ec7t m\u1ea1ng."
        },
        {
            "en": "Just as I reached the place where the dirt path <em>fanned</em> out into the stone precipice, the first drops broke through and splattered on my face.",
            "vi": "\u0110\u00fang l\u00fac t\u00f4i \u0111\u1ebfn n\u01a1i con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea5t t\u1ecfa v\u00e0o v\u00e1ch \u0111\u00e1 th\u00ec nh\u1eefng gi\u1ecdt m\u01b0a \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u0169ng v\u1ee1 \u00f9a, r\u01a1i l\u1ed9p \u0111\u1ed9p l\u00ean m\u1eb7t."
        },
        {
            "en": "Mameha and i spent the next hour in the servants' quarters, eating a lovely dinner that included tai no usugiri, paper thin slices of sea bream <em>fanned</em> out on a leaf-shaped ceramic plate and served with ponzu sauce.",
            "vi": "Mameha v\u00e0 t\u00f4i ng\u1ed3i c\u1ea3 m\u1ed9t gi\u1edd sau \u0111\u00f3 trong khu c\u1ee7a gia nh\u00e2n, \u0103n b\u1eefa t\u1ed1i ngon l\u00e0nh g\u1ed3m c\u00f3 m\u00f3n tai so usugiri, nh\u1eefng l\u00e1t c\u00e1 v\u1ec1n bi\u1ec3n c\u1eaft m\u1ecfng nh\u01b0 gi\u1ea5y tr\u1ea3i tr\u00ean c\u00e1i \u0111\u0129a c\u00f3 h\u00ecnh ng\u1ecdn l\u00e1 v\u00e0 \u0103n v\u1edbi n\u01b0\u1edbc s\u1ed1t ponzu."
        },
        {
            "en": "Those fears were <em>fanned</em> further as the China Federation of Logistics and Purchasing (CFLP), who produce the official PMI, said that the index for new orders also fell in November.",
            "vi": "Nh\u1eefng n\u1ed7i s\u1ee3 h\u00e3i \u0111\u00f3 l\u1ea1i gia t\u0103ng th\u00eam khi Hi\u1ec7p h\u1ed9i h\u1eadu c\u1ea7n v\u00e0 thu mua Trung Qu\u1ed1c (CFLP), t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u01b0a ra con s\u1ed1 PMI ch\u00ednh th\u1ee9c, cho bi\u1ebft ch\u1ec9 s\u1ed1 cho c\u00e1c \u0111\u01a1n h\u00e0ng m\u1edbi c\u0169ng gi\u1ea3m xu\u1ed1ng v\u00e0o th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi m\u1ed9t.\u00a0"
        },
        {
            "en": "Why does sushi always look so delicious? Sushi masters believe that you don\u2019t just eat with your mouth, but also with your eyes. Even sashimi is served <em>fanned</em> out in a mouth-watering display.",
            "vi": "T\u1ea1i sao sushi lu\u00f4n tr\u00f4ng r\u1ea5t h\u1ea5p d\u1eabn? C\u00e1c b\u1eadc th\u1ea7y sushi tin r\u1eb1ng b\u1ea1n kh\u00f4ng ch\u1ec9 \u0103n b\u1eb1ng mi\u1ec7ng, m\u00e0 c\u00f2n \u0103n b\u1eb1ng m\u1eaft. Th\u1eadm ch\u00ed sashimi c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ee5c v\u1ee5 xo\u00e8 ra th\u00e0nh h\u00ecnh c\u00e1i qu\u1ea1t trong m\u1ed9t chi\u1ebfc d\u0129a h\u00ecnh c\u00e1i mi\u1ec7ng ch\u1ea3y n\u01b0\u1edbc mi\u1ebfng h\u00e1u \u0103n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}