{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fasting",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fasting",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fasting",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fasting",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fasting",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Fasting</em> is not required.",
            "vi": "\u0102n chay kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111i\u1ec1u b\u1eaft bu\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "Are you <em>fasting</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111ang nh\u1ecbn \u0103n ph\u1ea3i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "We were <em>fasting</em>",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111ang \u0103n ki\u00eang"
        },
        {
            "en": "<em>Fasting</em> comes after feasting.",
            "vi": "L\u00ean voi xu\u1ed1ng ch\u00f3."
        },
        {
            "en": "How to keep <em>fasting</em>?",
            "vi": "L\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 gi\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn \u0111\u1ed9 nhanh th\u1ebf n\u00e0y?"
        },
        {
            "en": "<em>fasting</em> eat at drunk talk",
            "vi": "\u0103n l\u00fac \u0111\u00f3i n\u00f3i l\u00fac say"
        },
        {
            "en": "<em>Fasting</em> is an ancient tradition.",
            "vi": "\u0102n ki\u00eang l\u00e0 m\u1ed9t truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ed5 x\u01b0a."
        },
        {
            "en": "The <em>Fasting</em> & Prayer Conference includes meals.",
            "vi": "Bu\u1ed5i h\u1ecdp Nh\u1ecbn \u0103n v\u00e0 C\u1ea7u nguy\u1ec7n c\u00f3 m\u1eddi c\u01a1m."
        },
        {
            "en": "Traditionally, these days were set apart for prayer and <em>fasting</em>.",
            "vi": "Theo truy\u1ec1n th\u1ed1ng, nh\u1eefng ng\u00e0y n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00e0nh \u0111\u1ec3 c\u1ea7u nguy\u1ec7n v\u00e0 \u0103n chay."
        },
        {
            "en": "The <em>fasting</em> also teaches the virtue, \"self-denial\".",
            "vi": "\u0102n chay c\u0169ng l\u00e0 d\u1ea1y cho \u0111\u1ee9c t\u00ednh \"hy sinh\"."
        },
        {
            "en": "Once i would have thanked god, <em>fasting</em>, to hear you say all this.",
            "vi": "\u0110\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t th\u1eddi k\u1ef3, n\u1ebfu nghe c\u00f4 n\u00f3i nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u n\u00e0y, h\u1eb3n t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0103n chay \u0111\u1ec3 t\u1ea1 \u01a1n ch\u00faa."
        },
        {
            "en": "Her body draws on its reserves of fat during the times when she is <em>fasting</em>.",
            "vi": "C\u01a1 th\u1ec3 c\u00f4 \u1ea5y s\u1eed d\u1ee5ng l\u01b0\u1ee3ng m\u1ee1 t\u00edch tr\u1eef trong su\u1ed1t kho\u1ea3ng th\u1eddi gian c\u00f4 \u1ea5y \u0111ang nh\u1ecbn \u0103n."
        },
        {
            "en": "The <em>fasting</em> of the Muslims is regarded as the greatest penance that a man can do.",
            "vi": "Lu\u1eadt \u0103n chay \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 s\u1ef1 bi\u1ebft \u0103n n\u0103n h\u1ed1i l\u1ed7i v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u m\u00ecnh \u0111\u00e3 l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "Muslim fundamentalists traditionally see the <em>fasting</em> month of Ramadan as the sacred period.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi h\u1ed3i gi\u00e1o ch\u00ednh th\u1ed1ng theo truy\u1ec1n th\u1ed1ng xem th\u00e1ng chay ramadan l\u00e0 th\u1eddi k\u1ef3 thi\u00eang li\u00eang."
        },
        {
            "en": "It is celebrated after the <em>fasting</em> month of Ramadan or Ramadan.",
            "vi": "L\u1ec5 n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c sau m\u1ed9t th\u00e1ng \u0103n chay."
        },
        {
            "en": "For health indicators, the researchers included in their analysis CRF, body mass index (BMI), and a range of metabolic risk variables including: waist circumference, <em>fasting</em> triglycerides, <em>fasting</em> plasma glucose, high-density lipoprotein (HDL) cholesterol, and blood pressure.",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c ch\u1ec9 s\u1ed1 s\u1ee9c kh\u1ecfe, c\u00e1c nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u bao g\u1ed3m trong ph\u00e2n t\u00edch CRF c\u1ee7a h\u1ecd, ch\u1ec9 s\u1ed1 kh\u1ed1i c\u01a1 th\u1ec3 (BMI), v\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1t c\u00e1c bi\u1ebfn c\u1ee7a nguy c\u01a1 chuy\u1ec3n h\u00f3a bao g\u1ed3m: v\u00f2ng b\u1ee5ng, \u0103n ki\u00eang c\u00e1c li-p\u00edt trung t\u00ednh, \u0103n ki\u00eang c\u00e1c glu-c\u00f4 th\u1ec3 pla-xma, li-p\u00f4 pr\u00f4-t\u00ea-in t\u1ef7 tr\u1ecdng cao (HDL) c\u00f4-l\u00e9t-xt\u00ea-ron, v\u00e0 huy\u1ebft \u00e1p."
        },
        {
            "en": "During the <em>fasting</em> month, one must refrain from eating, drinking, smoking and sexual intercourse from dawn until sunset.",
            "vi": "Trong th\u00e1ng chay, t\u1eeb s\u00e1ng s\u1edbm cho \u0111\u1ebfn khi m\u1eb7t tr\u1eddi l\u1eb7n, ai c\u0169ng ph\u1ea3i nh\u1ecbn \u0103n, nh\u1ecbn u\u1ed1ng, nh\u1ecbn h\u00fat thu\u1ed1c v\u00e0 nh\u1ecbn giao h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "They also explained that is why doctor often required that we have to <em>fasting</em> at least 12 hours before any surgical procedure or full physical checkup.",
            "vi": "H\u1ecd c\u0169ng gi\u1ea3i th\u00edch t\u1ea1i sao b\u00e1c s\u0129 mu\u1ed1n ta ph\u1ea3i nh\u1ecbn \u0103n 12 ti\u1ebfng tr\u01b0\u1edbc khi gi\u1ea3i ph\u1eabu ho\u1eb7c kh\u00e1m t\u1ed5ng qu\u00e1t."
        },
        {
            "en": "\"People who are <em>fasting</em> experience a shift in their biological clock, they're lacking sleep,\" he told me. \"And in extreme cases, sleep deprivation could trigger sleep paralysis.\"",
            "vi": "\u00d4ng n\u00f3i v\u1edbi t\u00f4i: \"Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi nh\u1ecbn \u0111\u00f3i ph\u1ea3i thay \u0111\u1ed5i \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 sinh h\u1ecdc c\u1ee7a m\u00ecnh, h\u1ecd thi\u1ebfu ng\u1ee7. V\u00e0 trong m\u1ed9t v\u00e0i tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p nghi\u00eam tr\u1ecdng, t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu ng\u1ee7 c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y n\u00ean t\u00ecnh tr\u1ea1ng t\u00ea li\u1ec7t khi ng\u1ee7.\""
        },
        {
            "en": "The Hunza people tend to hold <em>fasting</em> periods, especially in the spring. These fasts can last for several days. Also, regular exercise is key to good health.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Hunza th\u1ec9nh tho\u1ea3ng nh\u1ecbn \u0103n, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t v\u00e0o m\u00f9a xu\u00e2n. H\u1ecd th\u01b0\u1eddng nh\u1ecbn \u0103n trong v\u00e0i ng\u00e0y. Ngo\u00e0i ra, t\u1eadp th\u1ec3 d\u1ee5c th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean c\u0169ng l\u00e0 b\u00ed quy\u1ebft \u0111\u1ec3 c\u00f3 s\u1ee9c kh\u1ecfe t\u1ed1t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}