{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['f\u0251:\u00f0\u0259lis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng c\u00f3 cha, kh\u00f4ng c\u00f3 b\u1ed1, m\u1ed3 c\u00f4i cha</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "fatherless"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fatherless"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fatherless"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fatherless"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fatherless"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He is a <em>fatherless</em> person.",
            "vi": "Anh \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng c\u00f3 cha."
        },
        {
            "en": "The <em>fatherless</em> child is very lonely.",
            "vi": "\u0110\u1ee9a tr\u1ebb m\u1ed3 c\u00f4i cha th\u00ec r\u1ea5t c\u00f4 \u0111\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Peter was <em>fatherless</em> when he was ten years old.",
            "vi": "Peter m\u1ed3 c\u00f4i cha khi \u0111\u01b0\u1ee3c m\u01b0\u1eddi tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "That heartless mother has her only child adopted, because he is <em>fatherless</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi m\u1eb9 v\u00f4 t\u00e2m \u1ea5y cho \u0111\u1ee9a con duy nh\u1ea5t c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111i l\u00e0m con nu\u00f4i, b\u1edfi n\u00f3 kh\u00f4ng c\u00f3 cha."
        },
        {
            "en": "I know i should leave, but i am <em>fatherless</em> and i do not want that for my son.",
            "vi": "T\u00f4i bi\u1ebft t\u00f4i n\u00ean ra \u0111i, nh\u01b0ng t\u00f4i th\u00ec kh\u00f4ng c\u00f3 cha v\u00e0 t\u00f4i kh\u00f4ng mu\u1ed1n nh\u01b0 th\u1ebf \u0111\u1ed1i v\u1edbi con trai c\u1ee7a t\u00f4i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}