{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Fauntleroy",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Fauntleroy</k><blockquote><cclass>[<cclass>'f\u0254:ntl\u0259r\u0254\u026a<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>(also <cclass><b>Little Lord Fauntleroy</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun an excessively well-mannered or elaborately dressed young boy. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>from the name of the boy hero of Frances Hodgson Burnett's novel <i>Little Lord Fauntleroy</i> (1886). </blockquote></div>",
            "word": "Fauntleroy",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Fauntleroy",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Fauntleroy",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Fauntleroy",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Here again, MrsBurnett provides the classic example, in Little Lord <em>Fauntleroy</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u00ed d\u1ee5 \u0111i\u1ec3n h\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c Burnett \u0111\u01b0a ra trong cu\u1ed1n \u201cLittle Lord Fauntleroy\u201d"
        },
        {
            "en": "\"We had a class discussion about Facebook and every single one of the students said their parents spend more time on Facebook then they do talking to their child. It was very eye opening for me,\" commented Abbey <em>Fauntleroy</em>.",
            "vi": "\"Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t cu\u1ed9c th\u1ea3o lu\u1eadn tr\u00ean l\u1edbp v\u1ec1 Facebook v\u00e0 c\u00e1 nh\u00e2n m\u1ed7i ng\u01b0\u1eddi trong c\u00e1c h\u1ecdc sinh n\u00f3i r\u1eb1ng cha m\u1eb9 c\u1ee7a ch\u00fang d\u00e0nh nhi\u1ec1u th\u1eddi gian tr\u00ean Facebook, sau \u0111\u00f3 h\u1ecd n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi con. \u0110i\u1ec1u \u0111\u00f3 khi\u1ebfn khi\u1ebfn t\u00f4i ng\u1ea1c nhi\u00ean\", Abbey Fauntleroy nh\u1eadn x\u00e9t."
        },
        {
            "en": "\"We had a class discussion about Facebook and every single one of the students said their parents spend more time on Facebook then they do talking to their child. It was very eye opening for me,\" commented Abbey <em>Fauntleroy</em>.",
            "vi": "\"Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t cu\u1ed9c th\u1ea3o lu\u1eadn tr\u00ean l\u1edbp v\u1ec1 Facebook v\u00e0 c\u00e1 nh\u00e2n m\u1ed7i ng\u01b0\u1eddi trong c\u00e1c h\u1ecdc sinh n\u00f3i r\u1eb1ng cha m\u1eb9 c\u1ee7a ch\u00fang d\u00e0nh nhi\u1ec1u th\u1eddi gian tr\u00ean Facebook, sau \u0111\u00f3 h\u1ecd n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi con. \u0110i\u1ec1u \u0111\u00f3 khi\u1ebfn khi\u1ebfn t\u00f4i ng\u1ea1c nhi\u00ean\", Abbey Fauntleroy nh\u1eadn x\u00e9t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}