{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ef si:]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">vi\u1ebft t\u1eaft</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 b\u00f3ng \u0111\u00e1 (<font color=\"#1371BB\">Football Club</font>)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "fc"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fc"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fc"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fc"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fc"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Chelsea <em>FC</em>",
            "vi": "V\u00f4 \u0111\u1ecbch"
        },
        {
            "en": "football club (<em>FC</em>)",
            "vi": "c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 b\u00f3ng \u0111\u00e1"
        },
        {
            "en": "<em>FC</em> Barcelona win final.",
            "vi": "\u0110\u1ed9i FC Barcelona gi\u00e0nh chi\u1ebfn th\u1eafng chung cu\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "Chelsea <em>Fc</em> were founded in 1905.",
            "vi": "C\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 b\u00f3ng \u0111\u00e1 Chelsea \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp v\u00e0o n\u0103m 1905."
        },
        {
            "en": "Barcelona <em>FC</em> may visit Vietnam in 2017",
            "vi": "CLB b\u00f3ng \u0111\u00e1 Barcelona c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam v\u00e0o n\u0103m 2017"
        },
        {
            "en": "Barcelona <em>FC</em> is a Football Club which I like.",
            "vi": "Barcelona l\u00e0 c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 b\u00f3ng \u0111\u00e1 m\u00e0 t\u00f4i y\u00eau th\u00edch."
        },
        {
            "en": "As part of its international expansion, City Football Group now also includes New York City <em>FC</em>, Melbourne City <em>FC</em> and a stake in Japan's Yokohama F. Marinos.",
            "vi": "L\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n c\u1ee7a vi\u1ec7c m\u1edf r\u1ed9ng t\u1ea7m qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ee7a m\u00ecnh, t\u1eadp \u0111o\u00e0n City Fooball ng\u00e0y nay c\u0169ng bao g\u1ed3m c\u1ea3 New York City FC, Melbourne City FC v\u00e0 c\u1ed5 ph\u1ea7n t\u1ea1i Yokohama F. Marinos c\u1ee7a Nh\u1eadt B\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Stadium Old Trafford of Manchester United <em>FC</em> nicknamed \"the Theatre of Dreams\".",
            "vi": "S\u00e2n v\u1eadn \u0111\u00f4ng Old Trafford c\u1ee7a CLB Manchester United c\u00f3 bi\u1ec7t danh l\u00e0 \"Nh\u00e0 h\u00e1t c\u1ee7a nh\u01b0ng gi\u1ea5c m\u01a1\""
        },
        {
            "en": "Stadium Old Trafford of Manchester United <em>FC</em> nicknamed \"the Theatre of Dreams\".",
            "vi": "S\u00e2n v\u1eadn \u0111\u00f4ng Old Trafford c\u1ee7a CLB Manchester United c\u00f3 bi\u1ec7t danh l\u00e0\"Nh\u00e0 h\u00e1t c\u1ee7a nh\u01b0ng gi\u1ea5c m\u01a1\""
        },
        {
            "en": "At the press conference after the event, CEO of <em>FC</em> Barcelona in Asia Pacific Xavier Asensi said the <em>FC</em> will consider sending its stars like Messi, Neymar ... to Vietnam.",
            "vi": "T\u1ea1i bu\u1ed5i h\u1ecdp b\u00e1o sau s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0y, Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh c\u1ee7a CLB b\u00f3ng \u0111\u00e1 Barcelona khu v\u1ef1c ch\u00e2u \u00c1 Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng \u00f4ng Xavier Asensi \u0111\u00e3 n\u00f3i r\u1eb1ng CLB s\u1ebd xem x\u00e9t vi\u1ec7c g\u1eedi c\u00e1c ng\u00f4i sao nh\u01b0 Messi, Neymar ... \u0111\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "The CEO in Asia Pacific of Barcelona <em>FC</em>, Xavier Asensi, said at a press conference in Hanoi on March 8 that the <em>FC</em> will consider visiting Vietnam from 2017.",
            "vi": "Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh khu v\u1ef1c ch\u00e2u \u00c1 Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a Barcelona FC, \u00f4ng Xavier Asensi cho bi\u1ebft t\u1ea1i m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o \u1edf\u00a0H\u00e0 N\u1ed9i ng\u00e0y 08 th\u00e1ng 3 r\u1eb1ng CLB s\u1ebd xem x\u00e9t vi\u1ec7c \u0111\u1ebfn th\u0103m Vi\u1ec7t Nam v\u00e0o\u00a0n\u0103m 2017."
        },
        {
            "en": "Photo: Mr. Do Quang Hien receives a Barcelona <em>FC</em> jersey from Sensi at the signing ceremony on March 8.",
            "vi": "\u1ea2nh: \u00d4ng \u0110\u1ed7 Quang Hi\u1ec3n nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t chi\u1ebfc \u00e1o c\u1ee7a Barcelona FC t\u1eeb Sensi t\u1ea1i l\u1ec5 k\u00fd k\u1ebft v\u00e0o ng\u00e0y 08 th\u00e1ng 3."
        },
        {
            "en": "However, he said: \"Currently, we do not have any official talks about bringing Barcelona <em>FC</em> to Vietnam.\"",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, \u00f4ng cho bi\u1ebft: \"Hi\u1ec7n nay, ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 b\u1ea5t k\u1ef3 cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n ch\u00ednh th\u1ee9c n\u00e0o v\u1ec1 vi\u1ec7c \u0111\u01b0a Barcelona FC \u0111\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam.\""
        },
        {
            "en": "Ukrainian side <em>FC</em> Chernomorets\u00a0Odessa offer players houses in exchange for wages after crippling debt takes its toll",
            "vi": "N\u1ee3 l\u01b0\u01a1ng c\u1ea7u th\u1ee7, \u0111\u1ed9i b\u00f3ng gi\u1ea3i ngo\u1ea1i h\u1ea1ng Ukraine- Chernomerets Odessa\u00a0\"c\u1ea5n tr\u1eeb\" b\u1eb1ng bi\u1ec7t th\u1ef1 h\u1ea1ng sang"
        },
        {
            "en": "Mr. Do Quang Hien, Chairman of T&T Group and the boss of SHB Da Nang <em>FC</em>, on March 8 signed a strategic cooperation agreement to develop the co-branded cards with Barcelona <em>FC</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u0110\u1ed7 Quang Hi\u1ec3n, Ch\u1ee7 t\u1ecbch c\u1ee7a T&T Group v\u00e0 \u00f4ng ch\u1ee7 c\u1ee7a SHB \u0110\u00e0 N\u1eb5ng FC, v\u00e0o ng\u00e0y 08 th\u00e1ng 3 \u0111\u00e3 k\u00fd m\u1ed9t th\u1ecfa thu\u1eadn h\u1ee3p t\u00e1c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ed3ng th\u01b0\u01a1ng hi\u1ec7u v\u1edbi Barcelona FC."
        },
        {
            "en": "The International U21 Football Championship will feature local Hoang Anh Gia Lai <em>FC</em>, and teams from South Korea, Thailand, Myanmar and Malaysia.",
            "vi": "Gi\u1ea3i v\u00f4 \u0111\u1ecbch b\u00f3ng \u0111\u00e1 U21 Qu\u1ed1c t\u1ebf s\u1ebd c\u00f3 \u0111\u1ed9i b\u00f3ng trong n\u01b0\u1edbc Ho\u00e0ng Anh Gia Lai FC tham gia v\u00e0 c\u00e1c \u0111\u1ed9i \u0111\u1ebfn t\u1eeb H\u00e0n Qu\u1ed1c, Th\u00e1i Lan, Myanmar v\u00e0 Malaysia."
        },
        {
            "en": "Famous football players Theo Walcott, Mikel Arteta, Wilshere, Giroud, Sagna of Arsenal <em>FC</em> arrived in Vietnam in 2013. They defeated Vietnamese football players 7-1.",
            "vi": "C\u00e1c c\u1ea7u th\u1ee7 b\u00f3ng \u0111\u00e1 n\u1ed5i ti\u1ebfng Theo Walcott, Mikel Arteta, Wilshere, Giroud, Sagna c\u1ee7a \u0111\u1ed9i b\u00f3ng Arsenal \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam v\u00e0o n\u0103m 2013. H\u1ecd \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i c\u00e1c c\u1ea7u th\u1ee7 b\u00f3ng \u0111\u00e1 Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi t\u1ec9 s\u1ed1 7-1."
        },
        {
            "en": "SHB Chairman Do Quang Hien receives a Barcelona\u2019s jersey No 77 from Xavier Asensi, <em>FC</em> Barcelona Asia Pacific managing director (Photo countersy of SHB)\u00a0",
            "vi": "Ch\u1ee7 t\u1ecbch SHB \u00f4ng \u0110\u1ed7 Quang Hi\u1ec3n nh\u1eadn \u00e1o Barcelona mang s\u1ed1 77 t\u1eeb Xavier Asensi, gi\u00e1m \u0111\u1ed1c qu\u1ea3n l\u00fd c\u1ee7a FC Barcelona ch\u00e2u \u00c1 Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng (\u1ea2nh: SHB)"
        },
        {
            "en": "SHB, which ranks amongst the top five private commercial banks in the country, is currently the main sponsor of SHB Da Nang <em>FC</em>.",
            "vi": "SHB, thu\u1ed9c top n\u0103m ng\u00e2n h\u00e0ng th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i t\u01b0 nh\u00e2n h\u00e0ng \u0111\u1ea7u trong n\u01b0\u1edbc, hi\u1ec7n \u0111ang l\u00e0 nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3 ch\u00ednh c\u1ee7a SHB \u0110\u00e0 N\u1eb5ng FC."
        },
        {
            "en": "Man City <em>FC</em> is set to have a friendly match with Vietnam\u2019s national team at Hanoi\u2019s My Dinh Stadium on July 27.",
            "vi": "Man City FC s\u1ebd c\u00f3 m\u1ed9t tr\u1eadn \u0111\u1ea5u giao h\u1eefu v\u1edbi \u0111\u1ed9i tuy\u1ec3n qu\u1ed1c gia c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam t\u1ea1i s\u00e2n v\u1eadn \u0111\u1ed9ng M\u1ef9 \u0110\u00ecnh c\u1ee7a H\u00e0 N\u1ed9i v\u00e0o ng\u00e0y 27 th\u00e1ng 7."
        }
    ],
    "suggestions": []
}