{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['febru\u0259ri]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, vi\u1ebft t\u1eaft l\u00e0 </font><font color=\"#1371BB\">Feb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">th\u00e1ng hai</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "February"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>February</k><blockquote><cclass>[<cclass>'f\u025bbr\u028a\u0259ri<cclass>, <cclass>'f\u025bbj\u028a\u0259ri<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>Februaries</b>) the second month of the year. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME <i>feverer</i>, from OFr. <i>feverier</i>, based on L. <i>februarius</i>, from <i>februa</i>, the name of a purification feast held in this month. </blockquote></div>",
            "word": "February"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "February"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "February"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "February"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>February</em>",
            "vi": "th\u00e1ng 2"
        },
        {
            "en": "<em>February</em>:\u00a0Artist",
            "vi": "Th\u00e1ng 2: Ngh\u1ec7 s\u0129"
        },
        {
            "en": "<em>February</em> of last year",
            "vi": "th\u00e1ng hai n\u0103m ngo\u00e1i"
        },
        {
            "en": "It's on <em>February</em> 2.",
            "vi": "V\u00e0o ng\u00e0y 2 th\u00e1ng 2."
        },
        {
            "en": "+ Russia: <em>February</em> 18",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc Nga : 18 th\u00e1ng hai"
        },
        {
            "en": "Squally <em>february</em> day",
            "vi": "Ng\u00e0y th\u00e1ng hai \u0111\u1ea7y gi\u00f3 m\u1ea1nh"
        },
        {
            "en": "5 <em>February</em> 19",
            "vi": "5 th\u00e1ng 12, 19"
        },
        {
            "en": "+ Russia: <em>February</em> 18",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc Nga : 18 th\u00e1ng hai"
        },
        {
            "en": "It is in about <em>February</em>.",
            "vi": "N\u00f3 v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u00e1ng Hai."
        },
        {
            "en": "Tomorrow is <em>February</em> the Fifteenth.",
            "vi": "Mai l\u00e0 ng\u00e0y 15 th\u00e1ng 2"
        },
        {
            "en": "<em>February</em> is the second month.",
            "vi": "Th\u00e1ng hai l\u00e0 th\u00e1ng th\u1ee9 hai."
        },
        {
            "en": "It seems to be on <em>February</em> 15.",
            "vi": "Chuy\u1ec7n \u0111\u00f3 d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 v\u00e0o ng\u00e0y 15 th\u00e1ng Hai."
        },
        {
            "en": "He will depart in <em>February</em> 2011.",
            "vi": "Anh ta s\u1ebd kh\u1edfi h\u00e0nh v\u00e0o th\u00e1ng Hai n\u0103m 2011."
        },
        {
            "en": "His birthday is <em>February</em>, twenty - nine.",
            "vi": "Anh \u1ea5y sinh ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2."
        },
        {
            "en": "I remember that it's Friday, <em>February</em> 14.",
            "vi": "T\u00f4i nh\u1edb \u0111\u00f3 l\u00e0 th\u1ee9 S\u00e1u ng\u00e0y 14 th\u00e1ng 2."
        },
        {
            "en": "What if you're born on <em>February</em> 29?",
            "vi": "Sinh v\u00e0o ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2 th\u00ec sao?"
        },
        {
            "en": "His birthday is <em>February</em>, twenty-nine.",
            "vi": "Anh \u1ea5y sinh ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2."
        },
        {
            "en": "<em>February</em> has fewer day than March.",
            "vi": "Th\u00e1ng Hai c\u00f3 \u00edt ng\u00e0y h\u01a1n th\u00e1ng Ba."
        },
        {
            "en": "The ground frost is common in <em>February</em>.",
            "vi": "S\u1ef1 \u0111\u00f3ng b\u0103ng m\u1eb7t \u0111\u1ea5t ph\u1ed5 bi\u1ebfn trong th\u00e1ng Hai."
        },
        {
            "en": "PricewaterhouseCoopers, 'Money Tree Survey', <em>February</em> 2002.",
            "vi": "PricewaterhouseCoopers, 'Kh\u1ea3o s\u00e1t c\u00e2y ti\u1ec1n t\u1ec7', Th\u00e1ng 2 n\u0103m 2002."
        }
    ],
    "suggestions": []
}