{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[fed]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">th\u1eddi qu\u00e1 kh\u1ee9 &amp; \u0111\u1ed9ng t\u00ednh t\u1eeb qu\u00e1 kh\u1ee9 c\u1ee7a </font><font color=\"#1371BB\">feed</font></b></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(<font color=\"#1371BB\">Fed</font>) nh\u00e2n vi\u00ean <font color=\"#1371BB\">FBI</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "fed",
            "pronounce": "[fed]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>fed</k><blockquote>past and past participle of <kref>feed</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "fed",
            "pronounce": "[fed]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fed",
            "pronounce": "[fed]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fed",
            "pronounce": "[fed]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fed",
            "pronounce": "[fed]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>fed</em> up",
            "vi": "kh\u00f3 ch\u1ecbu"
        },
        {
            "en": "<em>fed</em> up with",
            "vi": "ch\u00e1n ng\u1ea5y ; bu\u1ed3n ch\u00e1n"
        },
        {
            "en": "Well <em>fed</em> and clothed",
            "vi": "No c\u01a1m \u1ea5m c\u1eadt"
        },
        {
            "en": "She's <em>fed</em> up",
            "vi": "ch\u00e1n ng\u1ea5y"
        },
        {
            "en": "<em>fed</em> up with",
            "vi": "ch\u00e1n ng\u1ea5y; bu\u1ed3n ch\u00e1n"
        },
        {
            "en": "Be amply <em>fed</em>",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c nu\u00f4i d\u01b0\u1ee1ng \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7"
        },
        {
            "en": "Have you <em>fed</em> yet?",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 \u0103n ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "Well <em>fed</em> and dressed",
            "vi": "No c\u01a1m l\u00e0nh \u00e1o"
        },
        {
            "en": "Be <em>fed</em> up with.",
            "vi": "Ch\u00e1n ng\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "Were you bottle - <em>fed</em> or breast - <em>fed</em> as a child?",
            "vi": "H\u1ed3i nh\u1ecf anh \u0111\u01b0\u1ee3c nu\u00f4i b\u1eb1ng s\u1eefa ngo\u00e0i hay s\u1eefa m\u1eb9?"
        },
        {
            "en": "Have you <em>fed</em> the cat?",
            "vi": "B\u1ea1n cho m\u00e8o \u0103n ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "Water is <em>fed</em> into these.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 th\u00eam n\u01b0\u1edbc v\u00e0o."
        },
        {
            "en": "I'm a bit <em>fed</em> up.",
            "vi": "T\u00f4i h\u01a1i bu\u1ed3n ch\u00e1n."
        },
        {
            "en": "How the <em>Fed</em> Works (4)",
            "vi": "Fed ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "How the <em>Fed</em> Works (2)",
            "vi": "Fed ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "Are your twins breast-<em>fed</em> or bottle-<em>fed</em>?",
            "vi": "Hai \u0111\u1ee9a con sinh \u0111\u00f4i c\u1ee7a ch\u1ecb b\u00fa s\u1eefa m\u1eb9 hay b\u00fa b\u00ecnh?"
        },
        {
            "en": "Were you bottle-<em>fed</em> or breast-<em>fed</em> as a child?",
            "vi": "H\u1ed3i nh\u1ecf anh \u0111\u01b0\u1ee3c nu\u00f4i b\u1eb1ng s\u1eefa ngo\u00e0i hay s\u1eefa m\u1eb9?"
        },
        {
            "en": "Were your children bottle-<em>fed</em> or breast-<em>fed</em>?",
            "vi": "C\u00e1c ch\u00e1u nh\u00e0 b\u00e0 b\u00fa s\u1eefa ngo\u00e0i hay s\u1eefa m\u1eb9?"
        },
        {
            "en": "Did you use to be bottle-<em>fed</em> or breast-<em>fed</em>?",
            "vi": "Ng\u00e0y x\u01b0a b\u1ea1n b\u00fa b\u00ecnh hay b\u00fa b\u1eb1ng s\u1eefa m\u1eb9?"
        },
        {
            "en": "Were your children bottle - <em>fed</em> or breast - <em>fed</em>?",
            "vi": "C\u00e1c ch\u00e1u nh\u00e0 b\u00e0 b\u00fa s\u1eefa ngo\u00e0i hay s\u1eefa m\u1eb9?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}