{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,fed\u0259r\u0259lai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 l\u1eadp li\u00ean bang; s\u1ef1 t\u1ed5 ch\u1ee9c theo ch\u1ebf \u0111\u1ed9 li\u00ean bang</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "federalization"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "federalization"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "federalization"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "federalization"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "federalization"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "\"I am calling on everyone who has taken arms in their hands \u2014 please lay down your arms,\" he said, according to a translator. He also called for early regional elections in the east and promised to push for new powers to be allotted to regional governments, but he rejected calls for <em>federalization</em> of Ukraine, which Moscow has called for.",
            "vi": "Theo m\u1ed9t phi\u00ean d\u1ecbch vi\u00ean, \u00f4ng n\u00f3i: \u201cT\u00f4i k\u00eau g\u1ecdi t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng ai \u0111\u00e3 c\u1ea7m v\u0169 kh\u00ed - h\u00e3y h\u1ea1 xu\u1ed1ng.\u201d \u00d4ng c\u0169ng k\u00eau g\u1ecdi s\u1edbm t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed khu v\u1ef1c \u1edf mi\u1ec1n \u0111\u00f4ng v\u00e0 cam k\u1ebft s\u1ebd thu\u0301c \u0111\u1ea9y nhanh ch\u00f3ng ph\u00e2n c\u1ea5p quy\u1ec1n l\u1ef1c m\u1edbi cho c\u00e1c ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng, nh\u01b0ng \u00f4ng t\u1eeb ch\u1ed1i c\u00e1c y\u00eau c\u1ea7u \u0111\u00f2i li\u00ean bang ho\u00e1 Ukraine, \u0111i\u1ec1u m\u00e0 Nga \u0111\u00e3 k\u00eau g\u1ecdi b\u1ea5y nay."
        }
    ],
    "suggestions": []
}