{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['feminist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi theo thuy\u1ebft nam n\u1eef b\u00ecnh quy\u1ec1n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi b\u00eanh v\u1ef1c b\u00ecnh quy\u1ec1n cho ph\u1ee5 n\u1eef</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "feminist"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "feminist"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "feminist"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>feminist</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> an ardent, dedicated, devoted; moderate; radical feminist</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "feminist"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "feminist"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He has strong <em>feminist</em> opinions.",
            "vi": "\u00d4ng ta c\u00f3 nh\u1eefng quan \u0111i\u1ec3m nam n\u1eef b\u00ecnh quy\u1ec1n m\u1ea1nh m\u1ebd."
        },
        {
            "en": "She is a radical <em>feminist</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi theo thuy\u1ebft nam n\u1eef b\u00ecnh quy\u1ec1n tri\u1ec7t \u0111\u1ec3."
        },
        {
            "en": "Why do you\u00a0call yourself a <em>feminist</em>?",
            "vi": "Sao b\u1ea1n t\u1ef1 g\u1ecdi m\u00ecnh l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ph\u1ee5 n\u1eef?"
        },
        {
            "en": "She's a <em>feminist</em> with a capital F.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y l\u00e0 tay theo ph\u00e1i n\u1eef quy\u1ec1n tri\u1ec7t \u0111\u1ec3."
        },
        {
            "en": "She was a <em>feminist</em> before her time.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 \u0111\u1ea5u tranh cho n\u1eef quy\u1ec1n \u0111i tr\u01b0\u1edbc th\u1eddi \u0111\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "She was the soul of the early <em>feminist</em> movement.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y l\u00e0 linh h\u1ed3n c\u1ee7a phong tr\u00e0o n\u1eef quy\u1ec1n th\u1eddi k\u1ef3 \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "Her activities in the <em>feminist</em> movement are richly documented.",
            "vi": "Nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y trong phong tr\u00e0o n\u1eef quy\u1ec1n ho\u00e0n to\u00e0n \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1eabn ch\u1ee9ng b\u1eb1ng t\u00e0i li\u1ec7u."
        },
        {
            "en": "He is a tough young lawyer with <em>feminist</em> leanings.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 m\u1ed9t lu\u1eadt s\u01b0 tr\u1ebb, ki\u00ean \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00ec b\u00ecnh quy\u1ec1n nam n\u1eef."
        },
        {
            "en": "Many <em>feminist</em> ideas have completely entered the mainstream.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u quan ni\u1ec7m n\u1eef quy\u1ec1n \u0111\u00e3 ho\u00e0n to\u00e0n \u0111i v\u00e0o xu th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "Does <em>feminist</em> writing come within the scope of your book?",
            "vi": "B\u00e0i vi\u1ebft v\u1ec1 quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef c\u00f3 n\u1eb1m trong ph\u1ea1m vi quy\u1ec3n s\u00e1ch c\u1ee7a anh kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "She's a <em>feminist</em>, in the broadest sense of the word.",
            "vi": "B\u00e0 ta l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi b\u00eanh v\u1ef1c quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef theo ngh\u0129a r\u1ed9ng nh\u1ea5t c\u1ee7a t\u1eeb n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The woman is a writer to whom the label \"<em>feminist</em>\" is often attached.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef \u0111\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 nh\u00e0 v\u0103n b\u1ea3o v\u1ec7 n\u1eef quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "She's a <em>feminist</em> to the core and can't even stand the sight of a guy.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi theo thuy\u1ebft nam n\u1eef b\u00ecnh quy\u1ec1n \u0111\u1ebfn t\u1eadn x\u01b0\u01a1ng t\u1ee7y v\u00e0 th\u1eadm ch\u00ed kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ecbu \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1i nh\u00ecn c\u1ee7a m\u1ed9t g\u00e3 con trai."
        },
        {
            "en": "Why do American <em>feminist</em> protest against the Miss America Beauty Pageant?",
            "vi": "T\u1ea1i sao nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u00eanh v\u1ef1c n\u1eef quy\u1ec1n \u1edf m\u1ef9 ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i cu\u1ed9c thi hoa h\u1eadu m\u1ef9?"
        },
        {
            "en": "Though I sympathize with the women's movement I prefer not to be categorized as a <em>feminist</em>.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 t\u00f4i th\u00f4ng c\u1ea3m v\u1edbi phong tr\u00e0o ph\u1ee5 n\u1eef, nh\u01b0ng t\u00f4i kh\u00f4ng mu\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c li\u1ec7t v\u00e0o s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 ph\u00e1i n\u1eef."
        },
        {
            "en": "She's a <em>feminist</em> to the core and can' t even stand the sight of a guy.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi theo thuy\u1ebft nam n\u1eef b\u00ecnh quy\u1ec1n \u0111\u1ebfn t\u1eadn x\u01b0\u01a1ng t\u1ee7y v\u00e0 th\u1eadm ch\u00ed kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ecbu \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1i nh\u00ecn c\u1ee7a m\u1ed9t g\u00e3 con trai."
        },
        {
            "en": "He is trying to guess the negative connotations of the word \"<em>feminist</em>\".",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111ang c\u1ed1 \u0111o\u00e1n \u00fd ngh\u0129a ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a t\u1eeb\"feminist\"."
        },
        {
            "en": "She did not want to be packed as a <em>feminist</em> writer.",
            "vi": "B\u00e0 ta kh\u00f4ng mu\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c coi ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 v\u0103n n\u1eef quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "Early in the 1960's, she is known as an ardent <em>feminist</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ea7u nh\u1eefng th\u1eadp ni\u00ean 1960, b\u00e0 n\u1ed5i ti\u1ebfng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi h\u0103ng h\u00e1i b\u00eanh v\u1ef1c ph\u1ee5 n\u1eef."
        },
        {
            "en": "I receive many letters from people, professed Christians, who attempt to justify their sins with the Bible-everything from women wearing pants, <em>feminist</em> theology, divorce, homosexuality, fornication, etc.",
            "vi": "b\u1eb1ng kinh th\u00e1nh \u2013 m\u1ecdi th\u1ee9 \u0111\u1ec1u xu\u1ea5t ph\u00e1t t\u1eeb vi\u1ec7c ph\u1ee5 n\u1eef m\u1eb7c qu\u1ea7n d\u00e0i, thuy\u1ebft th\u1ea7n h\u1ecdc c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi theo thuy\u1ebft nam n\u1eef b\u00ecnh quy\u1ec1n, ly d\u1ecb, t\u00ecnh tr\u1ea1ng \u0111\u1ed3ng t\u00ecnh luy\u1ebfn \u00e1i, s\u1ef1 th\u00f4ng d\u00e2m, v\u00e2n v\u00e2n..."
        }
    ],
    "suggestions": []
}