{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['festiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">thu\u1ed9c ho\u1eb7c th\u00edch h\u1ee3p v\u1edbi ng\u00e0y l\u1ec5, ng\u00e0y h\u1ed9i</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">festive holiday</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ng\u00e0y h\u1ed9i</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">festive season</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u00f9a l\u1ec5 h\u1ed9i</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the whole town is in festive mood</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">c\u1ea3 th\u00e0nh ph\u1ed1 \u1edf trong t\u00e2m tr\u1ea1ng ng\u00e0y h\u1ed9i</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "festive"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>festive</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b relating to a festival. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b jovially celebratory. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>festively</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>festiveness</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from L. <i>festivus</i> (see <kref>festival</kref>). </blockquote></div>",
            "word": "festive"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>festive</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective JOLLY, merry, joyous, joyful, happy, jovial, light-hearted, cheerful, jubilant, convivial, high-spirited, mirthful, uproarious; celebratory, holiday, carnival; Christmassy; <cclass><i>archaic</i> festal.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "festive"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "festive"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "festive"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Festive</em> holiday",
            "vi": "Ng\u00e0y h\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "<em>Festive</em> season",
            "vi": "M\u00f9a l\u1ec5 h\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "I like <em>festive</em> air.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch c\u00e1i kh\u00f4ng kh\u00ed h\u1ed9i h\u00e8 \u0111\u00ecnh \u0111\u00e1m."
        },
        {
            "en": "<em>Festive</em> atmosphere spreads everywhere",
            "vi": "Kh\u00f4ng kh\u00ed l\u1ec5 h\u1ed9i lan t\u1ecfa kh\u1eafp n\u01a1i."
        },
        {
            "en": "The <em>festive</em> board",
            "vi": "B\u00e0n ti\u1ec7c"
        },
        {
            "en": "But i didn't feel <em>festive</em>.",
            "vi": "Nh\u01b0ng t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 c\u1ea3m gi\u00e1c h\u1ed9i h\u00e8."
        },
        {
            "en": "<em>Festive</em> goodies can triple your calorie intake.",
            "vi": "Nh\u1eefng lo\u1ea1i b\u00e1nh k\u1eb9o trong l\u1ec5 h\u1ed9i c\u00f3 th\u1ec3 t\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng ca-lo \u0111i v\u00e0o c\u01a1 th\u1ec3 b\u1ea1n l\u00ean ba l\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "<em>Festive</em> goodies can triple your calorie intake.",
            "vi": "Nh\u1eefng lo\u1ea1i b\u00e1nh k\u1eb9o trong l\u1ec5 h\u1ed9i c\u00f3 th\u1ec3 t\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng ca - lo \u0111i v\u00e0o c\u01a1 th\u1ec3 b\u1ea1n l\u00ean ba l\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Whole town is in <em>festive</em> mood",
            "vi": "C\u1ea3 th\u00e0nh ph\u1ed1 \u1edf trong t\u00e2m tr\u1ea1ng ng\u00e0y h\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "A <em>festive</em> air is filling Wall Street.",
            "vi": "Kh\u00f4ng kh\u00ed ng\u00e0y h\u1ed9i \u0111ang ng\u1eadp tr\u00e0n tr\u00ean con ph\u1ed1 Wall."
        },
        {
            "en": "The whole town is in <em>festive</em> mood.",
            "vi": "C\u1ea3 th\u00e0nh ph\u1ed1 \u1edf trong t\u00e2m tr\u1ea1ng ng\u00e0y h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "The hall looks more <em>festive</em> with all that greenery.",
            "vi": "H\u1ed9i tr\u01b0\u1eddng tr\u00f4ng gi\u1ed1ng l\u1ec5 h\u1ed9i h\u01a1n v\u1edbi c\u00e1c c\u00e2y xanh trang tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "Are you staying with your family over the <em>festive</em> season?",
            "vi": "Anh c\u00f3 \u0111\u1ecbnh \u1edf nh\u00e0 v\u1edbi gia \u0111\u00ecnh cho h\u1ebft m\u00f9a Gi\u00e1ng sinh kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "We have a <em>festive</em> set menu for the event.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 m\u1ed9t danh s\u00e1ch m\u00f3n \u0103n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t cho s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ec5 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "She was glad to be home for the <em>festive</em> season.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y r\u1ea5t vui \u0111\u01b0\u1ee3c \u1edf nh\u00e0 v\u00e0o m\u00f9a Gi\u00e1ng sinh."
        },
        {
            "en": "The village is full of the <em>festive</em> spirit.",
            "vi": "Ng\u00f4i l\u00e0ng tr\u00e0n ng\u1eadp tinh th\u1ea7n l\u1ec5 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "They are clearing the garbage accumulated during the <em>festive</em> days.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111ang d\u1ecdn d\u1eb9p r\u00e1c th\u1ea3i d\u1ed3n \u0111\u1ed1ng l\u1ea1i trong su\u1ed1t nh\u1eefng ng\u00e0y l\u1ec5."
        },
        {
            "en": "I'm sure he'll have a better time if we can make the atmosphere more <em>festive</em> somehow.",
            "vi": "Em ngh\u0129 n\u1ebfu ch\u00fang ta t\u1ea1o \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4ng kh\u00ed vui nh\u1ed9n th\u00ec ch\u1eafc \u00f4ng \u1ea5y s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c vui."
        },
        {
            "en": "It would be very nice to make your table look <em>festive</em>.",
            "vi": "S\u1ebd r\u1ea5t hay khi l\u00e0m cho b\u00e0n \u0103n c\u1ee7a b\u1ea1n tr\u00f4ng nh\u01b0 ng\u00e0y h\u1ed9i v\u1eady."
        },
        {
            "en": "A Christmas tree in the corner gave the room a <em>festive</em> air.",
            "vi": "C\u00e2y th\u00f4ng Gi\u00e1ng sinh trong g\u00f3c \u0111em l\u1ea1i cho c\u0103n ph\u00f2ng kh\u00f4ng kh\u00ed l\u1ec5 h\u1ed9i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}