{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['festl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">thu\u1ed9c ng\u00e0y l\u1ec5, thu\u1ed9c ng\u00e0y h\u1ed9i</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">vui nh\u1ed9n</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">festal music</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">nh\u1ea1c vui</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "festal",
            "pronounce": "['festl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>festal</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to a festival; festive. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>festally</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C15: via OFr. from late L. <i>festalis</i>, from L. <i>festum</i>, (plural) <i>festa</i> 'feast'. </blockquote></div>",
            "word": "festal",
            "pronounce": "['festl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "festal",
            "pronounce": "['festl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "festal",
            "pronounce": "['festl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "festal",
            "pronounce": "['festl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Festal</em> music",
            "vi": "Nh\u1ea1c vui"
        },
        {
            "en": "This is <em>festal</em> music.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 nh\u1ea1c vui."
        },
        {
            "en": "From the Bible to the Communist Main-<em>festal</em> we find the effect of the written word.",
            "vi": "T\u1eeb th\u00e1nh kinh cho \u0111\u1ebfn c\u00e1c b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n ch\u00fang ta t\u00ecm th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u1ee7a t\u1eeb \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Happy is the house that shelters a friend! It might well be built, like a <em>festal</em> bower or arch to entertain him a singler day.",
            "vi": "H\u1ea1nh ph\u00fac thay cho m\u00e1i nh\u00e0 n\u00e0o che ch\u1edf m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n. N\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00ec c\u0169ng \u0111\u00e1ng x\u00e2y n\u00ean m\u1ed9t l\u00e2u \u0111\u00e0i tr\u00e1ng l\u1ec7 \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp \u0111\u00f3n b\u1ea1n d\u00f9 ch\u1ec9 trong m\u1ed9t ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Happy is the house that shelters a friend ! It might well be built, like a <em>festal</em> bower or arch to entertain him a singler day.",
            "vi": "H\u1ea1nh ph\u00fac thay cho m\u00e1i nh\u00e0 n\u00e0o che ch\u1edf m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n. N\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00ec c\u0169ng \u0111\u00e1ng x\u00e2y n\u00ean m\u1ed9t l\u00e2u \u0111\u00e0i tr\u00e1ng l\u1ec7 \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp \u0111\u00f3n b\u1ea1n d\u00f9 ch\u1ec9 trong m\u1ed9t ng\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}