{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['figjur\u0259tivli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">v\u0103n hoa, b\u00f3ng b\u1ea3y</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">theo ph\u00e9p \u1ea9n d\u1ee5</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "figuratively",
            "pronounce": "['figjur\u0259tivli]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "figuratively",
            "pronounce": "['figjur\u0259tivli]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "figuratively",
            "pronounce": "['figjur\u0259tivli]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "figuratively",
            "pronounce": "['figjur\u0259tivli]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "figuratively",
            "pronounce": "['figjur\u0259tivli]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Figuratively</em> speaking, we all understand the predicament.",
            "vi": "N\u00f3i m\u1ed9t c\u00e1ch v\u0103n ch\u01b0\u01a1ng, ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u1ec1u hi\u1ec3u c\u00e1c kh\u00f3 kh\u0103n."
        },
        {
            "en": "He always speaks <em>figuratively</em> with girls",
            "vi": "Anh ta th\u01b0\u1eddng n\u00f3i chuy\u1ec7n m\u1ed9t c\u00e1ch b\u00f3ng b\u1ea9y/v\u0103n hoa v\u1edbi nh\u1eefng c\u00f4 g\u00e1i."
        },
        {
            "en": "I was <em>figuratively</em> bored to death!",
            "vi": "M\u00ecnh th\u1eadt l\u00e0 bu\u1ed3n mu\u1ed1n ch\u1ebft!"
        },
        {
            "en": "This expression is also used <em>figuratively</em> to mean to judge with condescension or mild contempt.",
            "vi": "Th\u00e0nh ng\u1eef n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng v\u1edbi ngh\u0129a b\u00f3ng l\u00e0 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 th\u1ea5p hay h\u01a1i khinh r\u1ebb."
        },
        {
            "en": "Today, the Bright Side team offers you a chance to have a look at the best projects that pushed modern architecture to new heights, both literally and <em>figuratively</em>.",
            "vi": "H\u00f4m nay, Bright Side t\u1eb7ng c\u00e1c b\u1ea1n m\u1ed9t c\u01a1 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 ng\u1eafm c\u00e1c \u0111\u1ec1 \u00e1n tuy\u1ec7t nh\u1ea5t \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ki\u1ebfn tr\u00fac hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh cao m\u1edbi, theo ngh\u0129a b\u00f3ng l\u1eabn ngh\u0129a \u0111en."
        },
        {
            "en": "A city school boy may have a swelled head <em>figuratively</em>, but his health and knowledge may not compare with a boy in a village who enjoy the rough and tumble of life.",
            "vi": "H\u1ecdc sinh nam \u1edf m\u1ed9t tr\u01b0\u1eddng th\u00e0nh ph\u1ed1 c\u00f3 v\u1ebb c\u00f3 c\u00e1i \u0111\u1ea7u \"to\" nh\u01b0ng th\u1ef1c ra s\u1ee9c kh\u1ecfe v\u00e0 ki\u1ebfn th\u1ee9c kh\u00f4ng th\u1ec3 so v\u1edbi m\u1ed9t h\u1ecdc sinh \u1edf tr\u01b0\u1eddng l\u00e0ng, c\u00f3 cu\u1ed9c s\u1ed1ng m\u1ed9c m\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "When you ask foxpro, <em>figuratively</em> speaking \"show me all the people over twenty-five years old, who live in georgia, and who own our widget product\", you are querying the database.",
            "vi": "Khi b\u1ea1n y\u00eau c\u1ea7u foxpro, n\u00f3i n\u00f4m na l\u00e0 \"h\u00e3y cho t\u00f4i th\u1ea5y h\u1ebft nh\u1eefng ai tr\u00ean hai m\u01b0\u01a1i l\u0103m tu\u1ed5i, s\u1ed1ng \u1edf bang georgia, v\u00e0 l\u00e0 s\u1edf h\u1eefu ch\u1ee7 s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i\", t\u1ee9c l\u00e0 b\u1ea1n \u0111ang truy v\u1ea5n csdl \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "I use the phrase \"brain dead\" <em>figuratively</em> here. When you're buried in a screen checking Facebook, you're not paying attention to the world around you. Your animals may need to be fed or to be let out to use the restroom. You'll do it but only after you're done on Facebook.",
            "vi": "Khi b\u1ea1n \u0111ang t\u1eadp trung v\u00e0o m\u00e0n h\u00ecnh \u0111\u1ec3 ki\u1ec3m tra Facebook, b\u1ea1n s\u1ebd kh\u00f4ng ch\u00fa \u00fd \u0111\u1ebfn th\u1ebf gi\u1edbi xung quanh. B\u1ea1n ch\u1ec9 quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn ng\u01b0\u1eddi th\u00e2n, b\u1ea1n b\u00e8 hay ch\u00fa ch\u00f3 y\u00eau \u0111ang \u0111\u00f3i\u2026 \u00a0ch\u1ec9 sau khi c\u1eadp nh\u1eadt tr\u1ea1ng th\u00e1i tr\u00ean Facebook."
        }
    ],
    "suggestions": []
}