{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[fl\u0259'belif\u0254:m]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">flabellate</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[fl\u0259'belit]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">flabellate</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "flabelliform"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flabelliform"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flabelliform"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flabelliform"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flabelliform"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "LL <em>M</em>",
            "vi": "Th\u1ea1c s\u0129 lu\u1eadt khoa"
        },
        {
            "en": "<em>M</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Yas' <em>m</em>.",
            "vi": "V\u00e2ng."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> tired because I' <em>m</em> overworked.",
            "vi": "T\u00f4i m\u1ec7t b\u1edfi v\u00ec t\u00f4i l\u00e0m vi\u1ec7c qu\u00e1 s\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "\"Moscow\" started with an <em>M</em>/\"<em>M</em>\".",
            "vi": "\"Moscow\" b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t ch\u1eef M/\"M\""
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> afraid I' <em>m</em> disturbing you.",
            "vi": "T\u00f4i e l\u00e0m phi\u1ec1n \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "because i '<em>m</em> stupid",
            "vi": "b\u1edfi v\u00ec t\u00f4i la ch\u00e0ng ng\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "Because I '<em>m</em> me.",
            "vi": "V\u00ec t\u00f4i l\u00e0 ch\u00ednh t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "He commenced <em>M</em>. A.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u1ed7 b\u1eb1ng ti\u1ebfn s\u0129 v\u0103n ch\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Here, I '<em>m</em> boring!",
            "vi": "\u1edf \u0111\u00e2y, t\u00f4i \u0111ang bu\u1ed3n l\u1eafm"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> about ready.",
            "vi": "T\u00f4i g\u1ea7n xong r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> absolutely stuffed.",
            "vi": "T\u00f4i \u0103n no l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> afraid not.",
            "vi": "E r\u1eb1ng kh\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> a freshman",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 sinh vi\u00ean n\u0103m nh\u1ea5t"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> a loner.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t k\u1ebb c\u00f4 \u0111\u01a1n."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> an accountant.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t k\u1ebf to\u00e1n vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> a model.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi m\u1eabu."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> American",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> an interpreter.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 th\u00f4ng d\u1ecbch vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "i '<em>m</em> a perfectionist",
            "vi": "t\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi c\u1ea7u to\u00e0n"
        }
    ],
    "suggestions": []
}