{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flattered"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flattered"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flattered"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>flattered</k><blockquote><blockquote><abr>adj.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) flattered at, by (flattered at the invitation) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) flattered to + <abr>inf.</abr> (she was flattered to be invited) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>3) flattered that + clause (we were flattered that she came to visit us)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "flattered"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flattered"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She's <em>flattered</em>.",
            "vi": "C\u00f4 ta n\u1edf l\u1ed7 m\u0169i."
        },
        {
            "en": "I'm <em>flattered</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e2ng b\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "I am <em>flattered</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n qu\u00e1 khen r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "\"I just turned fifteen,\" he confessed, <em>flattered</em>.",
            "vi": "\"T\u00f4i m\u1edbi l\u00ean m\u01b0\u1eddi l\u0103m,\" anh th\u00fa nh\u1eadn, kho\u00e1i ch\u00ed."
        },
        {
            "en": "I was <em>flattered</em> by his kind attentions.",
            "vi": "T\u00f4i h\u1eb1ng m\u01a1 t\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn s\u1ef1 quan t\u00e2m \u00e2n c\u1ea7n c\u1ee7a anh \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "I am <em>flattered</em> that you remembered.",
            "vi": "T\u00f4i h\u00e3nh di\u1ec7n l\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c \u00f4ng nh\u1edb \u0111\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "She was <em>flattered</em> at being chosen by this disdainful conqueror.",
            "vi": "C\u00f4 c\u1ea3m th\u1ea5y h\u00e3nh di\u1ec7n khi \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn b\u1edfi ng\u01b0\u1eddi chi\u1ebfn th\u1eafng ki\u00eau ng\u1ea1o n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "She was <em>flattered</em> by his many little attentions.",
            "vi": "C\u00f4 ta b\u1ecb t\u00e1n t\u1ec9nh do nh\u1eefng ch\u0103m s\u00f3c nh\u1ecf nh\u1eb7t c\u1ee7a anh ta."
        },
        {
            "en": "I am highly <em>flattered</em> that you notice my promotion.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t vui v\u00ec b\u1ea1n \u0111\u00e3 quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c t\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c th\u0103ng ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "If you find out information about people whom you will meet, inevitably, they are <em>flattered</em>.",
            "vi": "N\u1ebfu b\u1ea1n t\u00ecm ra th\u00f4ng tin v\u1ec1 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi m\u00e0 b\u1ea1n s\u1ebd g\u1eb7p, ch\u1eafc h\u1eb3n h\u1ecd s\u1ebd th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00e2n tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "He offered, nervous, seeming <em>flattered</em> that I'd singled him out to stare at.",
            "vi": "G\u00e3 \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb, c\u0103ng th\u1eb3ng, c\u00f3 v\u1ebb h\u00e3nh di\u1ec7n v\u00ec t\u00f4i \u0111\u00e3 ch\u1ecdn g\u00e3 \u0111\u1ec3 nh\u00ecn."
        },
        {
            "en": "They talked of the boom in farm land, and they <em>flattered</em> Henry.",
            "vi": "H\u1ecd b\u00e0n t\u00e1n v\u1ec1 chuy\u1ec7n ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh v\u00e0 t\u1ecf ra ca t\u1ee5ng Henry."
        },
        {
            "en": "He's <em>flattered</em> that they asked him to speak at the convention.",
            "vi": "Anh \u1ea5y c\u1ea3m th\u1ea5y kho\u00e1i khi h\u1ecd m\u1eddi anh \u1ea5y ph\u00e1t bi\u1ec3u trong h\u1ed9i ngh\u1ecb."
        },
        {
            "en": "He <em>flattered</em> himself that he was the best student of the class.",
            "vi": "Anh ta t\u1ef1 h\u00e0o l\u00e0 h\u1ecdc sinh gi\u1ecfi nh\u1ea5t l\u1edbp."
        },
        {
            "en": "I am really <em>flattered</em> with your invitation to become part of your company.",
            "vi": "T\u00f4i th\u1eadt s\u1ef1 r\u1ea5t vinh d\u1ef1 \u0111\u01b0\u1ee3c \u00f4ng m\u1eddi l\u00e0m th\u00e0nh vi\u00ean trong c\u00f4ng ty c\u00e1c \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "If you're the first, i expect you to feel very <em>flattered</em>.",
            "vi": "N\u1ebfu c\u00f4 l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea7u ti\u00ean, t\u00f4i ngh\u0129 \u0111\u1ea5y l\u00e0 \u0111i\u1ec1u c\u00f4 ph\u1ea3i \u0111\u00e1ng t\u1ef1 h\u00e0o."
        },
        {
            "en": "The company received a commercial boost from the Empress Eugenie of France, when she decided the new colour <em>flattered</em> her.",
            "vi": "C\u00f4ng ty nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 th\u00fac \u0111\u1ea9y th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i t\u1eeb n\u1eef ho\u00e0ng Eugenie c\u1ee7a Ph\u00e1p, khi m\u00e0 b\u00e0 \u1ea5y quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u00e0u m\u1edbi n\u00e0y \u0111\u00e3 t\u00f4n l\u00ean v\u1ebb \u0111\u1eb9p c\u1ee7a b\u00e0 ta."
        },
        {
            "en": "You ought to feel <em>flattered</em>, really considering that Hatsumomo goes to so much trouble just to torment you.",
            "vi": "C\u00f4 em ph\u1ea3i h\u00e3nh di\u1ec7n v\u1ec1 vi\u1ec7c n\u00e0y m\u1edbi \u0111\u00fang, v\u00ec hatsumono \u0111\u00e3 c\u1ea5t c\u00f4ng \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2y \u0111\u1ec3 qu\u1ea5y ph\u00e1 c\u00f4."
        },
        {
            "en": "I was afraid he would turn on me with disgust and accuse me of my fraud, but he still seemed <em>flattered</em>.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ee3 anh ch\u00e0ng s\u1ebd kinh t\u1edfm v\u00e0 bu\u1ed9c t\u1ed9i t\u00f4i gi\u1ea3 d\u1ed1i, nh\u01b0ng anh ta v\u1eabn c\u00f3 v\u1ebb kho\u00e1i tr\u00e1."
        },
        {
            "en": "They are emotional and buy when you make them they feel happy and <em>flattered</em>. So be jovial and enthusiastic when you talk to them and, if appropriate, compliment them on their styles.",
            "vi": "H\u1ecd c\u1ea3m t\u00ednh v\u00e0 mua h\u00e0ng khi b\u1ea1n l\u00e0m cho h\u1ecd c\u1ea3m th\u1ea5y vui v\u1ebb v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e2ng b\u1ed1c. V\u00ec th\u1ebf h\u00e3y vui v\u1ebb v\u00e0 nhi\u1ec7t t\u00ecnh khi b\u1ea1n n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi h\u1ecd, v\u00e0 n\u1ebfu th\u00edch h\u1ee3p, khen ng\u1ee3i phong c\u00e1ch c\u1ee7a h\u1ecd."
        }
    ],
    "suggestions": []
}