{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['fl\u00e6tli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">b\u1eb1ng, ph\u1eb3ng, b\u1eb9t</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">th\u1eb3ng th\u1eebng, d\u1ee9t kho\u00e1t</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to refuse flatly</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">t\u1eeb ch\u1ed1i th\u1eb3ng th\u1eebng</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "flatly",
            "pronounce": "['fl\u00e6tli]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flatly",
            "pronounce": "['fl\u00e6tli]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flatly",
            "pronounce": "['fl\u00e6tli]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flatly",
            "pronounce": "['fl\u00e6tli]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flatly",
            "pronounce": "['fl\u00e6tli]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Refuse <em>flatly</em>",
            "vi": "T\u1eeb ch\u1ed1i th\u1eb3ng th\u1eebng"
        },
        {
            "en": "He <em>flatly</em> denied.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 ch\u1ed1i bi\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "He refused point-<em>flatly</em>.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 t\u1eeb ch\u1ed1i th\u1eb3ng th\u1eebng."
        },
        {
            "en": "He asked <em>flatly</em>.",
            "vi": "Anh h\u1ecfi th\u1eb3ng."
        },
        {
            "en": "She refused <em>flatly</em> to do it.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y d\u1ee9t kho\u00e1t t\u1eeb ch\u1ed1i l\u00e0m \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "\"What did Jacob say?\" he asked <em>flatly</em>.",
            "vi": "\"Jacob n\u00f3i g\u00ec?\" Anh h\u1ecfi th\u1eb3ng th\u1eebng."
        },
        {
            "en": "She <em>flatly</em> denied being near the scene of the crime.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 ph\u1ee7 nh\u1eadn d\u1ee9t kho\u00e1t l\u00e0 m\u00ecnh kh\u00f4ng \u1edf g\u1ea7n hi\u1ec7n tr\u01b0\u1eddng t\u1ed9i \u00e1c."
        },
        {
            "en": "\"How can I help you?\" she asked <em>flatly</em>.",
            "vi": "\"T\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 gi\u00fap g\u00ec b\u1ea1n?\" c\u00f4 \u1ea5y h\u1ecfi m\u1ed9t c\u00e1ch l\u1ea1nh nh\u1ea1t."
        },
        {
            "en": "There are no nice republicans, said Melanie <em>flatly</em>.",
            "vi": "Ch\u1eb3ng c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi c\u1ed9ng h\u00f2a t\u1ed1t, melly n\u00f3i th\u1eb3ng th\u1eebng."
        },
        {
            "en": "She has <em>flatly</em> refused to listen to any of the proposals that we have made.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 t\u1eeb ch\u1ed1i th\u1eb3ng th\u1eebng khi nghe b\u1ea5t k\u00ec l\u1eddi \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb n\u00e0o c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "\"It is almost a lost cause up in Nurestan.\" he said <em>flatly</em>.",
            "vi": "\"H\u1ea7u nh\u01b0 l\u00e0 s\u1ebd kh\u00f4ng c\u00f3 hy v\u1ecdng \u1edf Nurestan.\" Anh ta n\u00f3i d\u1ee9t kho\u00e1t."
        },
        {
            "en": "\"Who you love is of no interest to me\", Mary said <em>flatly</em>.",
            "vi": "\"Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n y\u00eau kh\u00f4ng quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u00f4i\", Mary \u0111\u00e3 n\u00f3i th\u1eb3ng."
        },
        {
            "en": "Yesterday, Tom told his boss <em>flatly</em> that he would quit job.",
            "vi": "H\u00f4m qua, Tom \u0111\u00e3 n\u00f3i th\u1eb3ng th\u1eebng v\u1edbi s\u1ebfp c\u1ee7a m\u00ecnh r\u1eb1ng anh s\u1ebd b\u1ecf vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "I was willing put down 50% but the offer was still <em>flatly</em> rejected.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 s\u1eb5n s\u00e0ng h\u1ea1 xu\u1ed1ng 50% nh\u01b0ng y\u00eau c\u1ea7u v\u1eabn b\u1ecb t\u1eeb ch\u1ed1i th\u1eb3ng th\u1eebng."
        },
        {
            "en": "I did confess my love to her, but I was <em>flatly</em> rejected.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 th\u00fa nh\u1eadn t\u00ecnh y\u00eau c\u1ee7a t\u00f4i \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00f4 \u1ea5y, nh\u01b0ng t\u00f4i \u0111\u00e3 b\u1ecb t\u1eeb ch\u1ed1i th\u1eb3ng th\u1eebng."
        },
        {
            "en": "The board of directors <em>flatly</em> refused to comment as they left the meeting yesterday.",
            "vi": "Ban gi\u00e1m \u0111\u1ed1c th\u1eb3ng th\u1eebng t\u1eeb ch\u1ed1i nh\u1eadn x\u00e9t khi h\u1ecd r\u1eddi cu\u1ed9c h\u1ecdp h\u00f4m qua."
        },
        {
            "en": "The Chinese government <em>flatly</em> denied the assertion that it was leading a massive purge of dissidents.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 Trung Qu\u1ed1c th\u1eb3ng th\u1eebng t\u1eeb ch\u1ed1i x\u00e1c nh\u1eadn r\u1eb1ng \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 \u0111ang d\u1eabn t\u1edbi m\u1ed9t cu\u1ed9c thanh tr\u1eeb nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i \u1edf quy m\u00f4 l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "A purblind oligarchy <em>flatly</em> refused to see that history was condemning it to the dustbin.",
            "vi": "M\u1ed9t t\u1eadp \u0111o\u00e0n \u0111\u1ea7u s\u1ecf ch\u00ednh tr\u1ecb u t\u1ed1i c\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh kh\u00f4ng ch\u1ecbu th\u1ea5y r\u1eb1ng l\u1ecbch s\u1eed \u0111ang mu\u1ed1n lo\u1ea1i h\u1ecd v\u00e0o th\u00f9ng r\u00e1c."
        },
        {
            "en": "If you offer me to publish this website to \"making money\", I will refuse <em>flatly</em>.",
            "vi": "N\u1ebfu \u00f4ng \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb t\u00f4i c\u00f4ng b\u1ed1 trang web \u0111\u1ec3 ki\u1ebfm ti\u1ec1n, t\u00f4i s\u1ebd t\u1eeb ch\u1ed1i th\u1eb3ng th\u1eebng \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "France and Germany are embroiled in a diplomatic row after German Chancellor Angela Merkel <em>flatly</em> contradicted President Nicolas Sarkozy on the issue of Roma camps.",
            "vi": "Ph\u00e1p v\u00e0 \u0110\u1ee9c \u0111ang d\u00ednh v\u00e0o b\u1ea5t \u0111\u1ed3ng ngo\u1ea1i giao sau khi Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0110\u1ee9c Angela Merkel th\u1eb3ng th\u1eebng ph\u1ee7 nh\u1eadn \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Nicolas Sarkozy v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 tr\u1ea1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 cho ng\u01b0\u1eddi Rom."
        }
    ],
    "suggestions": []
}