{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['flek\u222b\u0259nl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) c\u00f3 bi\u1ebfn t\u1ed1</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "flexional"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flexional"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flexional"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flexional"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flexional"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Let's begin with one these: the in <em>flexional</em> forms - for example, the noun plurals and verb tenses.",
            "vi": "Ch\u00fang ta h\u00e3y b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m n\u00e0y: c\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c bi\u1ebfn th\u1ec3 - ch\u1eb3ng h\u1ea1n, s\u1ed1 nhi\u1ec1u c\u1ee7a danh t\u1eeb v\u00e0 c\u00e1c th\u00ec c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb."
        }
    ],
    "suggestions": []
}