{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Florence"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Florence"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Florence"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Florence"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Florence"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "5. <em>Florence</em>",
            "vi": "5. Florence"
        },
        {
            "en": "5. <em>Florence</em>",
            "vi": "5. Florence"
        },
        {
            "en": "I am from <em>Florence</em>, Italy.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ebfn t\u1eeb Florence, Italia."
        },
        {
            "en": "<em>Florence</em> Nightingale was a famous English nurse.",
            "vi": "Florence Nightingale l\u00e0 m\u1ed9t y t\u00e1 n\u1ed5i ti\u1ebfng ng\u01b0\u1eddi Anh."
        },
        {
            "en": "<em>Florence</em> gave a sassy performance last week.",
            "vi": "Florence \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t m\u00e0n tr\u00ecnh di\u1ec5n s\u1ed1ng \u0111\u1ed9ng v\u00e0 \u0111\u1ea7y s\u1ef1 t\u1ef1 tin v\u00e0o tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Pisa is to the west of <em>Florence</em>.",
            "vi": "Pisa \u1edf v\u1ec1 ph\u00eda T\u00e2y c\u1ee7a Florence."
        },
        {
            "en": "His friends think highly of <em>Florence</em> in Italy.",
            "vi": "C\u00e1c b\u1ea1n c\u1ee7a anh \u1ea5y r\u1ea5t ng\u01b0\u1ee1ng m\u1ed9 th\u00e0nh ph\u1ed1 Florence \u1edf I - ta - ly."
        },
        {
            "en": "His friends think highly of <em>Florence</em> in Italy.",
            "vi": "C\u00e1c b\u1ea1n c\u1ee7a anh \u1ea5y r\u1ea5t ng\u01b0\u1ee1ng m\u1ed9 th\u00e0nh ph\u1ed1 Florence \u1edf I-ta-ly."
        },
        {
            "en": "How far is it from <em>Florence</em> to Volterra?",
            "vi": "T\u1eeb Florence \u0111\u1ebfn Volterra m\u1ea5t bao xa?"
        },
        {
            "en": "In 1964, Milan and <em>Florence</em> each had eight \"Americano stores\".",
            "vi": "N\u0103m 1964, milan v\u00e0 florence m\u1ed7i n\u01a1i \u0111\u1ec1u c\u00f3 t\u00e1m \"ti\u1ec7m h\u00e0ng m\u1ef9\"."
        },
        {
            "en": "He travelled to Rome by Milan and <em>Florence</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111i \u0111\u1ebfn th\u00e0nh Rome qua Milan v\u00e0 Florence."
        },
        {
            "en": "Mary has won a weekend break for two in <em>Florence</em>.",
            "vi": "Mary \u0111\u00e3 th\u1eafng \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t k\u1ef3 ngh\u1ec9 cu\u1ed1i tu\u1ea7n cho hai ng\u01b0\u1eddi \u1edf Florence."
        },
        {
            "en": "Have a feast for your eyes in the wonderful sights in <em>Florence</em>.",
            "vi": "H\u00e3y th\u01b0\u1edfng ngo\u1ea1n c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p tuy\u1ec7t v\u1eddi \u1edf Florence."
        },
        {
            "en": "Lisa was born in <em>Florence</em> on 15 June 1479 on Via Maggio.",
            "vi": "Lisa sinh ng\u00e0y 15 th\u00e1ng 6 n\u0103m 1479 \u1edf Via Maggio, Florence."
        },
        {
            "en": "The Basilica di Santa Maria del Fiore visible in <em>Florence</em>\u00a0(Image: Moment RF)",
            "vi": "Th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng Santa Maria del Fiore c\u00f3 th\u1ec3 nh\u00ecn th\u1ea5y \u1edf Florence (\u1ea2nh: Moment RF)"
        },
        {
            "en": "Tools of Public Health: The Public Health Laboratory'; peer adher- <em>ence</em> support and ART (Anti-Retroviral Therapy) in Quang Ninh province; management training for HIV personnel;",
            "vi": "\u201c C\u00f4ng c\u1ee5 c\u1ee7a Y t\u1ebf C\u00f4ng: Ph\u00f2ng x\u00e9t nghi\u1ec7m y t\u1ebf c\u00f4ng\u201d; H\u1ed7 tr\u1ee3 \u0111\u1ed3ng \u0111\u1eb3ng v\u1ec1 h\u1ed7 tr\u1ee3 tu\u00e2n th\u1ee7 \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb v\u00e0 ARV t\u1ea1i t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng Ninh; t\u1eadp hu\u1ea5n v\u1ec1 qu\u1ea3n l\u00fd cho nh\u1eefng \u0111\u1ed9i ng\u0169 l\u00e0m c\u00f4ng t\u00e1c ph\u00f2ng, ch\u1ed1ng HIV;"
        },
        {
            "en": "When Linda's passport was stolen in <em>Florence</em>, she was not a happy camper.",
            "vi": "Khi Linda b\u1ecb m\u1ea5t h\u1ed9 chi\u1ebfu \u1edf Florence, c\u00f4 \u1ea5y ch\u1eb3ng c\u00f2n vui v\u1ebb ch\u00fat n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "The material, named amorphous carbonia, was created by scientists from the University of <em>Florence</em> in Italy.",
            "vi": "Nguy\u00ean li\u1ec7u \u0111\u00f3 t\u00ean l\u00e0 cacbon v\u00f4 \u0111\u1ecbnh h\u00ecnh, \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c nh\u00e0 khoa h\u1ecdc thu\u1ed9c \u0111\u1ea1i h\u1ecdc florence, \u00fd t\u1ea1o ra."
        },
        {
            "en": "And the newspapers were full of stories of <em>Florence</em> Nightingale and her soldiers.",
            "vi": "V\u00e0 b\u00e1o ch\u00ed \u0111\u1ea7y r\u1eaby nh\u1eefng c\u00e2u chuy\u1ec7n v\u1ec1 Florence Nightingale v\u00e0 binh s\u0129 c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "She was born in <em>Florence</em> and married as a teenager to a cloth and silk merchant.",
            "vi": "B\u00e0 sinh ra \u1edf Firenze v\u00e0 k\u1ebft h\u00f4n \u1edf \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i thi\u1ebfu n\u1eef v\u1edbi m\u1ed9t th\u01b0\u01a1ng gia bu\u00f4n v\u1ea3i v\u00e0 t\u01a1 l\u1ee5a."
        }
    ],
    "suggestions": []
}