{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['fl\u0254rid\u0292\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">hocmon k\u00edch th\u00edch n\u1edf hoa</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "florigen"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "florigen"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "florigen"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "florigen"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "florigen"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Of course, correlation doesn\u2019t prove causation \u2013 perhaps unhappy people use digital media more. However, several experiments and longitudinal studies have concluded that digital media use leads to unhappiness, but unhappiness doesn\u2019t lead to digital media use. As I document in my book, <em>iGen</em> (about the post-millennial generation born after 1995), there are also troubling trends in teenagers\u2019 mental health. Between 2011 and 2015, rates of serious depression, self-injury (such as deliberately cutting oneself), and suicide all skyrocketed among American teenagers.",
            "vi": "D\u0129 nhi\u00ean, t\u01b0\u01a1ng quan kh\u00f4ng c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 quan h\u1ec7 nh\u00e2n qu\u1ea3 - c\u00f3 th\u1ec3 ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng h\u1ea1nh ph\u00fac d\u00f9ng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\u00f4ng k\u1ef9 thu\u1eadt s\u1ed1 nhi\u1ec1u h\u01a1n. Th\u1ebf nh\u01b0ng, v\u00e0i th\u00ed nghi\u1ec7m v\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u theo th\u1eddi gian \u0111\u00e3 k\u1ebft lu\u1eadn r\u1eb1ng vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n k\u1ef9 thu\u1eadt s\u1ed1 d\u1eabn \u0111\u1ebfn c\u1ea3m gi\u00e1c b\u1ea5t h\u1ea1nh, nh\u01b0ng c\u1ea3m gi\u00e1c b\u1ea5t h\u1ea1nh kh\u00f4ng d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\u00f4ng k\u1ef9 thu\u1eadt s\u1ed1. Nh\u01b0 t\u00f4i c\u00f3 vi\u1ebft trong cu\u1ed1n s\u00e1ch c\u1ee7a m\u00ecnh, iGen (v\u1ec1 th\u1ebf h\u1ec7 Gen Z sinh sau n\u0103m 1995), c\u0169ng c\u00f3 xu h\u01b0\u1edbng \u0111\u00e1ng ng\u1ea1i v\u1ec1 s\u1ee9c kh\u1ecfe t\u00e2m th\u1ea7n \u1edf thanh thi\u1ebfu ni\u00ean. Gi\u1eefa n\u0103m 2011 v\u00e0 2015, t\u1ef7 l\u1ec7 tr\u1ea7m c\u1ea3m n\u1eb7ng, t\u1ef1 g\u00e2y th\u01b0\u01a1ng t\u00edch (t\u1ef1 l\u00e0m m\u00ecnh b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng), v\u00e0 t\u1ef1 s\u00e1t \u0111\u1ec1u t\u0103ng v\u1ecdt \u1edf thanh thi\u1ebfu ni\u00ean M\u1ef9."
        }
    ],
    "suggestions": []
}