{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flor"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>flor</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun yeast allowed to develop in a whitish film on the surface of dry (fino) sherries during fermentation. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from Sp., lit. 'flower'. </blockquote></div>",
            "word": "flor"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flor"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flor"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "flor"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The roof had fallen in anf the <em>flor</em> had completely rotted away",
            "vi": "M\u00e1i nh\u00e0 \u0111\u00e3 \u0111\u1ed5 xu\u1ed1ng v\u00e0 s\u00e0n nh\u00e0 \u0111\u00e3 b\u1ecb h\u01b0 h\u1ecfng ho\u00e0n to\u00e0n"
        },
        {
            "en": "The Beija-<em>flor</em> troupe says this year it'll pay tribute to Brazil's popular Grammy Award winning singer Roberto Carlos, also known as the King.",
            "vi": "\u0110o\u00e0n Beija - flor cho bi\u1ebft n\u0103m nay h\u1ecd s\u1ebd d\u00e0nh \u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb \u0111\u1ebfn Roberto Carlos, v\u1ecb ca s\u0129 n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a Brazil \u0111\u00e3 t\u1eebng gi\u00e0nh gi\u1ea3i Grammy, th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft d\u01b0\u1edbi t\u00ean \"Nh\u00e0 Vua\"."
        },
        {
            "en": "The Beija - <em>flor</em> troupe says this year it'll pay tribute to Brazil's popular Grammy Award winning singer Roberto Carlos, also known as the King.",
            "vi": "\u0110o\u00e0n Beija-flor cho bi\u1ebft n\u0103m nay h\u1ecd s\u1ebd d\u00e0nh \u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb \u0111\u1ebfn Roberto Carlos, v\u1ecb ca s\u0129 n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a Brazil \u0111\u00e3 t\u1eebng gi\u00e0nh gi\u1ea3i Grammy, th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft d\u01b0\u1edbi t\u00ean \"Nh\u00e0 Vua\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}