{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[f\u0254:boud]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">\u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">xem <font color=\"#1371BB\">forebode</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "forbode",
            "pronounce": "[f\u0254:boud]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forbode",
            "pronounce": "[f\u0254:boud]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forbode",
            "pronounce": "[f\u0254:boud]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forbode",
            "pronounce": "[f\u0254:boud]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forbode",
            "pronounce": "[f\u0254:boud]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Bode</em> well",
            "vi": "B\u00e1o tr\u01b0\u1edbc \u0111i\u1ec1m hay"
        },
        {
            "en": "<em>Bode</em> ill",
            "vi": "B\u00e1o tr\u01b0\u1edbc \u0111i\u1ec1m g\u1edf"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian hu\u1ea5n luy\u1ec7n sau \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Does that <em>bode</em> well for you two or not?",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 b\u00e1o tr\u01b0\u1edbc \u0111i\u1ec1m l\u00e0nh hay d\u1eef cho hai b\u1ea1n v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "It is C&<em>F</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "(<em>f</em>)\tPlant variety protectio",
            "vi": "(f) B\u1ea3o h\u1ed9 gi\u1ed1ng c\u00e2y tr\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "This is <em>F</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u1ed1t Fa."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> is a consonant.",
            "vi": "F l\u00e0 ph\u1ee5 \u00e2m."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "These figures do not <em>bode</em> well for the company's future.",
            "vi": "Nh\u1eefng s\u1ed1 li\u1ec7u n\u00e0y l\u00e0 \u0111i\u1ec1m ch\u1eb3ng l\u00e0nh cho t\u01b0\u01a1ng lai c\u1ee7a c\u00f4ng ty."
        },
        {
            "en": "Is <em>F</em> square?",
            "vi": "F c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 h\u00ecnh vu\u00f4ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Inaugural Address - John <em>F</em>. Kennedy",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c - John F. Kennedy"
        },
        {
            "en": "The fact that we haven't heard from her for so long does not <em>bode</em> well.",
            "vi": "L\u00e2u r\u1ed3i ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng nghe tin t\u1ee9c g\u00ec v\u1ec1 c\u00f4 \u1ea5y, ch\u1eafc c\u00f3 g\u00ec kh\u00f4ng \u1ed5n r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "These trading figures do not <em>bode</em> well for the company's future.",
            "vi": "Nh\u1eefng s\u1ed1 li\u1ec7u v\u1ec1 bu\u00f4n b\u00e1n n\u00e0y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m ch\u1eb3ng l\u00e0nh cho t\u01b0\u01a1ng lai c\u00f4ng ty."
        },
        {
            "en": "Year-end leap in oil production could <em>bode</em> well for gold in 2009.",
            "vi": "S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng d\u1ea7u t\u0103ng v\u1ecdt cu\u1ed1i n\u0103m l\u00e0 \u0111i\u1ec1m b\u00e1o t\u1ed1t cho s\u1ef1 gi\u00e0u c\u00f3 trong n\u0103m 2009."
        }
    ],
    "suggestions": []
}