{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forces"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>forces</k><blockquote>troops and weaponry.</blockquote><blockquote>\u2192 <kref>force</kref></blockquote></div>",
            "word": "forces"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forces"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forces"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forces"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Sony at <em>CES</em> introduced several new Z Series and <em>F</em> Series VAIO notebooks based on Intel's Core i5 and i7 platforms.",
            "vi": "H\u00e3ng Sony t\u1ea1i Tri\u1ec3n l\u00e3m h\u00e0ng \u0111i\u1ec7n t\u1eed ti\u00eau d\u00f9ng (CES - Consumer Electronics Show) \u0111\u00e3 gi\u1edbi thi\u1ec7u m\u1ed9t s\u1ed1 m\u1eabu m\u00e1y t\u00ednh x\u00e1ch tay VAIO m\u1edbi thu\u1ed9c d\u00f2ng Z v\u00e0 F d\u1ef1a tr\u00ean n\u1ec1n t\u1ea3ng Intel Core i5 v\u00e0 i7."
        },
        {
            "en": "<em>Ces</em> production function",
            "vi": "H\u00e0m s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f3 \u0111\u1ed9 co gi\u00e3n thay th\u1ebf c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "Sony at <em>CES</em> introduced several new Z Series and <em>F</em> Series VAIO notebooks based on Intel's Core i5 and i7 platforms. The 13-inch Z Series design is attractive and extremely light, weighing under 3 lbs, as the frame is constructed from carbon fiber and machined aluminum. The notebook offers backlit keys and a keyboard design that closely matches Apple's aluminum MacBooks.",
            "vi": "H\u00e3ng Sony t\u1ea1i Tri\u1ec5n L\u00e3m \u0110i\u1ec7n t\u1eed ti\u00eau d\u00f9ng CES 2010 \u0111\u00e3 gi\u1edbi thi\u1ec7u m\u1ed9t s\u1ed1 m\u1eabu m\u00e1y t\u00ednh x\u00e1ch tay VAIO m\u1edbi thu\u1ed9c d\u00f2ng Z Series v\u00e0 F Series d\u1ef1a tr\u00ean  n\u1ec1n t\u1ea3ng Intel Core i5 v\u00e0 i7. D\u00f2ng Z Series 13-inch \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf l\u00e0 c\u1ef1c k\u1ef3 h\u1ea5p d\u1eabn v\u00e0 nh\u1eb9, tr\u1ecdng l\u01b0\u1ee3ng d\u01b0\u1edbi 3 lbs (~1.3kg) v\u1edbi khung m\u00e1y \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m t\u1eeb s\u1ee3i carbon v\u00e0 nh\u00f4m gia c\u00f4ng. Chi\u1ebfc Notebook n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c trang b\u1ecb c\u00e1c ph\u00edm backlit v\u00e0  ki\u1ec3u b\u00e0n ph\u00edm \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf g\u1ea7n gi\u1ed1ng v\u1edbi b\u00e0n ph\u00edm MacBook nh\u00f4m c\u1ee7a Apple."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian hu\u1ea5n luy\u1ec7n sau \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "It is C&<em>F</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "(<em>f</em>)\tPlant variety protectio",
            "vi": "(f) B\u1ea3o h\u1ed9 gi\u1ed1ng c\u00e2y tr\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "This is <em>F</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u1ed1t Fa."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> is a consonant.",
            "vi": "F l\u00e0 ph\u1ee5 \u00e2m."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "Hostile <em>forces</em>",
            "vi": "C\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng th\u00f9 \u0111\u1ecbch"
        },
        {
            "en": "Local <em>forces</em>.",
            "vi": "L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Market <em>forces</em>",
            "vi": "C\u00e1c t\u00e1c nh\u00e2n th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng"
        },
        {
            "en": "join <em>forces</em>",
            "vi": "l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng tham gia"
        },
        {
            "en": "Array <em>forces</em>",
            "vi": "D\u00e0n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng"
        },
        {
            "en": "Security <em>forces</em>",
            "vi": "L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng an ninh"
        }
    ],
    "suggestions": []
}