{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[f\u0254:'brein]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(gi\u1ea3i ph\u1eabu) n\u00e3o tr\u01b0\u1edbc</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "forebrain",
            "pronounce": "[f\u0254:'brein]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>forebrain</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Anatomy the anterior part of the brain, including the cerebral hemispheres, the thalamus, and the hypothalamus. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "forebrain",
            "pronounce": "[f\u0254:'brein]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forebrain",
            "pronounce": "[f\u0254:'brein]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forebrain",
            "pronounce": "[f\u0254:'brein]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0n\u00e3o tr\u01b0\u1edbc</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "forebrain",
            "pronounce": "[f\u0254:'brein]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Forebrain</em>",
            "vi": "N\u00e3o tr\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian hu\u1ea5n luy\u1ec7n sau \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "The <em>forebrain</em> is still small and functions primarily in olfaction.",
            "vi": "N\u00e3o tr\u01b0\u1edbc v\u1eabn c\u00f2n nh\u1ecf v\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u1ee9c n\u0103ng kh\u1ee9u gi\u00e1c."
        },
        {
            "en": "It is C&<em>F</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "(<em>f</em>)\tPlant variety protectio",
            "vi": "(f) B\u1ea3o h\u1ed9 gi\u1ed1ng c\u00e2y tr\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "This is <em>F</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u1ed1t Fa."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> is a consonant.",
            "vi": "F l\u00e0 ph\u1ee5 \u00e2m."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "Is <em>F</em> square?",
            "vi": "F c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 h\u00ecnh vu\u00f4ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Inaugural Address - John <em>F</em>. Kennedy",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c - John F. Kennedy"
        },
        {
            "en": "DOS command is Ctrl-<em>F</em>.",
            "vi": "L\u1ec7nh DOS l\u00e0 Ctrl - F."
        },
        {
            "en": "Temperature is 35 <em>F</em> degree.",
            "vi": "Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 l\u00e0 35 \u0111\u1ed9 F."
        },
        {
            "en": "Depreciation (adjustment e and <em>f</em>).",
            "vi": "Kh\u1ea5u hao (\u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh e v\u00e0 f)."
        },
        {
            "en": "DOS command is Ctrl - <em>F</em>.",
            "vi": "L\u1ec7nh DOS l\u00e0 Ctrl-F."
        },
        {
            "en": "Teacher gave him an <em>F</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean cho b\u00e0i thi anh ta \u0111i\u1ec3m F."
        }
    ],
    "suggestions": []
}