{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['f\u0254:fr\u028cnt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">h\u00e0ng \u0111\u1ea7u ((ngh\u0129a \u0111en) &amp; (ngh\u0129a b\u00f3ng))</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">in the forefront of the battle </font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u1edf h\u00e0ng \u0111\u1ea7u tr\u1eadn chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">m\u1eb7t tr\u01b0\u1edbc (nh\u00e0)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "forefront",
            "pronounce": "['f\u0254:fr\u028cnt]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>forefront</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the leading position or place. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "forefront",
            "pronounce": "['f\u0254:fr\u028cnt]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>forefront</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun VANGUARD, van, spearhead, head, lead, front, fore, front line, cutting edge.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>rear, background.</blockquote></div>",
            "word": "forefront",
            "pronounce": "['f\u0254:fr\u028cnt]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>forefront</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> in the forefront</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "forefront",
            "pronounce": "['f\u0254:fr\u028cnt]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forefront",
            "pronounce": "['f\u0254:fr\u028cnt]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>F</em>-test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian hu\u1ea5n luy\u1ec7n sau \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "My company has been in the <em>forefront</em>.",
            "vi": "C\u00f4ng ty c\u1ee7a t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "In the <em>forefront</em> of the battle",
            "vi": "\u1ede h\u00e0ng \u0111\u1ea7u tr\u1eadn chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u"
        },
        {
            "en": "It is C&<em>F</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "(<em>f</em>)\tPlant variety protectio",
            "vi": "(f) B\u1ea3o h\u1ed9 gi\u1ed1ng c\u00e2y tr\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "This is <em>F</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u1ed1t Fa."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> is a consonant.",
            "vi": "F l\u00e0 ph\u1ee5 \u00e2m."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "Is <em>F</em> square?",
            "vi": "F c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 h\u00ecnh vu\u00f4ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Bkis is the <em>forefront</em> Internet security company in VN.",
            "vi": "Bkis l\u00e0 c\u00f4ng ty b\u1ea3o m\u1eadt Internet h\u00e0ng \u0111\u1ea7u t\u1ea1i VN."
        },
        {
            "en": "This company is in the <em>forefront</em> of nanotechnology.",
            "vi": "C\u00f4ng ty n\u00e0y \u0111i \u0111\u1ea7u trong c\u00f4ng ngh\u1ec7 nano."
        },
        {
            "en": "It's in/at the <em>forefront</em> of my mind.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u \u0111\u00f3 lu\u00f4n chi\u1ebfm v\u1ecb tr\u00ed \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong t\u00e2m tr\u00ed t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "They are at the <em>forefront</em> of efforts to tackle inequality.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111i \u0111\u1ea7u trong n\u1ed7 l\u1ef1c \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng."
        },
        {
            "en": "Bkis is the <em>forefront</em> Internet security company in Vietnam.",
            "vi": "Bkis l\u00e0 c\u00f4ng ty b\u1ea3o m\u1eadt In - t\u01a1 - n\u00e9t (Internet) h\u00e0ng \u0111\u1ea7u t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "Inaugural Address - John <em>F</em>. Kennedy",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c - John F. Kennedy"
        }
    ],
    "suggestions": []
}