{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['f\u0254:l\u0259nd]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">m\u0169i \u0111\u1ea5t (nh\u00f4 ra bi\u1ec3n)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">d\u1ea3i \u0111\u1ea5t ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc (t\u01b0\u1eddng th\u00e0nh...)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "foreland"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>foreland</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b an area of land in front of a particular feature. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a cape or promontory. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "foreland"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "foreland"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "foreland"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0m\u0169i \u0111\u1ea5t</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "foreland"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>F</em>-test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "+ <em>El</em> Salvador: 17 June",
            "vi": "El Salvador: 17 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian hu\u1ea5n luy\u1ec7n sau \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "+ <em>El</em> Salvador: 17 June",
            "vi": "El Salvador: 17 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "\"<em>El</em> Pollo Comes to Hanoi\"",
            "vi": "G\u00e0 r\u00e1n M\u00ea-xi-c\u00f4 t\u1edbi H\u00e0 N\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "Davin is teaching me <em>EL</em>",
            "vi": "Davin dang day toi TA"
        },
        {
            "en": "It is C&<em>F</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "(<em>f</em>)\tPlant variety protectio",
            "vi": "(f) B\u1ea3o h\u1ed9 gi\u1ed1ng c\u00e2y tr\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "This is <em>F</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u1ed1t Fa."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> is a consonant.",
            "vi": "F l\u00e0 ph\u1ee5 \u00e2m."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "Is <em>F</em> square?",
            "vi": "F c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 h\u00ecnh vu\u00f4ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Have you ever been to <em>El</em> Dorado?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 bao gi\u1edd t\u1edbi v\u00f9ng \u0111\u1ea5t huy\u1ec1n tho\u1ea1i El Dorado ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "<em>El</em> Yunque is a small rain forest.",
            "vi": "El Yunque l\u00e0 m\u1ed9t khu r\u1eebng m\u01b0a nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi nh\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Rains came late because of <em>El</em> Nino.",
            "vi": "M\u01b0a \u0111\u1ebfn mu\u1ed9n do d\u00f2ng h\u1ea3i l\u01b0u El Nino."
        },
        {
            "en": "Inaugural Address - John <em>F</em>. Kennedy",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c - John F. Kennedy"
        }
    ],
    "suggestions": []
}