{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[f\u0254:'si:\u0259bl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">th\u1ea5y tr\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c, d\u1ef1 \u0111o\u00e1n \u0111\u01b0\u1ee3c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "foreseeable",
            "pronounce": "[f\u0254:'si:\u0259bl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "foreseeable",
            "pronounce": "[f\u0254:'si:\u0259bl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "foreseeable",
            "pronounce": "[f\u0254:'si:\u0259bl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "foreseeable",
            "pronounce": "[f\u0254:'si:\u0259bl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "foreseeable",
            "pronounce": "[f\u0254:'si:\u0259bl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Foreseeable</em> risk factors.",
            "vi": "C\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 r\u1ee7i ro c\u00f3 th\u1ec3 ti\u00ean li\u1ec7u."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian hu\u1ea5n luy\u1ec7n sau \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "It is C&<em>F</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "(<em>f</em>)\tPlant variety protectio",
            "vi": "(f) B\u1ea3o h\u1ed9 gi\u1ed1ng c\u00e2y tr\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "This is <em>F</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u1ed1t Fa."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> is a consonant.",
            "vi": "F l\u00e0 ph\u1ee5 \u00e2m."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "Is <em>F</em> square?",
            "vi": "F c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 h\u00ecnh vu\u00f4ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "For the <em>foreseeable</em> future, I need to continue my research.",
            "vi": "V\u00ec t\u01b0\u01a1ng lai tr\u01b0\u1edbc m\u1eaft, t\u00f4i c\u1ea7n ph\u1ea3i ti\u1ebfp t\u1ee5c nghi\u00ean c\u1ee9u."
        },
        {
            "en": "We're going to continue working here for the <em>foreseeable</em> future.",
            "vi": "Theo d\u1ef1 \u0111o\u00e1n c\u1ee7a t\u01b0\u01a1ng lai, ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e0m vi\u1ec7c \u1edf \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Inaugural Address - John <em>F</em>. Kennedy",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c - John F. Kennedy"
        },
        {
            "en": "Teacher gave him an <em>F</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean cho b\u00e0i thi anh ta \u0111i\u1ec3m F."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>.\tSupport other teachers easily.",
            "vi": "F.\tD\u1ec5 d\u00e0ng h\u1ed7 tr\u1ee3 nh\u1eefng gi\u00e1o vi\u00ean kh\u00e1c"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>.\tcreate better presentation lesso",
            "vi": "F.\tT\u1ea1o nh\u1eefng b\u00e0i thuy\u1ebft tr\u00ecnh t\u1ed1t h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "DOS command is Ctrl - <em>F</em>.",
            "vi": "L\u1ec7nh DOS l\u00e0 Ctrl-F."
        }
    ],
    "suggestions": []
}