{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forklift"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forklift"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forklift"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forklift"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forklift"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Forklift</em> truck",
            "vi": "Xe d\u0129a"
        },
        {
            "en": "Are you looking for a <em>forklift</em> truck?",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111ang ki\u1ebfm m\u1ed9t chi\u1ebfc xe n\u00e2ng h\u00e0ng?"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian hu\u1ea5n luy\u1ec7n sau \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Crane and <em>forklift</em> hire for lift installation by KONE.",
            "vi": "Vi\u1ec7c thu\u00ea xe c\u1ea7n c\u1ea9u v\u00e0 xe n\u00e2ng cho vi\u1ec7c l\u1eafp \u0111\u1eb7t thang m\u00e1y \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n b\u1edfi KONE."
        },
        {
            "en": "It is C&<em>F</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "(<em>f</em>)\tPlant variety protectio",
            "vi": "(f) B\u1ea3o h\u1ed9 gi\u1ed1ng c\u00e2y tr\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "This is <em>F</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u1ed1t Fa."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> is a consonant.",
            "vi": "F l\u00e0 ph\u1ee5 \u00e2m."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "Is <em>F</em> square?",
            "vi": "F c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 h\u00ecnh vu\u00f4ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Our province's integrated transport scheme includes cars, buses, trucks, vans, taxis, <em>forklift</em> trucks, articulated lorries, etc.",
            "vi": "H\u1ec7 th\u1ed1ng v\u1eadn t\u1ea3i li\u00ean h\u1ee3p c\u1ee7a t\u1ec9nh ch\u00fang t\u00f4i bao g\u1ed3m xe ca, xe bu\u00fdt, xe t\u1ea3i l\u1edbn, xe t\u1ea3i v\u1eeba, xe t\u1eafc xi, xe n\u00e2ng h\u00e0ng, xe ch\u1edf h\u00e0ng container, v.v...."
        },
        {
            "en": "Inaugural Address - John <em>F</em>. Kennedy",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c - John F. Kennedy"
        },
        {
            "en": "Teacher gave him an <em>F</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean cho b\u00e0i thi anh ta \u0111i\u1ec3m F."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>.\tSupport other teachers easily.",
            "vi": "F.\tD\u1ec5 d\u00e0ng h\u1ed7 tr\u1ee3 nh\u1eefng gi\u00e1o vi\u00ean kh\u00e1c"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>.\tcreate better presentation lesso",
            "vi": "F.\tT\u1ea1o nh\u1eefng b\u00e0i thuy\u1ebft tr\u00ecnh t\u1ed1t h\u01a1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}