{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,f\u0254:m\u0259'listik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">h\u00ecnh th\u1ee9c, h\u00ecnh th\u1ee9c ch\u1ee7 ngh\u0129a</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "formalistic",
            "pronounce": "[,f\u0254:m\u0259'listik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formalistic",
            "pronounce": "[,f\u0254:m\u0259'listik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formalistic",
            "pronounce": "[,f\u0254:m\u0259'listik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formalistic",
            "pronounce": "[,f\u0254:m\u0259'listik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formalistic",
            "pronounce": "[,f\u0254:m\u0259'listik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>F</em>-test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian hu\u1ea5n luy\u1ec7n sau \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "Some cultural movement activities are <em>formalistic</em> and creative.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng phong tr\u00e0o v\u0103n ho\u00e1 c\u00f2n mang t\u00ednh h\u00ecnh th\u1ee9c v\u00e0 s\u00e1ng t\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "However, these activities are mainly <em>formalistic</em> with low effectiveness.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng n\u00e0y v\u1eabn ch\u1ee7 y\u1ebfu mang t\u00ednh h\u00ecnh th\u1ee9c v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 kh\u00f4ng cao."
        },
        {
            "en": "Dialogue with local people is often <em>formalistic</em> and ineffective.",
            "vi": "C\u00f4ng t\u00e1c ti\u1ebfp c\u00f4ng d\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng th\u01b0\u1eddng mang t\u00ednh h\u00ecnh th\u1ee9c v\u00e0 k\u00e9m hi\u1ec7u qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "It is C&<em>F</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "(<em>f</em>)\tPlant variety protectio",
            "vi": "(f) B\u1ea3o h\u1ed9 gi\u1ed1ng c\u00e2y tr\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "This is <em>F</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u1ed1t Fa."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> is a consonant.",
            "vi": "F l\u00e0 ph\u1ee5 \u00e2m."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "Is <em>F</em> square?",
            "vi": "F c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 h\u00ecnh vu\u00f4ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The <em>formalistic</em> implementation of participatory processes is also in part due to lack of resources.",
            "vi": "Vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t c\u00e1ch h\u00ecnh th\u1ee9c c\u00e1c ti\u1ebfn tr\u00ecnh tham gia c\u0169ng ph\u1ea7n n\u00e0o l\u00e0 do thi\u1ebfu ngu\u1ed3n l\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Inaugural Address - John <em>F</em>. Kennedy",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c - John F. Kennedy"
        },
        {
            "en": "DOS command is Ctrl - <em>F</em>.",
            "vi": "L\u1ec7nh DOS l\u00e0 Ctrl-F."
        },
        {
            "en": "Teacher gave him an <em>F</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean cho b\u00e0i thi anh ta \u0111i\u1ec3m F."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>.\tSupport other teachers easily.",
            "vi": "F.\tD\u1ec5 d\u00e0ng h\u1ed7 tr\u1ee3 nh\u1eefng gi\u00e1o vi\u00ean kh\u00e1c"
        }
    ],
    "suggestions": []
}