{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['f\u0254:m\u0259tiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u1ec3 h\u00ecnh th\u00e0nh, \u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\u00e0nh</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) \u0111\u1ec3 c\u1ea5u t\u1ea1o (t\u1eeb)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "formative"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>formative</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective serving to form something, especially having a profound influence on a person's development. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 <cclass>Linguistics denoting or relating to any of the smallest meaningful units that are used to form words in a language, typically combining forms and inflections. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>formatively</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "formative"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>formative</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>at a formative stage</i>: DEVELOPMENTAL, developing, growing, malleable, impressionable, susceptible.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>a formative influence</i>: DETERMINING, controlling, influential, guiding, decisive, forming, shaping, determinative.</blockquote></div>",
            "word": "formative"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formative"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0h\u00ecnh th\u00e0nh</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">formative lag</font><font color=\"#282828\">: th\u1eddi gian tr\u1ec5 h\u00ecnh th\u00e0nh</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">formative night-side region</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0v\u00f9ng ngu\u1ed3n ph\u00eda t\u1ed1i</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">formative osteitis</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0b\u1ec7nh x\u01b0\u01a1ng \u0111\u1eb7c</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "formative"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Formative</em> bone cell.",
            "vi": "C\u00e1c t\u1ebf b\u00e0o t\u1ea1o x\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "<em>Formative</em> influences in one's life.",
            "vi": "Nh\u1eefng \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ecbnh h\u00ecnh t\u00ednh c\u00e1ch trong cu\u1ed9c \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Suffix denoting a <em>formative</em> cell.",
            "vi": "Ti\u1ebfp v\u1ec9 ng\u1eef ch\u1ec9 t\u1ebf b\u00e0o \u0111ang t\u1ea1o th\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian hu\u1ea5n luy\u1ec7n sau \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "I spent my <em>formative</em> years in the Middle East.",
            "vi": "T\u00f4i tr\u1ea3i qua nhi\u1ec1u n\u0103m b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng d\u1eef d\u1ed9i \u1edf Trung \u0110\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "They were not ill throughout their <em>formative</em> years.",
            "vi": "Ch\u00fang \u0111\u00e3 kh\u00f4ng b\u1ec7nh t\u1eadt g\u00ec trong su\u1ed1t giai \u0111o\u1ea1n tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "This is <em>F</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u1ed1t Fa."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> is a consonant.",
            "vi": "F l\u00e0 ph\u1ee5 \u00e2m."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "It is C&<em>F</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "(<em>f</em>)\tPlant variety protectio",
            "vi": "(f) B\u1ea3o h\u1ed9 gi\u1ed1ng c\u00e2y tr\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "Is <em>F</em> square?",
            "vi": "F c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 h\u00ecnh vu\u00f4ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Inaugural Address - John <em>F</em>. Kennedy",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c - John F. Kennedy"
        },
        {
            "en": "Teacher gave him an <em>F</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean cho b\u00e0i thi anh ta \u0111i\u1ec3m F."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>.\tSupport other teachers easily.",
            "vi": "F.\tD\u1ec5 d\u00e0ng h\u1ed7 tr\u1ee3 nh\u1eefng gi\u00e1o vi\u00ean kh\u00e1c"
        }
    ],
    "suggestions": []
}