{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Med</em> school",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng y khoa"
        },
        {
            "en": "<em>Med</em> student",
            "vi": "Sinh vi\u00ean y khoa"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian hu\u1ea5n luy\u1ec7n sau \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "It terrified <em>med</em> out of my wits.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0m t\u00f4i s\u1ee3 ph\u00e1t khi\u1ebfp."
        },
        {
            "en": "We got an eye on your <em>med</em> here.",
            "vi": "B\u1ecdn t\u00f4i theo d\u00f5i anh t\u1eeb d\u01b0\u1edbi n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Be <em>formed</em>.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "It is C&<em>F</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "(<em>f</em>)\tPlant variety protectio",
            "vi": "(f) B\u1ea3o h\u1ed9 gi\u1ed1ng c\u00e2y tr\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "This is <em>F</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u1ed1t Fa."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> is a consonant.",
            "vi": "F l\u00e0 ph\u1ee5 \u00e2m."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "Is <em>F</em> square?",
            "vi": "F c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 h\u00ecnh vu\u00f4ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "We <em>formed</em> a group.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i h\u1ecdp l\u1ea1i th\u00e0nh m\u1ed9t nh\u00f3m."
        },
        {
            "en": "Inaugural Address - John <em>F</em>. Kennedy",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c - John F. Kennedy"
        },
        {
            "en": "Teacher gave him an <em>F</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean cho b\u00e0i thi anh ta \u0111i\u1ec3m F."
        }
    ],
    "suggestions": []
}