{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['f\u0254:mlli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ch\u00ednh th\u1ee9c</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">this method has not been formally admitted</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p n\u00e0y ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh th\u1ee9c th\u1eeba nh\u1eadn</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "formally"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formally"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formally"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formally"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formally"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>F</em>-test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian hu\u1ea5n luy\u1ec7n sau \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "I <em>formally</em> challenge you.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u00ednh th\u1ee9c th\u00e1ch \u0111\u1ea5u b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "It is C&<em>F</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "(<em>f</em>)\tPlant variety protectio",
            "vi": "(f) B\u1ea3o h\u1ed9 gi\u1ed1ng c\u00e2y tr\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "This is <em>F</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u1ed1t Fa."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> is a consonant.",
            "vi": "F l\u00e0 ph\u1ee5 \u00e2m."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "She <em>formally</em> announced her resignation.",
            "vi": "C\u00f4 ta ch\u00ednh th\u1ee9c tuy\u00ean b\u1ed1 t\u1eeb ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Today he dresses very <em>formally</em>.",
            "vi": "H\u00f4m nay anh \u1ea5y \u0103n m\u1eb7c r\u1ea5t trang tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Is <em>F</em> square?",
            "vi": "F c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 h\u00ecnh vu\u00f4ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Inaugural Address - John <em>F</em>. Kennedy",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c - John F. Kennedy"
        },
        {
            "en": "Teacher gave him an <em>F</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean cho b\u00e0i thi anh ta \u0111i\u1ec3m F."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>.\tSupport other teachers easily.",
            "vi": "F.\tD\u1ec5 d\u00e0ng h\u1ed7 tr\u1ee3 nh\u1eefng gi\u00e1o vi\u00ean kh\u00e1c"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>.\tcreate better presentation lesso",
            "vi": "F.\tT\u1ea1o nh\u1eefng b\u00e0i thuy\u1ebft tr\u00ecnh t\u1ed1t h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Has the program been <em>formally</em> approved yet?",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111\u00e3 ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00ea chu\u1ea9n ch\u01b0a?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}