{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,f\u0254:mju'leiik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00f3 t\u00ednh c\u00e1ch c\u00f4ng th\u1ee9c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "formulaic"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>formulaic</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccf\u0254:mj\u028a'le\u026a\u026ak<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective constituting or containing a set form of words. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 produced in accordance with a mechanically followed rule or style: <cclass>formulaic, disposable pop. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>formulaically</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "formulaic"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formulaic"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formulaic"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "formulaic"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Anglo - Saxon poetry is <em>formulaic</em>.",
            "vi": "Th\u01a1 \u0102ng-l\u00f4-X\u1eafc-x\u00f4ng c\u00f3 t\u00ednh c\u00f4ng th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Anglo-Saxon poetry is <em>formulaic</em>.",
            "vi": "Th\u01a1 \u0102ng - l\u00f4 - X\u1eafc - x\u00f4ng c\u00f3 t\u00ednh c\u00f4ng th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "It's shouldn' t be <em>formulaic</em> or ironclad.",
            "vi": "N\u00f3 kh\u00f4ng n\u00ean qu\u00e1 nghi\u00eam t\u00fac hay c\u1ee9ng nh\u1eafc."
        },
        {
            "en": "It's shouldn't be <em>formulaic</em> or ironclad.",
            "vi": "N\u00f3 kh\u00f4ng n\u00ean qu\u00e1 nghi\u00eam t\u00fac hay c\u1ee9ng nh\u1eafc."
        },
        {
            "en": "His works have a certain <em>formulaic</em> quality.",
            "vi": "C\u00e1c t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y c\u00f3 n\u00e9t \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u00f4ng th\u1ee9c c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian hu\u1ea5n luy\u1ec7n sau \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "It is C&<em>F</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "(<em>f</em>)\tPlant variety protectio",
            "vi": "(f) B\u1ea3o h\u1ed9 gi\u1ed1ng c\u00e2y tr\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "This is <em>F</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u1ed1t Fa."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> is a consonant.",
            "vi": "F l\u00e0 ph\u1ee5 \u00e2m."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "Is <em>F</em> square?",
            "vi": "F c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 h\u00ecnh vu\u00f4ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Inaugural Address - John <em>F</em>. Kennedy",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c - John F. Kennedy"
        },
        {
            "en": "Teacher gave him an <em>F</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean cho b\u00e0i thi anh ta \u0111i\u1ec3m F."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>.\tSupport other teachers easily.",
            "vi": "F.\tD\u1ec5 d\u00e0ng h\u1ed7 tr\u1ee3 nh\u1eefng gi\u00e1o vi\u00ean kh\u00e1c"
        }
    ],
    "suggestions": []
}