{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forthcomingness"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forthcomingness"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forthcomingness"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forthcomingness"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forthcomingness"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>F</em>-test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian hu\u1ea5n luy\u1ec7n sau \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "It is C&<em>F</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "(<em>f</em>)\tPlant variety protectio",
            "vi": "(f) B\u1ea3o h\u1ed9 gi\u1ed1ng c\u00e2y tr\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "This is <em>F</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u1ed1t Fa."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> is a consonant.",
            "vi": "F l\u00e0 ph\u1ee5 \u00e2m."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "Is <em>F</em> square?",
            "vi": "F c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 h\u00ecnh vu\u00f4ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Inaugural Address - John <em>F</em>. Kennedy",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c - John F. Kennedy"
        },
        {
            "en": "Teacher gave him an <em>F</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean cho b\u00e0i thi anh ta \u0111i\u1ec3m F."
        },
        {
            "en": "<em>F</em>.\tSupport other teachers easily.",
            "vi": "F.\tD\u1ec5 d\u00e0ng h\u1ed7 tr\u1ee3 nh\u1eefng gi\u00e1o vi\u00ean kh\u00e1c"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>.\tcreate better presentation lesso",
            "vi": "F.\tT\u1ea1o nh\u1eefng b\u00e0i thuy\u1ebft tr\u00ecnh t\u1ed1t h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "DOS command is Ctrl-<em>F</em>.",
            "vi": "L\u1ec7nh DOS l\u00e0 Ctrl - F."
        },
        {
            "en": "Temperature is 35 <em>F</em> degree.",
            "vi": "Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 l\u00e0 35 \u0111\u1ed9 F."
        },
        {
            "en": "Depreciation (adjustment e and <em>f</em>).",
            "vi": "Kh\u1ea5u hao (\u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh e v\u00e0 f)."
        },
        {
            "en": "DOS command is Ctrl - <em>F</em>.",
            "vi": "L\u1ec7nh DOS l\u00e0 Ctrl-F."
        }
    ],
    "suggestions": []
}