{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forties",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forties",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forties",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forties",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "forties",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>F</em>-test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "Invisible <em>ties</em>",
            "vi": "R\u00e0ng bu\u1ed9c v\u00f4 h\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "Family <em>ties</em>.",
            "vi": "Quan h\u1ec7 gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Be in the late <em>forties</em>",
            "vi": "G\u1ea7n n\u0103m m\u01b0\u01a1i tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - test",
            "vi": "Ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh fisher"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> - statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>-statistic",
            "vi": "Th\u1ed1ng k\u00ea f"
        },
        {
            "en": "<em>F</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian hu\u1ea5n luy\u1ec7n sau \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "My teacher is in the late <em>forties</em>.",
            "vi": "Th\u1ea7y t\u00f4i g\u1ea7n n\u0103m m\u01b0\u01a1i tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Temperatures are well up in the <em>forties</em>.",
            "vi": "Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 v\u01b0\u1ee3t xa v\u1ea1ch b\u1ed1n m\u01b0\u01a1i."
        },
        {
            "en": "Her brother is in his <em>forties</em>.",
            "vi": "Anh trai c\u00f4 \u1ea5y \u0111ang \u1edf l\u1ee9a tu\u1ed5i b\u1ed1n m\u01b0\u01a1i."
        },
        {
            "en": "That man is in his <em>forties</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u00f3 \u0111ang trong \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i t\u1ee9 tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "The man is in his <em>forties</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111ang trong \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i t\u1ee9 tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "With widened <em>ties</em>.",
            "vi": "V\u1edbi nh\u1eefng giao l\u01b0u \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf r\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Flexible tape <em>ties</em> securely.",
            "vi": "L\u1ea1t m\u1ec1m bu\u1ed9c ch\u1eb7t."
        },
        {
            "en": "It is C&<em>F</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 chi ph\u00ed v\u00e0 c\u01b0\u1edbc ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "(<em>f</em>)\tPlant variety protectio",
            "vi": "(f) B\u1ea3o h\u1ed9 gi\u1ed1ng c\u00e2y tr\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "<em>F</em>. DILEK UYAR",
            "vi": "F. DILEK UYAR"
        },
        {
            "en": "This is <em>F</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u1ed1t Fa."
        },
        {
            "en": "<em>F</em> is a consonant.",
            "vi": "F l\u00e0 ph\u1ee5 \u00e2m."
        }
    ],
    "suggestions": []
}