{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "founded"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "founded"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "founded"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "founded"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0c\u00f3 c\u01a1 s\u1edf</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "founded"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Be <em>founded</em>.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp."
        },
        {
            "en": "<em>Founded</em> on the rock",
            "vi": "X\u00e2y d\u1ef1ng tr\u00ean m\u1ed9t n\u1ec1n t\u1ea3ng v\u1eefng ch\u1eafc"
        },
        {
            "en": "When was it <em>founded</em>?",
            "vi": "N\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp khi n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "Well-<em>founded</em> statement",
            "vi": "L\u1eddi tuy\u00ean b\u1ed1 c\u00f3 c\u01a1 s\u1edf"
        },
        {
            "en": "established/ <em>founded</em> the company",
            "vi": "th\u00e0nh l\u1eadp c\u00f4ng ty"
        },
        {
            "en": "<em>Founded</em> in 1936.",
            "vi": "Ra \u0111\u1eddi n\u0103m 1936."
        },
        {
            "en": "Who <em>founded</em> the company?",
            "vi": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 s\u00e1ng l\u1eadp ra c\u00f4ng ty v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "Statement <em>founded</em> on fact",
            "vi": "L\u1eddi tuy\u00ean b\u1ed1 d\u1ef1a tr\u00ean s\u1ef1 ki\u1ec7n"
        },
        {
            "en": "Will be <em>founded</em>.",
            "vi": "S\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "Well-<em>founded</em> suspicions.",
            "vi": "Nh\u1eefng nghi ng\u1edd c\u00f3 c\u01a1 s\u1edf."
        },
        {
            "en": "Arguments <em>founded</em> on facts",
            "vi": "L\u00fd l\u1ebd d\u1ef1a tr\u00ean s\u1ef1 vi\u1ec7c th\u1ef1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "Arguments were <em>founded</em> on facts.",
            "vi": "L\u00fd l\u1ebd th\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1a tr\u00ean s\u1ef1 vi\u1ec7c th\u1ef1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "When was the school <em>founded</em>?",
            "vi": "Ng\u00f4i tr\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y khi n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "Their argument was ill - <em>founded</em>.",
            "vi": "L\u00fd l\u1ebd c\u1ee7a b\u1ecdn h\u1ecd th\u00ec kh\u00f4ng c\u00f3 c\u0103n c\u1ee9 v\u1eefng ch\u1eafc."
        },
        {
            "en": "When was your company <em>founded</em>?",
            "vi": "C\u00f4ng ty c\u1ee7a b\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp khi n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "It was <em>founded</em> in 1898.",
            "vi": "N\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y v\u00e0o n\u0103m 1898."
        },
        {
            "en": "When was this factory <em>founded</em>?",
            "vi": "Nh\u00e0 m\u00e1y n\u00e0y th\u00e0nh l\u1eadp h\u1ed3i n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "Their pride seems well-<em>founded</em>.",
            "vi": "D\u01b0\u1eddng nh\u01b0 ni\u1ec1m t\u1ef1 h\u00e0o c\u1ee7a h\u1ecd c\u00f3 n\u1ec1n t\u1ea3ng v\u1eefng ch\u1eafc."
        },
        {
            "en": "Salvador was <em>founded</em> in 1549.",
            "vi": "Salvador \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp v\u00e0o n\u0103m 1549."
        },
        {
            "en": "He <em>founded</em> a model club.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 ng\u01b0\u1eddi m\u1eabu."
        }
    ],
    "suggestions": []
}