{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Franco",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Franco",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Franco",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Franco",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Franco",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "They are <em>Franco</em>-Americans.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "The <em>Franco</em>-phone countries of West Africa.",
            "vi": "Nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc n\u00f3i ti\u1ebfng Ph\u00e1p \u1edf T\u00e2y Phi."
        },
        {
            "en": "The <em>Franco</em> - phone countries of West Africa.",
            "vi": "Nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc n\u00f3i ti\u1ebfng Ph\u00e1p \u1edf T\u00e2y Phi."
        },
        {
            "en": "They set up more borders on the <em>Franco</em>-German border.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 l\u1eadp th\u00eam nhi\u1ec1u \u0111\u1ed3n bi\u00ean ph\u00f2ng tr\u00ean bi\u00ean gi\u1edbi Ph\u00e1p - \u0110\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "They set up more borders on the <em>Franco</em> - German border.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 l\u1eadp th\u00eam nhi\u1ec1u \u0111\u1ed3n bi\u00ean ph\u00f2ng tr\u00ean bi\u00ean gi\u1edbi Ph\u00e1p-\u0110\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The <em>Franco</em>-Prussian War was in 1870-1871.",
            "vi": "Chi\u1ebfn tranh Ph\u00e1p - Ph\u1ed5 v\u00e0o n\u0103m 1870 - 1871."
        },
        {
            "en": "They set up more borders on the <em>Franco</em>-German frontier.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 l\u1eadp th\u00eam nhi\u1ec1u \u0111\u1ed3n bi\u00ean ph\u00f2ng d\u1ecdc tr\u00ean bi\u00ean gi\u1edbi Ph\u00e1p - \u0110\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The goods will be delivered <em>franco</em> to your warehouse.",
            "vi": "H\u00e0ng h\u00f3a s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c giao mi\u1ec5n ph\u00ed c\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebfn kho h\u00e0ng c\u1ee7a \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Tell me more about the <em>Franco</em> - American relations.",
            "vi": "N\u00f3i th\u00eam v\u1ec1 quan h\u1ec7 Ph\u00e1p - M\u1ef9 \u0111i."
        },
        {
            "en": "The <em>Franco</em> - Prussian War was in 1870 - 1871.",
            "vi": "Chi\u1ebfn tranh Ph\u00e1p - Ph\u1ed5 v\u00e0o n\u0103m 1870-1871."
        },
        {
            "en": "Tell me more about the <em>Franco</em>-American relations.",
            "vi": "N\u00f3i th\u00eam v\u1ec1 quan h\u1ec7 Ph\u00e1p - M\u1ef9 \u0111i."
        },
        {
            "en": "They set up more borders on the <em>Franco</em> - German frontier.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 l\u1eadp th\u00eam nhi\u1ec1u \u0111\u1ed3n bi\u00ean ph\u00f2ng d\u1ecdc tr\u00ean bi\u00ean gi\u1edbi Ph\u00e1p-\u0110\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "<em>Franco</em> is mover and shaker with a large organization.",
            "vi": "Franco v\u1edbi m\u1ed9t t\u1eadp \u0111o\u00e0n l\u1edbn trong tay, \u0111\u00fang l\u00e0 m\u1ed9t g\u00e3 c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Within the scope of the <em>Franco</em>-American cultural exchange program, this film is acceptable.",
            "vi": "Trong khu\u00f4n kh\u1ed5 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh giao l\u01b0u v\u0103n h\u00f3a Ph\u00e1p - M\u1ef9, phim n\u00e0y ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "He was the man who had come to symbolize the <em>Franco</em> - American alliance.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng cho kh\u1ed1i c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "He was the man who had come to symbolize the <em>Franco</em>-American alliance.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng cho kh\u1ed1i c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "Within the scope of the <em>Franco</em> - American cultural exchange program, this film is acceptable.",
            "vi": "Trong khu\u00f4n kh\u1ed5 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh giao l\u01b0u v\u0103n h\u00f3a Ph\u00e1p - M\u1ef9, phim n\u00e0y ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "I had more power than any ruler of Spain until <em>Franco</em>.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c nhi\u1ec1u h\u01a1n b\u1ea5t k\u00ec l\u00e3nh \u0111\u1ea1o n\u00e0o c\u1ee7a T\u00e2y Ban Nha cho \u0111\u1ebfn khi Franco l\u00ean n\u1eafm quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "The <em>Franco</em> - Prussian war, which began in July of 1870, was a disaster for France.",
            "vi": "Chi\u1ebfn tranh Ph\u00e1p-Ph\u1ed5, b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e0o th\u00e1ng 7 n\u0103m 1870, l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ea3m h\u1ecda cho n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "Within the framework of the <em>Franco</em>-American cultural exchange program, this film is acceptable.",
            "vi": "Trong khu\u00f4n kh\u1ed5 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh giao l\u01b0u v\u0103n h\u00f3a Ph\u00e1p - M\u1ef9, phim n\u00e0y ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}