{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "francophone",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>francophone</k><blockquote><cclass>[<cclass>'fra\u014bk\u0259(\u028a)f\u0259\u028an<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective French-speaking. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a French-speaking person. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "francophone",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "francophone",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "francophone",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "francophone",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Do you know <em>Francophone</em> countries?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 bi\u1ebft m\u1ea5y qu\u1ed1c gia n\u00f3i ti\u1ebfng Ph\u00e1p kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "I like contacting <em>Francophone</em> tourists.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch ti\u1ebfp x\u00fac v\u1edbi nh\u1eefng du kh\u00e1ch n\u00f3i ti\u1ebfng Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "I intend to integrate into the <em>Francophone</em> community.",
            "vi": "T\u00f4i d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh h\u1ed9i nh\u1eadp v\u00e0o c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng n\u00f3i ti\u1ebfng Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "Yesterday, I attended the <em>Francophone</em> Fair for Economic and Commercial Exchange.",
            "vi": "H\u00f4m qua t\u00f4i \u0111\u00e3 tham d\u1ef1 h\u1ed9i ch\u1ee3 trao \u0111\u1ed5i th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i v\u00e0 kinh t\u1ebf kh\u1ed1i Ph\u00e1p ng\u1eef."
        },
        {
            "en": "On the occasion of the Seventh <em>Francophone</em> Summit, they mentioned this topic.",
            "vi": "Nh\u00e2n H\u1ed9i ngh\u1ecb c\u1ea5p cao l\u1ea7n th\u1ee9 7 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc n\u00f3i ti\u1ebfng Ph\u00e1p, h\u1ecd \u0111\u00e3 b\u00e0n v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "French President Jacques Chirac will pay a two-day official visit to Vietnam on the occasion of the <em>Francophone</em> Summit to be held in Hanoi.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Ph\u00e1p Jacques Chirac s\u1ebd vi\u1ebfng th\u0103m ch\u00ednh th\u1ee9c Vi\u1ec7t Nam trong hai ng\u00e0y nh\u00e2n H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh c\u00e1c n\u01b0\u1edbc n\u00f3i ti\u1ebfng Ph\u00e1p t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Includes resources such as a link to a February 2004 videoconference on \u201cThe Role of <em>Francophone</em> Parliamentarians in the Struggle against HIV/AIDS.\u201d",
            "vi": "Bao g\u1ed3m c\u00e1c ngu\u1ed3n nh\u01b0 \u0111\u01b0\u1eddng d\u1eabn v\u00e0o trang m\u1ed9t h\u1ed9i ngh\u1ecb video th\u00e1ng 2 n\u0103m 2004 v\u1ec1 \u201cVai tr\u00f2 c\u1ee7a \u0110\u1ea1i bi\u1ec3u Qu\u1ed1c h\u1ed9i nh\u00f3m c\u00e1c n\u01b0\u1edbc n\u00f3i ti\u1ebfng Ph\u00e1p trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn ch\u1ed1ng HIV/AIDS.\u201d"
        },
        {
            "en": "French President Jacques Chirac will pay a two - day official visit to Vietnam on the occasion of the <em>Francophone</em> Summit to be held in Hanoi.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Ph\u00e1p Jacques Chirac s\u1ebd vi\u1ebfng th\u0103m ch\u00ednh th\u1ee9c Vi\u1ec7t Nam trong hai ng\u00e0y nh\u00e2n H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh c\u00e1c n\u01b0\u1edbc n\u00f3i ti\u1ebfng Ph\u00e1p t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}