{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['frekl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ecb t\u00e0n nhang</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "freckled",
            "pronounce": "['frekl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "freckled",
            "pronounce": "['frekl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "freckled",
            "pronounce": "['frekl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "freckled",
            "pronounce": "['frekl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "freckled",
            "pronounce": "['frekl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The boy's <em>freckled</em> arms.",
            "vi": "C\u00e1nh tay \u0111\u1ee9a b\u00e9 b\u1ecb t\u00e0n nhang."
        },
        {
            "en": "I have a <em>freckled</em> face.",
            "vi": "M\u1eb7t t\u00f4i b\u1ecb t\u00e0n nhang."
        },
        {
            "en": "Clarence was red - headed and <em>freckled</em>, and always laughing.",
            "vi": "Clarence c\u00f3 m\u00e1i t\u00f3c \u0111\u1ecf hoe v\u00e0 \u0111\u1ea7y t\u00e0n nhanh nh\u01b0ng lu\u00f4n c\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Clarence was red-headed and <em>freckled</em>, and always laughing.",
            "vi": "Clarence c\u00f3 m\u00e1i t\u00f3c \u0111\u1ecf hoe v\u00e0 \u0111\u1ea7y t\u00e0n nhanh nh\u01b0ng lu\u00f4n c\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "\u00a0\u00a0\u00a0 * Melanocytes produce melanin, the pigment that gives skin its color. All people have roughly the same number of melanocytes; those of dark-skinned people produce more melanin. Exposure to sunlight increases the production of melanin, which is why people get suntanned or <em>freckled</em>.",
            "vi": "* T\u1ebf b\u00e0o bi\u1ec3u b\u00ec t\u1ea1o h\u1eafc t\u1ed1 m\u00ea-la-nin, \u0111\u00e2y l\u00e0 ch\u1ea5t t\u1ea1o m\u00e0u cho da. Ai cu\u0303ng c\u00f3 s\u1ed1 t\u1ebf b\u00e0o bi\u1ec3u b\u00ec t\u1ea1o h\u1eafc t\u1ed1 \u0111\u1ea1i kh\u00e1i g\u1ea7n b\u1eb1ng nh\u01b0 nhau; t\u1ebf b\u00e0o bi\u1ec3u b\u00ec t\u1ea1o h\u1eafc t\u1ed1 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi da \u0111en s\u1ea3n sinh nhi\u1ec1u m\u00ea-la-nin h\u01a1n. Ti\u1ebfp xu\u0301c v\u1edbi \u00e1nh n\u1eafng m\u1eb7t tr\u1eddi l\u00e0m t\u0103ng vi\u1ec7c s\u1ea3n sinh m\u00ea-la-nin, \u0111\u00e2y l\u00e0 l\u00fd do v\u00ec sao ng\u01b0\u1eddi ta b\u1ecb r\u00e1m n\u1eafng ho\u1eb7c b\u1ecb t\u00e0n nhang."
        }
    ],
    "suggestions": []
}