{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[fri'netik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">cu\u1ed1ng cu\u1ed3ng, \u0111i\u00ean cu\u1ed3ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "frenetically",
            "pronounce": "[fri'netik\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "frenetically",
            "pronounce": "[fri'netik\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "frenetically",
            "pronounce": "[fri'netik\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "frenetically",
            "pronounce": "[fri'netik\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "frenetically",
            "pronounce": "[fri'netik\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Her raven-black hair was waving <em>frenetically</em> in the rising wind.",
            "vi": "M\u00e1i t\u00f3c \u0111en nh\u01b0 qu\u1ea1 c\u1ee7a c\u00f4 ta bay l\u1eadt ph\u1eadt l\u00fac gi\u00f3 th\u1ed5i l\u00ean."
        },
        {
            "en": "Her raven - black hair was waving <em>frenetically</em> in the rising wind.",
            "vi": "M\u00e1i t\u00f3c \u0111en nh\u01b0 qu\u1ea1 c\u1ee7a c\u00f4 ta bay l\u1eadt ph\u1eadt l\u00fac gi\u00f3 th\u1ed5i l\u00ean."
        }
    ],
    "suggestions": []
}