{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['fraitnd]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ho\u1ea3ng s\u1ee3, khi\u1ebfp \u0111\u1ea3m</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "frightened",
            "pronounce": "['fraitnd]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "frightened",
            "pronounce": "['fraitnd]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "frightened",
            "pronounce": "['fraitnd]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>frightened</k><blockquote><blockquote><ex><abr>adj.</abr> frightened about, at, of (frightened at the very thought)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "frightened",
            "pronounce": "['fraitnd]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "frightened",
            "pronounce": "['fraitnd]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "You <em>frightened</em> me.",
            "vi": "B\u1ea1n l\u00e0m t\u00f4i s\u1ee3 \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "Was 'ou <em>frightened</em>, love?",
            "vi": "Con s\u1ee3 \u01b0, c\u01b0ng?"
        },
        {
            "en": "More surprised than <em>frightened</em>",
            "vi": "Ng\u1ea1c nhi\u00ean h\u01a1n l\u00e0 s\u1ee3"
        },
        {
            "en": "I'm <em>frightened</em> by earthquakes.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ee3 \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "I'm so <em>frightened</em>!",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ee3 l\u1eafm!"
        },
        {
            "en": "The children were <em>frightened</em>.",
            "vi": "B\u1ecdn tr\u1ebb ho\u1ea3ng s\u1ee3."
        },
        {
            "en": "Don't be <em>frightened</em>.",
            "vi": "\u0110\u1eebng s\u1ee3."
        },
        {
            "en": "Be mortally <em>frightened</em>",
            "vi": "Ho\u1ea3ng s\u1ee3 \u0111\u1ebfn ch\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c"
        },
        {
            "en": "She was <em>frightened</em> severely.",
            "vi": "B\u00e0 ta b\u1ecb ho\u1ea3ng s\u1ee3 \u0111\u1ebfn kinh h\u1ed3n."
        },
        {
            "en": "I am <em>frightened</em>.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ee3 qu\u00e1."
        },
        {
            "en": "It's a <em>frightened</em> animal.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t con v\u1eadt hung d\u1eef."
        },
        {
            "en": "She's not easily <em>frightened</em>.",
            "vi": "Kh\u00f4ng d\u1ec5 g\u00ec l\u00e0m c\u00f4 \u1ea5y s\u1ee3 \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "I'm <em>frightened</em> of myself.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ee3 ch\u00ednh b\u1ea3n th\u00e2n m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Why are you <em>frightened</em>?",
            "vi": "T\u1ea1i sao b\u1ea1n l\u1ea1i s\u1ee3 h\u00e3i?"
        },
        {
            "en": "I'm <em>frightened</em>, she said.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ee3, n\u00e0ng n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "Less hurt than <em>frightened</em>",
            "vi": "S\u1ee3 nhi\u1ec1u h\u01a1n l\u00e0 \u0111au"
        },
        {
            "en": "Laura was <em>frightened</em>.",
            "vi": "Laura kinh h\u00e3i."
        },
        {
            "en": "\"surprise than <em>fRightened</em>\"",
            "vi": "ng\u1ea1c nhi\u00ean h\u01a1n l\u00e0 s\u1ee3"
        },
        {
            "en": "The wind sounded <em>frightened</em>.",
            "vi": "Ti\u1ebfng gi\u00f3 th\u1eadt kinh kh\u1ee7ng."
        },
        {
            "en": "Don't look <em>frightened</em>.",
            "vi": "\u0110\u1eebng c\u00f3 v\u1ebb s\u1ee3 h\u00e3i th\u1ebf."
        }
    ],
    "suggestions": []
}