{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[frits]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to be on the fritz </font>(t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9), (t\u1eeb l\u00f3ng) h\u1ecfng, c\u1ea7n ph\u1ea3i s\u1eeda ch\u1eefa</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(<font color=\"#1371BB\">Fritz</font>) (t\u1eeb l\u00f3ng) ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "fritz",
            "pronounce": "[frits]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>fritz</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (in phr. <cclass><b>go</b> (or <cclass><b>be</b>) <cclass><b>on the fritz</b>) <cclass>N. Amer. <cclass>informal (of a machine) stop working properly. </cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>early 20th cent.: said to be with allusion to cheap German imports into the US before the First World War. </blockquote></div>",
            "word": "fritz",
            "pronounce": "[frits]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fritz",
            "pronounce": "[frits]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fritz",
            "pronounce": "[frits]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fritz",
            "pronounce": "[frits]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "NORBERT <em>FRITZ</em>",
            "vi": "NORBERT FRITZ"
        },
        {
            "en": "NORBERT <em>FRITZ</em>",
            "vi": "NORBERT FRITZ"
        },
        {
            "en": "The TV is on the <em>fritz</em> again.",
            "vi": "Chi\u1ebfc TV l\u1ea1i h\u1ecfng r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "My TV is on the <em>fritz</em> again",
            "vi": "TV c\u1ee7a t\u00f4i l\u1ea1i b\u1ecb ch\u1eadp ch\u1eddn n\u1eefa r\u1ed3i"
        },
        {
            "en": "\"My Dream, My Bad Dream,\" by <em>Fritz</em> Schwimbeck",
            "vi": "\"Gi\u1ea5c m\u01a1 c\u1ee7a t\u00f4i, c\u01a1n \u00e1c m\u1ed9ng c\u1ee7a t\u00f4i\" do Fritz Schwimbeck v\u1ebd"
        },
        {
            "en": "Meanwhile, \u00a0Norbert <em>Fritz</em> of Hungary took the top prize in the Cities category for his photo titled \u201cLevels of Reading,\u201d and \u201cWorship\u201d by F. Dilek Uyar of Turkey won the People category.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, Norbert Fritz c\u1ee7a Hungary \u0111\u00e3 gi\u00e0nh gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng cao nh\u1ea5t trong th\u1ec3 lo\u1ea1i Th\u00e0nh ph\u1ed1 cho b\u1ee9c \u1ea3nh c\u1ee7a \u00f4ng c\u00f3 ti\u00eau \u0111\u1ec1 \"C\u1eadp\u00a0\u0111\u1ed9 \u0110\u1ecdc\" v\u00e0 b\u1ee9c \u1ea3nh \"Th\u1edd ph\u1ee5ng\" c\u1ee7a F. Dilek Uyar c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u0111\u00e3 \u0111o\u1ea1t gi\u1ea3i trong th\u1ec3 lo\u1ea1i Con ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Meanwhile, \u00a0Norbert <em>Fritz</em> of Hungary took the top prize in the Cities category for his photo titled \u201cLevels of Reading,\u201d and \u201cWorship\u201d by F. Dilek Uyar of Turkey won the People category.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, Norbert Fritz c\u1ee7a Hungary \u0111\u00e3 gi\u00e0nh gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng cao nh\u1ea5t trong th\u1ec3 lo\u1ea1i Th\u00e0nh ph\u1ed1 cho b\u1ee9c \u1ea3nh c\u1ee7a \u00f4ng c\u00f3 ti\u00eau \u0111\u1ec1 \"C\u1eadp\u00a0\u0111\u1ed9 \u0110\u1ecdc\" v\u00e0 b\u1ee9c \u1ea3nh \"Th\u1edd ph\u1ee5ng\" c\u1ee7a F. Dilek Uyar c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u0111\u00e3 \u0111o\u1ea1t gi\u1ea3i trong th\u1ec3 lo\u1ea1i Con ng\u01b0\u1eddi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}