{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,f\u028cnd\u0259'ment\u0259list]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9) ng\u01b0\u1eddi theo tr\u00e0o l\u01b0u ch\u00ednh th\u1ed1ng (trong (t\u00f4n gi\u00e1o))</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "fundamentalist",
            "pronounce": "[,f\u028cnd\u0259'ment\u0259list]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fundamentalist",
            "pronounce": "[,f\u028cnd\u0259'ment\u0259list]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fundamentalist",
            "pronounce": "[,f\u028cnd\u0259'ment\u0259list]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fundamentalist",
            "pronounce": "[,f\u028cnd\u0259'ment\u0259list]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "fundamentalist",
            "pronounce": "[,f\u028cnd\u0259'ment\u0259list]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "England is the breeding ground of <em>fundamentalist</em> Muslims.",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc Anh l\u00e0 c\u1ed9i ngu\u1ed3n c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi H\u1ed3i gi\u00e1o ch\u00ednh th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "Iran is often described as a <em>fundamentalist</em> regime autocratically ruled by the Ayatollah.",
            "vi": "I-ran th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\u00ednh th\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ee7 l\u0129nh c\u1ee7a ph\u00e1i H\u1ed3i gi\u00e1o Shia cai tr\u1ecb chuy\u00ean quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "Algerian rebels raised their <em>fundamentalist</em> struggle to new levels of violence at the weekend.",
            "vi": "Nh\u1eefng k\u1ebb n\u1ed5i d\u1eady ng\u01b0\u1eddi algeria \u0111\u00e3 n\u00e2ng cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh theo tr\u00e0o l\u01b0u ch\u00ednh th\u1ed1ng l\u00ean c\u00e1c c\u1ea5p \u0111\u1ed9 b\u1ea1o l\u1ef1c v\u00e0o cu\u1ed1i tu\u1ea7n n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Iran is often described as a <em>fundamentalist</em> regime autocratically ruled by the Ayatollah.",
            "vi": "I - ran th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\u00ednh th\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ee7 l\u0129nh c\u1ee7a ph\u00e1i H\u1ed3i gi\u00e1o Shia cai tr\u1ecb chuy\u00ean quy\u1ec1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}