{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['g\u0251:l\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">h\u1ed9i, h\u1ed9i h\u00e8</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">in gala attire</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1eb7c qu\u1ea7n \u00e1o \u0111i xem h\u1ed9i</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "gala",
            "pronounce": "['g\u0251:l\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>gala</k><blockquote><cclass>[<cclass>'g\u03b1:l\u0259<cclass>, <cclass>'ge\u026al\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a festive entertainment or performance. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Brit. a special sports meeting, especially a swimming competition. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b (<cclass><b>Gala</b> or <cclass><b>Royal Gala</b>) a New Zealand dessert apple of a variety with red and yellow skin. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17 (in the sense 'showy dress'): via Ital. and Sp. from OFr. <i>gale</i> 'rejoicing'. </blockquote></div>",
            "word": "gala",
            "pronounce": "['g\u0251:l\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>gala</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun <i>the annual summer gala</i>: F\u00eaTE, fair, festival, carnival, pageant, jubilee, jamboree, party, garden party, celebration; festivities.</cclass></blockquote><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective <i>a gala occasion</i>: FESTIVE, celebratory, merry, joyous, joyful; diverting, entertaining, enjoyable, spectacular.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "gala",
            "pronounce": "['g\u0251:l\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "gala",
            "pronounce": "['g\u0251:l\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0h\u1ed9i h\u00e8</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "gala",
            "pronounce": "['g\u0251:l\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In <em>gala</em> attire",
            "vi": "M\u1eb7c qu\u1ea7n \u00e1o \u0111i xem h\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "See ya at the <em>gala</em>.",
            "vi": "H\u1eb9n g\u1eb7p \u1edf bu\u1ed5i d\u1ea1 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "All are in <em>gala</em> attire.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 \u0111\u00e3 m\u1eb7c qu\u1ea7n \u00e1o \u0111i xem h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Only affluent families were invited to the <em>gala</em> event.",
            "vi": "Ch\u1ec9 nh\u1eefng gia \u0111\u00ecnh gi\u00e0u c\u00f3 m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eddi t\u1edbi l\u1ec5 h\u1ed9i n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "This is a <em>gala</em> premiere in my hometown.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 bu\u1ed5i nh\u1ea1c h\u1ed9i \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u1edf t\u1ec9nh t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "The festival will climax on Saturday with a <em>gala</em> concert.",
            "vi": "Lo\u1ea1t li\u00ean hoan s\u1ebd l\u00ean cao tr\u00e0o v\u00e0o th\u1ee9 b\u1ea3y v\u1edbi m\u1ed9t l\u1ec5 h\u1ed9i h\u00f2a nh\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "The trans - university <em>Gala</em> - celebrating committee was established in order to ensure that all universities have nice items to contribute to this <em>Gala</em>.",
            "vi": "Ban t\u1ed5 ch\u1ee9c Gala li\u00ean tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u1ec3 y\u00eau c\u1ea7u t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c truong \u0111\u1ec1u c\u00f3 nh\u1eefng ti\u1ebft m\u1ee5c hay \u0111\u00f3ng g\u00f3p cho Gala n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The trans-university <em>Gala</em>-celebrating committee was established in order to ensure that all universities  have nice items to contribute to this <em>Gala</em>.",
            "vi": "Ban t\u1ed5 ch\u1ee9c Gala li\u00ean tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u1ec3 y\u00eau c\u1ea7u t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c truong \u0111\u1ec1u c\u00f3 nh\u1eefng ti\u1ebft m\u1ee5c hay \u0111\u00f3ng g\u00f3p cho Gala n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Such events may range from very simple working sessions to elaborate cultural or <em>gala</em> affairs.",
            "vi": "Nh\u1eefng s\u1ef1 ki\u1ec7n nh\u01b0 v\u1eady c\u00f3 th\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i phi\u00ean h\u1ecdp l\u00e0m vi\u1ec7c \u0111\u01a1n gi\u1ea3n \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ki\u1ec7n v\u0103n ho\u00e1 hay d\u1ea1 ti\u1ec7c c\u00f4ng phu."
        },
        {
            "en": "Participants in the <em>gala</em> evening are reminded that they must wear formal dress.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi tham d\u1ef1 bu\u1ed5i ti\u1ec7c ga-la \u0111\u01b0ojc nh\u1eafc nh\u1edf ph\u1ea3i m\u1eb7c \u0111\u1ed3 trang tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Taylor Swift at the Met <em>Gala</em> in New York, in May 2016.(Photo: JUSTIN LANE, EPA)",
            "vi": "Taylor Swift t\u1ea1i Met Gala \u1edf New York v\u00e0o th\u00e1ng 5 n\u0103m 2016. (\u1ea2nh: JUSTIN LANE, EPA)"
        },
        {
            "en": "Participants in the <em>gala</em> evening are reminded that they must wear formal dress.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi tham d\u1ef1 bu\u1ed5i ti\u1ec7c ga - la \u0111\u01b0ojc nh\u1eafc nh\u1edf ph\u1ea3i m\u1eb7c \u0111\u1ed3 trang tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Taylor Swift at the Met <em>Gala</em> in New York, in May 2016.(Photo: JUSTIN LANE, EPA)",
            "vi": "Taylor Swift t\u1ea1i Met Gala \u1edf New York v\u00e0o th\u00e1ng 5 n\u0103m 2016. (\u1ea2nh: JUSTIN LANE, EPA)"
        },
        {
            "en": "She wore the necklace on June 3, 1997, at a <em>gala</em> performance of Swan Lake.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111eo s\u1ee3i d\u00e2y chuy\u00ean v\u00e0o ng\u00e0y 3 th\u00e1ng 6 n\u0103m 1997 trong m\u1ed9t bu\u1ed5i bi\u1ec3u di\u1ec5n v\u1edf H\u1ed3 thi\u00ean nga."
        },
        {
            "en": "The school swimming <em>gala</em> will be held on Monday, July 12.",
            "vi": "H\u1ed9i thi b\u01a1i c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0o th\u1ee9 hai ng\u00e0y 12 th\u00e1ng 7."
        },
        {
            "en": "We Vietnamese have formed a habit of watching VTV's New Year <em>Gala</em> this time every year.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 c\u00f3 th\u00f3i quen xem ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh N\u0103m m\u1edbi c\u1ee7a VTV v\u00e0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\u00e0y m\u1ed7i n\u0103m."
        },
        {
            "en": "Disney hired Grant in 1933 to work on the animated short \"Mickey's <em>Gala</em> Premiere.\"",
            "vi": "H\u00e3ng disney \u0111\u00e3 thu\u00ea \u00f4ng grant v\u00e0o n\u0103m 1933 \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111o\u1ea1n ho\u1ea1t h\u00ecnh ng\u1eafn \"mickey's gala premiere\"."
        },
        {
            "en": "<em>Gala</em> event and poster of concern mark commitment to fight HIV/AIDS - Nigeria",
            "vi": "\u1ede Ni-gi\u00ea-ri-a vi\u1ec7c t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u1eefng bu\u1ed5i d\u1ea1 ti\u1ec7c v\u00e0 \u0111\u0103ng \u00e1p ph\u00edch tuy\u00ean truy\u1ec1n th\u1ec3 hi\u1ec7n cam k\u1ebft \u0111\u1ed1i v\u1edbi cu\u1ed9c chi\u1ebfn ch\u1ed1ng HIV/AIDS."
        },
        {
            "en": "Ten finalists will perform at a music <em>gala</em> to be broadcast live on the channel Kids & Family TV.",
            "vi": "M\u01b0\u1eddi th\u00ed sinh l\u1ecdt v\u00e0o v\u00f2ng chung k\u1ebft s\u1ebd bi\u1ec3u di\u1ec5n t\u1ea1i m\u1ed9t gala \u00e2m nh\u1ea1c s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t s\u00f3ng tr\u1ef1c ti\u1ebfp tr\u00ean k\u00eanh Kids & Family TV."
        },
        {
            "en": "They held a <em>gala</em> night in honour of the 9th Congress of the Vietnamese Communist Party last month.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t \u0111\u00eam l\u1ec5 h\u1ed9i ch\u00e0o m\u1eebng \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam l\u1ea7n th\u1ee9 9 v\u00e0o th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}