{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "garbed"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "garbed"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "garbed"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "garbed"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "garbed"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He's <em>garbed</em> in black.",
            "vi": "Anh \u1ea5y m\u1eb7c to\u00e0n m\u00e0u \u0111en."
        },
        {
            "en": "Peter is always in decent garb, to be always decently <em>garbed</em>.",
            "vi": "L\u00fac n\u00e0o Peter c\u0169ng kh\u0103n \u00e1o ch\u1ec9nh t\u1ec1."
        }
    ],
    "suggestions": []
}