{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['g\u0251:dn\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m v\u01b0\u1eddn</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "gardener"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "gardener"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "gardener"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "gardener"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "gardener"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He's a good <em>gardener</em>.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ee3 l\u00e0m v\u01b0\u1eddn gi\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "My wife's a keen <em>gardener</em>.",
            "vi": "V\u1ee3 t\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111am m\u00ea l\u00e0m v\u01b0\u1eddn."
        },
        {
            "en": "Does the <em>gardener</em> water the flowers?",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m v\u01b0\u1eddn c\u00f3 t\u01b0\u1edbi hoa kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The <em>gardener</em> trains roses up the wall.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m v\u01b0\u1eddn u\u1ed1n nh\u1eefng c\u00e2y h\u1ed3ng leo l\u00ean t\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "there's a job as the <em>gardener</em>.",
            "vi": "co 1 cong viec lam vuon."
        },
        {
            "en": "He was a <em>gardener</em> by trade.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 th\u1ee3 l\u00e0m v\u01b0\u1eddn chuy\u00ean nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "The <em>gardener</em> is uncoiling a hose-pipe.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m v\u01b0\u1eddn \u0111ang th\u00e1o m\u1edf m\u1ed9t cu\u1ed9n \u1ed1ng t\u01b0\u1edbi n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The <em>gardener</em> is uncoiling a hose - pipe.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m v\u01b0\u1eddn \u0111ang th\u00e1o m\u1edf m\u1ed9t cu\u1ed9n \u1ed1ng t\u01b0\u1edbi n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "We employ a nanny, cleaner, and <em>gardener</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i thu\u00ea v\u00fa em, ng\u01b0\u1eddi qu\u00e9t d\u1ecdn v\u00e0 th\u1ee3 l\u00e0m v\u01b0\u1eddn."
        },
        {
            "en": "I'll have the <em>gardener</em> plant some trees.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd b\u1ea3o ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m v\u01b0\u1eddn tr\u1ed3ng m\u1ed9t v\u00e0i c\u00e2y."
        },
        {
            "en": "The lanlord will have the <em>gardener</em> plant some trees.",
            "vi": "B\u00e0 ch\u1ee7 nh\u00e0 s\u1ebd y\u00eau c\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m v\u01b0\u1eddn tr\u1ed3ng th\u00eam m\u1ed9t \u00edt c\u00e2y."
        },
        {
            "en": "The <em>gardener</em> used a hoe to remove weeds.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m v\u01b0\u1eddn \u0111\u00e3 d\u00f9ng cu\u1ed1c \u0111\u1ec3 ph\u00e1t quang c\u1ecf."
        },
        {
            "en": "The <em>gardener</em> tore the leaves off the tree.",
            "vi": "B\u00e1c l\u00e0m v\u01b0\u1eddn b\u1ee9t nh\u1eefng chi\u1ebfc l\u00e1 kh\u1ecfi c\u00e2y."
        },
        {
            "en": "These things appeared in recent issues of The Practical <em>Gardener</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u00e3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n trong c\u00e1c s\u1ed1 b\u00e1o g\u1ea7n \u0111\u00e2y c\u1ee7a The Practical Gardener."
        },
        {
            "en": "I 'm doing a terrific job being a <em>gardener</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang l\u00e0m m\u1ed9t c\u00f4ng vi\u1ec7c tuy\u1ec7t v\u1eddi l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m v\u01b0\u1eddn."
        },
        {
            "en": "As is the <em>gardener</em>, so is the garden.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi sao c\u1ee7a v\u1eady."
        },
        {
            "en": "The <em>gardener</em> is training roses along the wall.",
            "vi": "Th\u1ee3 l\u00e0m v\u01b0\u1eddn \u0111ang u\u1ed1n nh\u1eefng c\u00e2y h\u1ed3ng d\u1ecdc theo t\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "He served as <em>gardener</em> and chauffeur while young.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111i \u1edf l\u00e0m v\u01b0\u1eddn v\u00e0 l\u00e1i xe khi c\u00f2n tr\u1ebb."
        },
        {
            "en": "It's nigh on impossible to find a good <em>gardener</em>.",
            "vi": "T\u00ecm \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m v\u01b0\u1eddn gi\u1ecfi g\u1ea7n nh\u01b0 kh\u00f4ng th\u1ec3."
        },
        {
            "en": "The <em>gardener</em> is training roses against a wall.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m v\u01b0\u1eddn \u0111ang u\u1ed1n cho nh\u1eefng c\u00e2y h\u1ed3ng t\u1ef1a v\u00e0o t\u01b0\u1eddng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}