{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[d\u0292i'ni:v\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">r\u01b0\u1ee3u c\u1ed1i, r\u01b0\u1ee3u \u0111\u1ed7 t\u00f9ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "geneva",
            "pronounce": "[d\u0292i'ni:v\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "geneva",
            "pronounce": "[d\u0292i'ni:v\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "geneva",
            "pronounce": "[d\u0292i'ni:v\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "geneva",
            "pronounce": "[d\u0292i'ni:v\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "geneva",
            "pronounce": "[d\u0292i'ni:v\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Geneva</em> round",
            "vi": "V\u00f2ng \u0111\u00e0m ph\u00e1n geneva"
        },
        {
            "en": "<em>Geneva</em> conference",
            "vi": "H\u1ed9i ngh\u1ecb geneva"
        },
        {
            "en": "<em>Geneva</em>: International Labour Organisation.",
            "vi": "Geneva: T\u1ed5 ch\u1ee9c Lao \u0111\u1ed9ng Qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "International Labour Organisation, <em>Geneva</em>.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c Lao \u0111\u1ed9ng Qu\u1ed1c t\u1ebf, Geneva."
        },
        {
            "en": "International Labour Office, <em>Geneva</em>.",
            "vi": "V\u0103n ph\u00f2ng Lao \u0111\u1ed9ng Qu\u1ed1c t\u1ebf, Geneva."
        },
        {
            "en": "The signatories to the <em>Geneva</em> Agreements",
            "vi": "C\u00e1c n\u01b0\u1edbc k\u00fd hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh gi\u01a1 - ne - v\u01a1"
        },
        {
            "en": "The treaty was called the <em>Geneva</em> Convention.",
            "vi": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 C\u00f4ng \u01b0\u1edbc Geneva."
        },
        {
            "en": "The international baccalaureate was founded in <em>Geneva</em>.",
            "vi": "T\u00fa t\u00e0i qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp t\u1ea1i Geneva."
        },
        {
            "en": "the signatories to the <em>Geneva</em> Agreements included Vietnam, France.",
            "vi": "C\u00e1c n\u01b0\u1edbc k\u00fd hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1 - ne - v\u01a1 bao g\u1ed3m Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "Rolex of <em>Geneva</em>, advertisement from Time Magazine (Europe).",
            "vi": "Rolex of geneva, qu\u1ea3ng c\u00e1o \u1edf t\u1ea1p ch\u00ed time (\u00e2u ch\u00e2u)."
        },
        {
            "en": "High - level conferences are usually held in <em>Geneva</em>.",
            "vi": "C\u00e1c h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i Gi\u01a1nev\u01a1."
        },
        {
            "en": "He bought a house on the shore of Lake <em>Geneva</em>.",
            "vi": "Anh ta mua m\u1ed9t ng\u00f4i nh\u00e0 tr\u00ean b\u1edd h\u1ed3 Geneva."
        },
        {
            "en": "This year the summit will be held in <em>Geneva</em>.",
            "vi": "N\u0103m nay h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u1edf Geneva."
        },
        {
            "en": "the signatories to the <em>Geneva</em> Agreements included Vietnam, France.",
            "vi": "C\u00e1c n\u01b0\u1edbc k\u00fd hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1-ne-v\u01a1 bao g\u1ed3m Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "From the August Revolution 1945 to the <em>Geneva</em> Accords 1954",
            "vi": "Th\u1eddi k\u1ef3 t\u1eeb C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m 1945 \u0111\u1ebfn hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gen\u00e8ve 1954"
        },
        {
            "en": "High-level conferences are usually held in <em>Geneva</em> (Switzerland)",
            "vi": "C\u00e1c h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i gi\u01a1nev\u01a1 (thu\u1ef5 s\u0129)"
        },
        {
            "en": "High-level conferences are usually held in <em>Geneva</em>.",
            "vi": "C\u00e1c h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i Gi\u01a1nev\u01a1."
        },
        {
            "en": "UNAIDS and WHO (2004) AIDS Epidemic Update, <em>Geneva</em>.",
            "vi": "UNAIDS v\u00e0 WHO (2004) C\u1eadp nh\u1eadt th\u00f4ng tin b\u1ec7nh AIDS, Geneva."
        },
        {
            "en": "<em>GENEVA</em> - Northern Korea for the first time reported progress Wednesday in talks begun almost three weeks ago with the United State in <em>Geneva</em> about its suspect nuclear program.",
            "vi": "GENEVA - V\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 t\u01b0, B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean th\u00f4ng b\u00e1o nh\u1eefng ti\u1ebfn tri\u1ec3n trong cu\u1ed9c h\u1ed9i \u0111\u00e0m v\u1edbi M\u1ef9 c\u00e1ch \u0111\u00e2y ba tu\u1ea7n t\u1ea1i Geneva v\u1ec1 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u1ea1t nh\u00e2n \u0111\u00e1ng ng\u1edd c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Meetings to revive the failed Doha Round are gathering steam here in <em>Geneva</em>.",
            "vi": "C\u00e1c cu\u1ed9c h\u1ecdp nh\u1eb1m l\u00e0m s\u1ed1ng l\u1ea1i V\u00f2ng \u0110\u00e0m ph\u00e1n Doha b\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i \u0111ang d\u1ea7n d\u1ea7n tr\u1edf n\u00ean quan tr\u1ecdng \u1edf Geneva."
        }
    ],
    "suggestions": []
}