{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">genus</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "genera"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>genera</k><blockquote>plural form of <kref>genus</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "genera"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "genera"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "genera"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "genera"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Genera</em> l's battle",
            "vi": "Tr\u1eadn th\u1eafng do t\u00e0i ch\u1ec9 huy"
        },
        {
            "en": "Lieutenant-<em>genera</em> l's staff",
            "vi": "Ban tham m\u01b0u c\u1ee7a trung t\u01b0\u1edbng"
        },
        {
            "en": "Don't address me as 'major-<em>genera</em> l'",
            "vi": "\u0110\u1eebng g\u1ecdi t\u00f4i l\u00e0 'thi\u1ebfu t\u01b0\u1edbng'"
        },
        {
            "en": "It includes the <em>genera</em> enterobacter, escherichia, and klebsiella.",
            "vi": "N\u00f3 g\u1ed3m c\u00f3 c\u00e1c lo\u1ea1i: enterobacter, escherichia, and klebsiella."
        },
        {
            "en": "Because of the <em>genera</em> l's indecisiveness, our armies have lost the initiative to the enemy",
            "vi": "Do s\u1ef1 do d\u1ef1 c\u1ee7a v\u1ecb t\u01b0\u1edbng, qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ta \u0111\u00e3 \u0111\u1ec3 quy\u1ec1n ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng r\u01a1i v\u00e0o tay qu\u00e2n \u0111\u1ecbch"
        },
        {
            "en": "I had never seen a man naked before, and i found the <em>Genera</em> l's sagging bottom almost comical.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u01b0a t\u1eebng th\u1ea5y \u0111\u00e0n \u00f4ng \u1edf tru\u1ed3ng, cho n\u00ean t\u00f4i th\u1ea5y c\u00e1i b\u1ee5ng \u00f4ng t\u01b0\u1edbng x\u1ec7 xu\u1ed1ng r\u1ea5t bu\u1ed3n c\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "There are 17 species of hedgehog in five <em>genera</em>, found through parts of Europe, Asia, Africa, and New Zealand.",
            "vi": "C\u00f3 17 lo\u00e0i nh\u00edm chia th\u00e0nh n\u0103m gi\u1ed1ng, \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y \u1edf c\u00e1c v\u00f9ng t\u1eeb Ch\u00e2u \u00c2u, Ch\u00e2u \u00c1, Ch\u00e2u Phi cho \u0111\u1ebfn New Zealand."
        },
        {
            "en": "This extinction caused the demise of around 57% of marine <em>genera</em> (the taxonomic rank\u00a0above the species level), including many\u00a0trilobites, shelled\u00a0brachiopods, and eel-like\u00a0conodonts.",
            "vi": "S\u1ef1 h\u1ee7y di\u1ec7t n\u00e0y \u0111\u00e3 g\u00e2y ra c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a kho\u1ea3ng 57% c\u00e1c chi sinh v\u1eadt bi\u1ec3n (b\u1eadc ph\u00e2n lo\u1ea1i tr\u00ean b\u1eadc lo\u00e0i), bao g\u1ed3m nhi\u1ec1u lo\u00e0i b\u1ecd ba th\u00f9y, tay cu\u1ed9n c\u00f3 v\u1ecf v\u00e0 c\u00e1c lo\u00e0i conodont gi\u1ed1ng l\u01b0\u01a1n ."
        },
        {
            "en": "According to scientists, the park has 812 species of vascular plants, belonging to 427 <em>genera</em> and 136 classes, including 15 rare species.\u00a0",
            "vi": "Theo c\u00e1c nh\u00e0 khoa h\u1ecdc, c\u00f4ng vi\u00ean n\u00e0y c\u00f3 812 lo\u00e0i th\u1ef1c v\u1eadt b\u1eadc cao, s\u1edf h\u1eefu \u0111\u1ebfn 427 chi v\u00e0 136 l\u1edbp, bao g\u1ed3m 15 lo\u00e0i qu\u00fd hi\u1ebfm."
        },
        {
            "en": "The <em>genera</em> l's face grew serious: he had to know whether the attack was a success or a failure, and no one could tell him.",
            "vi": "Khu\u00f4n m\u1eb7t c\u1ee7a v\u1ecb t\u01b0\u1edbng tr\u1edf n\u00ean nghi\u00eam ngh\u1ecb: \u00f4ng \u1ea5y ph\u1ea3i bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng th\u00e0nh c\u00f4ng hay th\u1ea5t b\u1ea1i, v\u00e0 kh\u00f4ng ai c\u00f3 th\u1ec3 cho \u00f4ng \u1ea5y bi\u1ebft \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "Frustrated by his <em>genera</em> l's reluctance to use his considerable force, Lincoln sacked him and turned the reins over to others.",
            "vi": "Qu\u00e1 n\u1ea3n l\u00f2ng v\u1edbi s\u1ef1 mi\u1ec5n c\u01b0\u1ee1ng c\u1ee7a \u00f4ng ta trong vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a m\u00ecnh, lincoln \u0111\u00e3 b\u00e3i nhi\u1ec7m \u00f4ng v\u00e0 chuy\u1ec3n giao quy\u1ec1n l\u1ef1c cho ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Brugia undergoes part of its development in mosquitoes of the <em>genera</em> Anopheles and Mansonia, which transmit the parasite from host to host.",
            "vi": "Brugia tr\u1ea3i qua m\u1ed9t giai \u0111o\u1ea1n ph\u00e1t tri\u1ec3n trong mu\u1ed7i thu\u1ed9c c\u00e1c gi\u1ed1ng anpheles v\u00e0 mansonia, c\u00e1c mu\u1ed7i n\u00e0y truy\u1ec1n k\u00fd sinh t\u1eeb k\u00fd ch\u1ee7 sang k\u00fd ch\u1ee7."
        },
        {
            "en": "It was trained to return to the <em>genera</em> l's camp; and just before the attack, it was given to a soldier who was going to take part in the coming battle.",
            "vi": "N\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c hu\u1ea5n luy\u1ec7n \u0111\u1ec3 quay v\u1ec1 tr\u1ea1i c\u1ee7a v\u1ecb t\u01b0\u1edbng; v\u00e0 ngay tr\u01b0\u1edbc cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng, n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c giao cho m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi l\u00ednh s\u1ebd tham gia tr\u1eadn \u0111\u00e1nh s\u1eafp t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "On that very first night after the ceremony, i went on the <em>Genera</em> l's instructions to a small inn in the northwest of Kyoto called Suruya, with only three rooms.",
            "vi": "Ngay \u0111\u00eam \u0111\u1ea7u ti\u00ean sau khi l\u00e0m l\u1ec5 k\u1ebft h\u1ee3p xong, t\u00f4i theo l\u1eddi ch\u1ec9 d\u1eabn c\u1ee7a \u00f4ng t\u01b0\u1edbng \u0111\u1ebfn m\u1ed9t nh\u00e0 tr\u1ecd nh\u1ecf n\u1eb1m \u1edf ph\u00eda t\u00e2y b\u1eafc c\u1ee7a kyoto c\u00f3 t\u00ean l\u00e0 suyura, nh\u00e0 tr\u1ecd ch\u1ec9 c\u00f3 ba ph\u00f2ng."
        },
        {
            "en": "Dr Emanuel Tschopp, of the University of Turin, said the new diplodocid is \u201crepresented by material from all body parts but the tail.\u201dHe said: \u201cDiplodocids are among the best known sauropod dinosaurs. Numerous specimens of currently 15 accepted species belonging to ten <em>genera</em> have been reported from the Late Jurassic to Early Cretaceous of North and South America, Europe, and Africa.",
            "vi": "Ti\u1ebfn s\u0129 Emanuel Tschopp, thu\u1ed9c \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Turin, cho bi\u1ebft t\u00e2n diplodocid (m\u1ed9t lo\u00e0i kh\u1ee7ng long ) \"\u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea5u t\u1ea1o t\u1eeb t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c b\u1ed9 ph\u1eadn c\u01a1 th\u1ec3 tr\u1eeb \u0111u\u00f4i ra.\" \u00d4ng n\u00f3i: \"Diplodocids l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng lo\u00e0i kh\u1ee7ng long ch\u00e2n th\u1eb1n l\u1eb1n \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn nhi\u1ec1u nh\u1ea5t. B\u00e1o c\u00e1o cho bi\u1ebft c\u00f3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u m\u1eabu v\u1eadt c\u1ee7a 15 lo\u00e0i thu\u1ed9c m\u01b0\u1eddi chi, t\u1eeb Cu\u1ed1i k\u1ef7 Jura \u0111\u1ebfn \u0110\u1ea7u k\u1ef7 Ph\u1ea5n tr\u1eafng t\u1ea1i B\u1eafc v\u00e0 Nam M\u1ef9, Ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 Ch\u00e2u Phi."
        },
        {
            "en": "At the age of 36, The has a colossal scientific fortune with 11 plant <em>genera</em> and species discovered in Vietnam and two in Laos by him and his co-workers. One genus and three species have been named after him \u2013 The Viet Theana Vietnamica (an orchid species), The Tupistra theana (garlic) and The Gastrodia theana (orchid).",
            "vi": "\u1ede tu\u1ed5i 36, m\u1ed9t gia t\u00e0i khoa h\u1ecdc kh\u1ed5ng l\u1ed3 v\u1edbi 11 chi th\u1ef1c v\u1eadt v\u00e0 lo\u00e0i m\u1edbi \u1edf Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 hai lo\u00e0i m\u1edbi \u1edf L\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t hi\u1ec7n b\u1edfi anh v\u00e0 c\u00e1c \u0111\u1ed3ng nghi\u1ec7p. M\u1ed9t chi v\u00e0 ba lo\u00e0i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t theo t\u00ean anh - Theana Vietnamica (m\u1ed9t lo\u00e0i phong lan), The Tupistra theana (t\u1ecfi) v\u00e0 Gastrodia theana (phong lan)."
        },
        {
            "en": "They lived from the Pliocene epoch (from around 5 million years ago) into the Holocene at about 4,500 years ago, and were members of the family Elephantidae, which contains, along with mammoths, the two <em>genera</em> of modern elephants and their ancestor s.",
            "vi": "Ch\u00fang s\u1ed1ng t\u1eeb K\u1ef7 nguy\u00ean Pilocene (kho\u1ea3ng 5 tri\u1ec7u n\u0103m tr\u01b0\u1edbc) \u0111\u1ebfn th\u1ebf Holocene v\u00e0o kho\u1ea3ng 4500 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc v\u00e0 l\u00e0 nh\u1eefng th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a h\u1ecd Elephantidae, lo\u00e0i n\u00e0y bao g\u1ed3m, c\u00f9ng v\u1edbi voi ma m\u00fat, hai chi c\u1ee7a voi hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i v\u00e0 T\u1ed5 ti\u00ean c\u1ee7a ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "A similar\u00a0cascade of environmental effects, as seen during the Late Permian, led to the extinction of around 47% of all <em>genera</em>. The extinction led to the final demise of the eel-like\u00a0conodonts, as well as the largest known extinction of\u00a0scleractinian corals. It also wiped out a significant proportion of\u00a0terrestrial reptiles and amphibians,\u00a0paving the way\u00a0for the diversification of the dinosaurs in the Jurassic period.",
            "vi": "M\u1ed9t chu\u1ed7i t\u00e1c \u0111\u1ed9ng m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1, nh\u01b0 \u0111\u00e3 th\u1ea5y trong k\u1ef7 Permi, \u0111\u00e3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 tuy\u1ec7t ch\u1ee7ng kho\u1ea3ng 47% c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c chi. Cu\u1ed9c h\u1ee7y di\u1ec7t \u0111\u00e3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn c\u00e1i ch\u1ebft cu\u1ed1i c\u00f9ng cho c\u00e1c lo\u00e0i conodont gi\u1ed1ng l\u01b0\u01a1n c\u0169ng nh\u01b0 s\u1ef1 tuy\u1ec7t ch\u1ee7ng l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a b\u1ed9 san h\u00f4 c\u1ee9ng. N\u00f3 c\u0169ng qu\u00e9t s\u1ea1ch ph\u1ea7n l\u1edbn c\u00e1c lo\u00e0i b\u00f2 s\u00e1t tr\u00ean c\u1ea1n v\u00e0 \u0111\u1ed9ng v\u1eadt l\u01b0\u1ee1ng c\u01b0, m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho s\u1ef1 \u0111a d\u1ea1ng h\u00f3a c\u1ee7a kh\u1ee7ng long trong k\u1ef7 Jura."
        },
        {
            "en": "This period is now regarded as a number of \u201cpulses\u201d of extinction\u00a0spread over 20m years, beginning 380m years ago. It saw the extinction of around 50% of marine <em>genera</em>; among the species killed off were many corals, trilobites, sponges and the\u00a0heavily armoured fish known as placoderms. This extinction has been linked to major climate change, possibly caused by an eruption of the volcanic\u00a0Viluy Traps\u00a0area in modern-day Siberia. A major eruption might have caused\u00a0rapid fluctations in sea levels\u00a0and reduced oxygen levels in the oceans.",
            "vi": "Th\u1eddi k\u1ef3 n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 m\u1ed9t \"nh\u1ecbp \u0111\u1eadp\" c\u1ee7a s\u1ef1 tuy\u1ec7t ch\u1ee7ng tr\u1ea3i d\u00e0i h\u01a1n 20 tri\u1ec7u n\u0103m, b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb 380 tri\u1ec7u n\u0103m tr\u01b0\u1edbc. N\u00f3 \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng ki\u1ebfn \u200b\u200bs\u1ef1 tuy\u1ec7t ch\u1ee7ng c\u1ee7a kho\u1ea3ng 50% c\u00e1c lo\u00e0i sinh v\u1eadt bi\u1ec3n; trong s\u1ed1 c\u00e1c lo\u00e0i b\u1ecb gi\u1ebft ch\u1ebft c\u00f3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u san h\u00f4, b\u1ecd ba th\u00f9y, b\u1ecdt bi\u1ec3n v\u00e0 c\u00e1 b\u1ecdc th\u00e9p \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn v\u1edbi c\u00e1i t\u00ean placoderms. Cu\u1ed9c h\u1ee7y di\u1ec7t n\u00e0y li\u00ean quan \u0111\u1ebfn s\u1ef1 bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu l\u1edbn, c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 do v\u1ee5 phun tr\u00e0o t\u1ea1i v\u00f9ng n\u00fai l\u1eeda Viluy Pucca (\u1edf Siberia ng\u00e0y nay). M\u1ed9t v\u1ee5 phun tr\u00e0o l\u1edbn c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n g\u00e2y ra s\u1ef1 bi\u1ebfn \u0111\u1ed9ng nhanh ch\u00f3ng m\u1ef1c n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n v\u00e0 \u0111\u00e3 l\u00e0m gi\u1ea3m l\u01b0\u1ee3ng oxy trong c\u00e1c \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}