{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,d\u0292i\u0259'gr\u00e6fik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ecba l\u00fd, v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n \u0111\u1ecba l\u00fd</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "geographically"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "geographically"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "geographically"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "geographically"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "geographically"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Land is absolutely <em>geographically</em> mobile.",
            "vi": "\u0110\u1ea5t \u0111ai ho\u00e0n to\u00e0n d\u1ec5 bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ecba l\u00fd."
        },
        {
            "en": "The market is distributed <em>geographically</em>.",
            "vi": "Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n ph\u1ed1i theo \u0111\u1ecba d\u01b0."
        },
        {
            "en": "The nation can be split into three <em>geographically</em> distinct areas.",
            "vi": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh ba khu v\u1ef1c \u0111\u1ecba l\u00fd kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "The general patrol is divided <em>geographically</em> into three platoons.",
            "vi": "Vi\u1ec7c tu\u1ea7n tra t\u1ed5ng qu\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh ba trung \u0111\u1ed9i v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ecba l\u00fd."
        },
        {
            "en": "Ethnic strife is not a <em>geographically</em> distant phenomenon.",
            "vi": "Xung \u0111\u1ed9t s\u1eafc t\u1ed9c kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng xa c\u00e1ch v\u1ec1 \u0111\u1ecba l\u00fd."
        },
        {
            "en": "<em>Geographically</em>, Vietnam is shaped like a long S.",
            "vi": "V\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ecba l\u00fd, Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 h\u00ecnh d\u00e1ng ch\u1eef S d\u00e0i."
        },
        {
            "en": "Specific strategies are needed for <em>geographically</em> and otherwise isolated populations.",
            "vi": "C\u1ea7n c\u00f3 nh\u1eefng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t theo t\u1eebng v\u00f9ng \u0111\u1ecba l\u00fd v\u00e0 t\u1eebng khu v\u1ef1c d\u00e2n c\u01b0 ri\u00eang bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "<em>Geographically</em>, this country is located in the Southern Hemisphere.",
            "vi": "V\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ecba l\u00fd, qu\u1ed1c gia n\u00e0y n\u1eb1m \u1edf nam b\u00e1n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "First, extreme poverty remains heavily concentrated <em>geographically</em> and among ethnic minority groups.",
            "vi": "Th\u1ee9 nh\u1ea5t, ngh\u00e8o c\u00f9ng c\u1ef1c v\u1eabn t\u1eadp trung ch\u1ee7 y\u1ebfu \u1edf nh\u1eefng khu v\u1ef1c \u0111\u1ecba l\u00fd kh\u00f3 kh\u0103n v\u00e0 trong \u0111\u1ed3ng b\u00e0o c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "The extent of devolution has been substantial, both <em>geographically</em> and functionally.",
            "vi": "M\u1ee9c \u0111\u1ed9 trao quy\u1ec1n t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i l\u1edbn, c\u1ea3 v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n \u0111\u1ecba l\u00fd v\u00e0 ch\u1ee9c n\u0103ng."
        },
        {
            "en": "China will open wider to the outside world, both sector wise and <em>geographically</em>.",
            "vi": "Trung qu\u1ed1c s\u1ebd m\u1edf r\u1ed9ng c\u1eeda h\u01a1n v\u1edbi th\u1ebf gi\u1edbi b\u00ean ngo\u00e0i c\u1ea3 v\u1ec1 khu v\u1ef1c l\u1eabn \u0111\u1ecba h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Provinces and cities that had similar epidemiological patterns and which were <em>geographically</em> contiguous were grouped into the same cluster.",
            "vi": "M\u1ed7i khu v\u1ef1c (c\u1ee5m) bao g\u1ed3m nh\u1eefng t\u1ec9nh, th\u00e0nh ph\u1ed1 c\u00f3 h\u00ecnh th\u00e1i d\u1ecbch t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nhau."
        },
        {
            "en": "Poverty in Viet Nam is overwhelmingly rural, and within the rural sector itself poverty is <em>geographically</em> concentrated.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng ngh\u00e8o \u0111\u00f3i \u1edf Vi\u1ec7t Nam x\u1ea3y ra ch\u1ee7 y\u1ebfu \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n, v\u00e0 trong b\u1ea3n th\u00e2n khu v\u1ef1c n\u00f4ng nghi\u1ec7p th\u00ec t\u00ecnh tr\u1ea1ng ngh\u00e8o \u0111\u00f3i c\u0169ng mang t\u00ednh t\u1eadp trung v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ecba l\u00fd."
        },
        {
            "en": "One of the drawbacks is that only the entrepreneurs who are <em>geographically</em> near the association can participate.",
            "vi": "M\u1ed9t \u0111i\u1ec1u h\u1ea1n ch\u1ebf l\u00e0 ch\u1ec9 nh\u1eefng nh\u00e0 doanh nghi\u1ec7p \u1edf \u0111\u1ecba b\u00e0n g\u1ea7n v\u0103n ph\u00f2ng hi\u1ec7p h\u1ed9i m\u1edbi c\u00f3 th\u1ec3 tham gia."
        },
        {
            "en": "Third, they are <em>geographically</em> concentrated:81 percent are in the south, 15 percent in Ho Chi Minh City alone.",
            "vi": "Th\u1ee9 ba, ch\u00fang c\u0169ng mang t\u00ednh t\u1eadp trung v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ecba l\u00fd:81% t\u1eadp trung t\u1ea1i mi\u1ec1n Nam, trong \u0111\u00f3 ri\u00eang th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh chi\u1ebfm t\u1edbi 15%."
        },
        {
            "en": "For a volcano of this size, the environmental impact is going to be limited <em>geographically</em> and quite small.",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi n\u00fai l\u1eeda lo\u1ea1i n\u00e0y, v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ecba l\u00ed th\u00ec s\u1ef1 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng s\u1ebd r\u1ea5t h\u1ea1n ch\u1ebf v\u00e0 kh\u00e1 \u00edt."
        },
        {
            "en": "These winter clothes are marketed <em>geographically</em>. We sell them in areas where the winter weather is cold.",
            "vi": "Nh\u1eefng lo\u1ea1i y ph\u1ee5c m\u1eb7c v\u00e0o m\u00f9a \u0111\u00f4ng n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfp th\u1ecb theo \u0111\u1ecba d\u01b0. Ch\u00fang ta b\u00e1n ch\u00fang \u1edf nh\u1eefng v\u00f9ng c\u00f3 ti\u1ebft \u0111\u00f4ng gi\u00e1 l\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "Within each commune the situation is the same \u2014 pollution releases are <em>geographically</em> concentrated, often associated with just a few factories.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m \u00f4 nhi\u1ec5m \u1edf c\u00e1c ph\u01b0\u1eddng x\u00e3 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i gi\u1ed1ng nhau; \u0111\u00f3 l\u00e0 ph\u00e1t th\u1ea3i \u00f4 nhi\u1ec5m th\u01b0\u1eddng t\u1eadp trung \u1edf nh\u1eefng khu v\u1ef1c nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh v\u00e0 li\u00ean quan t\u1edbi m\u1ed9t v\u00e0i nh\u00e0 m\u00e1y."
        },
        {
            "en": "Buyers are not <em>geographically</em> limited and parties need not make asset specific investments in relationships in order to enter the market.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi mua th\u01b0\u1eddng kh\u00f4ng b\u1ecb gi\u1edbi h\u1ea1n v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ecba l\u00fd, v\u00e0 c\u00e1c b\u00ean kh\u00f4ng c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u1ea7u t\u01b0 t\u00e0i s\u1ea3n c\u1ee5 th\u1ec3 v\u00e0o c\u00e1c m\u1ed1i quan h\u1ec7 \u0111\u1ec3 gia nh\u1eadp th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Rights-based programmes are often multi-partner and multi-sectoral, with an emphasis on participation and a focus on socially or <em>geographically</em> marginalised groups.",
            "vi": "Nh\u1eefng ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh d\u1ef1a tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf quy\u1ec1n th\u01b0\u1eddng l\u00e0 c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh c\u00f3 nhi\u1ec1u \u0111\u1ed1i t\u00e1c v\u00e0 \u0111a ng\u00e0nh, nh\u1ea5n m\u1ea1nh v\u00e0o s\u1ef1 tham gia v\u00e0 t\u1eadp trung v\u00e0o c\u00e1c nh\u00f3m d\u00e2n c\u01b0 b\u1ecb g\u1ea1t ra ngo\u00e0i l\u1ec1 v\u1ec1 m\u1eb7t x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 \u0111\u1ecba l\u00fd."
        }
    ],
    "suggestions": []
}