{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['gloub\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">to\u00e0n b\u1ed9, t\u1ed5ng th\u1ec3</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">globally damaged</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">b\u1ecb t\u1ed5n h\u1ea1i to\u00e0n b\u1ed9</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "globally",
            "pronounce": "['gloub\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "globally",
            "pronounce": "['gloub\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "globally",
            "pronounce": "['gloub\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "globally",
            "pronounce": "['gloub\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "globally",
            "pronounce": "['gloub\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Globally</em> damaged",
            "vi": "B\u1ecb t\u1ed5n h\u1ea1i to\u00e0n b\u1ed9"
        },
        {
            "en": "A <em>globally</em> competitive economy",
            "vi": "M\u1ed9t n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00f3 t\u00ednh c\u1ea1nh tranh to\u00e0n c\u1ea7u"
        },
        {
            "en": "Think <em>globally</em>, act locally",
            "vi": "H\u00e3y ngh\u0129 l\u1edbn v\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng t\u1eeb vi\u1ec7c nh\u1ecf nh\u1ea5t"
        },
        {
            "en": "Financial markets <em>globally</em> have become extremely skittish.",
            "vi": "Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng t\u00e0i ch\u00ednh th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u thay \u0111\u1ed5i m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u1ed9t ng\u1ed9t."
        },
        {
            "en": "Eight million people <em>globally</em> are infected with the virus.",
            "vi": "T\u00e1m tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi tr\u00ean to\u00e0n c\u1ea7u b\u1ecb nhi\u1ec5m lo\u1ea1i vi - r\u00fat n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The truly <em>globally</em> integrated organization does not yet exist.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c h\u1ed9i nh\u1eadp to\u00e0n c\u1ea7u th\u1ef1c s\u1ef1 ch\u01b0a t\u1ed3n t\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Eight million people <em>globally</em> are infected with the virus.",
            "vi": "T\u00e1m tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi tr\u00ean to\u00e0n c\u1ea7u b\u1ecb nhi\u1ec5m lo\u1ea1i vi-r\u00fat n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "There will be a shortage of rice <em>globally</em>.",
            "vi": "S\u1ebd c\u00f3 m\u1ed9t cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng g\u1ea1o to\u00e0n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "To work for a global company or doing business <em>globally</em> you need to have advanced degree from university that is recognized <em>globally</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 l\u00e0m vi\u1ec7c cho c\u00f4ng tyto\u00e0n c\u1ea7u hay l\u00e0m kinh doanh to\u00e0n c\u1ea7u b\u1ea1n c\u1ea7n c\u00f3 b\u1eb1ng c\u1ea5p n\u00e2ng cao t\u1eeb \u0111\u1ea1i h\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1eeba nh\u1eadn to\u00e0n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "Germany is a leader in the chemical industry, both in Europe and <em>globally</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ee9c l\u00e0 n\u01b0\u1edbc d\u1eabn \u0111\u1ea7u trong ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a ch\u1ea5t, c\u1ea3 \u1edf ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The regional crisis is spreading to other regions and undermining trade and capital flows <em>globally</em>.",
            "vi": "Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng khu v\u1ef1c \u0111\u00e3 lan r\u1ed9ng sang c\u00e1c khu v\u1ef1c kh\u00e1c v\u00e0 k\u00ecm h\u00e3m th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i c\u0169ng nh\u01b0 c\u00e1c lu\u1ed3ng v\u1ed1n kh\u1eafp to\u00e0n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "They have agreed to <em>globally</em> commercialize (commercialise) an insulin treatment to diabetes patients.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 \u0111\u1ed3ng \u00fd cho th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i h\u00f3a m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb ti\u1ec3u \u0111\u01b0\u1eddng b\u1eb1ng insulin tr\u00ean to\u00e0n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "<em>Globally</em>, it is also one of the most serious threats to human development.",
            "vi": "\u1ede c\u1ea5p \u0111\u1ed9 to\u00e0n c\u1ea7u, n\u00f3 c\u0169ng l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda nguy hi\u1ec3m nh\u1ea5t \u0111\u1ed1i v\u1edbi ph\u00e1t tri\u1ec3n con ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "The Internet in Vietnam is <em>globally</em> connected via 7 gateways with a total capacity of 1038Mbs.",
            "vi": "Internet \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft n\u1ed1i v\u1edbi to\u00e0n c\u1ea7u th\u00f4ng qua 7 c\u1ed5ng v\u1edbi t\u1ed5ng dung l\u01b0\u1ee3ng l\u00e0 1038 Mbs."
        },
        {
            "en": "Business will depend on technology because without computer and phone, you can not do business <em>globally</em>.",
            "vi": "Doanh nghi\u1ec7p s\u1ebd ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o c\u00f4ng ngh\u1ec7 b\u1edfi v\u00ec kh\u00f4ng c\u00f3 m\u00e1y t\u00ednh v\u00e0 \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i, b\u1ea1n kh\u00f4ng th\u1ec3 l\u00e0m kinh doanh to\u00e0n c\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "In addition, Asia accounts for 22 to 29 percent of new infections <em>globally</em>.",
            "vi": "H\u01a1n n\u1eefa, ch\u00e2u \u00c1 chi\u1ebfm 22 - 29% s\u1ed1 nhi\u1ec5m m\u1edbi tr\u00ean to\u00e0n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "In Southeast Asia, Vietnam follows the Philippines at 116th position <em>globally</em> and Thailand in 119th position.",
            "vi": "\u1ede \u0110\u00f4ng Nam \u00c1, Vi\u1ec7t Nam theo sau Philippines \u1edf v\u1ecb tr\u00ed th\u1ee9 116 tr\u00ean to\u00e0n c\u1ea7u v\u00e0 Th\u00e1i Lan \u1edf v\u1ecb tr\u00ed th\u1ee9 119."
        },
        {
            "en": "We discussed the recent trends and developments in retail sector <em>globally</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 nh\u1eefng xu h\u01b0\u1edbng g\u1ea7n \u0111\u00e2y c\u1ee7a b\u1ed9 ph\u1eadn kinh t\u1ebf b\u00e1n l\u1ebb tr\u00ean to\u00e0n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "The proportion of household expenditure for health care is among the highest <em>globally</em>.",
            "vi": "Ph\u1ea7n chi ti\u00eau c\u1ee7a h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh cho ch\u0103m s\u00f3c s\u1ee9c kh\u1ecfe thu\u1ed9c di\u1ec7n cao nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The Uruguay round of WTO has opened telecoms <em>globally</em> to trade negotiations.",
            "vi": "V\u00f2ng \u0111\u00e0m ph\u00e1n Uruguay c\u1ee7a WTO \u0111\u00e3 m\u1edf c\u00e1c c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i to\u00e0n c\u1ea7u v\u1ec1 vi\u1ec5n th\u00f4ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}