{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['gloub\u0259laiz]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">bi\u1ebfn th\u00e0nh to\u00e0n c\u1ea7u</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u00e1p d\u1ee5ng cho c\u1ea3 th\u1ebf gi\u1edbi</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "globalize",
            "pronounce": "['gloub\u0259laiz]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "globalize",
            "pronounce": "['gloub\u0259laiz]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "globalize",
            "pronounce": "['gloub\u0259laiz]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "globalize",
            "pronounce": "['gloub\u0259laiz]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "globalize",
            "pronounce": "['gloub\u0259laiz]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "And as our world continues to <em>globalize</em>, it is even more important to preserve this multiplicity of culture and ways of life.",
            "vi": "Gi\u1edd \u0111\u00e2y khi th\u1ebf gi\u1edbi ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111i theo h\u01b0\u1edbng to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a th\u00ec vi\u1ec7c g\u00ecn gi\u1eef t\u00ednh \u0111a d\u1ea1ng v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a v\u00e0 l\u1ed1i s\u1ed1ng c\u00e0ng tr\u1edf n\u00ean quan tr\u1ecdng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "In the <em>globalize</em> world, national priorities must also take into consideration the fundamental changes occurring in the structures of the global economy and create new priorities for achieving competitive national advantage.",
            "vi": "Trong th\u1ebf gi\u1edbi to\u00e0n c\u1ea7u ho\u00e1, \u01b0u ti\u00ean qu\u1ed1c gia c\u0169ng ph\u1ea3i t\u00ednh t\u1edbi thay \u0111\u1ed5i n\u1ec1n t\u1ea3ng \u0111ang xu\u1ea5t hi\u1ec7n trong c\u1ea5u tr\u00fac c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u v\u00e0 t\u1ea1o ra nh\u1eefng \u01b0u ti\u00ean m\u1edbi cho vi\u1ec7c \u0111\u1ea1t t\u1edbi \u01b0u th\u1ebf c\u1ea1nh tranh qu\u1ed1c gia."
        }
    ],
    "suggestions": []
}