{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,g\u028cv\u0259n'mentl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">thu\u1ed9c ho\u1eb7c c\u00f3 quan h\u1ec7 v\u1edbi ch\u00ednh quy\u1ec1n</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">governmental institutions</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">c\u00e1c c\u01a1 quan ch\u00ednh quy\u1ec1n</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "governmental"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "governmental"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "governmental"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "governmental"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "governmental"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>governmental</em>",
            "vi": "thu\u1ed9c ch\u00ednh quy\u1ec1n"
        },
        {
            "en": "<em>Governmental</em> institutions",
            "vi": "C\u00e1c c\u01a1 quan ch\u00ednh quy\u1ec1n"
        },
        {
            "en": "to assume <em>governmental</em> powers",
            "vi": "ch\u1ea5p ch\u00ednh"
        },
        {
            "en": "Deform the <em>governmental</em> policies",
            "vi": "Xuy\u00ean t\u1ea1c \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7"
        },
        {
            "en": "Non-<em>governmental</em> organization.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c phi ch\u00ednh ph\u1ee7."
        },
        {
            "en": "With increasing <em>governmental</em> concern.",
            "vi": "V\u1edbi s\u1ef1 quan t\u00e2m kh\u00f4ng ng\u1eebng c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Intercept any anti-<em>governmental</em> plot",
            "vi": "Ch\u1eb7n \u0111\u1ee9ng m\u1ecdi \u00e2m m\u01b0u ch\u1ed1ng ch\u00ednh ph\u1ee7"
        },
        {
            "en": "This is a <em>governmental</em> organization.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c do ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u1eadp ra."
        },
        {
            "en": "humanitarian aid from non-<em>governmental</em> organizations",
            "vi": "vi\u1ec7n tr\u1ee3 nh\u00e2n \u0111\u1ea1o c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c phi ch\u00ednh ph\u1ee7"
        },
        {
            "en": "The plan aimed to strengthen <em>governmental</em> powers.",
            "vi": "K\u1ebf ho\u1ea1ch nh\u1eb1m \u0111\u1ec3 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng c\u00e1c quy\u1ec1n h\u1ea1n c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7."
        },
        {
            "en": "Who can intercept any anti - <em>governmental</em> plot?",
            "vi": "Ai c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1eb7n \u0111\u1ee9ng m\u1ecdi \u00e2m m\u01b0u ch\u1ed1ng ch\u00ednh ph\u1ee7?"
        },
        {
            "en": "What is a non - <em>governmental</em> organization?",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c phi ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Who can intercept any anti-<em>governmental</em> plot?",
            "vi": "Ai c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1eb7n \u0111\u1ee9ng m\u1ecdi \u00e2m m\u01b0u ch\u1ed1ng ch\u00ednh ph\u1ee7?"
        },
        {
            "en": "humanitarian aid from non - <em>governmental</em> organizations",
            "vi": "vi\u1ec7n tr\u1ee3 nh\u00e2n \u0111\u1ea1o c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c phi ch\u00ednh ph\u1ee7"
        },
        {
            "en": "That was a <em>governmental</em> policy lacking relevance.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 kh\u00f4ng ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "What is a non-<em>governmental</em> organization?",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c phi ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "The League of Nations was an inter-<em>governmental</em> organization.",
            "vi": "Li\u00ean \u0111o\u00e0n qu\u1ed1c gia l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c li\u00ean ch\u00ednh ph\u1ee7."
        },
        {
            "en": "National non-<em>governmental</em> organisations scarcely exist in Viet Nam.",
            "vi": "R\u1ea5t hi\u1ebfm c\u00f3 nh\u1eefng t\u1ed5 ch\u1ee9c phi ch\u00ednh ph\u1ee7 qu\u1ed1c gia \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "The processes for intra-<em>governmental</em> coordination are generally well developed.",
            "vi": "C\u00e1c qui tr\u00ecnh ph\u1ed1i h\u1ee3p trong n\u1ed9i b\u1ed9 ch\u00ednh ph\u1ee7 th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec3n khai t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "The Federal Reserve is not a <em>governmental</em> agency.",
            "vi": "C\u1ee5c d\u1ef1 tr\u1eef li\u00ean bang kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t c\u01a1 quan thu\u1ed9c ch\u00ednh ph\u1ee7."
        }
    ],
    "suggestions": []
}