{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['gr\u00e6ndpe\u0259r\u0259nts]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u00f4ng b\u00e0 (n\u1ed9i ngo\u1ea1i)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "grandparents"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "grandparents"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "grandparents"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "grandparents"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "grandparents"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "My <em>grandparents</em> had brought me up after my <em>parents</em> died.",
            "vi": "\u00d4ng b\u00e0 \u0111\u00e3 nu\u00f4i d\u01b0\u1ee1ng t\u00f4i sau khi ba m\u00e1 t\u00f4i m\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "I live with my <em>parents</em>, my brother, my sister, and <em>grandparents</em>.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ed1ng c\u00f9ng v\u1edbi cha m\u1eb9 t\u00f4i, anh trai t\u00f4i, ch\u1ecb g\u00e1i t\u00f4i v\u00e0 \u00f4ng b\u00e0."
        },
        {
            "en": "Her <em>parents</em> died when she was a baby and she was raised by her <em>grandparents</em>.",
            "vi": "Cha m\u1eb9 c\u00f4 \u1ea5y m\u1ea5t khi c\u00f4 c\u00f2n l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ee9a b\u00e9 s\u01a1 sinh v\u00e0 \u00f4ng b\u00e0 \u0111\u00e3 nu\u00f4i d\u01b0\u1ee1ng c\u00f4 \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "She was brought up by her <em>grandparents</em> after her <em>parents</em> died.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u01b0\u1ee3c nu\u00f4i d\u01b0\u1ee1ng b\u1edfi \u00f4ng b\u00e0 sau khi cha m\u1eb9 c\u00f4 ta qua \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Why isn't it easy for <em>parents</em> and <em>grandparents</em> to understand their children and grandchildren?",
            "vi": "T\u1ea1i sao \u00f4ng b\u00e0 cha m\u1eb9 kh\u00f3 m\u00e0 hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c con ch\u00e1u m\u00ecnh?"
        },
        {
            "en": "Since I don't have <em>parents</em>, I was reared by my <em>grandparents</em>.",
            "vi": "V\u00ec t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 cha m\u1eb9 n\u00ean t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u00f4ng b\u00e0 nu\u00f4i n\u1ea5ng v\u00e0 d\u1ea1y d\u1ed7."
        },
        {
            "en": "Americans today are marrying at an earlier age than their <em>parents</em> and <em>grandparents</em> did.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi hoa k\u1ef3 ng\u00e0y nay k\u1ebft h\u00f4n s\u1edbm h\u01a1n th\u1eddi \u00f4ng b\u00e0 cha m\u1eb9 h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Vegetarian tradition in the seventh lunar month of the Vietnamese means to show gratitude to <em>grandparents</em> and <em>parents</em>.",
            "vi": "Truy\u1ec1n th\u1ed1ng \u0103n chay v\u00e0o r\u1eb1m th\u00e1ng b\u1ea3y c\u1ee7a ngu\u1eddi Vi\u1ec7t Nam mang \u00fd ngh\u0129a l\u00e0 b\u00e0y t\u1ecf l\u00f2ng nh\u1edb \u01a1n \u00f4ng b\u00e0 v\u00e0 cha m\u1eb9."
        },
        {
            "en": "Mary doesn't have the nationality of her <em>parents</em> because she is living with her <em>grandparents</em> in another country.",
            "vi": "Mary kh\u00f4ng mang qu\u1ed1c t\u1ecbch c\u1ee7a b\u1ed1 m\u1eb9 c\u00f4 v\u00ec c\u00f4 \u0111ang s\u1ed1ng v\u1edbi \u00f4ng b\u00e0 \u1edf m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Only 59 percent of the respondents lived with one or both biological <em>parents</em> and 27 percent lived with their <em>grandparents</em>.",
            "vi": "Ch\u1ec9 c\u00f3 59% tr\u1ebb em s\u1ed1ng v\u1edbi m\u1ed9t ho\u1eb7c c\u1ea3 hai b\u1ed1 m\u1eb9 \u0111\u1ebb v\u00e0 27% s\u1ed1ng v\u1edbi \u00f4ng b\u00e0."
        },
        {
            "en": "Children and grandchildren have the duty to show respect to and look after their <em>parents</em> and <em>grandparents</em>.",
            "vi": "Con ch\u00e1u c\u00f3 b\u1ed5n ph\u1eadn k\u00ednh tr\u1ecdng v\u00e0 ch\u0103m s\u00f3c \u00f4ng b\u00e0, cha m\u1eb9."
        },
        {
            "en": "Of course he knew the names of all the kids going, and their <em>parents</em>, and their great-<em>grandparents</em>, too, probably.",
            "vi": "T\u1ea5t nhi\u00ean b\u1ed1 bi\u1ebft h\u1ebft t\u00ean c\u1ee7a b\u1ecdn tr\u1ebb c\u00f9ng \u0111i, c\u1ea3 t\u00ean cha m\u1eb9, v\u00e0 c\u00f3 l\u1ebd c\u1ea3 t\u00ean \u00f4ng b\u00e0 ch\u00fang n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "If your <em>parents</em> or <em>grandparents</em> had depressive conditions, there is a chance that you may have them also.",
            "vi": "N\u1ebfu cha m\u1eb9 ho\u1eb7c \u00f4ng b\u00e0 c\u1ee7a b\u1ea1n m\u1eafc ch\u1ee9ng tr\u1ea7m c\u1ea3m, r\u1ea5t c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng b\u1ea1n c\u0169ng s\u1ebd m\u1eafc ch\u1ee9ng n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "In the evening, all the member of the family, <em>parents</em> <em>grandparents</em> and children gather for a region dinner.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a gia \u0111\u00ecnh, cha m\u1eb9, \u00f4ng b\u00e0, con c\u00e1i h\u1ecdp m\u1eb7t \u0103n b\u1eefa c\u01a1n \u0111o\u00e0n t\u1ee5."
        },
        {
            "en": "In the US, many Hispanic Americans, with their roots in Central and South America, speak Spanglish, combining elements from English and the language of their <em>parents</em> and <em>grandparents</em>.",
            "vi": "\u1ede M\u1ef9, nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c T\u00e2y Ban Nha, c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c t\u1eeb Trung v\u00e0 Nam M\u1ef9, n\u00f3i ti\u1ebfng Spanglish (ti\u1ebfng Anh- T\u00e2y Ban Nha), k\u1ebft h\u1ee3p c\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 t\u1eeb ti\u1ebfng Anh v\u00e0 ng\u00f4n ng\u1eef c\u1ee7a cha m\u1eb9 v\u00e0 \u00f4ng b\u00e0 c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Because the Japanese life pan has gotten longer, we have a three-generation family living together, my <em>grandparents</em>, <em>parents</em>, and me.",
            "vi": "V\u00ec tu\u1ed5i th\u1ecd c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Nh\u1eadt ng\u00e0y c\u00e0ng d\u00e0i n\u00ean gia \u0111\u00ecnh ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 3 th\u1ebf h\u1ec7 s\u1ed1ng chung v\u1edbi nhau, \u0111\u00f3 l\u00e0 \u00f4ng b\u00e0, cha m\u1eb9 v\u00e0 t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Female students at universities have fewer close friends than male students (47.6 percent vs 61.4 percent), while students have fewer close friends than their <em>grandparents</em> and <em>parents</em>.\u00a0",
            "vi": "Nhi\u1ec1u n\u1eef sinh vi\u00ean t\u1ea1i nh\u1eefng tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc c\u00f3 \u00edt b\u1ea1n th\u00e2n h\u01a1n c\u00e1c nam sinh vi\u00ean (47.6% so v\u1edbi\u00a061.4%), trong khi \u0111\u00f3 sinh vi\u00ean b\u00e2y gi\u1edd c\u00f3 \u00edt b\u1ea1n th\u00e2n h\u01a1n cha m\u1eb9 v\u00e0 \u00f4ng b\u00e0 c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "In the US, many Hispanic Americans, with their roots in Central and South America, speak Spanglish, combining elements from English and the language of their <em>parents</em> and <em>grandparents</em>.",
            "vi": "\u1ede M\u1ef9, nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c T\u00e2y Ban Nha, c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c t\u1eeb Trung v\u00e0 Nam M\u1ef9, n\u00f3i ti\u1ebfng Spanglish (ti\u1ebfng Anh- T\u00e2y Ban Nha), k\u1ebft h\u1ee3p c\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 t\u1eeb ti\u1ebfng Anh v\u00e0 ng\u00f4n ng\u1eef c\u1ee7a cha m\u1eb9 v\u00e0 \u00f4ng b\u00e0 c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "How about your <em>grandparents</em>?",
            "vi": "C\u00f2n \u00f4ng b\u00e0 b\u1ea1n th\u00ec sao?"
        },
        {
            "en": "maternal <em>grandparents</em> (collocation)",
            "vi": "\u00f4ng b\u00e0 ngo\u1ea1i (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        }
    ],
    "suggestions": []
}