{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['gr\u00e6nd\u00e6d]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">grandad</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['gr\u00e6nd\u00e6d]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">granddad</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "grandad"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>grandad</k><blockquote>(also <cclass><b>granddad</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>informal one's grandfather. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b [as <cclass>modifier] denoting a style of shirt or neckline with a collar in the form of a narrow upright band fastened with a button. </cclass></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "grandad"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "grandad"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "grandad"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "grandad"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>AD</em>",
            "vi": "\u00c1D"
        },
        {
            "en": "I saw an <em>ad</em>",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 th\u1ea5y c\u00e1i qu\u1ea3ng c\u00e1o n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Speak <em>ad</em>-lib",
            "vi": "N\u00f3i \u1ee9ng kh\u1ea9u"
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> hoc committee",
            "vi": "U\u1ef7 ban \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "I transferred to <em>ad</em>.",
            "vi": "T\u00f4i chuy\u1ec3n sang l\u00e0m qu\u1ea3ng c\u00e1o."
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem tax",
            "vi": "Thu\u1ebf theo gi\u00e1 h\u00e0ng"
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem Tariff",
            "vi": "Thu\u1ebf quan t\u00ednh theo gi\u00e1 tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Prime minister <em>ad</em> interim",
            "vi": "Quy\u1ec1n th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng"
        },
        {
            "en": "1904 GE <em>ad</em>",
            "vi": "Qu\u1ea3ng c\u00e1o c\u1ee7a GE n\u0103m 1904"
        },
        {
            "en": "Give an <em>ad</em>-lib performance",
            "vi": "Di\u1ec5n \u1ee9ng t\u00e1c"
        },
        {
            "en": "I saw an <em>ad</em> online.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 xem m\u1ed9t qu\u1ea3ng c\u00e1o tr\u1ef1c tuy\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "The <em>ad</em> still isn't completely ready.",
            "vi": "M\u1eabu qu\u1ea3ng c\u00e1o v\u1eabn ch\u01b0a s\u1eb5n s\u00e0ng ho\u00e0n t\u1ea5t \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "the monastery was founded in 790 <em>ad</em>.",
            "vi": "tu vi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y v\u00e0o n\u0103m 790 sau c\u00f4ng nguy\u00ean."
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem tax is increasing sharply.",
            "vi": "Thu\u1ebf theo gi\u00e1 h\u00e0ng \u0111ang t\u0103ng r\u00f5 r\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "The problem would be repeated <em>ad</em> infinitum.",
            "vi": "V\u1ea5n \u0111\u1ec1 s\u1ebd c\u1ee9 l\u1eb7p l\u1ea1i m\u00e3i."
        },
        {
            "en": "Eat the same food <em>ad</em> nauseam",
            "vi": "\u0102n m\u00e3i m\u1ed9t m\u00f3n \u0111\u1ebfn ph\u00e1t ng\u00e1n"
        },
        {
            "en": "Put an <em>ad</em> in the local paper",
            "vi": "\u0110\u0103ng m\u1ed9t qu\u1ea3ng c\u00e1o tr\u00ean b\u00e1o \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng"
        },
        {
            "en": "What is used to end the <em>ad</em>?",
            "vi": "C\u00e1i g\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 k\u1ebft th\u00fac \u0111o\u1ea1n qu\u1ea3ng c\u00e1o?"
        },
        {
            "en": "an advertising campaign or an <em>ad</em> campaign",
            "vi": "Chi\u1ebfn d\u1ecbch qu\u1ea3ng c\u00e1o"
        },
        {
            "en": "They established the <em>Ad</em> hoc committee.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp \u1ee6y ban l\u00e2m th\u1eddi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}