{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Gregorian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Gregorian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Gregorian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Gregorian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Gregorian",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Dr. <em>Ian</em>",
            "vi": "B\u00e1c s\u0129 Ian."
        },
        {
            "en": "<em>Gregorian</em> Calendar: January 1st Restored",
            "vi": "L\u1ecbch Gregorius (c\u00f2n g\u1ecdi l\u00e0 T\u00e2y l\u1ecbch, C\u00f4ng l\u1ecbch): Ng\u00e0y 1 th\u00e1ng 1 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "Did you say \"<em>Greg</em>\"?",
            "vi": "\u00d4ng \u0111\u00e3 n\u00f3i \"Greg\" ph\u1ea3i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "<em>Gregorian</em> calendar was proclaimed in 1582.",
            "vi": "L\u1ecbch d\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 v\u00e0o n\u0103m 1582."
        },
        {
            "en": "Statement by <em>Ian</em> Kelly, Spokesma",
            "vi": "TUY\u00caN B\u1ed0 C\u1ee6A IAN KELLY, PH\u00c1T NG\u00d4N VI\u00caN"
        },
        {
            "en": "Kudos to <em>Greg</em> K-H",
            "vi": "Danh ti\u1ebfng cho Greg Kroah - Hartaman (K - H)"
        },
        {
            "en": "Kudos to <em>Greg</em> K - H",
            "vi": "Danh ti\u1ebfng cho Greg Kroah-Hartaman (K-H)"
        },
        {
            "en": "<em>Greg</em> used to go out with Mary.",
            "vi": "Greg \u0111\u00e3 t\u1eebng c\u1eb7p k\u00e8 v\u1edbi Mary."
        },
        {
            "en": "<em>Greg</em> walked slowly towards her, smiling.",
            "vi": "Greg \u0111i ch\u1ea7m ch\u1eadm ti\u1ebfn t\u1edbi c\u00f4 v\u00e0 c\u01b0\u1eddi m\u1ec9m."
        },
        {
            "en": "Jason Connery plays <em>Ian</em> Fleming, the creator of James Bond.",
            "vi": "Jason Connery th\u1ee7 vai Ian Fleming, ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng t\u1ea1o ra nh\u00e2n v\u1eadt James Bond."
        },
        {
            "en": "\u201c<em>Greg</em> Heffley, please report to Mr Winsky\u2019s office.\u201d",
            "vi": "\u201cGreg Heffley, xin m\u1eddi \u0111\u1ebfn tr\u00ecnh di\u1ec7n t\u1ea1i v\u0103n ph\u00f2ng th\u1ea7y Winsky.\u201d"
        },
        {
            "en": "They are still active though <em>Greg</em> has recently gotten married.",
            "vi": "H\u1ecd v\u1eabn ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng m\u1eb7c d\u00f9 Greg m\u1edbi k\u1ebft h\u00f4n."
        },
        {
            "en": "Cricket was boring. Such was her opinion before meeting <em>Ian</em>.",
            "vi": "Ch\u01a1i cricket ch\u00e1n ng\u1eaft. \u0110\u00f3 l\u00e0 \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a c\u00f4 ta tr\u01b0\u1edbc khi g\u1eb7p Ian."
        },
        {
            "en": "Young <em>Ian</em>, who is only 5 years old, found the perfect place to hide.",
            "vi": "B\u00e9 ian 5 tu\u1ed5i th\u1ea5y m\u1ed9t ch\u1ed7 tr\u1ed1n tuy\u1ec7t h\u1ea3o."
        },
        {
            "en": "January 23 is the 23rd day of the year in the <em>Gregorian</em> calendar.",
            "vi": "Ng\u00e0y 23 th\u00e1ng 1 l\u00e0 ng\u00e0y th\u1ee9 23 trong n\u0103m c\u1ee7a l\u1ecbch do Gi\u00e1o ho\u00e0ng Gregory XIII."
        },
        {
            "en": "<em>Greg</em> remained on his stool by the bar, sunk in thought.",
            "vi": "Greg v\u1eabn ng\u1ed3i tr\u00ean chi\u1ebfc gh\u1ebf k\u1ebf qu\u1ea7y r\u01b0\u1ee3u, mi\u00ean man suy ngh\u0129."
        },
        {
            "en": "According to Dr. Tomatis, <em>Gregorian</em> chant may be the most potent sound to promote strength and vitality.",
            "vi": "Theo ti\u1ebfn s\u0129 Tomatis, th\u00e1nh ca kh\u00f4ng c\u00f3 nh\u1ea1c \u0111\u1ec7m c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 \u00e2m thanh c\u00f3 uy l\u1ef1c l\u1edbn nh\u1ea5t \u0111\u1ec3 ph\u00e1t huy s\u1ee9c m\u1ea1nh v\u00e0 s\u1ee9c s\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "It's a constant and open exchange intelligence, as <em>Greg</em> advised me last week.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 s\u1ef1 trao \u0111\u1ed5i tin t\u1ee9c m\u1ed9t c\u00e1ch th\u00f4ng tho\u00e1ng v\u00e0 li\u00ean t\u1ee5c, nh\u01b0 Greg \u0111\u00e3 khuy\u00ean t\u00f4i tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "<em>Ian</em> Fleming, the creator of James Bond, was an English writer.",
            "vi": "Ian Fleming, ng\u01b0\u1eddi t\u1ea1o ra nh\u00e2n v\u1eadt James Bond, l\u00e0 nh\u00e0 v\u0103n ng\u01b0\u1eddi Anh."
        },
        {
            "en": "Chief Constable <em>Ian</em> Hopkins: \u201cToday is a day we thought we would never see.\"",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh ph\u1ed1, Ian Hopkins c\u0169ng ph\u00e1t bi\u1ec3u:\u00a0\"Ch\u00fang ta \u0111\u00e3 t\u1eebng ngh\u0129 r\u1eb1ng ng\u00e0y n\u00e0y s\u1ebd ch\u1eb3ng bao gi\u1edd x\u1ea3y ra.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}