{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Guam"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Guam"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Guam"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Guam"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Guam"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "You could grow a gut the siz\u200be of <em>Guam</em> and consider it a job requirement.",
            "vi": "V\u00f2ng b\u1ee5ng c\u00f3 th\u1ec3 to m\u00e0 ch\u1eb3ng c\u00f3 g\u00ec ph\u1ea3i lo v\u00ec \u0111\u00f3 l\u00e0 y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a c\u00f4ng vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "Missouri arrived at Ulithi on 9 May and then proceeded to Apra Harbor, <em>Guam</em>, arriving on 18 May.",
            "vi": "Missouri v\u1ec1 \u0111\u1ebfn Ulithi ng\u00e0y 9 th\u00e1ng 5 r\u1ed3i ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111i \u0111\u1ebfn Apra Harbor, Guam v\u00e0o ng\u00e0y 18 th\u00e1ng 5."
        },
        {
            "en": "In the Philippines, which could be vulnerable to debris from missile strikes by North Korea toward\u00a0<em>Guam</em>, many residents are watching the situation with concern.",
            "vi": "T\u1ea1i Philippines, n\u01a1i c\u00f3 th\u1ec3 d\u1ec5 b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng b\u1edfi c\u00e1c m\u1ea3nh v\u1ee5n do v\u1ee5 ph\u00f3ng t\u00ean l\u1eeda c\u1ee7a Tri\u1ec1u Ti\u00ean t\u1edbi Guam, nhi\u1ec1u c\u01b0 d\u00e2n \u0111ang d\u00f5i theo t\u00ecnh th\u1ebf \u0111\u00e1ng quan ng\u1ea1i l\u00fac n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The AAG is a 20,000-kilometer-long submarine communications cable system that connects Southeast Asia with the U.S. mainland across the Pacific Ocean, via <em>Guam</em> and Hawaii.",
            "vi": "AAG l\u00e0 h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u00e1p quang ng\u1ea7m d\u00e0i 20.000 km k\u1ebft n\u1ed1i \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 v\u1edbi \u0111\u1ea5t li\u1ec1n c\u1ee7a M\u1ef9 th\u00f4ng qua Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng, qua Guam v\u00e0 Hawaii."
        },
        {
            "en": "Meanwhile, the AAG is a 20,000-km submarine communications cable system connecting Southeast Asia with the U.S. mainland across the Pacific Ocean via <em>Guam</em> and Hawaii.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, AAG l\u00e0 h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u00e1p bi\u1ec3n 20.000 km k\u1ebft n\u1ed1i \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 v\u1edbi l\u1ee5c \u0111\u1ecba Hoa K\u1ef3 xuy\u00ean Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng th\u00f4ng qua Guam v\u00e0 Hawaii."
        },
        {
            "en": "The AAG is a 20,000-kilometre long submarine communications cable system, connecting Southeast Asia with the US mainland, across the Pacific Ocean via <em>Guam</em> and Hawaii.",
            "vi": "C\u00e1p ng\u1ea7m d\u01b0\u1edbi bi\u1ec3n\u00a0AAG l\u00e0 h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u00e1p truy\u1ec1n th\u00f4ng qu\u1ed1c t\u1ebf d\u00e0i 20.000 km, k\u1ebft n\u1ed1i l\u1ee5c \u0111\u1ecba \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 qua Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng, qua Guam v\u00e0 Hawaii."
        },
        {
            "en": "In the Philippines, which could be vulnerable to debris from missile strikes by North Korea toward\u00a0<em>Guam</em>, many residents are watching the situation with concern.",
            "vi": "T\u1ea1i Philippines, n\u01a1i c\u00f3 th\u1ec3 d\u1ec5 b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng b\u1edfi c\u00e1c m\u1ea3nh v\u1ee5n do v\u1ee5 ph\u00f3ng t\u00ean l\u1eeda c\u1ee7a Tri\u1ec1u Ti\u00ean t\u1edbi Guam, nhi\u1ec1u c\u01b0 d\u00e2n \u0111ang d\u00f5i theo t\u00ecnh th\u1ebf \u0111\u00e1ng quan ng\u1ea1i l\u00fac n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Japan deployed its Patriot missile defense system at various points around the country on Saturday just days after warning that its military could shoot down missiles fired from North Korea toward\u00a0<em>Guam</em>.",
            "vi": "Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u00e3 tri\u1ec3n khai h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00f2ng th\u1ee7 t\u00ean l\u1eeda Patriot \u1edf nhi\u1ec1u \u0111i\u1ec3m tr\u00ean kh\u1eafp \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 b\u1ea3y, ch\u1ec9 v\u00e0i ng\u00e0y sau khi c\u1ea3nh b\u00e1o r\u1eb1ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u1ee7a h\u1ecd c\u00f3 th\u1ec3 b\u1eafn h\u1ea1 c\u00e1c t\u00ean l\u1eeda b\u1eafn t\u1eeb Tri\u1ec1u Ti\u00ean nh\u1eafm \u0111\u1ebfn Guam."
        },
        {
            "en": "During a session of Japan\u2019s parliament Thursday, Defense Minister Itsunori Onodera said that an attack against <em>Guam</em> would be considered an existential threat to Japan, which has a mutual defense agreement with the United States.",
            "vi": "Trong m\u1ed9t phi\u00ean h\u1ecdp c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i Nh\u1eadt B\u1ea3n h\u00f4m th\u1ee9 n\u0103m, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Qu\u1ed1c ph\u00f2ng Itsunori Onodera cho bi\u1ebft m\u1ed9t cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng t\u1edbi Guam s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda hi\u1ec7n h\u1eefu \u0111\u1ed1i v\u1edbi Nh\u1eadt B\u1ea3n, Nh\u1eadt c\u00f3 th\u1ecfa thu\u1eadn b\u1ea3o v\u1ec7 l\u1eabn nhau v\u1edbi Hoa K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "Japan deployed its Patriot missile defense system at various points around the country on Saturday just days after warning that its military could shoot down missiles fired from North Korea toward\u00a0<em>Guam</em>.",
            "vi": "Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u00e3 tri\u1ec3n khai h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00f2ng th\u1ee7 t\u00ean l\u1eeda Patriot \u1edf nhi\u1ec1u \u0111i\u1ec3m tr\u00ean kh\u1eafp \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 b\u1ea3y, ch\u1ec9 v\u00e0i ng\u00e0y sau khi c\u1ea3nh b\u00e1o r\u1eb1ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u1ee7a h\u1ecd c\u00f3 th\u1ec3 b\u1eafn h\u1ea1 c\u00e1c t\u00ean l\u1eeda b\u1eafn t\u1eeb Tri\u1ec1u Ti\u00ean nh\u1eafm \u0111\u1ebfn Guam."
        },
        {
            "en": "During a session of Japan\u2019s parliament Thursday, Defense Minister Itsunori Onodera said that an attack against <em>Guam</em> would be considered an existential threat to Japan, which has a mutual defense agreement with the United States.",
            "vi": "Trong m\u1ed9t phi\u00ean h\u1ecdp c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i Nh\u1eadt B\u1ea3n h\u00f4m th\u1ee9 n\u0103m, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Qu\u1ed1c ph\u00f2ng Itsunori Onodera cho bi\u1ebft m\u1ed9t cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng t\u1edbi Guam s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda hi\u1ec7n h\u1eefu \u0111\u1ed1i v\u1edbi Nh\u1eadt B\u1ea3n, Nh\u1eadt c\u00f3 th\u1ecfa thu\u1eadn b\u1ea3o v\u1ec7 l\u1eabn nhau v\u1edbi Hoa K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "THAAD is built by Lockheed Martin Corp (LMT.N) and designed to defend against short- and medium-range ballistic missiles by intercepting them high in the atmosphere, or outside it. The United States already has a THAAD system on the island of <em>Guam</em>.",
            "vi": "THAAD do t\u1eadp \u0111o\u00e0n Lockheed Martin ch\u1ebf t\u1ea1o v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh ch\u1eb7n t\u00ean l\u1eeda \u0111\u1ea1n \u0111\u1ea1o t\u1ea7m ng\u1eafn v\u00e0 t\u1ea7m trung t\u1eeb tr\u00ean cao ho\u1eb7c t\u1eeb b\u00ean ngo\u00e0i. M\u1ef9 \u0111\u00e3 l\u1eafp \u0111\u1eb7t h\u1ec7 th\u1ed1ng THAAD tr\u00ean \u0111\u1ea3o Guam."
        },
        {
            "en": "North Korea\u2019s threat to develop a plan by mid-August to launch four\u00a0ballistic missiles in waters near\u00a0<em>Guam</em>, a U.S. territory in the western Pacific that hosts 7,000 U.S. troops, has alarmed not only that country\u2019s 160,000 residents but also others in the region.",
            "vi": "Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111e d\u1ecda s\u1ebd tri\u1ec3n khai k\u1ebf ho\u1ea1ch ph\u00f3ng b\u1ed1n t\u00ean l\u1eeda \u0111\u1ea1n \u0111\u1ea1o trong v\u00f9ng bi\u1ec3n g\u1ea7n Guam v\u00e0o gi\u1eefa th\u00e1ng t\u00e1m, m\u1ed9t v\u00f9ng thu\u1ed9c l\u00e3nh th\u1ed5 Hoa K\u1ef3 \u1edf T\u00e2y Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng, n\u01a1i c\u00f3 7.000 l\u00ednh M\u1ef9, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y\u00a0\u0111\u00e3 gi\u00f3ng l\u00ean h\u1ed3i chu\u00f4ng c\u1ea3nh b\u00e1o kh\u00f4ng ch\u1ec9 v\u1edbi 60.000 c\u01b0 d\u00e2n c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0y\u00a0m\u00e0 c\u00f2n c\u1ea3 c\u00e1c\u00a0n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c trong khu v\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "North Korea\u2019s threat to develop a plan by mid-August to launch four\u00a0ballistic missiles in waters near\u00a0<em>Guam</em>, a U.S. territory in the western Pacific that hosts 7,000 U.S. troops, has alarmed not only that country\u2019s 160,000 residents but also others in the region.",
            "vi": "Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111e d\u1ecda s\u1ebd tri\u1ec3n khai k\u1ebf ho\u1ea1ch ph\u00f3ng b\u1ed1n t\u00ean l\u1eeda \u0111\u1ea1n \u0111\u1ea1o trong v\u00f9ng bi\u1ec3n g\u1ea7n Guam v\u00e0o gi\u1eefa th\u00e1ng t\u00e1m, m\u1ed9t v\u00f9ng thu\u1ed9c l\u00e3nh th\u1ed5 Hoa K\u1ef3 \u1edf T\u00e2y Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng, n\u01a1i c\u00f3 7.000 l\u00ednh M\u1ef9, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y\u00a0\u0111\u00e3 gi\u00f3ng l\u00ean h\u1ed3i chu\u00f4ng c\u1ea3nh b\u00e1o kh\u00f4ng ch\u1ec9 v\u1edbi 60.000 c\u01b0 d\u00e2n c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0y\u00a0m\u00e0 c\u00f2n c\u1ea3 c\u00e1c\u00a0n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c trong khu v\u1ef1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}