{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[g\u0259'ril\u0259]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">guerilla</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[g\u0259'ril\u0259]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">guerilla</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "guerrilla"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>guerrilla</k><blockquote><cclass>[<cclass>g\u0259'r\u026al\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>(also <cclass><b>guerilla</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a member of a small independent group taking part in irregular warfare, typically against larger regular forces. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from Sp., dimin. of <i>guerra</i> 'war'. </blockquote></div>",
            "word": "guerrilla"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>guerrilla</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun FREEDOM FIGHTER, irregular, member of the resistance, partisan; rebel, radical, revolutionary, revolutionist; terrorist.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "guerrilla"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>guerrilla</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) an armed guerrilla </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) (<abr>misc.</abr>) a guerrilla band</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "guerrilla"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0du k\u00edch</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "guerrilla"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Guerrilla</em> warfare\u00c2.",
            "vi": "Chi\u1ebfn tranh du k\u00edch."
        },
        {
            "en": "<em>Guerrilla</em> warfare",
            "vi": "Chi\u1ebfn tranh du k\u00edch"
        },
        {
            "en": "War crimes court sentenced former <em>guerrilla</em> leaders.",
            "vi": "T\u00f2a \u00e1n t\u1ed9i ph\u1ea1m chi\u1ebfn tranh \u0111\u00e3 k\u1ebft \u00e1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1c nh\u00f3m du k\u00edch x\u01b0a."
        },
        {
            "en": "<em>Guerrilla</em> groups must release all hostages.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00f3m du k\u00edch ph\u1ea3i th\u1ea3 t\u1ea5t c\u1ea3 con tin."
        },
        {
            "en": "It's a rebellion by separatist <em>guerrilla</em> forces.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 cu\u1ed9c n\u1ed5i lo\u1ea1n c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng du k\u00edch ly khai."
        },
        {
            "en": "We avoid direct confrontation and concentrate on <em>guerrilla</em> warfare.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i tr\u00e1nh \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u00e0 t\u1eadp trung v\u00e0o chi\u1ebfn tranh du k\u00edch."
        },
        {
            "en": "The tactics of <em>guerrilla</em> warfare were used successfully in the second half of the 20th century.",
            "vi": "Chi\u1ebfn thu\u1eadt chi\u1ebfn tranh du k\u00edch \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng th\u00e0nh c\u00f4ng trong n\u1eeda sau th\u1ebf k\u1ef7 20."
        },
        {
            "en": "They are moving towards the <em>guerrilla</em> hide-out in the mountains.",
            "vi": "Ch\u00fang \u0111ang di chuy\u1ec3n v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng ch\u1ed7 \u1ea9n n\u00e1u c\u1ee7a du k\u00edch trong n\u00fai."
        },
        {
            "en": "The tactics of <em>guerrilla</em> war were used successfully in the second half of the 20th century.",
            "vi": "Chi\u1ebfn thu\u1eadt chi\u1ebfn tranh du k\u00edch \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng th\u00e0nh c\u00f4ng trong n\u1eeda sau th\u1ebf k\u1ef7 20."
        },
        {
            "en": "If police action is not sufficient to stop the <em>guerrilla</em> fighters, military sweeps may be necessary.",
            "vi": "N\u1ebfu h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a c\u1ea3nh s\u00e1t kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 ng\u0103n ch\u1eb7n c\u00e1c chi\u1ebfn binh du k\u00edch th\u00ec nh\u1eefng c\u00e0n qu\u00e9t b\u1eb1ng qu\u00e2n s\u1ef1 c\u00f3 th\u1ec3 c\u1ea7n thi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "They are moving towards the <em>guerrilla</em> hide - out in the mountains.",
            "vi": "Ch\u00fang \u0111ang di chuy\u1ec3n v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng ch\u1ed7 \u1ea9n n\u00e1u c\u1ee7a du k\u00edch trong n\u00fai."
        },
        {
            "en": "You will also make tactical daylight marches, learn dispersion discipline, practice <em>guerrilla</em> execises and pair off in simulated hand-to hand combat.",
            "vi": "B\u1ea1n c\u0169ng s\u1ebd h\u00e0nh qu\u00e2n chi\u1ebfn thu\u1eadt ban ng\u00e0y, h\u1ecdc nguy\u00ean t\u1eafc ph\u00e2n t\u00e1n, th\u1ef1c h\u00e0nh c\u00e1c b\u00e0i t\u1eadp \u0111\u00e1nh du k\u00edch v\u00e0 \u0111\u1ea5u tay \u0111\u00f4i trong tr\u1eadn \u0111\u00e1nh gi\u00e1p l\u00e1 c\u00e0 gi\u1ea3 l\u1eadp."
        },
        {
            "en": "Meanwhile in 1959 the North Vietnamese began a long <em>guerrilla</em> war to reunite Vietnam under Communist rule. The Northern Guerrillas were known as the Vietcong.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3 v\u00e0o n\u0103m 1959 B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam b\u1eaft \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh du k\u00edch l\u00e2u d\u00e0i \u0111\u1ec3 th\u1ed1ng nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam d\u01b0\u1edbi quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ed9ng s\u1ea3n. Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi du k\u00edch ph\u00eda b\u1eafc c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 Vi\u1ec7t c\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Saddam denied that his regime had weapons of mass destruction and ties to Al-Qaida terrorists, and that he was running the <em>guerrilla</em> war in Iraq.",
            "vi": "kh\u00f4ng th\u1eeba nh\u1eadn ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u1ee7a \u00f4ng ta c\u00f3 v\u0169 kh\u00ed h\u1ee7y di\u1ec7t h\u00e0ng lo\u1ea1t v\u00e0 c\u00f3 quan h\u1ec7 v\u1edbi t\u1ed5 ch\u1ee9c kh\u1ee7ng b\u1ed1 Al - Qaida, c\u0169ng kh\u00f4ng th\u1eeba nh\u1eadn \u00f4ng ta \u0111ang l\u00e3nh \u0111\u1ea1o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh du k\u00edch \u1edf I - r\u1eafc."
        },
        {
            "en": "Saddam denied that his regime had weapons of mass destruction and ties to Al - Qaida terrorists, and that he was running the <em>guerrilla</em> war in Iraq.",
            "vi": "Saddam kh\u00f4ng th\u1eeba nh\u1eadn ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u1ee7a \u00f4ng ta c\u00f3 v\u0169 kh\u00ed h\u1ee7y di\u1ec7t h\u00e0ng lo\u1ea1t v\u00e0 c\u00f3 quan h\u1ec7 v\u1edbi t\u1ed5 ch\u1ee9c kh\u1ee7ng b\u1ed1 Al-Qaida, c\u0169ng kh\u00f4ng th\u1eeba nh\u1eadn \u00f4ng ta \u0111ang l\u00e3nh \u0111\u1ea1o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh du k\u00edch \u1edf I-r\u1eafc."
        },
        {
            "en": "With the exception of the <em>guerrilla</em> warfare carried on by aunt Pitty against uncle Henry, which had been a matter for hilarious laughter within the family for years, there had never been an open breach in the pleasant relations.",
            "vi": "Tr\u1eeb cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh du k\u00edch do b\u00e0 c\u00f4 pitty ti\u1ebfn h\u00e0nh ch\u1ed1ng l\u1ea1i \u00f4ng b\u00e1c henry, v\u1ed1n ch\u1ec9 l\u00e0 \u0111\u1ea7u \u0111\u1ec1 vui c\u01b0\u1eddi trong gia t\u1ed9c bao n\u0103m nay, trong quan h\u1ec7 th\u00e2n t\u1ed9c ch\u01b0a h\u1ec1 c\u00f3 m\u1ed9t r\u1ee9t n\u1ea1n n\u00e0o c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "The Americans then bombed the north and Congress passed the Tonkin Gulf Resolution allowing the president to take 'all necessary measures' to prevent 'further aggression'. As a result by December 1965 there were 183,000 US soldiers in Vietnam and by the end of 1967 there were nearly half a million. However the Vietcong continued their <em>guerrilla</em> war.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 \u0111\u00e3 n\u00e9m bom ph\u00eda B\u1eafc v\u00e0 th\u00f4ng qua h\u1ed9i ngh\u1ecb Tonkin Gulf Resolution cho ph\u00e9p t\u1ed5ng th\u1ed1ng nh\u1eadn 't\u1ea5t c\u1ea3 th\u1ee9 c\u1ea7n thi\u1ebft' \u0111\u1ec3 ng\u0103n c\u1ea3n s\u1ef1 'x\u00e2m l\u0103ng th\u00eam' c\u1ee7a c\u1ed9ng s\u1ea3n. Theo th\u1ed1ng k\u00ea v\u00e0o th\u1eddi gian 12/1965 c\u00f3 183000 l\u00ednh M\u1ef9 trong Vi\u1ec7t nam v\u00e0 cu\u1ed1i n\u0103m 1967 g\u1ea7n n\u1eeda tri\u1ec7u qu\u00e2n M\u1ef9. Tuy nhi\u00ean, Vi\u1ec7t c\u1ed9ng v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c chi\u1ebfn tranh du k\u00edch."
        },
        {
            "en": "For eight years the Viet Minh fought a <em>guerrilla</em> war against the French. Finally in 1954 they surrounded a French army at Dien Bien Phu. After a siege lasting 57 days the French were forced to surrender. By then it was clear that the French could not win the war and both sides met at the Geneva Conference to end the war. They agreed that Vietnam would be temporarily divided at the 17th parallel and elections would be held by 20 July 1956. However no elections were held and the division of Vietnam became permanent.",
            "vi": "Trong 8 n\u0103m, Vi\u1ec7t Minh \u0111\u00e3 \u0111\u1ea5u tranh du k\u00edch \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i Ph\u00e1p, cu\u1ed1i c\u00f9ng v\u00e0o n\u0103m 1954 h\u1ecd \u0111\u00e3 bao v\u00e2y qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Ph\u00e1p t\u1ea1i tr\u1eadn \u0111\u00e1nh \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7. Sau tr\u1eadn chi\u1ebfn 57 ng\u00e0y cu\u1ed1i c\u00f9ng qu\u00e2n Ph\u00e1p \u0111\u00e3 bu\u1ed9c ph\u1ea3i d\u1ea7u h\u00e0ng. R\u00f5 r\u00e0ng r\u1eb1ng Ph\u00e1p kh\u00f4ng th\u1ec3 th\u1eafng cu\u1ed9c chi\u1ebfn v\u00e0 2 b\u00ean \u0111\u00e3 g\u1eb7p nhau t\u1ea1i h\u1ed9i ngh\u1ecb Geneva \u0111\u1ec3 k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh. H\u1ecd \u0111\u00e3 \u0111\u1ed3ng \u00fd r\u1eb1ng Vi\u1ec7t Nam t\u1ea1m th\u1eddi chia 2 theo v\u0129 tuy\u1ebfn th\u1ee9 17 v\u00e0 cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed s\u1ebd di\u1ec5n ra v\u00e0o 20/7/1956. Tuy nhi\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 bi\u1ec3u quy\u1ebft n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ec3 vi\u1ec7c ph\u00e2n chia Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh l\u00e2u d\u00e0i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}