{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[gi't\u0251:rist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(\u00e2m nh\u1ea1c) ng\u01b0\u1eddi ch\u01a1i \u0111\u00e0n ghita</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "guitarist",
            "pronounce": "[gi't\u0251:rist]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "guitarist",
            "pronounce": "[gi't\u0251:rist]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "guitarist",
            "pronounce": "[gi't\u0251:rist]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "guitarist",
            "pronounce": "[gi't\u0251:rist]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "guitarist",
            "pronounce": "[gi't\u0251:rist]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Peter's a great <em>guitarist</em>.",
            "vi": "Peter l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ch\u01a1i \u0111\u00e0n ghi - ta c\u1eeb."
        },
        {
            "en": "Pat's the <em>guitarist</em>.",
            "vi": "Pat l\u00e0 tay \u0111\u00e0n ghi - ta"
        },
        {
            "en": "Peter's a great <em>guitarist</em>.",
            "vi": "Peter l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ch\u01a1i \u0111\u00e0n ghi-ta c\u1eeb."
        },
        {
            "en": "How did the <em>guitarist</em> play?",
            "vi": "Tay ch\u01a1i \u0111\u00e0n ghi ta \u0111\u00e1nh th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "He is a good <em>guitarist</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t tay ghita gi\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "Who is your favorite <em>guitarist</em>?",
            "vi": "Tay \u0111\u00e0n ghita b\u1ea1n \u01b0a chu\u1ed9ng nh\u1ea5t l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "He's an out - of - sight <em>guitarist</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t tay ghi ta c\u1eeb kh\u00f4i."
        },
        {
            "en": "He's an out-of-sight <em>guitarist</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t tay ghi ta c\u1eeb kh\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Eric Clapton is a very popular <em>guitarist</em>.",
            "vi": "Eric Claption l\u00e0 ngh\u1ec7 s\u0129 ghitar r\u1ea5t n\u1ed5i ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "They advertise for a new <em>guitarist</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u0103ng b\u00e1o t\u00ecm m\u1ed9t tay ghi - ta m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The <em>guitarist</em> played with great gusto.",
            "vi": "Tay ghi - ta ch\u01a1i v\u1edbi t\u1ea5t c\u1ea3 s\u1ef1 nhi\u1ec7t t\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The <em>guitarist</em> played with great gusto.",
            "vi": "Tay ghi-ta ch\u01a1i v\u1edbi t\u1ea5t c\u1ea3 s\u1ef1 nhi\u1ec7t t\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "They advertise for a new <em>guitarist</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u0103ng b\u00e1o t\u00ecm m\u1ed9t tay ghi-ta m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "** Eric Clapton is a very popular <em>guitarist</em>.",
            "vi": "Eric Clapton l\u00e0 m\u1ed9t ngh\u1ec7 s\u0129 guitar r\u1ea5t n\u1ed5i ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "The lead <em>guitarist</em> of The Rats pop group, is dead.",
            "vi": "Tay ghi ta tr\u1ee5 c\u1ed9t c\u1ee7a ban nh\u1ea1c tr\u1ebb The Rats qua \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "I was there singing and Minh was a <em>guitarist</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u1edf \u0111\u00f3 ca h\u00e1t v\u00e0 Minh l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u01a1i ghita."
        },
        {
            "en": "Oh, the <em>guitarist</em> played beautifully...but the drummer was loud.",
            "vi": "Tay ch\u01a1i \u0111\u00e0n ghi ta \u0111\u00e1nh r\u1ea5t hay nh\u01b0ng tay tr\u1ed1ng ch\u01a1i l\u1edbn qu\u00e1."
        },
        {
            "en": "The <em>guitarist</em> played beautifully, but the drummer was loud.",
            "vi": "Tay ch\u01a1i \u0111\u00e0n ghi ta \u0111\u00e1nh r\u1ea5t hay, nh\u01b0ng tay tr\u1ed1ng ch\u01a1i l\u1edbn qu\u00e1."
        },
        {
            "en": "Vic Bostik, the lead <em>guitarist</em> of The Rats pop group, is dead.",
            "vi": "Vic bostik, tay ghi ta tr\u1ee5 c\u1ed9t c\u1ee7a ban nh\u1ea1c tr\u1ebb the rats \u0111\u00e3 qua \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "We leave you now with a Global Fest performer from France - flamenco <em>guitarist</em> Juan Carmona.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd ch\u00fang t\u00f4i xin gi\u1edbi thi\u1ec7u b\u1ea1n v\u1edbi m\u1ed9t ngh\u1ec7 s\u0129 global fest \u0111\u1ebfn t\u1eeb ph\u00e1p - juan carmona nh\u1ea1c c\u00f4ng guitar flamenco."
        }
    ],
    "suggestions": []
}