{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hafiz"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>hafiz</k><blockquote><cclass>[<cclass>'h\u03b1:f\u026az<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a Muslim who knows the Koran by heart. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>Pers., from Arab. <i>\u1e25\u0101fi\u1e93</i> 'guardian', from <i>\u1e25\u0101fi\u1e93a</i> 'guard, know by heart'. </blockquote></div>",
            "word": "hafiz"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hafiz"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hafiz"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hafiz"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Dr. <em>Hafiz</em> Pasha, UNDP Regional Director of Bureau for Asia and the Pacific.",
            "vi": "Ts. Hafiz Pasha, V\u1ee5 tr\u01b0\u1edfng V\u1ee5 Ch\u00e2u \u00e1 - Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a UNDP."
        },
        {
            "en": "Dr. <em>Hafiz</em> Pasha and I will serve as co-chairs of the session.",
            "vi": "TS. Hafiz Pasha v\u00e0 t\u00f4i s\u1ebd \u0111\u1ed3ng ch\u1ee7 to\u1ea1 phi\u00ean h\u1ecdp n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Finally, thank you very much to Kalman Mizsei and <em>Hafiz</em> Pasha, Assistant Secretary General of the United Nations, for your contributions and attendance to the conference.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng, xin ch\u00e2n th\u00e0nh c\u00e1m \u01a1n Ti\u1ebfn s\u0129 Kalman Mizsei v\u00e0 Ti\u1ebfn s\u0129 Hafiz Pasha, Tr\u1ee3 l\u00fd T\u1ed5ng Th\u01b0 k\u00fd Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 tham d\u1ef1 v\u00e0 \u0111\u00f3ng g\u00f3p \u00fd ki\u1ebfn t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb."
        },
        {
            "en": "<em>Hafiz</em> A. Pasha is the UN Assistant Secretary General and Assistant Administrator & Regional Director of the Bureau for Asia and the Pacific, UNDP.",
            "vi": "Hafiz A. Pasha l\u00e0 Tr\u1ee3 l\u00fd T\u1ed5ng Th\u01b0 k\u00fd LHQ v\u00e0 Tr\u1ee3 l\u00fd T\u1ed5ng Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c & Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c V\u0103n ph\u00f2ng Ch\u00e2u \u00e1 - Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng, UNDP."
        },
        {
            "en": "He will be followed by H.E. <em>Hafiz</em> Pasha, Assistant Secretary General and Regional Director of the UNDP Bureau for Asia and the Pacific.",
            "vi": "Ti\u1ebfp \u0111\u1ebfn l\u00e0 \u00f4ng Hafiz Pasha, Tr\u1ee3 l\u00fd T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd LHQ v\u00e0 V\u1ee5 tr\u01b0\u1edfng V\u1ee5 Ch\u00e2u \u00e1 - Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a UNDP."
        },
        {
            "en": "<em>Hafiz</em> and I will make everything in our hands to continue this dialogue for the benefit of the transition countries and other states that want to learn from transition.",
            "vi": "Hafiz v\u00e0 t\u00f4i s\u1ebd l\u00e0m t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng g\u00ec c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c cu\u1ed9c \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i n\u00e0y v\u00ec l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i v\u00e0 c\u00e1c qu\u1ed1c gia kh\u00e1c mong mu\u1ed1n h\u1ecdc h\u1ecfi t\u1eeb qu\u00e1 tr\u00ecnh chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}