{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[he\u0259d]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(d\u00f9ng trong t\u00ednh t\u1eeb gh\u00e9p) c\u00f3 t\u00f3c thu\u1ed9c lo\u1ea1i n\u00e0o \u0111\u00f3</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a brown-haired</font><font color=\"#7E7E7E\">/</font><font color=\"#1371BB\">curly-haired girl</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">c\u00f4 g\u00e1i t\u00f3c n\u00e2u/t\u00f3c xo\u0103n</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "haired",
            "pronounce": "[he\u0259d]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "haired",
            "pronounce": "[he\u0259d]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "haired",
            "pronounce": "[he\u0259d]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "haired",
            "pronounce": "[he\u0259d]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "haired",
            "pronounce": "[he\u0259d]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Mary has yellow - <em>haired</em>.",
            "vi": "Mary c\u00f3 m\u00e1i t\u00f3c v\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Brown-<em>haired</em> girl",
            "vi": "C\u00f4 g\u00e1i t\u00f3c n\u00e2u"
        },
        {
            "en": "She has frizzy-<em>haired</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 t\u00f3c qu\u0103n."
        },
        {
            "en": "Mary has yellow-<em>haired</em>.",
            "vi": "Mary c\u00f3 m\u00e1i t\u00f3c v\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "She has frizzy - <em>haired</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 t\u00f3c qu\u0103n."
        },
        {
            "en": "White-<em>haired</em> coat.",
            "vi": "L\u00f4ng tr\u1eafng."
        },
        {
            "en": "Curly-<em>haired</em> girl",
            "vi": "C\u00f4 g\u00e1i t\u00f3c xo\u0103n"
        },
        {
            "en": "It's a wire - <em>haired</em> terrier.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t con ch\u00f3 s\u0103n l\u00f4ng xo\u0103n c\u1ee9ng."
        },
        {
            "en": "Asian's feature is raven-<em>haired</em>.",
            "vi": "N\u00e9t \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Ch\u00e2u \u00c1 l\u00e0 m\u00e1i t\u00f3c \u0111en nh\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "She's a fair - <em>haired</em> woman.",
            "vi": "C\u00f4 ta c\u00f3 m\u00e1i t\u00f3c v\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Oh, the black - <em>haired</em> leech?",
            "vi": "T\u00ean h\u00fat m\u00e1u t\u00f3c \u0111en \u1ea5y \u00e0?"
        },
        {
            "en": "Asian's feature is raven - <em>haired</em>.",
            "vi": "N\u00e9t \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Ch\u00e2u \u00c1 l\u00e0 m\u00e1i t\u00f3c \u0111en nh\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "It's a wire-<em>haired</em> terrier.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t con ch\u00f3 s\u0103n l\u00f4ng xo\u0103n c\u1ee9ng."
        },
        {
            "en": "My sister has wavy-<em>haired</em>.",
            "vi": "Ch\u1ecb t\u00f4i c\u00f3 t\u00f3c qu\u0103n."
        },
        {
            "en": "She's a fair-<em>haired</em> woman.",
            "vi": "C\u00f4 ta c\u00f3 m\u00e1i t\u00f3c v\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Oh, the black-<em>haired</em> leech?",
            "vi": "T\u00ean h\u00fat m\u00e1u t\u00f3c \u0111en \u1ea5y \u00e0?"
        },
        {
            "en": "He is a gray - <em>haired</em> man.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng c\u00f3 m\u00e1i t\u00f3c hoa r\u00e2m."
        },
        {
            "en": "They have a wire - <em>haired</em> terrier.",
            "vi": "H\u1ecd c\u00f3 m\u1ed9t con ch\u00f3 s\u0103n l\u00f4ng xo\u0103n c\u1ee9ng."
        },
        {
            "en": "Victoria is the red-<em>haired</em> female?",
            "vi": "Victoria l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef t\u00f3c \u0111\u1ecf \u00e0?"
        },
        {
            "en": "I'm tired of long-<em>haired</em> young men!",
            "vi": "Ba ch\u00e1n nh\u1eefng thanh ni\u00ean t\u00f3c d\u00e0i r\u1ed3i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}