{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Hamburg",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Hamburg",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Hamburg",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Hamburg",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Hamburg",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This liner sails between Tokyo and <em>Hamburg</em>.",
            "vi": "T\u00e0u ch\u1ee3 n\u00e0y \u0111i tuy\u1ebfn \u0111\u01b0\u1eddng gi\u1eefa Nh\u1eadt B\u1ea3n v\u00e0 \u0110\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "This is our CIF <em>Hamburg</em> quotation sheet.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 b\u1ea3ng b\u00e1o gi\u00e1 CIF \u0111\u1ebfn Hamburg c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Sailors from <em>Hamburg</em> in Germany gave him the recipe.",
            "vi": "C\u00e1c th\u1ee7y th\u1ee7 t\u1eeb Hamburg \u1edf \u0110\u1ee9c cho anh \u1ea5y c\u00f4ng th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Please send us your lowest quotation CIF <em>Hamburg</em> for 10 m/t of walnutmeat.",
            "vi": "Xin vui l\u00f2ng g\u1edfi cho ch\u00fang t\u00f4i b\u00e1o gi\u00e1 th\u1ea5p nh\u1ea5t c\u1ee7a ng\u00e0i theo \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n CIF Hamburg cho 10 m\u00e9t t\u1ea5n qu\u1ea3 \u00f3c ch\u00f3."
        },
        {
            "en": "I 'm 27 years old and I study informatics in <em>Hamburg</em>.",
            "vi": "T\u00f4i 27 tu\u1ed5i v\u00e0 t\u00f4i h\u1ecdc tin h\u1ecdc \u1edf Hamburg."
        },
        {
            "en": "BNI is a government department and belongs to the <em>Hamburg</em> Ministry of Science and Health.",
            "vi": "BNI l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ed9 c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u00e0 thu\u1ed9c v\u1ec1 B\u1ed9 Khoa H\u1ecdc v\u00e0 S\u1ee9c Kh\u1ecfe Hamburg."
        },
        {
            "en": "He called them hamburgers because sailors from <em>Hamburg</em> in Germany gave him the recipe.",
            "vi": "Anh \u1ea5y g\u1ecdi nh\u1eefng chi\u1ebfc b\u00e1nh n\u00e0y l\u00e0 hamburger v\u00ec c\u00e1c th\u1ee7y th\u1ee7 t\u1eeb Hamburg \u1edf \u0110\u1ee9c cho anh \u1ea5y c\u00f4ng th\u1ee9c l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "We have quoted them the price CIF <em>Hamburg</em> for our printed shirting.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i v\u1eeba b\u00e1o cho h\u1ecd gi\u00e1 t\u00ednh theo \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n CIF c\u1ea3ng Hamburg cho m\u1eb7t h\u00e0ng v\u1ea3i \u0111\u1ec3 may \u00e1o s\u01a1 mi."
        },
        {
            "en": "Moreover, we are under the necessity of requesting your cooperation to change the port of destination from <em>Hamburg</em> to Oslo.",
            "vi": "H\u01a1n n\u1eefa ch\u00fang t\u00f4i bu\u1ed9c ph\u1ea3i y\u00eau c\u1ea7u s\u1ef1 h\u1ee3p t\u00e1c c\u1ee7a ng\u00e0i thay \u0111\u1ed5i c\u1ea3ng \u0111\u1ebfn t\u1eeb Hamburg sang Oslo."
        },
        {
            "en": "The consignment will leave Tokyo by ss \"Peace\", due to arrive at <em>Hamburg</em> sometime in late December.",
            "vi": "Chuy\u1ebfn h\u00e0ng s\u1ebd r\u1eddi Tokyo b\u1eb1ng t\u00e0u \"Peace\" d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ebfn Hamburg v\u00e0o kho\u1ea3ng cu\u1ed1i th\u00e1ng 12."
        },
        {
            "en": "We have pleasure in enclosing our Inquiry No. 2526 against which we solicit your best CIF <em>Hamburg</em> offer by sea freight.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i h\u00e2n h\u1ea1nh g\u1edfi k\u00e8m th\u01b0 h\u1ecfi h\u00e0ng c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i s\u1ed1 2526 qua \u0111\u00f3 ch\u00fang t\u00f4i y\u00eau c\u1ea7u ch\u00e0o gi\u00e1 CIF Hamburg t\u1ed1t nh\u1ea5t v\u1eadn chuy\u1ec3n \u0111\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "German expert Olaf Jue Hner said that <em>Hamburg</em>, like HCM City, was also affected by high tides. Building irrigation and drainage systems was the traditional way of preventing floods in Europe, but many cities like <em>Hamburg</em> had developed a new strategy to live with floods in a harmonious way.",
            "vi": "Chuy\u00ean gia ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c Olaf Jue Hner n\u00f3i r\u1eb1ng Hamburg, gi\u1ed1ngTP HCM, c\u0169ng \u0111\u00e3 b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng b\u1edfi tri\u1ec1u c\u01b0\u1eddng. X\u00e2y d\u1ef1ng h\u1ec7 th\u1ed1ng th\u1ee7y l\u1ee3i v\u00e0 tho\u00e1t n\u01b0\u1edbc l\u00e0 c\u00e1ch truy\u1ec1n th\u1ed1ng \u0111\u1ec3 ng\u0103n ch\u1eb7n l\u0169 l\u1ee5t \u1edf ch\u00e2u \u00c2u, nh\u01b0ng nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ed1 nh\u01b0 Hamburg \u0111\u00e3 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c m\u1edbi \u0111\u1ec3 s\u1ed1ng chung v\u1edbi l\u0169 m\u1ed9t c\u00e1ch h\u00e0i h\u00f2a."
        },
        {
            "en": "In response to your inquiry of May 10 concerning the ocean freight to <em>Hamburg</em> for 100 bales of cotton yarn, we are pleased to inform you that the rate of freight is USD 70 per cubic meter or 1,000 kilos.",
            "vi": "c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u1ec1 ng\u00e0y 10 th\u00e1ng 5 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn c\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n \u0111\u1ebfn Hamburg cho 100 ki\u1ec7n s\u1ee3i b\u00f4ng, ch\u00fang t\u00f4i r\u1ea5t vui l\u00f2ng b\u00e1o cho \u00f4ng bi\u1ebft r\u1eb1ng m\u1ee9c c\u01b0\u1edbc ph\u00ed l\u00e0 70 \u0111\u00f4 la M\u1ef9 m\u1ed9t m\u00e9t kh\u1ed1i hay 1000 kilogram."
        },
        {
            "en": "They concurred to hold more discussions on issues related to the 2030 Agenda, global supply chains, migration, climate change, energy, trade and globalization, with the aim of reaching agreement for the content of documents of the G20 Summit, which will be held in <em>Hamburg</em>, Germany in July.",
            "vi": "H\u1ecd th\u1ed1ng nh\u1ea5t th\u1ea3o lu\u1eadn nhi\u1ec1u h\u01a1n v\u1ec1 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ngh\u1ecb s\u1ef1 2030, chu\u1ed7i cung \u1ee9ng to\u00e0n c\u1ea7u, di c\u01b0, bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu, n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng, th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i v\u00e0 to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a nh\u1eb1m \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn v\u1ec1 n\u1ed9i dung c\u1ee7a c\u00e1c t\u00e0i li\u1ec7u trong H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh G20, t\u1ea1i Hamburg, \u0110\u1ee9c v\u00e0o th\u00e1ng 7."
        },
        {
            "en": "In response to your inquiry of May 10 concerning the ocean freight to <em>Hamburg</em> for 100 bales of cotton yarn, we are pleased to inform you that the rate of freight is USD 70 per cubic meter or 1, 000 kilos.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 tr\u1ea3 l\u1eddi th\u01b0 h\u1ecfi h\u00e0ng c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u1ec1 ng\u00e0y 10 th\u00e1ng 5 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn c\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n \u0111\u1ebfn Hamburg cho 100 ki\u1ec7n s\u1ee3i b\u00f4ng, ch\u00fang t\u00f4i r\u1ea5t vui l\u00f2ng b\u00e1o cho \u00f4ng bi\u1ebft r\u1eb1ng m\u1ee9c c\u01b0\u1edbc ph\u00ed l\u00e0 70 \u0111\u00f4 la M\u1ef9 m\u1ed9t m\u00e9t kh\u1ed1i hay 1000 kilogram."
        },
        {
            "en": "They concurred to hold more discussions on issues related to the 2030 Agenda, global supply chains, migration, climate change, energy, trade and globalization, with the aim of reaching agreement for the content of documents of the G20 Summit, which will be held in <em>Hamburg</em>, Germany in July.",
            "vi": "H\u1ecd th\u1ed1ng nh\u1ea5t th\u1ea3o lu\u1eadn nhi\u1ec1u h\u01a1n v\u1ec1 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ngh\u1ecb s\u1ef1 2030, chu\u1ed7i cung \u1ee9ng to\u00e0n c\u1ea7u, di c\u01b0, bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu, n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng, th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i v\u00e0 to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a nh\u1eb1m \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn v\u1ec1 n\u1ed9i dung c\u1ee7a c\u00e1c t\u00e0i li\u1ec7u trong H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh G20, t\u1ea1i Hamburg, \u0110\u1ee9c v\u00e0o th\u00e1ng 7."
        },
        {
            "en": "Ohanian grew up speaking German, and minored in it at the University of Virginia, adding on his\u00a0LinkedIn profile\u00a0\"but this was kind of cheating since my mom is from <em>Hamburg</em>.\" Ohanian tells the story of his family, including his undocumented immigrant mother, and his great-grandfather who fled the Armenian genocide, in an\u00a0open letter\u00a0opposing the travel ban, writing that without immigrants and refugees, \"there\u2019s no me, and there\u2019s no Reddit.\"",
            "vi": "Ohanian l\u1edbn l\u00ean s\u1eed d\u1ee5ng ti\u1ebfng \u0110\u1ee9c v\u00e0 h\u1ecdc \u1edf tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Virginia, anh b\u1ed5 sung v\u00e0o ti\u1ec3u s\u1eed Linkedln c\u1ee7a m\u00ecnh \"nh\u01b0ng \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t d\u1ea1ng d\u1ed1i g\u1ea1t v\u00ec l\u1ebd r\u1eb1ng m\u1eb9 t\u00f4i \u0111\u1ebfn t\u1eeb Hamburg\". Ohanian k\u1ec3 c\u00e2u chuy\u1ec7n v\u1ec1 gia \u0111\u00ecnh anh, bao g\u1ed3m chuy\u1ec7n m\u1eb9 anh nh\u1eadp c\u01b0 b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u00f4ng tuy\u1ec7t v\u1eddi c\u1ee7a anh \u0111\u00e3 ph\u1ea3i tr\u1ed1n ch\u1ea1y kh\u1ecfi n\u1ea1n di\u1ec7t ch\u1ee7ng \u1edf Hoa K\u1ef3, trong m\u1ed9t b\u1ee9c th\u01b0 ng\u1ecf ch\u1ed1ng l\u1ea1i l\u1ec7nh c\u1ea5m xu\u1ea5t nh\u1eadp c\u1ea3nh, vi\u1ebft r\u1eb1ng kh\u00f4ng c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0 v\u00e0 d\u00e2n t\u1ecb n\u1ea1n, \"s\u1ebd kh\u00f4ng c\u00f3 t\u00f4i, v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 Reddit\"."
        },
        {
            "en": "The United Nations Security Council is expected to hold an emergency meeting Wednesday to discuss the North's latest provocation, which also comes just a few days before the start of a Group of 20 summit in <em>Hamburg</em>, Germany, that will be attended by President Trump, Russian President Vladimir Putin, China's President Xi Jinping\u00a0and other world leaders. The missile launch\u00a0puts North Korea firmly on the agenda.\u00a0\u00a0\u00a0",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c d\u1ef1 ki\u1ebfn s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp kh\u1ea9n c\u1ea5p v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 t\u01b0 \u0111\u1ec3 th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng khi\u00eau kh\u00edch m\u1edbi nh\u1ea5t c\u1ee7a B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean, ch\u1ec9 v\u00e0i ng\u00e0y tr\u01b0\u1edbc khi h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh G20 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i Hamburg, \u0110\u1ee9c, cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u00f3 s\u1ef1 tham d\u1ef1 c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump, T\u1ed5ng th\u1ed1ng Vladimir Putin, Ch\u1ee7 t\u1ecbch Trung Qu\u1ed1c T\u1eadp C\u1eadn B\u00ecnh v\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o kh\u00e1c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi. Vi\u1ec7c ph\u00f3ng t\u00ean l\u1eeda \u0111\u1eb7t B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0o ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ngh\u1ecb s\u1ef1 m\u1ed9t c\u00e1ch ch\u1eafc ch\u1eafn."
        },
        {
            "en": "The United Nations Security Council is expected to hold an emergency meeting Wednesday to discuss the North's latest provocation, which also comes just a few days before the start of a Group of 20 summit in <em>Hamburg</em>, Germany, that will be attended by President Trump, Russian President Vladimir Putin, China's President Xi Jinping\u00a0and other world leaders. The missile launch\u00a0puts North Korea firmly on the agenda.\u00a0\u00a0\u00a0",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c d\u1ef1 ki\u1ebfn s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp kh\u1ea9n c\u1ea5p v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 t\u01b0 \u0111\u1ec3 th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng khi\u00eau kh\u00edch m\u1edbi nh\u1ea5t c\u1ee7a B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean, ch\u1ec9 v\u00e0i ng\u00e0y tr\u01b0\u1edbc khi h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh G20 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i Hamburg, \u0110\u1ee9c, cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u00f3 s\u1ef1 tham d\u1ef1 c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump, T\u1ed5ng th\u1ed1ng Vladimir Putin, Ch\u1ee7 t\u1ecbch Trung Qu\u1ed1c T\u1eadp C\u1eadn B\u00ecnh v\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o kh\u00e1c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi. Vi\u1ec7c ph\u00f3ng t\u00ean l\u1eeda \u0111\u1eb7t B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0o ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ngh\u1ecb s\u1ef1 m\u1ed9t c\u00e1ch ch\u1eafc ch\u1eafn."
        },
        {
            "en": "War, indeed happened, before the building could be completed and Hitler\u2019s priorities changed. He transferred the construction workers to build the V-Weapons plant at Peenem\u00fcnde instead. During the Allied bombing campaign, many people from <em>Hamburg</em> took refuge in one of the housing blocks, and later refugees from the east of Germany were housed there. By the end of the war, these buildings housed female auxiliary personnel for the Luftwaffe. After the war, Prora was used as a military outpost for the East German army. After German reunification in 1990, part of it was used by the Military Technical School of the Bundeswehr and later to house asylum seekers from the Balkans.",
            "vi": "Chi\u1ebfn tranh, qu\u1ea3 \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra, tr\u01b0\u1edbc to\u00e0 nh\u00e0 n\u00e0y x\u00e2y xong, th\u1ebf n\u00ean Hitler \u0111\u00e3 \u0111\u1ed5i th\u1ee9 t\u1ef1 \u01b0u ti\u00ean. \u00d4ng ta \u0111\u00e3 chuy\u1ec3n c\u00f4ng nh\u00e2n x\u00e2y d\u1ef1ng sang x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u00e0 m\u00e1y v\u0169 kh\u00ed-V \u1edf Peenem\u00fcnde. Trong chi\u1ebfn d\u1ecbch qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh n\u00e9m bom, nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi t\u1eeb Hamburg \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn \u1ea9n n\u00e1u \u1edf m\u1ed9t trong nh\u1eefng to\u00e0 nh\u00e0 n\u00e0y, v\u00e0 sau \u0111\u00f3 ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n t\u1eeb \u0110\u00f4ng \u0110\u1ee9c \u0111\u00e3 s\u1ed1ng \u1edf \u0111\u00e2y. Cu\u1ed1i chi\u1ebfn tranh, to\u00e0 nh\u00e0 n\u00e0y, l\u00e0 n\u01a1i c\u01b0 ng\u1ee5 d\u00e0nh cho n\u1eef qu\u00e2n nh\u00e2n t\u00ecnh nguy\u1ec7n c\u1ee7a Kh\u00f4ng qu\u00e2n \u0110\u1ee9c. Sau chi\u1ebfn tranh, Prora \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng l\u00e0m ti\u1ec1n \u0111\u1ed3n qu\u00e2n s\u1ef1 cho qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0110\u00f4ng \u0110\u1ee9c. Sau khi t\u00e1i th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0110\u1ee9c v\u00e0o n\u0103m 1990, m\u1ed9t ph\u1ea7n khu n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c Tr\u01b0\u1eddng K\u1ef9 thu\u1eadt Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Bundeswehr s\u1eed d\u1ee5ng v\u00e0 sau n\u00e0y l\u00e0 n\u01a1i d\u00e0nh cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi xin \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng quy ch\u1ebf t\u1ef5 n\u1ea1n \u1edf b\u00e1n \u0111\u1ea3o Ban - c\u0103ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}