{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['h\u00e6nd,bred\u03b8]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u01a1n v\u1ecb chi\u1ec1u d\u00e0i bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i t\u1eeb 63,5 \u0111\u1ebfn 102 milimet (c\u0103n c\u1ee9 tr\u00ean chi\u1ec1u r\u1ed9ng c\u1ee7a b\u00e0n tay).</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "handbreadth"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "handbreadth"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "handbreadth"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "handbreadth"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "handbreadth"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Hair's <em>breadth</em>",
            "vi": "\u0110\u00fang"
        },
        {
            "en": "<em>H</em> hour.",
            "vi": "Gi\u1edd n\u1ed5."
        },
        {
            "en": "<em>Breadth</em> of view",
            "vi": "Quan \u0111i\u1ec3m r\u1ed9ng r\u00e3i"
        },
        {
            "en": "Symbol: <em>H</em>.",
            "vi": "K\u00fd hi\u1ec7u: h."
        },
        {
            "en": "Length and <em>breadth</em> of something",
            "vi": "Ngang d\u1ecdc kh\u1eafp c\u00e1i g\u00ec"
        },
        {
            "en": "Durbin <em>h</em> - statistic",
            "vi": "S\u1ed1 th\u1ed1ng k\u00ea durbin - h"
        },
        {
            "en": "Steel <em>H</em> pile",
            "vi": "C\u1ecdc th\u00e9p h\u00ecnh H"
        },
        {
            "en": "The wall is two feet in <em>breadth</em>.",
            "vi": "B\u1ee9c t\u01b0\u1eddng r\u1ed9ng hai b\u1ed9 Anh."
        },
        {
            "en": "I always show <em>breadth</em> of outlook.",
            "vi": "T\u00f4i lu\u00f4n t\u1ecf ra kho\u00e1ng \u0111\u1ea1t v\u1ec1 quan \u0111i\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "They escaped by a hair's - <em>breadth</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 tr\u1ed1n tho\u00e1t trong gang t\u1ea5c."
        },
        {
            "en": "Travel the length and <em>breadth</em> of Ireland.",
            "vi": "\u0110i du l\u1ecbch d\u1ecdc ngang kh\u1eafp qu\u1ea7n \u0111\u1ea3o Ai-len."
        },
        {
            "en": "The <em>breadth</em> is about three millimeters.",
            "vi": "B\u1ec1 r\u1ed9ng kho\u1ea3ng 3 mm."
        },
        {
            "en": "The pool is 5 metres in <em>breadth</em>.",
            "vi": "C\u00e1i h\u1ed3 r\u1ed9ng 5 m\u00e9t."
        },
        {
            "en": "We won by a hair's <em>breadth</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i chi\u1ebfn th\u1eafng r\u1ea5t s\u00e1t n\u00fat."
        },
        {
            "en": "Travel the length and <em>breadth</em> of Ireland.",
            "vi": "\u0110i du l\u1ecbch d\u1ecdc ngang kh\u1eafp qu\u1ea7n \u0111\u1ea3o Ai - len."
        },
        {
            "en": "I always show <em>breadth</em> of mind.",
            "vi": "T\u00f4i lu\u00f4n t\u1ecf ra kho\u00e1ng \u0111\u1ea1t v\u1ec1 \u0111\u1ea7u \u00f3c."
        },
        {
            "en": "The movement showed <em>breadth</em> and height.",
            "vi": "Phong tr\u00e0o v\u1eeba c\u00f3 chi\u1ec1u r\u1ed9ng, v\u1eeba c\u00f3 b\u1ec1 s\u00e2u."
        },
        {
            "en": "We escaped by a hair's <em>breadth</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i tho\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c trong \u0111\u01b0\u1eddng t\u01a1 k\u1ebd t\u00f3c."
        },
        {
            "en": "I always show <em>breadth</em> of opinions.",
            "vi": "T\u00f4i lu\u00f4n t\u1ecf ra kho\u00e1ng \u0111\u1ea1t v\u1ec1 \u00fd ki\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "The prisoners escaped by a hair's <em>breadth</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng t\u00ean t\u00f9 su\u00fdt ch\u00fat n\u1eefa l\u00e0 \u0111\u00e3 tr\u1ed1n tho\u00e1t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}