{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "harmonized",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "harmonized",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "harmonized",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "harmonized",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "harmonized",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Various available sources of data improved, <em>harmonized</em> and rationalized;",
            "vi": "N\u00e2ng cao ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng, h\u00e0i ho\u00e0 v\u00e0 h\u1ee3p l\u00fd ho\u00e1 c\u00e1c ngu\u1ed3n s\u1ed1 hi\u1ec7u th\u1ed1ng k\u00ea hi\u1ec7n c\u00f3;"
        },
        {
            "en": "Some Members requested information on the implementation of the <em>Harmonized</em> System nomenclature in Viet Nam and further work to align with the ASEAN <em>Harmonized</em> Tariff Nomenclature (AHTN).",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 th\u00e0nh vi\u00ean \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb cung c\u1ea5p th\u00f4ng tin v\u1ec1 vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n danh m\u1ee5c h\u1ec7 th\u1ed1ng h\u00e0i h\u00f2a thu\u1ebf quan (hs) t\u1ea1i vi\u1ec7t nam v\u00e0 c\u00e1c c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ea7n th\u1ef1c hi\u1ec7n ti\u1ebfp \u0111\u1ec3 h\u00e0i h\u00f2a h\u00f3a v\u1edbi danh m\u1ee5c h\u00e0i h\u00f2a thu\u1ebf quan asean (ahtn)."
        },
        {
            "en": "Furthermore, the loan processing procedures and the Government\u2019s appraisal procedures are not always <em>harmonized</em>.",
            "vi": "H\u01a1n n\u1eefa, c\u00e1c quy tr\u00ecnh xem x\u00e9t cho vay v\u00e0 quy tr\u00ecnh th\u1ea9m \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00fac n\u00e0o c\u0169ng h\u00e0i ho\u00e0 v\u1edbi nhau."
        },
        {
            "en": "The project will be subject to annual audits as per required in the <em>Harmonized</em> Project Management Guide (HPMG).",
            "vi": "D\u1ef1 \u00e1n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c ki\u1ec3m to\u00e1n h\u00e0ng n\u0103m theo H\u01b0\u1edbng d\u1eabn chung v\u1ec1 Qu\u1ea3n l\u00fd D\u1ef1 \u00e1n."
        },
        {
            "en": "He was invited to sing on the stage and surprisingly, his voice <em>harmonized</em> with the lead singer.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eddi l\u00ean s\u00e2n kh\u1ea5u h\u00e1t v\u00e0 th\u1eadt b\u1ea5t ng\u1edd, gi\u1ecdng h\u00e1t c\u1ee7a anh ta h\u1ee3p v\u1edbi gi\u1ecdng c\u1ee7a m\u1ed9t ca s\u0129 d\u1eabn \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "The reporting will be in accordance with the existing procedures and <em>harmonized</em> with UN agencies to the extent possible.",
            "vi": "C\u00f4ng t\u00e1c b\u00e1o c\u00e1o s\u1ebd tu\u00e2n theo c\u00e1c th\u1ee7 t\u1ee5c hi\u1ec7n h\u00e0nh v\u00e0 h\u00e0i ho\u00e0 \u0111\u1ebfn m\u1ee9c t\u1ed1i \u0111a v\u1edbi th\u1ee7 t\u1ee5c c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c kh\u00e1c thu\u1ed9c h\u1ec7 th\u1ed1ng Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Viet Nam's nomenclature had subsequently been <em>harmonized</em> with the AHTN at the eight-digit level, in full consistency with HS 2002",
            "vi": "Danh m\u1ee5c bi\u1ec3u thu\u1ebf c\u1ee7a vi\u1ec7t nam sau \u0111\u00f3 c\u0169ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00e0i h\u00f2a h\u00f3a v\u1edbi danh m\u1ee5c ahtn \u1edf c\u1ea5p \u0111\u1ed9 t\u00e1m s\u1ed1 v\u00e0 ho\u00e0n to\u00e0n ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi hs 2002."
        },
        {
            "en": "Both parties will give special attention to the implementation of UNDG\u2019s <em>harmonized</em> guidelines and PGAE\u2019s agreed principles and actions as outlined in the Ha Noi Core Statement.",
            "vi": "Hai b\u00ean s\u1ebd \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t ch\u00fa \u00fd t\u1edbi vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c quy ch\u1ebf h\u00e0i ho\u00e0 c\u1ee7a UNDG v\u00e0 c\u00e1c nguy\u00ean t\u1eafc v\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c PGAE th\u1ecfa thu\u1eadn trong Tuy\u00ean b\u1ed1 H\u00e0 N\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "On the international side, UNDP will play an active role in Government-donor partnerships that facilitate coordination, policy dialogue and development of aligned and <em>harmonized</em> aid modalities.",
            "vi": "V\u1ec1 ph\u00eda qu\u1ed1c t\u1ebf, UNDP s\u1ebd \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 t\u00edch c\u1ef1c trong c\u00e1c nh\u00f3m \u0111\u1ed1i t\u00e1c chung gi\u1eefa Ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u00e0 c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng t\u00e0i tr\u1ee3 nh\u1eb1m t\u1ea1o thu\u1eadn l\u1ee3i cho c\u00f4ng t\u00e1c \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i, \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i ch\u00ednh s\u00e1ch v\u00e0 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c vi\u1ec7n tr\u1ee3 h\u00e0i ho\u00e0."
        },
        {
            "en": "He further noted that Viet Nam was participating actively in the regional standard harmonization arrangements such as ASEAN, APEC and ASEM and was developing standards to be <em>harmonized</em> with international standards.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i di\u1ec7n vi\u1ec7t nam cho bi\u1ebft th\u00eam r\u1eb1ng vi\u1ec7t nam tham gia t\u00edch c\u1ef1c v\u00e0o c\u00e1c hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh h\u00e0i ho\u00e0 ho\u00e1 ti\u00eau chu\u1ea9n khu v\u1ef1c nh\u01b0 c\u1ee7a asean, apec v\u00e0 asem v\u00e0 \u0111ang n\u1ed7 l\u1ef1c x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c ti\u00eau chu\u1ea9n h\u00e0i ho\u00e0 v\u1edbi c\u00e1c ti\u00eau chu\u1ea9n qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "The Government and UNDP will adapt UNDP\u2019s new guidelines on designing and managing the CPD, CPAP and AWP and UNDG\u2019s <em>harmonized</em> guidelines on cash transfers to implementing partners to Viet Nam\u2019s actual conditions.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u00e0 UNDP s\u1ebd v\u1eadn d\u1ee5ng v\u00e0o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\u1ee5 th\u1ec3 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam c\u00e1c quy ch\u1ebf m\u1edbi c\u1ee7a UNDP v\u1ec1 vi\u1ec7c x\u00e2y d\u1ef1ng, qu\u1ea3n l\u00fd CPD, CPAP, AWP v\u00e0 c\u00e1c quy ch\u1ebf h\u00e0i h\u00f2a c\u1ee7a UNDG v\u1ec1 chuy\u1ec3n kinh ph\u00ed cho c\u00e1c \u0111\u1ed1i t\u00e1c th\u1ef1c hi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "A set of <em>harmonized</em> programme and project management guidelines \u2013 the HPPMG \u2013 will soon be established as a unique Viet Nam reform feature within the context of the Ha Noi Core Statement.",
            "vi": "H\u01b0\u1edbng d\u1eabn qu\u1ea3n l\u00fd d\u1ef1 \u00e1n v\u00e0 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u00e0i h\u00f2a \u2013 g\u1ecdi t\u1eaft l\u00e0 HPPMG \u2013 s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng t\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111\u1ec1 t\u00e0i c\u1ea3i c\u00e1ch r\u1ea5t ri\u00eang c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam trong khu\u00f4n kh\u1ed5 Tuy\u00ean b\u1ed1 H\u00e0 N\u1ed9i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}