{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,h\u0251:m\u0259nai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">harmonization</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,h\u0251:m\u0259nai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">harmonization</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "harmonisation",
            "pronounce": "[,h\u0251:m\u0259nai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "harmonisation",
            "pronounce": "[,h\u0251:m\u0259nai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "harmonisation",
            "pronounce": "[,h\u0251:m\u0259nai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "harmonisation",
            "pronounce": "[,h\u0251:m\u0259nai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "harmonisation",
            "pronounce": "[,h\u0251:m\u0259nai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Box 4: \u2013 Towards ODA <em>Harmonisation</em>: Pooling within Programmes",
            "vi": "H\u1ed9p 4: Ti\u1ebfn t\u1edbi l\u00e0m h\u00e0i ho\u00e0 c\u00e1c th\u1ee7 t\u1ee5c ODA: g\u00f3p v\u1ed1n trong c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "Pooling within programmes is one large step forward towards effective ODA <em>harmonisation</em>.",
            "vi": "Vi\u1ec7c g\u00f3p v\u1ed1n trong ph\u1ea1m vi ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh l\u00e0 m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn l\u1edbn theo h\u01b0\u1edbng th\u1ef1c hi\u1ec7n h\u00e0i ho\u00e0 c\u00e1c th\u1ee7 t\u1ee5c ODA m\u1ed9t c\u00e1ch hi\u1ec7u qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "First of all, the legal reform, incomplete despite the EU legal <em>harmonisation</em> programme that has rendered so many good results.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc h\u1ebft l\u00e0 c\u1ea3i c\u00e1ch lu\u1eadt ph\u00e1p, d\u00f9 kh\u00f4ng ho\u00e0n ch\u1ec9nh m\u1eb7c d\u00f9 c\u00f3 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u00e0i h\u00f2a ho\u00e1 lu\u1eadt ph\u00e1p v\u1edbi EU, nh\u01b0ng \u0111\u00e3 mang l\u1ea1i r\u1ea5t nhi\u1ec1u k\u1ebft qu\u1ea3 t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "The EU, as an outside anchor has importantly influenced this perceived <em>harmonisation</em> of institutional structures, together with global economic integration.",
            "vi": "EU, v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch l\u00e0 m\u1ed1i r\u00e0ng bu\u1ed9c b\u00ean ngo\u00e0i, c\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng quan tr\u1ecdng \u0111\u1ebfn s\u1ef1 h\u00e0i ho\u00e0 c\u01a1 c\u1ea5u th\u1ec3 ch\u1ebf n\u00e0y, c\u00f9ng v\u1edbi vi\u1ec7c h\u1ed9i nh\u1eadp kinh t\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "So far 20 products groups that are widely traded in ASEAN have been selected for standard <em>harmonisation</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ebfn b\u00e2y gi\u1edd 20 s\u1ea3n ph\u1ea9m \u0111\u01b0\u1ee3c bu\u00f4n b\u00e1n r\u1ed9ng r\u00e3i trong Hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u1ecdc \u0111\u1ec3 ph\u00f9 h\u1ee3p ti\u00eau chu\u1ea9n."
        },
        {
            "en": "Calls for efforts to enhance the effectiveness of aid at the international and regional levels, through better <em>harmonisation</em> of procedures and improved donor coordination.",
            "vi": "K\u00eau g\u1ecdi nh\u1eefng n\u1ed7 l\u1ef1c nh\u1eb1m t\u0103ng c\u01b0\u1eddng t\u00ednh hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u1ee7a vi\u1ec7n tr\u1ee3 \u1edf c\u1ea5p \u0111\u1ed9 qu\u1ed1c t\u1ebf v\u00e0 khu v\u1ef1c th\u00f4ng qua vi\u1ec7c h\u00e0i ho\u00e1 th\u1ee7 t\u1ee5c v\u00e0 c\u1ea3i thi\u1ec7n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i vi\u1ec7n tr\u1ee3."
        },
        {
            "en": "The wider donor community and the private sector, with shared voices forming an advocacy alliance in the spirit of <em>harmonisation</em> and alignment.",
            "vi": "Ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u00f4ng c\u00e1c nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3 v\u00e0 kh\u1ed1i t\u01b0 nh\u00e2n tham gia v\u00e0o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u00f3m qua vi\u1ec7c chia s\u1ebb ti\u1ebfng n\u00f3i c\u1ee7a m\u00ecnh s\u1ebd gi\u00fap t\u1ea1o ra \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t li\u00ean minh v\u1eadn \u0111\u1ed9ng theo tinh th\u1ea7n h\u00e0i h\u00f2a v\u00e0 \u0111\u00fang \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng."
        },
        {
            "en": "The procurement and supply management of ARV drugs, currently supported by different donors through parallel systems, is another area that needs greater <em>harmonisation</em>.",
            "vi": "Hi\u1ec7n t\u1ea1i vi\u1ec7c mua thu\u1ed1c v\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd cung \u1ee9ng thu\u1ed1c \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb ARV \u0111ang nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed7 tr\u1ee3 t\u1eeb c\u00e1c nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3 kh\u00e1c nhau th\u00f4ng qua c\u00e1c h\u1ec7 th\u1ed1ng song song, trong th\u1eddi gian t\u1edbi, c\u1ea7n ti\u1ebfn h\u00e0nh h\u00e0i h\u00f2a h\u00f3a c\u00f4ng vi\u1ec7c n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Although the arguments for <em>harmonisation</em> are irrefutable \u2013 to increase ODA effectiveness and reduce transaction costs - little has been achieved thus far.",
            "vi": "Tuy c\u00f3 nh\u1eefng l\u00fd l\u1ebd kh\u00f4ng th\u1ec3 ph\u1ee7 nh\u1eadn v\u1ec1 vi\u1ec7c ph\u1ea3i l\u00e0m h\u00e0i ho\u00e0 - nh\u1eb1m n\u00e2ng cao hi\u1ec7u qu\u1ea3 ODA v\u00e0 gi\u1ea3m c\u00e1c chi ph\u00ed giao d\u1ecbch - song k\u1ebft qu\u1ea3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u01b0a \u0111\u00e1ng l\u00e0 bao."
        },
        {
            "en": "The way the UN delivered assistance before, is no longer an option. And it is Viet Nam that is saying so, as it emerges as one of the global leaders in calls for greater aid <em>harmonisation</em>.",
            "vi": "C\u00e1ch th\u1ee9c h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a LHQ kh\u00f4ng c\u00f2n ph\u00f9 h\u1ee3p v\u00e0 ch\u00ednh Vi\u1ec7t Nam c\u0169ng c\u00f3 nh\u1eadn x\u00e9t nh\u01b0 v\u1eady khi Vi\u1ec7t Nam \u0111ang tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t trong nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc \u0111i \u0111\u1ea7u tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi trong vi\u1ec7c k\u00eau g\u1ecdi m\u1ee9c \u0111\u1ed9 h\u00e0i ho\u00e0 ho\u00e1 vi\u1ec7n tr\u1ee3 l\u1edbn h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "The third period between 2001 and late 2003 was characterised by reversal of macroeconomic policies combined with accelerated legal, policy and institutional <em>harmonisation</em>, driven by the approaching EU accession.",
            "vi": "N\u00e9t \u0111\u00e1ng ch\u00fa \u00fd c\u1ee7a giai \u0111o\u1ea1n th\u1ee9 ba, t\u1eeb 2001 \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i 2003, l\u00e0 s\u1ef1 \u0111\u1ea3o ng\u01b0\u1ee3c trong ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4, k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi vi\u1ec7c t\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ef1 h\u00e0i ho\u00e0 gi\u1eefa lu\u1eadt ph\u00e1p, ch\u00ednh s\u00e1ch v\u00e0 th\u1ec3 ch\u1ebf \u0111\u1ec3 ti\u1ebfn t\u1edbi gia nh\u1eadp EU."
        }
    ],
    "suggestions": []
}