{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['heit\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi c\u0103m th\u00f9, ng\u01b0\u1eddi c\u0103m gh\u00e9t</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "hater"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hater"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hater"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hater"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hater"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Woman-<em>hater</em>.",
            "vi": "K\u1ebb gh\u00e9t \u0111\u00e0n b\u00e0."
        },
        {
            "en": "He's a woman - <em>hater</em>.",
            "vi": "H\u1eafn l\u00e0 k\u1ebb c\u0103m gh\u00e9t \u0111\u00e0n b\u00e0."
        },
        {
            "en": "He's a woman-<em>hater</em>.",
            "vi": "H\u1eafn l\u00e0 k\u1ebb c\u0103m gh\u00e9t \u0111\u00e0n b\u00e0."
        },
        {
            "en": "Facebook this week\u00a0had to change its self-serve advertising system after it was revealed that marketers could target ads in discriminatory ways such as users who listed interests such as \"Jew <em>hater</em>.\"",
            "vi": "Tu\u1ea7n n\u00e0y, Facebook \u0111\u00e3 ph\u1ea3i thay \u0111\u1ed5i h\u1ec7 th\u1ed1ng qu\u1ea3ng c\u00e1o t\u1ef1 ph\u1ee5c v\u1ee5 c\u1ee7a m\u00ecnh sau khi c\u00f4ng ty \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebft l\u1ed9 r\u1eb1ng c\u00e1c nh\u00e0 ti\u1ebfp th\u1ecb c\u00f3 th\u1ec3 h\u01b0\u1edbng c\u00e1c qu\u1ea3ng c\u00e1o theo nh\u1eefng con \u0111\u01b0\u1eddng ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed, v\u00ed d\u1ee5 nh\u01b0 vi\u1ec7c ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng li\u1ec7t k\u00ea nh\u1eefng s\u1edf th\u00edch ki\u1ec3u \"Ng\u01b0\u1eddi gh\u00e9t ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i\"."
        },
        {
            "en": "Facebook this week\u00a0had to change its self-serve advertising system after it was revealed that marketers could target ads in discriminatory ways such as users who listed interests such as \"Jew <em>hater</em>.\"",
            "vi": "Tu\u1ea7n n\u00e0y, Facebook \u0111\u00e3 ph\u1ea3i thay \u0111\u1ed5i h\u1ec7 th\u1ed1ng qu\u1ea3ng c\u00e1o t\u1ef1 ph\u1ee5c v\u1ee5 c\u1ee7a m\u00ecnh sau khi c\u00f4ng ty \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebft l\u1ed9 r\u1eb1ng c\u00e1c nh\u00e0 ti\u1ebfp th\u1ecb c\u00f3 th\u1ec3 h\u01b0\u1edbng c\u00e1c qu\u1ea3ng c\u00e1o theo nh\u1eefng con \u0111\u01b0\u1eddng ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed, v\u00ed d\u1ee5 nh\u01b0 vi\u1ec7c ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng li\u1ec7t k\u00ea nh\u1eefng s\u1edf th\u00edch ki\u1ec3u \"Ng\u01b0\u1eddi gh\u00e9t ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}