{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[h\u0259'v\u00e6n\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">x\u00ec g\u00e0 havan</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "havana"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "havana"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "havana"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "havana"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "havana"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Havana</em> charter",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u l\u1ec7 havana"
        },
        {
            "en": "Glasgow's twin town is <em>Havana</em>.",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 anh em c\u1ee7a Glasgow l\u00e0 Havana."
        },
        {
            "en": "Have you got some <em>Havana</em> for my pipe?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 thu\u1ed1c Havana \u0111\u1ec3 h\u00fat t\u1ea9u thu\u1ed1c kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The men sat around drinking whiskey and smoking <em>Havana</em> cigars.",
            "vi": "M\u1ea5y ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng ng\u1ed3i u\u1ed1ng u\u00fdt-xki v\u00e0 hu\u0301t x\u00ec-g\u00e0 Havana."
        },
        {
            "en": "It is not one of the smart suburbs of <em>Havana</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng v\u00f9ng ngo\u1ea1i \u00f4 thanh l\u1ecbch c\u1ee7a Havana."
        },
        {
            "en": "Teresa Fernandez is a singer born in <em>Havana</em>, Cuba.",
            "vi": "Teresa Fernandez l\u00e0 ca s\u0129 sinh ra t\u1ea1i Havana, Cuba."
        },
        {
            "en": "In 1876 <em>Havana</em> had a death rate of 81 person out of 1,000 from yellow fevr.",
            "vi": "V\u00e0o n\u0103m 1876 havana c\u00f3 m\u1ed9t t\u1eed su\u1ea5t l\u00e0 81 ng\u01b0\u1eddi trong m\u1ed9t 1.000 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft v\u00ec b\u1ec7nh s\u1ed1t r\u00e9t v\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "When engineers began to drain the swamps near <em>Havana</em>, the mosquito began to disappear.",
            "vi": "Khi c\u00e1c k\u1ef9 s\u01b0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u00e1t c\u1ea1n nh\u1eefng v\u00f9ng l\u1ea7y g\u1ea7n th\u00e0nh ph\u1ed1 havana, mu\u1ed7i b\u1eaft \u0111\u1ea7u bi\u1ebfn m\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "In 1850 the slaves were sold in <em>Havana</em>, and shipped off to work in sugar plantations.",
            "vi": "N\u0103m 1850 n\u00f4 l\u1ec7 b\u1ecb b\u00e1n \u1edf Havana v\u00e0 b\u1ecb \u0111\u01b0a \u0111i l\u00e0m vi\u1ec7c trong c\u00e1c \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n m\u00eda."
        },
        {
            "en": "In another part of the world, a yellow fever plague had struck <em>Havana</em>, Cuba, with terrible losses to the population.",
            "vi": "\u1ede mi\u1ec1n kh\u00e1c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi, d\u1ecbch s\u1ed1t r\u00e9t v\u00e0ng \u0111\u00e3 ho\u00e0nh h\u00e0nh t\u1ea1i th\u00e0nh ph\u1ed1 havana, x\u1ee9 cuba l\u00e0m r\u1ea5t nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft trong d\u00e2n ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "Since the establishment of diplomatic ties, solidarity, support and comprehensive cooperation between Hanoi and <em>Havana</em> consolidate and develop systematically.",
            "vi": "K\u1ec3 t\u1eeb khi thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao, \u0111o\u00e0n k\u1ebft, h\u1ed7 tr\u1ee3 v\u00e0 h\u1ee3p t\u00e1c to\u00e0n di\u1ec7n gi\u1eefa H\u00e0 N\u1ed9i v\u00e0 Havana c\u1ee7ng c\u1ed1 v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n h\u1ec7 th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "However, the <em>Havana</em> Charter was never ratified by the US Congress and progress towards the creation of the ITO was abandoned in 1950.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, Hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng Havana kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c Qu\u1ed1c h\u1ed9i Hoa K\u1ef3 ph\u00ea chu\u1ea9n v\u00e0 m\u1ecdi ti\u1ebfn b\u1ed9 h\u01b0\u1edbng t\u1edbi vi\u1ec7c th\u00e0nh l\u1eadp ITO b\u1ecb x\u00f3a b\u1ecf v\u00e0o n\u0103m 1950."
        },
        {
            "en": "Trump has vowed to roll back the Obama administration's rapprochement with Cuba and has said he will not further ease sanctions until <em>Havana</em> adopts democratic reforms.",
            "vi": "\u00d4ng Trump \u0111\u00e3 th\u1ec1 s\u1ebd l\u1eadt ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9ng th\u00e1i n\u1ed1i l\u1ea1i t\u00ecnh h\u1eefu ngh\u1ecb gi\u1eefa hai n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n Obama v\u1edbi Cuba v\u00e0 n\u00f3i r\u1eb1ng \u00f4ng s\u1ebd kh\u00f4ng gi\u1ea3m b\u1edbt c\u00e1c l\u1ec7nh tr\u1eebng ph\u1ea1t cho \u0111\u1ebfn khi Havana th\u00f4ng qua c\u00e1c c\u1ea3i c\u00e1ch d\u00e2n ch\u1ee7."
        },
        {
            "en": "Trump has vowed to roll back the Obama administration's rapprochement with Cuba and has said he will not further ease sanctions until <em>Havana</em> adopts democratic reforms.",
            "vi": "\u00d4ng Trump \u0111\u00e3 th\u1ec1 s\u1ebd l\u1eadt ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9ng th\u00e1i n\u1ed1i l\u1ea1i t\u00ecnh h\u1eefu ngh\u1ecb gi\u1eefa hai n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n Obama v\u1edbi Cuba v\u00e0 n\u00f3i r\u1eb1ng \u00f4ng s\u1ebd kh\u00f4ng gi\u1ea3m b\u1edbt c\u00e1c l\u1ec7nh tr\u1eebng ph\u1ea1t cho \u0111\u1ebfn khi Havana th\u00f4ng qua c\u00e1c c\u1ea3i c\u00e1ch d\u00e2n ch\u1ee7."
        },
        {
            "en": "Reed, an American army doctor, had been sent to <em>Havana</em>, Cuba, as head of a commission to find the cause and cure of yellow fever.",
            "vi": "Reed, m\u1ed9t qu\u00e2n y hoa k\u1ef3, \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1i t\u1edbi havana thu\u1ed9c x\u1ee9 cuba \u0111\u1ec3 c\u1ea7m \u0111\u1ea7u m\u1ed9t \u1ee7y ban nghi\u00ean c\u1ee9u nguy\u00ean do v\u00e0 c\u00e1ch tr\u1ecb b\u1ec7nh s\u1ed1t r\u00e9t v\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "At least 21 members of the American diplomatic community in <em>Havana</em> have suffered from symptoms, including brain damage, believed to have come from some sort of sonic attack since late last year. The most recent incident was in August.",
            "vi": "\u00cdt nh\u1ea5t c\u00f3 21 th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ngo\u1ea1i giao Hoa K\u1ef3 \u1edf Havana \u0111\u00e3 ph\u1ea3i ch\u1ecbu \u0111\u1ef1ng c\u00e1c tri\u1ec7u ch\u1ee9ng, bao g\u1ed3m t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng n\u00e3o, h\u1ecd \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 \u0111\u00e3 b\u1ecb t\u1ea5n c\u00f4ng b\u1eb1ng \u00e2m thanh k\u1ec3\u00a0t\u1eeb h\u1ed3i cu\u1ed1i n\u0103m ngo\u00e1i. S\u1ef1 c\u1ed1 g\u1ea7n \u0111\u00e2y nh\u1ea5t l\u00e0 v\u00e0o th\u00e1ng t\u00e1m."
        },
        {
            "en": "At least 21 members of the American diplomatic community in <em>Havana</em> have suffered from symptoms, including brain damage, believed to have come from some sort of sonic attack since late last year. The most recent incident was in August.",
            "vi": "\u00cdt nh\u1ea5t c\u00f3 21 th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ngo\u1ea1i giao Hoa K\u1ef3 \u1edf Havana \u0111\u00e3 ph\u1ea3i ch\u1ecbu \u0111\u1ef1ng c\u00e1c tri\u1ec7u ch\u1ee9ng, bao g\u1ed3m t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng n\u00e3o, h\u1ecd \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 \u0111\u00e3 b\u1ecb t\u1ea5n c\u00f4ng b\u1eb1ng \u00e2m thanh k\u1ec3\u00a0t\u1eeb h\u1ed3i cu\u1ed1i n\u0103m ngo\u00e1i. S\u1ef1 c\u1ed1 g\u1ea7n \u0111\u00e2y nh\u1ea5t l\u00e0 v\u00e0o th\u00e1ng t\u00e1m."
        },
        {
            "en": "(NEW YORK) \u2014 The Cuban government on Tuesday again denied any involvement in or any knowledge of a mysterious series of health incidents that have affected American diplomats in <em>Havana</em>.",
            "vi": "(NEW YORK) \u2014 H\u00f4m th\u1ee9 ba, ch\u00ednh ph\u1ee7 Cuba m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa ph\u1ee7 nh\u1eadn b\u1ea5t k\u1ef3 m\u1ed1i li\u00ean quan n\u00e0o ho\u1eb7c b\u1ea5t k\u1ef3 tin t\u1ee9c g\u00ec v\u1ec1 m\u1ed9t lo\u1ea1t c\u00e1c s\u1ef1 c\u1ed1 b\u00ed \u1ea9n v\u1ec1 s\u1ee9c kh\u1ecfe \u0111\u00e3 l\u00e0m \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn c\u00e1c nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao M\u1ef9 \u1edf Havana."
        },
        {
            "en": "The <em>Havana</em> Charter of 1947 was intended by the US and 49 other countries to create the International Trade Organisation (ITO), a third institution under the United Nations (UN).",
            "vi": "Hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng Havana n\u0103m 1947 do Hoa K\u1ef3 v\u00e0 49 qu\u1ed1c gia kh\u00e1c \u0111\u1ec1 ra nh\u1eb1m thi\u1ebft l\u1eadp T\u1ed5 ch\u1ee9c Th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i Qu\u1ed1c t\u1ebf (ITO), m\u1ed9t th\u1ec3 ch\u1ebf th\u1ee9 ba tr\u1ef1c thu\u1ed9c Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c (UN)."
        },
        {
            "en": "(NEW YORK) \u2014 The Cuban government on Tuesday again denied any involvement in or any knowledge of a mysterious series of health incidents that have affected American diplomats in <em>Havana</em>.",
            "vi": "(NEW YORK) \u2014 H\u00f4m th\u1ee9 ba, ch\u00ednh ph\u1ee7 Cuba m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa ph\u1ee7 nh\u1eadn b\u1ea5t k\u1ef3 m\u1ed1i li\u00ean quan n\u00e0o ho\u1eb7c b\u1ea5t k\u1ef3 tin t\u1ee9c g\u00ec v\u1ec1 m\u1ed9t lo\u1ea1t c\u00e1c s\u1ef1 c\u1ed1 b\u00ed \u1ea9n v\u1ec1 s\u1ee9c kh\u1ecfe \u0111\u00e3 l\u00e0m \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn c\u00e1c nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao M\u1ef9 \u1edf Havana."
        }
    ],
    "suggestions": []
}