{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "herder"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "herder"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "herder"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "herder"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0cung tr\u01b0\u1edfng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">herder effect</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0hi\u1ec7u \u1ee9ng d\u1ed3n t\u1ee5</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "herder"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This ridge was scarcely seen. \u2018This individual had a less laborious lifestyle, which you might expect of the <em>herder</em>.\u2019",
            "vi": "C\u00e1i Ch\u00f5m n\u00e0y hi\u1ebfm khi \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea5y . \u201cC\u00e1 th\u1ec3 n\u00e0y c\u00f3 m\u1ed9t phong c\u00e1ch s\u1ed1ng \u00edt si\u00eang n\u0103ng, c\u00e1i b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 mong \u0111\u1ee3i l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ch\u0103n th\u1ea3 \u201d"
        },
        {
            "en": "It was said that the stimulating effect of coffee was first discovered by Kaldi, a sheep <em>herder</em> from Kefa (Kaffa), Ethiopia, while he was tending sheep.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta cho r\u1eb1ng t\u00e1c d\u1ee5ng k\u00edch th\u00edch c\u1ee7a c\u00e0 ph\u00ea do Kaldi, m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ch\u0103n c\u1eebu \u1edf Kefa, Ethiopia t\u00ecm ra trong l\u00fac \u0111ang cho c\u1eebu \u0103n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}