{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,het\u0259roud\u0292i'ni:iti]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00ednh h\u1ed7n t\u1ea1p, t\u00ednh kh\u00e1c th\u1ec3, t\u00ednh kh\u00f4ng \u0111\u1ed3ng nh\u1ea5t</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "heterogeneity"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "heterogeneity"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "heterogeneity"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "heterogeneity"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0t\u00ednh kh\u00f4ng \u0111\u1ed3ng nh\u1ea5t</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">coefficient of soil heterogeneity</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0h\u1ec7 s\u1ed1 kh\u00f4ng \u0111\u1ed3ng nh\u1ea5t c\u1ee7a \u0111\u1ea5t</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "heterogeneity"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Heterogeneity</em>",
            "vi": "T\u00ednh kh\u00f4ng \u0111\u1ed3ng nh\u1ea5t"
        },
        {
            "en": "It is more accurate to recognize a <em>heterogeneity</em>.",
            "vi": "Vi\u1ec7c nh\u1eadn ra m\u1ed9t s\u1ef1 kh\u00f4ng \u0111\u1ed3ng nh\u1ea5t l\u00e0 ch\u00ednh x\u00e1c h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "In light of this <em>heterogeneity</em>, various measures of the share of lending going into real estate could be produced.",
            "vi": "V\u1edbi s\u1ef1 \u0111a d\u1ea1ng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea7u t\u01b0 n\u00e0y, t\u1ef7 tr\u1ecdng cho vay b\u1ea5t \u0111\u1ed9ng s\u1ea3n c\u00f3 th\u1ec3 t\u00ednh theo nh\u1eefng c\u00e1ch kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "The non-garment workers mentioned a greater range of benefits than garment workers, again reflecting the <em>heterogeneity</em> of this group.",
            "vi": "C\u00e1c c\u00f4ng nh\u00e2n ngo\u00e0i ng\u00e0nh may li\u1ec7t k\u00ea m\u1ed9t ph\u1ea1m vi l\u1ee3i \u00edch r\u1ed9ng h\u01a1n so v\u1edbi c\u00f4ng nh\u00e2n may, m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa ph\u1ea3n \u00e1nh s\u1ef1 \u0111a d\u1ea1ng c\u1ee7a nh\u00f3m n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The <em>heterogeneity</em> of workers and of jobs outside the garment industry was reflected in the advantages, disadvantages, costs and benefits reported by workers.",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u00f4ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ec1u c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 vi\u1ec7c l\u00e0m ngo\u00e0i ng\u00e0nh may \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n qua tr\u1ea3 l\u1eddi c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n v\u1ec1 l\u1ee3i th\u1ebf, b\u1ea5t l\u1ee3i, tr\u1ea3 gi\u00e1 v\u00e0 l\u1ee3i \u00edch."
        },
        {
            "en": "Private sector workers outside of the garment industry reported greater variation in education levels, attesting to the <em>heterogeneity</em> of this group.",
            "vi": "Lao \u0111\u1ed9ng trong khu v\u1ef1c t\u01b0 nh\u00e2n ngo\u00e0i ng\u00e0nh may c\u00f3 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 kh\u00f4ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ec1u v\u1ec1 tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 h\u1ecdc v\u1ea5n, th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u00ednh ch\u1ea5t \u0111a d\u1ea1ng c\u1ee7a nh\u00f3m n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The tremendous <em>heterogeneity</em> of jobs in the non-garment industries is evident in the range of advantages and disadvantages listed by workers.",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t l\u1edbn v\u1ec1 c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a nh\u00f3m c\u00f4ng nh\u00e2n ngo\u00e0i ng\u00e0nh may l\u00e0 r\u00f5 r\u00e0ng qua m\u1ed9t ph\u1ea1m vi l\u1edbn c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 thu\u1eadn l\u1ee3i v\u00e0 b\u1ea5t l\u1ee3i \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c c\u00f4ng nh\u00e2n li\u1ec7t k\u00ea."
        },
        {
            "en": "Consequently, our sample of non-garment workers displayed much greater socioeconomic <em>heterogeneity</em> than had been expected in opting for this approach to sample selection.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, m\u1eabu \u0111i\u1ec1u tra lao \u0111\u1ed9ng kh\u00f4ng thu\u1ed9c ng\u00e0nh may c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 \u0111a d\u1ea1ng v\u1ec1 kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i l\u1edbn h\u01a1n so v\u1edbi d\u1ef1 ki\u1ebfn khi l\u1ef1a ch\u1ecdn ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p ch\u1ecdn m\u1eabu n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The <em>heterogeneity</em> referred to earlier in our non-garment worker sample is evident from the fact that it consisted of a much wider range of sectors, activities and forms of engagement.",
            "vi": "V\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0111a d\u1ea1ng nh\u01b0 \u0111\u00e3 n\u00eau tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y trong m\u1eabu \u0111i\u1ec1u tra lao \u0111\u1ed9ng ngo\u00e0i ng\u00e0nh may c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i r\u00f5 r\u00e0ng cho th\u1ea5y s\u1ef1 th\u1eadt l\u00e0 n\u00f3 bao g\u1ed3m r\u1ea5t nhi\u1ec1u ng\u00e0nh, ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00e0 h\u00ecnh th\u1ee9c tham gia."
        },
        {
            "en": "However, privatisation policy in Poland has been characterized by the <em>heterogeneity</em> of its goals (including microeconomic, political, fiscal, social) and means pursued, as well as its highly consensual character.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i, \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a ch\u00ednh s\u00e1ch t\u01b0 nh\u00e2n h\u00f3a \u1edf Ba Lan l\u00e0 t\u00ednh \u0111a d\u1ea1ng v\u1ec1 m\u1ee5c ti\u00eau (bao g\u1ed3m kinh t\u1ebf vi m\u00f4, ch\u00ednh tr\u1ecb, ng\u00e2n s\u00e1ch v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i) v\u00e0 c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e1p d\u1ee5ng, c\u0169ng nh\u01b0 t\u00ednh nh\u1ea5t tr\u00ed cao c\u1ee7a n\u00f3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}