{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "highlights",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>highlights</k><blockquote>a bright tint in the hair, produced by bleaching or dyeing.</blockquote><blockquote>\u2192 <kref>highlight</kref></blockquote></div>",
            "word": "highlights",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "highlights",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "highlights",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "highlights",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I\u2019d like some <em>highlights</em>.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n nhu\u1ed9m nh\u1eefng l\u1ecdn t\u00f3c nh\u1ecf v\u1edbi m\u00e0u s\u00e1ng h\u01a1n m\u00e0u n\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "The following discussion <em>highlights</em> the following issues:",
            "vi": "Ph\u1ea7n th\u1ea3o lu\u1eadn d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y n\u00eau b\u1eadt m\u1ed9t s\u1ed1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 sau:"
        },
        {
            "en": "<em>Highlights</em> from this year\u2019s GSLI include:",
            "vi": "Nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt trong GSLI c\u1ee7a n\u0103m nay bao g\u1ed3m:"
        },
        {
            "en": "Child mortality <em>highlights</em> China's urban-rural divide",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 t\u1eed vong c\u1ee7a tr\u1ebb em kh\u1eafc h\u1ecda r\u00f5 s\u1ef1 ph\u00e2n chia n\u00f4ng th\u00f4n \u2013 th\u00e0nh th\u1ecb \u1edf Trung Qu\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "Hanoi photo exhibition <em>highlights</em> Tet traditions",
            "vi": "Tri\u1ec3n l\u00e3m \u1ea3nh H\u00e0 N\u1ed9i v\u1ec1 nh\u1eefng truy\u1ec1n th\u1ed1ng T\u1ebft"
        },
        {
            "en": "This song's chorus <em>highlights</em> the fighting spirit of the Vietnamese.",
            "vi": "\u0110i\u1ec7p kh\u00fac c\u1ee7a b\u00e0i h\u00e1t n\u00eau b\u1eadt tinh th\u1ea7n \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "The article is about the <em>highlights</em> of the week.",
            "vi": "B\u00e0i b\u00e1o n\u00f3i v\u1ec1 nh\u1eefng s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u1ed5i b\u1eadt trong tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Hair streaks are less natural-looking than are <em>highlights</em>.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ec7t t\u00f3c \u00edt tr\u00f4ng t\u1ef1 nhi\u00ean h\u01a1n l\u00e0 n\u1ed5i b\u1eadt."
        },
        {
            "en": "The music genre which <em>highlights</em> a particular country.",
            "vi": "Th\u1ec3 lo\u1ea1i \u00e2m nh\u1ea1c n\u00e0y l\u00e0m b\u1eadt l\u00ean m\u1ed9t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "This section <em>highlights</em> those of particular use for editing.",
            "vi": "Ph\u1ea7n n\u00e0y s\u1ebd n\u00eau b\u1eadt c\u00e1c k\u1ef9 thu\u1eadt v\u1eadn d\u1ee5ng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u1ec3 hi\u1ec7u ch\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "Invisible boyfriends dating app <em>highlights</em> the failures of AI",
            "vi": "\u1ee8ng d\u1ee5ng 'B\u1ea1n trai v\u00f4 h\u00ecnh'\u00a0cho th\u1ea5y s\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a tr\u00ed tu\u1ec7\u00a0nh\u00e2n t\u1ea1o"
        },
        {
            "en": "Without going into detail, here are some of the <em>highlights</em>.",
            "vi": "Kh\u1ecfi c\u1ea7n nh\u00ecn chi ti\u1ebft, \u1edf \u0111\u00e2y b\u1ea1n th\u1ea5y ngay v\u00e0i n\u00e9t \u0111\u1eb7c s\u1eafc."
        },
        {
            "en": "Vietnam <em>Highlights</em> Benefits of Copper Cages for Fish Farmers",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam nh\u1ea5n m\u1ea1nh l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a vi\u1ec7c \u00e1p d\u1ee5ng c\u00e1c l\u1ed3ng c\u00e1 h\u1ee3p kim \u0111\u1ed3ng t\u1edbi c\u00e1c h\u1ed9 nu\u00f4i c\u00e1"
        },
        {
            "en": "Hair streaks are less natural - looking than are <em>highlights</em>.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ec7t t\u00f3c \u00edt tr\u00f4ng t\u1ef1 nhi\u00ean h\u01a1n l\u00e0 n\u1ed5i b\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Box 2.2 <em>highlights</em> some of these positive changes.",
            "vi": "Khung 2.2 \u0111i\u1ec3m l\u1ea1i m\u1ed9t s\u1ed1 trong nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i t\u00edch c\u1ef1c n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "This trip is designed for you to discover the <em>highlights</em> from Vientiane to Luang Prabang.",
            "vi": "Chuy\u1ebfn \u0111i n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf \u0111\u1ec3 qu\u00fd kh\u00e1ch kh\u00e1m ph\u00e1 nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt t\u1eeb Vi\u00eang Ch\u0103n \u0111\u1ebfn Lu\u00f4ng Pra B\u0103ng."
        },
        {
            "en": "What is particular to your situation that <em>highlights</em> something going on within your community?",
            "vi": "C\u00f3 g\u00ec \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p c\u1ee7a b\u1ea1n l\u00e0m n\u1ed5i b\u1eadt m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u g\u00ec \u0111\u00f3 \u0111ang ti\u1ebfp di\u1ec5n trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng c\u1ee7a b\u1ea1n?"
        },
        {
            "en": "It <em>highlights</em> recommendations for improvement of GEF/SGP operations in Viet Nam.",
            "vi": "N\u00f3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh c\u00e1c khuy\u1ebfn ngh\u1ecb nh\u1eb1m n\u00e2ng cao hi\u1ec7u qu\u1ea3 th\u1ef1c hi\u1ec7n GEF/SGP t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "He <em>highlights</em> and rewards the support he receives from people in management and from the participants.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00f3 l\u00e0m s\u00e1ng t\u1ecf v\u00e0 th\u01b0\u1edfng cho s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00f3 nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eeb nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi trong c\u1ea5p qu\u1ea3n l\u00fd v\u00e0 t\u1eeb c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "<em>Highlights</em> of current PG involvement in these types of activities are described below.",
            "vi": "D\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh hi\u1ec7n \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c Nh\u00f3m \u0110\u1ed1i t\u00e1c h\u1ed7 tr\u1ee3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}