{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[hip\u0259'k\u00e6mp\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">thu\u1ed9c c\u00e1 ng\u1ef1a</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "hippocampal",
            "pronounce": "[hip\u0259'k\u00e6mp\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hippocampal",
            "pronounce": "[hip\u0259'k\u00e6mp\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hippocampal",
            "pronounce": "[hip\u0259'k\u00e6mp\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hippocampal",
            "pronounce": "[hip\u0259'k\u00e6mp\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hippocampal",
            "pronounce": "[hip\u0259'k\u00e6mp\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Hippocampal</em> formation.",
            "vi": "C\u1ea5u t\u1ea1o h\u1ea3i m\u00e3."
        },
        {
            "en": "The <em>hippocampal</em> formation of the cerebrum.",
            "vi": "S\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp s\u1eebng ammon c\u1ee7a n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "Among the brain regions involved are the amygdala, <em>hippocampal</em> formation, and hypothalamus.",
            "vi": "C\u00e1c v\u00f9ng n\u00e3o li\u00ean quan \u0111\u1ebfn h\u1ec7 n\u00e0y l\u00e0 h\u1ea1nh nh\u00e2n n\u00e3o, c\u1ea5u t\u1ea1o h\u00e0 m\u00e3, v\u00e0 v\u00f9ng d\u01b0\u1edbi \u0111\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "It contains complex folding of cortical tissue and is involved, with other connections of the <em>hippocampal</em> formation, in the workings of the limbic system.",
            "vi": "Ch\u00e2n h\u1ea3i m\u00e3 c\u00f3 ch\u1ee9a c\u00e1c n\u1ebfp m\u00f4 v\u1ecf ph\u1ee9c t\u1ea1p, v\u00e0 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn c\u00f9ng v\u1edbi c\u00e1c m\u1ed1i quan h\u1ec7 c\u1ee7a c\u1ea5u t\u1ea1o h\u1ea3i m\u00e3, ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a h\u1ec7 chi."
        },
        {
            "en": "\"The new aspect of this study of memory loss in the elderly is that it examines silent strokes and <em>hippocampal</em> shrinkage simultaneously.\"",
            "vi": "\u201cC\u00e1c kh\u00eda c\u1ea1nh m\u1edbi c\u1ee7a nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 m\u1ea5t tr\u00ed nh\u1edb \u1edf ng\u01b0\u1eddi cao tu\u1ed5i n\u00e0y l\u00e0 n\u00f3 ki\u1ec3m tra \u0111\u1ed9t qu\u1ef5 th\u1ea7m l\u1eb7ng v\u00e0 s\u1ef1 co r\u00fat c\u1ee7a v\u00f9ng \u0111\u1ed3i th\u1ecb c\u00f9ng m\u1ed9t l\u00fac.\u201d"
        },
        {
            "en": "\"What our study suggests is, even when we account for the decline in memory attributed to <em>hippocampal</em> shrinkage or degeneration, that strokes ... play an additional role in the memory decline,\" Brickman says. He is the Herbert Irving assistant professor of neuropsychology at Columbia University College of Physicians and Surgeons.",
            "vi": "\u201cNghi\u00ean c\u1ee9u c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i cho th\u1ea5y l\u00e0 ngay c\u1ea3 khi ch\u00fang ta gi\u1ea3i th\u00edch cho s\u1ef1 suy gi\u1ea3m trong tr\u00ed nh\u1edb do co r\u00fat ho\u1eb7c suy tho\u00e1i v\u00f9ng \u0111\u1ed3i th\u1ecb, \u0111\u00f3 l\u00e0 \u0111\u1ed9t qu\u1ef5 ... \u0111\u00f3ng m\u1ed9t vai tr\u00f2 b\u1ed5 sung trong suy gi\u1ea3m tr\u00ed nh\u1edb\u201d, Brickman n\u00f3i. \u00d4ng l\u00e0 tr\u1ee3 l\u00fd gi\u00e1o s\u01b0 Herbert Irving v\u1ec1 t\u00e2m l\u00fd h\u1ecdc th\u1ea7n kinh \u1edf tr\u01b0\u1eddng Y v\u00e0 B\u00e1c s\u0129 ph\u1eabu thu\u1eadt \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Columbia."
        }
    ],
    "suggestions": []
}