{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[his'p\u00e6nik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">thu\u1ed9c v\u1ec1 T\u00e2y Ban Nha v\u00e0 B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "hispanic",
            "pronounce": "[his'p\u00e6nik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hispanic",
            "pronounce": "[his'p\u00e6nik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hispanic",
            "pronounce": "[his'p\u00e6nik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hispanic",
            "pronounce": "[his'p\u00e6nik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hispanic",
            "pronounce": "[his'p\u00e6nik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Are you a <em>Hispanic</em> American?",
            "vi": "Anh l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c T\u00e2y Ban Nha h\u1ea3?"
        },
        {
            "en": "<em>Hispanic</em> food is like ambrosia to me.",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi t\u00f4i th\u1ee9c \u0103n T\u00e2y Ban Nha gi\u1ed1ng nh\u01b0 s\u01a1n h\u00e0o h\u1ea3i v\u1ecb."
        },
        {
            "en": "The Pew <em>Hispanic</em> Center released results of the study.",
            "vi": "Trung t\u00e2m Pew Hispanic c\u00f4ng b\u1ed1 k\u1ebft qu\u1ea3 nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "I don't see how anyone of <em>Hispanic</em> heritage could be a Republican.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng hi\u1ec3u l\u00e0m sao m\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi c\u1ee7a gi\u00e1o h\u1ed9i Hispania l\u1ea1i c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a."
        },
        {
            "en": "An estimated 192.5 million people consider themselves to be white non-<em>Hispanic</em>.",
            "vi": "\u01af\u1edbc t\u00ednh kho\u1ea3ng 192, 5 tri\u1ec7u d\u00e2n t\u1ef1 cho m\u00ecnh l\u00e0 d\u00e2n da tr\u1eafng kh\u00f4ng thu\u1ed9c g\u1ed1c T\u00e2y Ban Nha."
        },
        {
            "en": "An estimated 192. 5 million people consider themselves to be white non - <em>Hispanic</em>.",
            "vi": "\u01af\u1edbc t\u00ednh kho\u1ea3ng 192,5 tri\u1ec7u d\u00e2n t\u1ef1 cho m\u00ecnh l\u00e0 d\u00e2n da tr\u1eafng kh\u00f4ng thu\u1ed9c g\u1ed1c T\u00e2y Ban Nha."
        },
        {
            "en": "I attend a mostly African - American and <em>Hispanic</em> Catholic Church in Los Angeles - St. Agatha's.",
            "vi": "T\u00f4i nghe gi\u1ea3ng t\u1ea1i m\u1ed9t nh\u00e0 th\u1edd ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u00e0nh cho ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c Phi hay g\u1ed1c M\u1ef9 La tinh t\u1ea1i Los Angeles \u2013 nh\u00e0 th\u1edd St.Agatha."
        },
        {
            "en": "The general population of the United States is about 13% <em>Hispanic</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Hispanic chi\u1ebfm kho\u1ea3ng 13% tr\u00ean t\u1ed5ng d\u00e2n s\u1ed1 Hoa K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "The Anglo population is growing slowly while the <em>Hispanic</em> and other populations are growing very fast.",
            "vi": "D\u00e2n s\u1ed1 Anglo \u0111ang t\u0103ng ch\u1eadm trong khi ng\u01b0\u1eddi Hispanic (ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c T\u00e2y Ban Nha) v\u00e0 c\u00e1c t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c t\u0103ng l\u00ean r\u1ea5t nhanh."
        },
        {
            "en": "In the <em>Hispanic</em> society, family or group needs take precedence over the needs of the individual.",
            "vi": "Trong x\u00e3 h\u1ed9i T\u00e2y Ban Nha, gia \u0111\u00ecnh v\u00e0 nh\u00f3m c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c \u01b0u ti\u00ean h\u01a1n c\u00e1c nhu c\u1ea7u c\u1ee7a t\u1eebng c\u00e1 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "It found that 40% of all sentenced federal prisoners are <em>Hispanic</em>.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u cho bi\u1ebft 40% tr\u00ean t\u1ed5ng s\u1ed1 t\u00f9 nh\u00e2n li\u00ean bang b\u1ecb k\u1ebft \u00e1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Hispanic."
        },
        {
            "en": "I attend a mostly African-American and <em>Hispanic</em> Catholic Church in Los Angeles - St. Agatha's.",
            "vi": "T\u00f4i nghe gi\u1ea3ng t\u1ea1i m\u1ed9t nh\u00e0 th\u1edd ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u00e0nh cho ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c Phi hay g\u1ed1c M\u1ef9 La tinh t\u1ea1i Los Angeles \u2013 nh\u00e0 th\u1edd St. Agatha."
        },
        {
            "en": "By 2007, almost 50% of <em>Hispanic</em> prisoners were jailed for immigration offenses, 37% were held for drug crimes.",
            "vi": "V\u00e0o n\u0103m 2007, g\u1ea7n 50% ng\u01b0\u1eddi Hispanic b\u1ecb t\u00f9 v\u00ec ph\u1ea1m t\u1ed9i nh\u1eadp c\u01b0 tr\u00e1i ph\u00e9p, 37% b\u1ecb t\u00f9 do ph\u1ea1m t\u1ed9i c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn ma tu\u00fd."
        },
        {
            "en": "Menendez said he was proud to be an American, but he was prouder to be a <em>Hispanic</em> American.",
            "vi": "Menendez n\u00f3i r\u1eb1ng anh \u1ea5y t\u1ef1 h\u00e0o l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9, nh\u01b0ng anh \u1ea5y c\u00f2n t\u1ef1 h\u00e0o h\u01a1n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c T\u00e2y Ban Nha."
        },
        {
            "en": "One <em>Hispanic</em> woman said that she and her friends get upset with their children if they ask too many questions.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef g\u1ed1c m\u1ef9 la tinh t\u00e2m s\u1ef1 r\u1eb1ng c\u00f4 v\u00e0 b\u1ea1n b\u00e8 c\u00f4 c\u1ea3m th\u1ea5y kh\u00f3 ch\u1ecbu khi con c\u00e1i c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u1eb7t qu\u00e1 nhi\u1ec1u c\u00e2u h\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "In the US, many <em>Hispanic</em> Americans, with their roots in Central and South America, speak Spanglish, combining elements from English and the language of their parents and grandparents.",
            "vi": "\u1ede M\u1ef9, nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c T\u00e2y Ban Nha, c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c t\u1eeb Trung v\u00e0 Nam M\u1ef9, n\u00f3i ti\u1ebfng Spanglish (ti\u1ebfng Anh- T\u00e2y Ban Nha), k\u1ebft h\u1ee3p c\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 t\u1eeb ti\u1ebfng Anh v\u00e0 ng\u00f4n ng\u1eef c\u1ee7a cha m\u1eb9 v\u00e0 \u00f4ng b\u00e0 c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Currently, almost 26 million Americans are of <em>Hispanic</em> origin, and more than 9 million Americans identify themselves as Asian or Pacific Islanders.",
            "vi": "Hi\u1ec7n th\u1eddi, g\u1ea7n 26 tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c T\u00e2y Ban Nha, v\u00e0 h\u01a1n 9 tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 t\u1ef1 nh\u1eadn h\u1ecd thu\u1ed9c ch\u00e2u \u00c1 ho\u1eb7c c\u01b0 d\u00e2n tr\u00ean c\u00e1c \u0111\u1ea3o thu\u1ed9c Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "In the US, many <em>Hispanic</em> Americans, with their roots in Central and South America, speak Spanglish, combining elements from English and the language of their parents and grandparents.",
            "vi": "\u1ede M\u1ef9, nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c T\u00e2y Ban Nha, c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c t\u1eeb Trung v\u00e0 Nam M\u1ef9, n\u00f3i ti\u1ebfng Spanglish (ti\u1ebfng Anh- T\u00e2y Ban Nha), k\u1ebft h\u1ee3p c\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 t\u1eeb ti\u1ebfng Anh v\u00e0 ng\u00f4n ng\u1eef c\u1ee7a cha m\u1eb9 v\u00e0 \u00f4ng b\u00e0 c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Immigrants, most notably <em>Hispanic</em> immigrants, contributed to this phenomenon. But since they represent only 15 percent of the adult population, they can hardly be blamed for the lack-luster results, the report notes.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0 g\u1ed1c T\u00e2y Ban Nha, g\u00f3p ph\u1ea7n v\u00e0o hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0y. Nh\u01b0ng v\u00ec h\u1ecd ch\u1ec9 chi\u1ebfm 15 ph\u1ea7n tr\u0103m trong s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh, kh\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ed5 l\u1ed7i cho h\u1ecd v\u1ec1 nh\u1eefng k\u1ebft qu\u1ea3 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ebb vang n\u00e0y, d\u1eabn l\u1eddi l\u01b0u \u00fd t\u1eeb b\u00e1o c\u00e1o."
        },
        {
            "en": "Home births are most common among women ages 35 and older and women who have previously given birth to several children. Among non-<em>Hispanic</em> white women, there was an increase in home births of 36%, from 0.80 in 2004, to 1.09% in 2009. By the end of 2009, an incredible 1 in every 90 babies birthed to non-<em>Hispanic</em> white women are born at home. These births tend to be less popular with women of other ethnic categories.",
            "vi": "Sinh con t\u1ea1i nh\u00e0 ph\u1ed5 bi\u1ebfn nh\u1ea5t \u1edf ph\u1ee5 n\u1eef \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i t\u1eeb 35 tr\u1edf l\u00ean v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 t\u1eebng sinh nhi\u1ec1u con. Trong s\u1ed1 c\u00e1c ph\u1ee5 n\u1eef da tr\u1eafng kh\u00f4ng ph\u1ea3i g\u1ed1c M\u1ef9 La tinh, \u0111\u00e3 c\u00f3 s\u1ef1 gia t\u0103ng t\u1ec9 l\u1ec7 sinh t\u1eeb 36%, t\u1eeb 0,80 n\u0103m 2004, l\u00ean 1,09% trong n\u0103m 2009. \u0110\u1ebfn cu\u1ed1i n\u0103m 2009, kh\u00f4ng th\u1ec3 tin \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0 c\u1ee9 1 trong m\u1ed7i 90 tr\u1ebb s\u01a1 sinh \u0111\u01b0\u1ee3c sinh b\u1edfi c\u00e1c ph\u1ee5 n\u1eef da tr\u1eafng kh\u00f4ng ph\u1ea3i g\u1ed1c M\u1ef9 La tinh \u0111\u01b0\u1ee3c sinh ra \u1edf nh\u00e0. Nh\u1eefng ca sinh n\u00e0y c\u00f3 xu h\u01b0\u1edbng \u00edt ph\u1ed5 bi\u1ebfn v\u1edbi c\u00e1c ph\u1ee5 n\u1eef thu\u1ed9c c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c kh\u00e1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}