{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[hou'listik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(tri\u1ebft h\u1ecdc) thu\u1ed9c ch\u00ednh th\u1ec3 lu\u1eadn</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "holistic",
            "pronounce": "[hou'listik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>holistic</k><blockquote><cclass>[<cclass>h\u0259\u028a'l\u026ast\u026ak<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>chiefly Philosophy characterized by the belief that the parts of something are explicable only by reference to the whole. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Medicine treating the whole person rather than just the physical symptoms of a disease. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>holistically</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "holistic",
            "pronounce": "[hou'listik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "holistic",
            "pronounce": "[hou'listik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "holistic",
            "pronounce": "[hou'listik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0t\u1ed5ng th\u1ec3 (m\u00f4 t\u1ea3 m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p ch\u0103m s\u00f3c b\u1ec7nh nh\u00e2n t\u1ed5ng qu\u00e1t)</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "holistic",
            "pronounce": "[hou'listik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Holistic</em>.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ec3."
        },
        {
            "en": "<em>holistic</em> evaluation",
            "vi": "s\u1ef1 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 to\u00e0n b\u1ed9"
        },
        {
            "en": "They need a <em>holistic</em> approach to the region's development.",
            "vi": "H\u1ecd c\u1ea7n m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p to\u00e0n di\u1ec7n cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a khu v\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Image consulting, instead takes more <em>holistic</em> approach to appearance.",
            "vi": "T\u01b0 v\u1ea5n h\u00ecnh t\u01b0\u1ee3ng, thay v\u00e0o \u0111\u00f3 c\u00f3 m\u1ed9t c\u00e1ch nh\u00ecn to\u00e0n di\u1ec7n h\u01a1n v\u1ec1 h\u00ecnh th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The <em>holistic</em> approach is the most effective way.",
            "vi": "Ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p ti\u1ebfp c\u1eadn to\u00e0n di\u1ec7n c\u00e1ch hi\u1ec7u qu\u1ea3 nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "One of the easiest <em>holistic</em> treatments is aromatherapy.",
            "vi": "M\u1ed9t trong nh\u1eefng li\u1ec7u ph\u00e1p ch\u1eefa b\u1ec7nh d\u1ec5 nh\u1ea5t v\u00e0 to\u00e0n di\u1ec7n l\u00e0 ch\u1eefa b\u1ec7nh b\u1eb1ng tinh d\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "You call it a menial task, I call it <em>holistic</em> care.",
            "vi": "B\u1ea1n g\u1ecdi \u0111\u00f3 l\u00e0 nhi\u1ec7m v\u1ee5 gi\u1ea3n \u0111\u01a1n c\u00f2n t\u00f4i b\u1ea3o \u0111\u00f3 l\u00e0 s\u1ef1 quan t\u00e2m to\u00e0n di\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "\u00c2Human rights are based on a <em>holistic</em> view of the human being.",
            "vi": "\u00c2Quy\u1ec1n con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1a tr\u00ean quan \u0111i\u1ec3m to\u00e0n di\u1ec7n v\u1ec1 con ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Kristine's passion is to bring a <em>holistic</em> approach to cancer care on Long Island.",
            "vi": "Ni\u1ec1m \u0111am m\u00ea c\u1ee7a Kristine l\u00e0 mang l\u1ea1i m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p t\u1ed5ng th\u1ec3 \u0111\u1ec3 ch\u0103m s\u00f3c b\u1ec7nh ung th\u01b0 t\u1ea1i Long Island."
        },
        {
            "en": "The Law is generally consistent with international best-practices for <em>holistic</em> water resources management.",
            "vi": "V\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n Lu\u1eadt n\u00e0y ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p ti\u1ebfp c\u1eadn c\u1ee7a nh\u1eefng kinh nghi\u1ec7m s\u1eed d\u1ee5ng n\u01b0\u1edbc t\u1ed1t nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u1ed1i v\u1edbi vi\u1ec7c qu\u1ea3n l\u00fd ngu\u1ed3n n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The intention is to allow the reader a <em>holistic</em> and integrated view of the findings.",
            "vi": "V\u1edbi \u00fd \u0111\u1ecbnh gi\u00fap ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ecdc c\u00f3 c\u00e1i nh\u00ecn t\u1ed5ng th\u1ec3 v\u00e0 to\u00e0n di\u1ec7n h\u01a1n v\u1ec1 nh\u1eefng kh\u00e1m ph\u00e1 t\u1eeb nghi\u00ean c\u1ee9u."
        },
        {
            "en": "Now that initiation rites are disappearing young girls do not get any <em>holistic</em> education from reliable adults.",
            "vi": "Nh\u1eefng bu\u1ed5i l\u1ec5 nh\u01b0 th\u1ebf b\u00e2y gi\u1edd \u0111\u00e3 b\u1ecb bi\u1ebfn m\u1ea5t, c\u00e1c b\u00e9 g\u00e1i kh\u00f4ng c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi l\u1edbn \u0111\u00e1ng tin c\u1eady gi\u00e1o d\u1ee5c v\u1ec1 nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u1ebf nh\u1ecb \u0111\u00f3 n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "These trends have increased pressure on the government to respond more effectively to emerging economic and social risks in a <em>holistic</em> and integrated manner.",
            "vi": "Nh\u1eefng xu h\u01b0\u1edbng n\u00e0y \u0111\u00e3 l\u00e0m t\u0103ng s\u1ee9c \u00e9p \u0111\u00f2i h\u1ecfi ch\u00ednh ph\u1ee7 ph\u1ea3i c\u00f3 bi\u1ec7n ph\u00e1p gi\u1ea3i quy\u1ebft mang t\u00ednh t\u1ed5ng th\u1ec3, h\u1ee3p nh\u1ea5t v\u00e0 c\u00f3 k\u1ebft qu\u1ea3 h\u01a1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c r\u1ee7i ro kinh t\u1ebf v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i ph\u00e1t sinh."
        },
        {
            "en": "Nearly all the centres focus almost exclusively on the children\u2019s education; other aspects of the child\u2019s <em>holistic</em> development are largely neglected.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf ch\u0103m s\u00f3c \u0111\u1ec1u t\u1eadp trung ch\u1ee7 y\u1ebfu v\u00e0o vi\u1ec7c gi\u00e1o d\u1ee5c c\u00e1c em, nh\u1eefng l\u0129nh v\u1ef1c kh\u00e1c cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n to\u00e0n di\u1ec7n c\u1ee7a c\u00e1c em h\u1ea7u nh\u01b0 b\u1ecb sao nh\u00e3ng."
        },
        {
            "en": "The PAR Master Programme (2001 \u2013 2010) presents a <em>holistic</em> and systematic approach to address both urgent and fundamental issues vital to Viet Nam\u2019s development agenda.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh t\u1ed5ng th\u1ec3 CCHC giai \u0111o\u1ea1n 2001 \u2013 2010 \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t h\u01b0\u1edbng ti\u1ebfp c\u1eadn t\u1ed5ng th\u1ec3 v\u00e0 h\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u1ea5p thi\u1ebft v\u00e0 c\u0103n b\u1ea3n \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "It takes a <em>holistic</em> understanding of development, which treats structural and social concerns with as much importance as macroeconomic and financial concerns.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u00f2i h\u1ecfi ph\u1ea3i c\u00f3 hi\u1ec3u bi\u1ebft nh\u1ea1y b\u00e9n v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ec3 x\u1eed l\u00fd \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ec1u m\u1ed1i quan t\u00e2m v\u1ec1 c\u01a1 ch\u1ebf v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nh\u01b0 m\u1ed1i quan t\u00e2m v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 v\u00e0 t\u00e0i ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "A new survey of a cohort of children in Vietnam is attempting to improve understanding of the causes and consequences of childhood poverty in a <em>holistic</em> way.",
            "vi": "M\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tra m\u1edbi v\u1ec1 m\u1ed9t th\u1ebf h\u1ec7 tr\u1ebb em \u1edf Vi\u1ec7t Nam nh\u1eb1m t\u00ecm hi\u1ec3u m\u1ed9t c\u00e1ch to\u00e0n di\u1ec7n v\u1ec1 nh\u1eefng nguy\u00ean nh\u00e2n v\u00e0 h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a ngh\u00e8o \u1edf tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "There has not been a <em>holistic</em> framework for coverage of service sector regulations covering the issues commonly addressed in more developed service economies.",
            "vi": "Hi\u1ec7n ch\u01b0a c\u00f3 m\u1ed9t khu\u00f4n kh\u1ed5 to\u00e0n di\u1ec7n v\u1edbi nh\u1eefng quy \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 khu v\u1ef1c d\u1ecbch v\u1ee5 \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng nh\u1ea5t nh\u01b0 \u1edf nh\u1eefng n\u1ec1n kinh t\u1ebf d\u1ecbch v\u1ee5 ph\u00e1t tri\u1ec3n h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "This will provide a <em>holistic</em> view of the situation and the foundation from which to drive an advocacy and communication strategy.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y s\u1ebd gi\u00fap cung c\u1ea5p m\u1ed9t c\u00e1i nh\u00ecn to\u00e0n di\u1ec7n v\u1ec1 t\u00ecnh h\u00ecnh v\u00e0 n\u1ec1n t\u1ea3ng t\u1eeb \u0111\u00f3 h\u01b0\u1edbng t\u1edbi m\u1ed9t chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c truy\u1ec1n th\u00f4ng v\u00e0 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "The sei-katsu-sha spirit is more than simply a consumer but \u201ca <em>holistic</em> person \u2013 an individual with a lifestyle, aspirations and dreams,\u201d according to the Tokyo-based advertising agency.",
            "vi": "Tinh th\u1ea7n sei-katsu-sha l\u00e0 \u0111\u01a1n gi\u1ea3n h\u01a1n m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng nh\u01b0ng \"m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi to\u00e0n di\u1ec7n-m\u1ed9t c\u00e1 nh\u00e2n v\u1edbi m\u1ed9t l\u1ed1i s\u1ed1ng, nguy\u1ec7n v\u1ecdng v\u00e0 m\u01a1 \u01b0\u1edbc\" theo nh\u01b0 C\u00f4ng ty qu\u1ea3ng c\u00e1o t\u1ea1i Tokyo."
        }
    ],
    "suggestions": []
}