{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['houmlisnis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u00f4ng c\u1eeda kh\u00f4ng nh\u00e0, t\u00ecnh tr\u1ea1ng v\u00f4 gia c\u01b0</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "homelessness",
            "pronounce": "['houmlisnis]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "homelessness",
            "pronounce": "['houmlisnis]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "homelessness",
            "pronounce": "['houmlisnis]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "homelessness",
            "pronounce": "['houmlisnis]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "homelessness",
            "pronounce": "['houmlisnis]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Homelessness</em> really shouldn't exist today.",
            "vi": "Ng\u00e0y nay th\u1ef1c s\u1ef1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u00f4ng nh\u00e0 c\u1eeda kh\u00f4ng n\u00ean t\u1ed3n t\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "<em>Homelessness</em> is on the increase.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng v\u00f4 gia c\u01b0 ng\u00e0y c\u00e0ng t\u0103ng."
        },
        {
            "en": "<em>Homelessness</em> is a terrible thing.",
            "vi": "Kh\u00f4ng nh\u00e0 c\u1eeda l\u00e0 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u kinh kh\u1ee7ng."
        },
        {
            "en": "The report treats the subject of <em>homelessness</em> in some depth.",
            "vi": "B\u1ea3n b\u00e1o c\u00e1o ph\u00e2n t\u00edch r\u1ea5t s\u00e2u s\u1eafc v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u00f4 gia c\u01b0."
        },
        {
            "en": "The flood reduced hundreds of families to <em>homelessness</em>.",
            "vi": "L\u0169 l\u1ee5t l\u00e0m cho h\u00e0ng tr\u0103m gia \u0111\u00ecnh l\u00e2m v\u00e0o c\u1ea3nh m\u00e0n tr\u1eddi chi\u1ebfu \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "The threat of <em>homelessness</em> hangs over thousands of families.",
            "vi": "M\u1ed1i \u0111e d\u1ecda v\u1ec1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng v\u00f4 gia c\u01b0 \u00e1m \u1ea3nh h\u00e0ng ng\u00e0n gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The shelter staff seek to identify the reason for each case of <em>homelessness</em>.",
            "vi": "Nh\u00e2n vi\u00ean nh\u00e0 \u1edf c\u1ed1 g\u1eafng t\u00ecm l\u00fd do cho m\u1ed7i tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p v\u00f4 gia c\u01b0."
        },
        {
            "en": "Tonight's programme focuses on the way that <em>homelessness</em> affects the young",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh t\u1ed1i nay s\u1ebd \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ee9c \u0111\u1ed9 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a t\u00ecnh tr\u1ea1ng v\u00f4 gia c\u01b0 \u0111\u1ed1i v\u1edbi th\u1ebf h\u1ec7 tr\u1ebb"
        },
        {
            "en": "<em>Homelessness</em> will be a serious problem for a lot of young people.",
            "vi": "V\u00f4 gia c\u01b0 s\u1ebd l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 nghi\u00eam tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tr\u1ebb tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "The government has failed to deal with the scandal of <em>homelessness</em>.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 th\u1ea5t b\u1ea1i trong vi\u1ec7c gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p v\u00f4 gia c\u01b0."
        },
        {
            "en": "The government has yet to get to grips with the problem of <em>homelessness</em>.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u1eabn ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi v\u00f4 gia c\u01b0."
        },
        {
            "en": "Mayor Mandel's Committee to End <em>Homelessness</em> has housed more than 1000 individuals in the last 18 months.",
            "vi": "\u1ee6y ban v\u1ec1 ch\u1ea5m d\u1ee9t t\u00ecnh tr\u1ea1ng v\u00f4 gia c\u01b0 c\u1ee7a th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng Mandel \u0111\u00e3 cung c\u1ea5p nh\u00e0 \u1edf cho h\u01a1n 1000 c\u00e1 nh\u00e2n trong 18 th\u00e1ng qua."
        },
        {
            "en": "Environmental degradation (water sources, air, land and forest), <em>homelessness</em>, traffic accidences, etc. pose new challenges, especially to the vulnerable groups",
            "vi": "S\u1ef1 xu\u1ed1ng c\u1ea5p c\u1ee7a m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng (ngu\u1ed3n n\u01b0\u1edbc, kh\u00f4ng kh\u00ed, \u0111\u1ea5t \u0111ai v\u00e0 r\u1eebng), t\u00ecnh tr\u1ea1ng v\u00f4 gia c\u01b0, tai n\u1ea1n giao th\u00f4ng... l\u00e0 nh\u1eefng th\u00e1ch th\u1ee9c m\u1edbi \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u00f3m ng\u01b0\u1eddi d\u1ec5 b\u1ecb t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Friendship Place Homeless Center received a $3.1 million dollar grant from the Department of Veterans Affairs in 2015 for veteran <em>homelessness</em> capacity-building.",
            "vi": "Trung t\u00e2m H\u1eefu Ngh\u1ecb d\u00e0nh cho ng\u01b0\u1eddi V\u00f4 gia c\u01b0 nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c kho\u1ea3n ti\u1ec1n 3,1 tri\u1ec7u USD t\u1eeb B\u1ed9 c\u1ef1u chi\u1ebfn binh trong n\u0103m 2015 \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u00e0 \u1edf cho c\u00e1c c\u1ef1u binh v\u00f4 gia c\u01b0."
        },
        {
            "en": "Seattle's City Council just passed a controversial tax on big businesses to help alleviate the city's growing <em>homelessness</em> and affordable housing problems.",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng th\u00e0nh ph\u1ed1 Seattle v\u1eeba th\u00f4ng qua m\u1ed9t kho\u1ea3n thu\u1ebf g\u00e2y tranh c\u00e3i \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p l\u1edbn \u0111\u1ec3 gi\u00fap gi\u1ea3m b\u1edbt t\u00ecnh tr\u1ea1ng v\u00f4 gia c\u01b0 ng\u00e0y c\u00e0ng t\u0103ng trong th\u00e0nh ph\u1ed1 v\u00e0 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 nh\u00e0 \u1edf v\u1edbi gi\u00e1 c\u1ea3 ph\u1ea3i ch\u0103ng."
        },
        {
            "en": "Seattle's City Council just passed a controversial tax on big businesses to help alleviate the city's growing <em>homelessness</em> and affordable housing problems.",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng th\u00e0nh ph\u1ed1 Seattle v\u1eeba th\u00f4ng qua m\u1ed9t kho\u1ea3n thu\u1ebf g\u00e2y tranh c\u00e3i \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p l\u1edbn \u0111\u1ec3 gi\u00fap gi\u1ea3m b\u1edbt t\u00ecnh tr\u1ea1ng v\u00f4 gia c\u01b0 ng\u00e0y c\u00e0ng t\u0103ng trong th\u00e0nh ph\u1ed1 v\u00e0 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 nh\u00e0 \u1edf v\u1edbi gi\u00e1 c\u1ea3 ph\u1ea3i ch\u0103ng."
        },
        {
            "en": "But the global fast food giant said Friday that following complaints, the sign had been replaced, and now made no mention of <em>homelessness</em>.",
            "vi": "Nh\u01b0ng h\u00e3ng \u0111\u1ed3 \u0103n nhanh n\u1ed5i ti\u1ebfng to\u00e0n c\u1ea7u n\u00e0y h\u00f4m th\u1ee9 S\u00e1u cho bi\u1ebft sau khi b\u1ecb ch\u1ec9 tr\u00edch, ng\u01b0\u1eddi ta \u0111\u00e3 thay b\u1ea3ng th\u00f4ng b\u00e1o v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f2n \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn ng\u01b0\u1eddi v\u00f4 gia c\u01b0 n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "The notice, which had triggered an online debate, said staff at the west Tokyo branch \u201cwould refuse entry to people deemed improper,\u201d citing poor hygiene and <em>homelessness</em> as examples.",
            "vi": "Th\u00f4ng b\u00e1o n\u00e0y \u0111\u00e3 g\u00e2y ra nhi\u1ec1u tranh c\u00e3i tr\u00ean m\u1ea1ng, nh\u00e2n vi\u00ean \u1edf c\u1eeda h\u00e0ng chi nh\u00e1nh ph\u00eda T\u00e2y Tokyo cho bi\u1ebft b\u1ea3ng th\u00f4ng b\u00e1o \u201ct\u1eeb ch\u1ed1i \u0111\u1ec3 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng l\u1ecbch s\u1ef1 \u00a0b\u01b0\u1edbc v\u00e0o c\u1eeda h\u00e0ng\u201d, trong \u0111\u00f3 tr\u00edch d\u1eabn v\u00ed d\u1ee5 nh\u01b0 ng\u01b0\u1eddi v\u00f4 gia c\u01b0 v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng h\u1ee3p v\u1ec7 sinh."
        },
        {
            "en": "You'll need the insights and critical thinking skills you gain in history and social studies to fight poverty and <em>homelessness</em>, crime and discrimination, and make our nation more fair and more free.",
            "vi": "B\u1ea1n c\u1ea7n s\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft s\u00e2u s\u1eafc v\u00e0 c\u00f3 nh\u1eefng k\u1ef9 n\u0103ng t\u01b0 duy ph\u00ea ph\u00e1n t\u00edch c\u1ef1c khi h\u1ecdc L\u1ecbch s\u1eed v\u00e0 c\u00e1c m\u00f4n Khoa h\u1ecdc x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng n\u1ea1n ngh\u00e8o n\u00e0n v\u00e0 n\u1ea1n v\u00f4 gia c\u01b0, ch\u1ed1ng l\u1ea1i t\u1ed9i ph\u1ea1m v\u00e0 s\u1ef1 ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed, v\u00e0 l\u00e0m cho \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc ta s\u1ed1ng c\u00f4ng b\u1eb1ng h\u01a1n h\u01a1n v\u00e0 t\u1ef1 do h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "At least one study makes the link between the effects of such experiences to feelings of fear and shame among children and to child <em>homelessness</em> (Nguyen Xuan Nghia et al. 1995 cited in Michaelson 2004).",
            "vi": "\u00cdt nh\u1ea5t m\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u \u0111\u00e3 ch\u1ec9 ra m\u1ed1i li\u00ean h\u1ec7 gi\u1eefa \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a t\u00ecnh tr\u1ea1ng n\u00e0y v\u00e0 n\u1ed7i s\u1ee3 h\u00e3i v\u00e0 x\u1ea5u h\u1ed5 c\u1ee7a tr\u1ebb em v\u00e0 tr\u1ebb v\u00f4 gia c\u01b0 (Nguy\u1ec5n Xu\u00e2n Ngh\u0129a v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ef1, 1995 tr\u00edch trong Michaelson 2004)."
        }
    ],
    "suggestions": []
}