{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Honduran"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Honduran</k><blockquote><cclass>[<cclass>h\u0252n'dj\u028a\u0259r(\u0259)n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a native or inhabitant of Honduras, a country in Central America. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to Honduras. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "Honduran"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Honduran"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Honduran"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Honduran"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Pespire is a municipality in the <em>Honduran</em> department of Choluteca.",
            "vi": "Pespire l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00f4 th\u1ecb c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Honduras thu\u1ed9c t\u1ec9nh Choluteca."
        },
        {
            "en": "Ms. Clinton signed the agreement Wednesday with <em>Honduran</em> President Porfirio Lobo and Salvadoran Foreign Minister Hugo Martinez in New York.",
            "vi": "B\u00e0 Clinton \u0111\u00e3 k\u00fd tho\u1ea3 thu\u1eadn tr\u00ean v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 T\u01b0 v\u1edbi T\u1ed5ng th\u1ed1ng Honduras Porfirio Lobo v\u00e0 B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Ngo\u1ea1i giao C\u1ed9ng h\u00f2a El Salvador Hugo Martinez t\u1ea1i New York."
        },
        {
            "en": "Breeders at the <em>Honduran</em> Foundation of Agricultural Research have tried to exploit this to create disease-resistant varieties.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 t\u1ea1o gi\u1ed1ng t\u1ea1i Qu\u1ef9 nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00f4ng nghi\u1ec7p Honduras \u0111\u00e3 c\u1ed1 g\u1eafng khai th\u00e1c n\u00f3 \u0111\u1ec3 t\u1ea1o ra nh\u1eefng gi\u1ed1ng kh\u00e1ng b\u1ec7nh."
        },
        {
            "en": "\"La Granadera\", a song of <em>Honduran</em> origin, has been adopted as the anthem of the Organization of Central American States.",
            "vi": "\"La Granadera\", m\u1ed9t b\u00e0i h\u00e1t c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Honduras, \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u00e0m b\u00e0i h\u00e1t c\u1ee7a c\u00e1c bang \u1edf Trung M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "A massive fire at a <em>Honduran</em> prison has killed hundreds of inmates, in what is believed to be one of the worst such disasters in Latin America.",
            "vi": "M\u1ed9t \u0111\u00e1m ch\u00e1y d\u1eef d\u1ed9i t\u1ea1i nh\u00e0 t\u00f9 \u1edf Honduras \u0111\u00e3 l\u00e0m cho h\u00e0ng tr\u0103m tu\u0300 nh\u00e2n thi\u1ec7t m\u1ea1ng, \u0111\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng th\u1ea3m ho\u1ea1 t\u1ed3i t\u1ec7 nh\u1ea5t \u1edf ch\u00e2u M\u1ef9 La tinh."
        },
        {
            "en": "<em>Honduran</em> prisons are notoriously overcrowded and are often the scene of riots and clashes between rival gang members.\u00a0 The U.S. State Department has criticized Honduras for \"harsh prison conditions.\" The Central American nation's last major prison fire struck the town of San Pedro Sula in 2004, killing more than 100 prisoners. \u00a0",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 t\u00f9 \u1edf Honduras n\u1ed5i ti\u1ebfng l\u00e0 qu\u00e1 ch\u1eadt ch\u1ed9i, th\u01b0\u1eddng x\u1ea3y ra n\u00e1o lo\u1ea1n v\u00e0 xung \u0111\u1ed9t gi\u1eefa c\u00e1c b\u0103ng nh\u00f3m \u0111\u1ed1i \u0111\u1ecbch. B\u1ed9 Ngo\u1ea1i giao Hoa K\u1ef3 t\u1eebng ch\u1ec9 tr\u00edch Honduras v\u00ec \"\u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n trong t\u00f9 qu\u00e1 kh\u1eafc nghi\u1ec7t.\" M\u1edbi \u0111\u00e2y v\u00e0o n\u0103m 2004, m\u1ed9t \u0111\u00e1m ch\u00e1y l\u1edbn trong t\u00f9 t\u1ea1i th\u1ecb tr\u1ea5n San Pedro Sula \u0111\u00e3 l\u00e0m h\u01a1n 100 t\u00f9 nh\u00e2n \u1edf qu\u1ed1c gia Trung M\u1ef9 n\u00e0y thi\u1ec7t m\u1ea1ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}