{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hotter"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hotter"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hotter"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hotter"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hotter"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The weather is getting <em>hotter</em> and <em>hotter</em>.",
            "vi": "Th\u1eddi ti\u1ebft ng\u00e0y c\u00e0ng qu\u00e1 n\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "It is getting <em>hotter</em> and <em>hotter</em>.",
            "vi": "Tr\u1eddi c\u00e0ng ng\u00e0y c\u00e0ng n\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "The weather gets <em>hotter</em> and <em>hotter</em>.",
            "vi": "Th\u1eddi ti\u1ebft c\u00e0ng ng\u00e0y c\u00e0ng n\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "The sun got <em>hotter</em> and <em>hotter</em>.",
            "vi": "Tr\u1eddi c\u00e0ng l\u00fac c\u00e0ng n\u00f3ng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "hot and <em>hotter</em>",
            "vi": "\u0111\u00e3 n\u00f3ng c\u00f2n n\u00f3ng h\u01a1n"
        },
        {
            "en": "It is getting <em>hotter</em>.",
            "vi": "Tr\u1eddi tr\u1edf n\u00ean n\u00f3ng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Texas food is <em>hotter</em>.",
            "vi": "Th\u1ee9c \u0103n \u1edf Texas cay h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "It's going to get <em>hotter</em> and <em>hotter</em> from now on.",
            "vi": "T\u1eeb b\u00e2y gi\u1edd th\u1eddi ti\u1ebft s\u1ebd ng\u00e0y m\u1ed9t oi b\u1ee9c h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "The mean annual temperature is <em>hotter</em> and <em>hotter</em>.",
            "vi": "Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 trung b\u00ecnh h\u1eb1ng n\u0103m c\u00e0ng l\u00fac c\u00e0ng n\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "The weather has got <em>hotter</em> and <em>hotter</em> in recent years.",
            "vi": "Th\u1eddi ti\u1ebft tr\u1edf n\u00ean ng\u00e0y c\u00e0ng n\u00f3ng trong nh\u1eefng n\u0103m g\u1ea7n \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "The earth is <em>hotter</em> and <em>hotter</em> day by day.",
            "vi": "Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t \u0111ang n\u00f3ng l\u00ean t\u1eebng ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The days are getting <em>hotter</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0y \u0111ang tr\u1edf n\u00ean n\u00f3ng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "It is <em>hotter</em> than Africa.",
            "vi": "N\u00f3 n\u00f3ng h\u01a1n ch\u00e2u Phi."
        },
        {
            "en": "He looks <em>hotter</em> with a shaggy beard.",
            "vi": "Anh ta tr\u00f4ng n\u00f3ng n\u1ef1c h\u01a1n v\u1edbi b\u1ed9 r\u00e2u m\u1ecdc tua t\u1ee7a."
        },
        {
            "en": "The weather is getting <em>hotter</em> and sunnier.",
            "vi": "Th\u1eddi ti\u1ebft ng\u00e0y c\u00e0ng n\u00f3ng v\u00e0 n\u1eafng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "The earth is more and more <em>hotter</em>.",
            "vi": "Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t ng\u00e0y c\u00e0ng n\u00f3ng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "The earth is  more and more <em>hotter</em>.",
            "vi": "Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t ng\u00e0y c\u00e0ng n\u00f3ng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "<em>Hotter</em> Seas Threaten Marine Wildlife with Extinction, Researchers Say",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u cho bi\u1ebft, n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n \u1ea5m d\u1ea7n l\u00ean l\u00e0m cho \u0111\u1ed9ng v\u1eadt d\u01b0\u1edbi bi\u1ec3n c\u00f3 nguy c\u01a1 tuy\u1ec7t ch\u1ee7ng"
        },
        {
            "en": "Last summer felt <em>hotter</em>\nAnd winter seems much colder.",
            "vi": "H\u00e8 n\u0103m ngo\u00e1i n\u00f3ng h\u01a1n\nC\u00f2n \u0111\u00f4ng d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 l\u1ea1nh h\u1eb3n."
        },
        {
            "en": "The closer it gets to noon , the <em>hotter</em> it gets.",
            "vi": "C\u00e0ng v\u1ec1 tr\u01b0a, tr\u1eddi c\u00e0ng n\u00f3ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}