{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Hungary",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Hungary",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Hungary",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Hungary",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Hungary",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Originally published on\u00a0About <em>Hungary</em>.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c xu\u1ea5t b\u1ea3n l\u1ea7n \u0111\u1ea7u tr\u00ean About Hungary."
        },
        {
            "en": "Originally published on\u00a0About <em>Hungary</em>.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c xu\u1ea5t b\u1ea3n l\u1ea7n \u0111\u1ea7u tr\u00ean About Hungary."
        },
        {
            "en": "<em>Hungary</em>: Macroeconomic Gradualism and Structural Shock Therapy",
            "vi": "Hungari: Chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i T\u1eeb t\u1eeb Kinh t\u1ebf V\u0129 m\u00f4 v\u00e0 Li\u1ec7u ph\u00e1p S\u1ed1c v\u1ec1 Chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i C\u01a1 c\u1ea5u."
        },
        {
            "en": "<em>Hungary</em> has had a bad press lately.",
            "vi": "D\u1ea1o g\u1ea7n \u0111\u00e2y Hungary b\u1ecb b\u00e1o ch\u00ed ch\u1ec9 tr\u00edch."
        },
        {
            "en": "<em>Hungary</em> will send two high-ranking diplomats to Iraq.",
            "vi": "Hungary s\u1ebd ph\u00e1i hai nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao cao c\u1ea5p t\u1edbi Ir\u1eafc."
        },
        {
            "en": "Shooting birds flying overhead is illegal in <em>Hungary</em>.",
            "vi": "B\u1eafn chim tr\u00ean b\u1ea7u tr\u1eddi l\u00e0 ph\u1ea1m ph\u00e1p \u1edf Hungary."
        },
        {
            "en": "<em>Hungary</em> is the country in the eastern part of Europe.",
            "vi": "Hungary l\u00e0 m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u00c2u."
        },
        {
            "en": "<em>Hungary</em> will send two high - ranking diplomats to Iraq.",
            "vi": "Hungary s\u1ebd ph\u00e1i hai nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao cao c\u1ea5p t\u1edbi Ir\u1eafc."
        },
        {
            "en": "Speaking personally, I want to travel to <em>Hungary</em>.",
            "vi": "V\u1ec1 ph\u1ea7n t\u00f4i, t\u00f4i mu\u1ed1n \u0111i du l\u1ecbch Hungary."
        },
        {
            "en": "He received the award, the highest State Order of <em>Hungary</em>, for his contribution towards the cultural exchange between Viet Nam and <em>Hungary</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng cao qu\u00fd nh\u1ea5t c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc Hungary v\u00ec s\u1ef1 \u0111\u00f3ng g\u00f3p c\u1ee7a \u00f4ng trong ti\u1ebfn tr\u00ecnh trao \u0111\u1ed5i v\u0103n h\u00f3a gi\u1eefa Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Hungary."
        },
        {
            "en": "He received the award, the highest State Order of <em>Hungary</em>, for his contribution towards the cultural exchange between Viet Nam and <em>Hungary</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng cao qu\u00fd nh\u1ea5t c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc Hungary v\u00ec s\u1ef1 \u0111\u00f3ng g\u00f3p c\u1ee7a \u00f4ng trong ti\u1ebfn tr\u00ecnh trao \u0111\u1ed5i v\u0103n h\u00f3a gi\u1eefa Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Hungary."
        },
        {
            "en": "<em>Hungary</em> has no navy for the simple reason that it has no sea.",
            "vi": "Hungary kh\u00f4ng c\u00f3 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng h\u1ea3i qu\u00e2n v\u1edbi l\u00fd do \u0111\u01a1n gi\u1ea3n l\u00e0 n\u00f3 kh\u00f4ng c\u00f3 bi\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "At present, <em>Hungary</em> is reemerging as a donor with a special focus on transition management.",
            "vi": "Hi\u1ec7n nay, Hung-ga-ri l\u1ea1i th\u1ef1c hi\u1ec7n vai tr\u00f2 nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3 t\u1eadp trung \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t v\u00e0o c\u00f4ng t\u00e1c qu\u1ea3n l\u00fd chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "There are many people sufferring from <em>hungary</em> and illness in the world, they need our help.",
            "vi": "C\u00f3 nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi \u0111ang ch\u1ecbu \u0111\u00f3i v\u00e0 b\u1ec7nh t\u1eadt. h\u1ecd \u0111ang c\u1ea7n s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a ch\u00fang ta"
        },
        {
            "en": "<em>Hungary</em> was the first Eastern European country to accede to the UN Convention on Refugees.",
            "vi": "Hungary l\u00e0 qu\u1ed1c gia \u0110\u00f4ng \u00c2u \u0111\u1ea7u ti\u00ean tham gia c\u00f4ng \u01b0\u1edbc Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c v\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "I like soft - boiled egg in <em>Hungary</em> and the western countries.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch m\u00f3n tr\u1ee9ng lu\u1ed9c h\u1ed3ng \u0111\u00e0o \u1edf Hungary v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y."
        },
        {
            "en": "The 15 years of economic transition in <em>Hungary</em> could be divided to three distinct periods.",
            "vi": "Qu\u00e1 tr\u00ecnh chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i kinh t\u1ebf trong 15 n\u0103m qua c\u1ee7a Hungari c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh ba giai \u0111o\u1ea1n r\u00f5 r\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "This is the early basis upon which <em>Hungary</em> initiates this new stage as a donor.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 c\u01a1 s\u1edf ban \u0111\u1ea7u \u0111\u1ec3 Hung-ga-ri kh\u1edfi x\u01b0\u1edbng m\u1ed9t giai \u0111o\u1ea1n m\u1edbi v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch l\u00e0 nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3."
        },
        {
            "en": "Their albums have sold an amazing 100, 000 copies in <em>Hungary</em>.",
            "vi": "An-bum c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u00e3 b\u00e1n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ebfn 100.000 b\u1ea3n \u1edf Hung-ga-ri."
        },
        {
            "en": "The tradition of underwater archeology in <em>Hungary</em> began 25 years ago.",
            "vi": "Vi\u1ec7c kh\u1ea3o c\u1ed5 d\u01b0\u1edbi n\u01b0\u1edbc \u1edf Hung - ga - ri \u0111\u00e3 c\u00f3 25 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}