{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[h\u028c\u03b7'ge\u0259ri\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) Hung-ga-ri</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi Hung-ga-ri</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ti\u1ebfng Hung-ga-ri</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "hungarian",
            "pronounce": "[h\u028c\u03b7'ge\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hungarian",
            "pronounce": "[h\u028c\u03b7'ge\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hungarian",
            "pronounce": "[h\u028c\u03b7'ge\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hungarian",
            "pronounce": "[h\u028c\u03b7'ge\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "hungarian",
            "pronounce": "[h\u028c\u03b7'ge\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "All came from <em>Hungarian</em> military stores.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 \u0111\u1ec1u l\u00e0 \u0111\u1ed3 qu\u00e2n trang qu\u00e2n d\u1ee5ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Hungary."
        },
        {
            "en": "Houdini was a famous <em>Hungarian</em>-American escape artist and magician.",
            "vi": "Houdini l\u00e0 m\u1ed9t ngh\u1ec7 s\u0129 t\u1ea9u tho\u00e1t v\u00e0 nh\u00e0 \u1ea3o thu\u1eadt n\u1ed5i ti\u1ebfng ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c Hungary."
        },
        {
            "en": "Nemeth, the <em>Hungarian</em>, won the men's javelin competition.",
            "vi": "Nemeth, ng\u01b0\u1eddi hungary, th\u1eafng m\u00f4n n\u00e9m lao nam."
        },
        {
            "en": "VN translator receives <em>Hungarian</em> Gold Cross of Merit",
            "vi": "D\u1ecbch gi\u1ea3 VN \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn Hu\u00e2n ch\u01b0\u01a1ng C\u00f4ng tr\u1ea1ng Ch\u1eef th\u1eadp v\u00e0ng Hungary"
        },
        {
            "en": "Houdini was a famous <em>Hungarian</em> - American escape artist and magician.",
            "vi": "Houdini l\u00e0 m\u1ed9t ngh\u1ec7 s\u0129 t\u1ea9u tho\u00e1t v\u00e0 nh\u00e0 \u1ea3o thu\u1eadt n\u1ed5i ti\u1ebfng ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c Hungary."
        },
        {
            "en": "VN translator receives <em>Hungarian</em> Gold Cross of Merit",
            "vi": "D\u1ecbch gi\u1ea3 VN \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn Hu\u00e2n ch\u01b0\u01a1ng C\u00f4ng tr\u1ea1ng Ch\u1eef th\u1eadp v\u00e0ng Hungary"
        },
        {
            "en": "A <em>Hungarian</em>, Laszlo Biro, made the first ball-point pen in 1838.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi Hungary, Laszlo Biro, ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00e2y b\u00fat bi \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o n\u0103m 1838."
        },
        {
            "en": "What is the exchange rate of American currency to <em>Hungarian</em> currency?",
            "vi": "T\u1ef7 gi\u00e1 h\u1ed1i \u0111o\u00e1i ti\u1ec1n M\u1ef9 sang ti\u1ec1n Hung-ga-ri l\u00e0 bao nhi\u00eau?"
        },
        {
            "en": "His tireless dedication to promoting <em>Hungarian</em> culture abroad was recognised by the <em>Hungarian</em> government with the Pro Cultura Hungaria Award received in August 2011.\u00a0",
            "vi": "S\u1ef1 c\u1ed1ng hi\u1ebfn kh\u00f4ng m\u1ec7t m\u1ecfi c\u1ee7a \u00f4ng nh\u1eb1m qu\u1ea3ng b\u00e1 v\u0103n h\u00f3a Hungary t\u1ea1i n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh ph\u1ee7 Hungary c\u00f4ng nh\u1eadn v\u1edbi gi\u1ea3i \"V\u00ec n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a Hungary\" h\u1ed3i th\u00e1ng 8 n\u0103m 2011."
        },
        {
            "en": "His tireless dedication to promoting <em>Hungarian</em> culture abroad was recognised by the <em>Hungarian</em> government with the Pro Cultura Hungaria Award received in August 2011.\u00a0",
            "vi": "S\u1ef1 c\u1ed1ng hi\u1ebfn kh\u00f4ng m\u1ec7t m\u1ecfi c\u1ee7a \u00f4ng nh\u1eb1m qu\u1ea3ng b\u00e1 v\u0103n h\u00f3a Hungary t\u1ea1i n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh ph\u1ee7 Hungary c\u00f4ng nh\u1eadn v\u1edbi gi\u1ea3i \"V\u00ec n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a Hungary\" h\u1ed3i th\u00e1ng 8 n\u0103m 2011."
        },
        {
            "en": "A <em>Hungarian</em>, Laszlo Biro, made the first ball - point pen in 1838.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi Hungary, Laszlo Biro, ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00e2y b\u00fat bi \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o n\u0103m 1838."
        },
        {
            "en": "The last official proclamation of the <em>Hungarian</em> National Government during the <em>Hungarian</em> Revolution of 1956 was written in the Parliament building as the author awaited arrest by the Soviet military.",
            "vi": "L\u1eddi Tuy\u00ean ng\u00f4n ch\u00ednh th\u1ee9c sau c\u00f9ng c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 qu\u1ed1c gia Hungary trong cu\u1ed9c C\u00e1ch m\u1ea1ng Hung n\u0103m 1956 \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft t\u1ea1o t\u00f2a nh\u00e0 Qu\u1ed1c h\u1ed9i khi t\u00e1c gi\u1ea3 \u0111ang \u0111\u1ee3i \u0111\u1ec3 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i X\u00f4 vi\u1ebft b\u1eaft gi\u1eef."
        },
        {
            "en": "Vietnamese translator, Giap Van Chung, living overseas in Hungary, has been awarded the <em>Hungarian</em> Gold Cross of Merit or Magyar Arany \u00c9rdemkereszt.",
            "vi": "D\u1ecbch gi\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t, \u00f4ng Gi\u00e1p V\u0103n Chung, \u0111\u1ecbnh c\u01b0 \u1edf Hungary, \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c trao Hu\u00e2n ch\u01b0\u01a1ng C\u00f4ng tr\u1ea1ng Ch\u1eef th\u1eadp v\u00e0ng Hungary hay Magyar Arany \u00c9rdemkereszt."
        },
        {
            "en": "Vietnamese translator, Giap Van Chung, living overseas in Hungary, has been awarded the <em>Hungarian</em> Gold Cross of Merit or Magyar Arany \u00c9rdemkereszt.",
            "vi": "D\u1ecbch gi\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t, \u00f4ng Gi\u00e1p V\u0103n Chung, \u0111\u1ecbnh c\u01b0 \u1edf Hungary, \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c trao Hu\u00e2n ch\u01b0\u01a1ng C\u00f4ng tr\u1ea1ng Ch\u1eef th\u1eadp v\u00e0ng Hungary hay Magyar Arany \u00c9rdemkereszt."
        },
        {
            "en": "Finally, an important problem area for the <em>Hungarian</em> transition has been the slowness of public sector reform and the lack of fiscal discipline in general.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng, v\u1ea5n \u0111\u1ec1 b\u1ea5t c\u1eadp quan tr\u1ecdng trong qu\u00e1 tr\u00ecnh chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\u1ee7a Hungari l\u00e0 s\u1ef1 ch\u1eadm ch\u1ea1p c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch khu v\u1ef1c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 thi\u1ebfu k\u1ef7 c\u01b0\u01a1ng ng\u00e2n s\u00e1ch n\u00f3i chung."
        },
        {
            "en": "In the <em>Hungarian</em> transformation five reform areas have been particularly important and slightly differing from the general experiences of most other transition countries.",
            "vi": "Trong qu\u00e1 tr\u00ecnh chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i \u1edf Hungari, c\u00f3 5 l\u0129nh v\u1ef1c c\u1ea3i c\u00e1ch \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t quan tr\u1ecdng v\u00e0 h\u01a1i kh\u00e1c so v\u1edbi nh\u1eefng kinh nghi\u1ec7m chung c\u1ee7a h\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c n\u01b0\u1edbc chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "According to the decision signed by the <em>Hungarian</em> President, \u00c1der J\u00e1nos, in July 24, Chung was presented the noble award in recognition of his efforts in popularising <em>Hungarian</em> literature in Viet Nam, as well as in improving the cultural and friendly relationship between the two nations.",
            "vi": "Ng\u00e0y 24 th\u00e1ng 7, theo Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Hungary, \u00c1der J\u00e1nos, \u00f4ng Chung \u0111\u01b0\u1ee3c trao t\u1eb7ng gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng cao qu\u00fd nh\u1eb1m ghi nh\u1eadn nh\u1eefng n\u1ed7 l\u1ef1c c\u1ee7a \u00f4ng trong vi\u1ec7c qu\u1ea3ng b\u00e1 v\u0103n h\u1ecdc Hungary t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam c\u0169ng nh\u01b0 trong ti\u1ebfn tr\u00ecnh c\u1ea3i thi\u1ec7n m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u0103n h\u00f3a v\u00e0 h\u1eefu ngh\u1ecb gi\u1eefa hai qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "According to the decision signed by the <em>Hungarian</em> President, \u00c1der J\u00e1nos, in July 24, Chung was presented the noble award in recognition of his efforts in popularising <em>Hungarian</em> literature in Viet Nam, as well as in improving the cultural and friendly relationship between the two nations.",
            "vi": "Ng\u00e0y 24 th\u00e1ng 7, theo Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Hungary, \u00c1der J\u00e1nos, \u00f4ng Chung \u0111\u01b0\u1ee3c trao t\u1eb7ng gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng cao qu\u00fd nh\u1eb1m ghi nh\u1eadn nh\u1eefng n\u1ed7 l\u1ef1c c\u1ee7a \u00f4ng trong vi\u1ec7c qu\u1ea3ng b\u00e1 v\u0103n h\u1ecdc Hungary t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam c\u0169ng nh\u01b0 trong ti\u1ebfn tr\u00ecnh c\u1ea3i thi\u1ec7n m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u0103n h\u00f3a v\u00e0 h\u1eefu ngh\u1ecb gi\u1eefa hai qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "The award ceremony was among the activities held during the official visit of the <em>Hungarian</em> Prime Minister, Orb\u00e1n Viktor, to Viet Nam from September 24 to 26. The award was presented by the Minister of State for Family and Youth of the <em>Hungarian</em> government, Novask Katalin.",
            "vi": "L\u1ec5 trao gi\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c trong chuy\u1ebfn th\u0103m ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Hungary, Orb\u00e1n Viktor t\u1edbi Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb ng\u00e0y 24 \u0111\u1ebfn ng\u00e0y 26 th\u00e1ng 9. Gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng \u0111\u01b0\u1ee3c trao b\u1edfi b\u00e0 Novask Katalin, Qu\u1ed1c v\u1ee5 khanh B\u1ed9 Ngu\u1ed3n nh\u00e2n l\u1ef1c Qu\u1ed1c gia Hungary."
        },
        {
            "en": "The award ceremony was among the activities held during the official visit of the <em>Hungarian</em> Prime Minister, Orb\u00e1n Viktor, to Viet Nam from September 24 to 26. The award was presented by the Minister of State for Family and Youth of the <em>Hungarian</em> government, Novask Katalin.",
            "vi": "L\u1ec5 trao gi\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c trong chuy\u1ebfn th\u0103m ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Hungary, Orb\u00e1n Viktor t\u1edbi Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb ng\u00e0y 24 \u0111\u1ebfn ng\u00e0y 26 th\u00e1ng 9. Gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng \u0111\u01b0\u1ee3c trao b\u1edfi b\u00e0 Novask Katalin, Qu\u1ed1c v\u1ee5 khanh B\u1ed9 Ngu\u1ed3n nh\u00e2n l\u1ef1c Qu\u1ed1c gia Hungary."
        }
    ],
    "suggestions": []
}