{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[ai'bi\u0259ri\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) I-b\u00ea-ri (x\u1ee9 c\u0169 g\u1ed3m B\u1ed3-\u0111\u00e0o-nha v\u00e0 I-pha-nho)</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi I-b\u00ea-ri</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ti\u1ebfng I-b\u00ea-ri</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "iberian"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "iberian"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "iberian"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "iberian"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "iberian"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Iberian</em> peninsula",
            "vi": "B\u00e1n \u0111\u1ea3o iberia"
        },
        {
            "en": "Do you know about the <em>Iberian</em> peninsula?",
            "vi": "Anh c\u00f3 bi\u1ebft g\u00ec v\u1ec1 b\u00e1n \u0111\u1ea3o Iberia?"
        },
        {
            "en": "In December 1999, the <em>Iberian</em> Association of the History of Economic Thought was created in Barcelona.",
            "vi": "Th\u00e1ng 12 n\u0103m 1999, Hi\u1ec7p h\u1ed9i l\u1ecbch s\u1eed t\u01b0 t\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf Iberia \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp \u1edf Barcelona."
        },
        {
            "en": "Her poetry has motivated me to learn other <em>Iberian</em> languages and to investigate Spain's relationship with their minority cultures.",
            "vi": "Th\u01a1 c\u1ee7a b\u00e0 \u0111\u00e3 th\u00fac \u0111\u1ea9y t\u00f4i t\u00ecm hi\u1ec3u c\u00e1c ng\u00f4n ng\u1eef Ib\u00eari kh\u00e1c v\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u t\u1ec9 m\u1ec9 m\u1ed1i quan h\u1ec7 c\u1ee7a T\u00e2y Ban Nha v\u1edbi c\u00e1c n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "I love to travel during the summer holidays. This year I plan to travel all around the <em>Iberian</em> Peninsula.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch \u0111i du l\u1ecbch su\u1ed1t c\u00e1c k\u00ec ngh\u1ec9 h\u00e8. N\u0103m nay t\u00f4i d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh \u0111i v\u00f2ng quanh b\u00e1n \u0111\u1ea3o Iberian"
        },
        {
            "en": "The <em>Iberian</em> Peninsula is so topographically diverse that you can go from snowstorm to desert and palm trees within a day.",
            "vi": "B\u00e1n \u0111\u1ea3o Iberia r\u1ea5t \u0111a d\u1ea1ng v\u1ec1 \u0111\u1ecba h\u00ecnh \u0111\u1ebfn m\u1ee9c b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i t\u1eeb b\u00e3o tuy\u1ebft \u0111\u1ebfn sa m\u1ea1c v\u00e0 c\u00e2y c\u1ecd ch\u1ec9 trong m\u1ed9t ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "French lettuce, <em>Iberian</em> ham, and a specially-concocted sauce made with 35 lobsters, Jamaican Blue Mountain coffee, Madagascan vanilla, saffron and Japanese soy is also added to the mix.",
            "vi": "Rau di\u1ebfp Ph\u00e1p, gi\u0103m-b\u00f4ng Iberi v\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i s\u1ed1t pha ch\u1ebf \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t, \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m t\u1eeb 35 con t\u00f4m h\u00f9m, c\u00e0 ph\u00ea Blue Mountain c\u1ee7a Jamaica, vani Madagasca, ngh\u1ec7 t\u00e2y v\u00e0 \u0111\u1eadu n\u00e0nh Nh\u1eadt B\u1ea3n c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00eam v\u00e0o h\u1ed7n h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "French lettuce, <em>Iberian</em> ham, and a specially-concocted sauce made with 35 lobsters, Jamaican Blue Mountain coffee, Madagascan vanilla, saffron and Japanese soy is also added to the mix.",
            "vi": "Rau di\u1ebfp Ph\u00e1p, gi\u0103m-b\u00f4ng Iberi v\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1i s\u1ed1t pha ch\u1ebf \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t, \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m t\u1eeb 35 con t\u00f4m h\u00f9m, c\u00e0 ph\u00ea Blue Mountain c\u1ee7a Jamaica, vani Madagasca, ngh\u1ec7 t\u00e2y v\u00e0 \u0111\u1eadu n\u00e0nh Nh\u1eadt B\u1ea3n c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00eam v\u00e0o h\u1ed7n h\u1ee3p."
        }
    ],
    "suggestions": []
}