{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "IDA",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>IDA</k><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation International Development Association. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "IDA",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "IDA",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "IDA",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "IDA",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Ida</em>",
            "vi": "Hi\u1ec7p h\u1ed9i ph\u00e1t tri\u1ec3n qu\u1ed1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "The Growing <em>IDA</em> Portfolio.",
            "vi": "Danh m\u1ee5c \u0111\u1ea7u t\u01b0 IDA ng\u00e0y c\u00e0ng l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "International Development Association \u2013 <em>IDA</em>.",
            "vi": "Hi\u1ec7p h\u1ed9i Ph\u00e1t tri\u1ec3n Qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Ethnic minorities, NGOs, UNICEF, <em>IDA</em>",
            "vi": "D\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1, C\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c phi Ch\u00ednh ph\u1ee7, UNICEF, IDA"
        },
        {
            "en": "<em>IDA</em> Credits for Investment Projects;",
            "vi": "C\u00e1c Kho\u1ea3n T\u00edn d\u1ee5ng IDA cho c\u00e1c d\u1ef1 \u00e1n \u0111\u1ea7u t\u01b0;"
        },
        {
            "en": "<em>IDA</em> lending resumed in FY94, and today Vietnam has become the largest <em>IDA</em>-only borrower.",
            "vi": "Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng cho vay IDA quay tr\u1edf l\u1ea1i Vi\u1ec7t nam b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb n\u0103m t\u00e0i ch\u00ednh 1994 v\u00e0 ng\u00e0y nay Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc vay nhi\u1ec1u nh\u1ea5t trong s\u1ed1 nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc ch\u1ec9 vay IDA."
        },
        {
            "en": "<em>IDA</em> donors decided that China was sufficiently creditworthy to dispense with <em>IDA</em> funding.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3 IDA quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng, Trung Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 \u0111\u1ee7 \u0111\u1ed9 t\u00edn nhi\u1ec7m v\u1ec1 t\u00edn d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 c\u00f3 th\u1ec3 ng\u1eebng vay t\u1eeb ngu\u1ed3n IDA."
        },
        {
            "en": "Measurement of achievement UNESCO/IIEP, <em>IDA</em>, ADB, EU",
            "vi": "Th\u01b0\u1edbc \u0111o k\u1ebft qu\u1ea3 UNESCO/IIEP, IDA, ADB, EU"
        },
        {
            "en": "After several years with a GNI above the <em>IDA</em> threshold, Vietnam will not be eligible for <em>IDA</em> support anymore.",
            "vi": "Sau v\u00e0i n\u0103m n\u1eefa, khi Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 GNI b\u00ecnh qu\u00e2n theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi cao h\u01a1n ng\u01b0\u1ee1ng quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a IDA, Vi\u1ec7t Nam s\u1ebd kh\u00f4ng c\u00f2n \u0111\u1ee7 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 vay t\u1eeb IDA n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "But they are less favorable than <em>IDA</em> terms.",
            "vi": "Nh\u01b0ng nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n n\u00e0y kh\u00f4ng \u01b0u \u0111\u00e3i b\u1eb1ng c\u00e1c \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n cho vay c\u1ee7a IDA."
        },
        {
            "en": "Management information systems EU, NGOs, UNICEF, DFID, <em>IDA</em>",
            "vi": "Qu\u1ea3n l\u00fd c\u00e1c h\u1ec7 th\u1ed1ng th\u00f4ng tin EU, c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c phi Ch\u00ednh ph\u1ee7, UNICEF, DFID, IDA"
        },
        {
            "en": "Revisions of budget allocation norms UNDP, <em>IDA</em>-WB",
            "vi": "S\u1eeda \u0111\u1ed5i c\u00e1c qui t\u1eafc ph\u00e2n b\u1ed5 ng\u00e2n s\u00e1ch UNDP, IDA-Ng\u00e2n h\u00e0ng th\u1ebf gi\u1edbi"
        },
        {
            "en": "Box 4.2: <em>IDA</em> Guarantees for Private Infrastructure Investment",
            "vi": "Khung 4.2: B\u1ea3o l\u00e3nh c\u1ee7a IDA \u0111\u1ed1i v\u1edbi \u0111\u1ea7u t\u01b0 t\u01b0 nh\u00e2n v\u00e0o c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng"
        },
        {
            "en": "<em>IDA</em> resumed lending to Vietnam in FY94, and today Vietnam has become the largest <em>IDA</em>-only borrower.",
            "vi": "IDA n\u1ed1i l\u1ea1i ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng cho vay \u0111\u1ed1i v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam NTC94 v\u00e0 ng\u00e0y nay Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc ch\u1ec9 vay v\u1ed1n IDA l\u1edbn nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Teacher Education: Belgium, ADB, <em>IDA</em>, Oxfam, Save the Children, (DFID & AusAID English language programs)",
            "vi": "Gi\u00e1o d\u1ee5c gi\u00e1o vi\u00ean: B\u1ec9, ADB, IDA, Oxfam, Qu\u1ef9 c\u1ee9u tr\u1ee3 tr\u1ebb em, (c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ti\u1ebfng Anh c\u1ee7a DFID v\u00e0 AusAID)"
        },
        {
            "en": "Higher & University: <em>IDA</em>, AusAID/scholarships, Netherlands and other direct university to university arrangements.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i h\u1ecdc v\u00e0 cao h\u01a1n: IDA, AusAID/h\u1ecdc b\u1ed5ng, H\u00e0 Lan v\u00e0 c\u00e1c h\u1ee3p t\u00e1c tr\u1ef1c ti\u1ebfp gi\u1eefa c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc v\u1edbi nhau"
        },
        {
            "en": "UNICEF, JICA, <em>IDA</em>, Oxfam, Save the Children, Norway, EU and DFID",
            "vi": "UNICEF, JICA, IDA, Oxfam, Qu\u1ef9 c\u1ee9u tr\u1ee3 tr\u1ebb em, Na uy, EU v\u00e0 DFID"
        },
        {
            "en": "Under the High case, therefore, PRSCs would account for around 25% of <em>IDA</em> commitments.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p cao, c\u00e1c kho\u1ea3n PRSC s\u1ebd chi\u1ebfm kho\u1ea3ng 25% t\u1ed5ng s\u1ed1 c\u00e1c cam k\u1ebft IDA."
        },
        {
            "en": "In 2009, Vietnam transitioned from an <em>IDA</em> to an IBRD blend country.",
            "vi": "Trong n\u0103m 2009, Vi\u1ec7t Nam chuy\u1ec3n t\u1eeb m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc l\u00e0 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a Ng\u00e2n h\u00e0ng Ph\u00e1t tri\u1ec3n Qu\u1ed1c t\u1ebf (IDA) th\u00e0nh m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc l\u00e0 kh\u00e1ch h\u00e0ng c\u1ee7a c\u1ea3 Ng\u00e2n h\u00e0ng Ph\u00e1t tri\u1ec3n Qu\u1ed1c t\u1ebf v\u00e0 Ng\u00e2n h\u00e0ng T\u00e1i thi\u1ebft v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n (IBRD)."
        },
        {
            "en": "Second, the World Bank stopped providing <em>IDA</em> support to China from 2000 onwards.",
            "vi": "Hai l\u00e0, Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 ng\u1eebng cho Trung Qu\u1ed1c vay v\u1ed1n IDA t\u1eeb n\u0103m 2000 \u0111\u1ebfn nay."
        }
    ],
    "suggestions": []
}