{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[ai'di\u0259lizm]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(tri\u1ebft h\u1ecdc) ch\u1ee7 ngh\u0129a duy t\u00e2m</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u00fd t\u01b0\u1edfng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "idealism"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>idealism</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b the practice of forming or pursuing ideals, especially unrealistically. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (in art or literature) the representation of things in ideal form. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b <cclass>Philosophy any of various systems of thought in which the objects of knowledge are held to be in some way dependent on the activity of mind. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>idealist</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>idealistic</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>idealistically</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "idealism"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "idealism"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "idealism"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "idealism"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Unworldly <em>idealism</em>",
            "vi": "M\u1ed9t ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u00fd t\u01b0\u1edfng"
        },
        {
            "en": "They followed the subjective <em>idealism</em>.",
            "vi": "H\u1ecd theo ch\u1ee7 ngh\u0129a duy t\u00e2m ch\u1ee7 quan."
        },
        {
            "en": "Their <em>idealism</em> has been battered.",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u00fd t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u00e3 b\u1ecb l\u00e0m b\u00f3p m\u00e9o."
        },
        {
            "en": "They followed the objective <em>idealism</em>.",
            "vi": "H\u1ecd theo ch\u1ee7 ngh\u0129a duy t\u00e2m kh\u00e1ch quan."
        },
        {
            "en": "That is only a disguise of <em>idealism</em>.",
            "vi": "\u0110\u00f3 ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t bi\u1ebfn t\u01b0\u1edbng c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a duy t\u00e2m."
        },
        {
            "en": "He is talking about the <em>idealism</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111ang n\u00f3i v\u1ec1 ch\u1ee7 ngh\u0129a duy t\u00e2m."
        },
        {
            "en": "I've lost my youthful <em>idealism</em> too, Milo.",
            "vi": "T\u00f4i c\u0169ng \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh m\u1ea5t ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u00fd t\u01b0\u1edfng tu\u1ed5i tr\u1ebb c\u1ee7a m\u00ecnh, Milo \u00e0."
        },
        {
            "en": "<em>Idealism</em> has no place in modern politics.",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u00fd t\u01b0\u1edfng kh\u00f4ng c\u00f3 ch\u1ed7 \u0111\u1ee9ng trong ch\u00ednh tr\u1ecb hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Their <em>idealism</em> had become totally atrophied.",
            "vi": "L\u00fd t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u00e3 ho\u00e0n to\u00e0n m\u1ea5t \u0111i."
        },
        {
            "en": "The debate between <em>idealism</em> and realism is a complex",
            "vi": "Cu\u1ed9c tranh c\u00e3i gi\u1eefa ch\u1ee7 ngh\u0129a duy t\u00e2m v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a hi\u1ec7n th\u1ef1c r\u1ea5t ph\u1ee9c t\u1ea1p."
        },
        {
            "en": "Rationalism and <em>idealism</em> are two opposite shool of philosophy.",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a duy l\u00fd v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a duy t\u00e2m l\u00e0 hai tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i \u0111\u1ed1i l\u1eadp trong tri\u1ebft h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "I 've lost my youthful <em>idealism</em> too, Milo.",
            "vi": "T\u00f4i c\u0169ng \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh m\u1ea5t ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u00fd t\u01b0\u1edfng tu\u1ed5i tr\u1ebb c\u1ee7a m\u00ecnh, Milo \u00e0."
        },
        {
            "en": "He was always letting her <em>idealism</em> get in the way of practicalities.",
            "vi": "Anh \u1ea5y lu\u00f4n \u0111\u1ec3 cho ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u00fd t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a m\u00ecnh c\u1ea3n tr\u1edf nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 th\u1ef1c ti\u1ec5n."
        },
        {
            "en": "Critics have fought bitter battles over realism and <em>idealism</em> in art.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 ph\u00ea b\u00ecnh \u0111\u00e3 lao v\u00e0o nh\u1eefng cu\u1ed9c chi\u1ebfn gay g\u1eaft v\u1ec1 ch\u1ee7 ngh\u0129a hi\u1ec7n th\u1ef1c v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a duy t\u00e2m trong ngh\u1ec7 thu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Personalism exists in a wide variety of forms, and is closely related to <em>idealism</em>.",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a nh\u00e2n v\u1ecb t\u1ed3n t\u1ea1i d\u01b0\u1edbi nhi\u1ec1u h\u00ecnh th\u1ee9c v\u00e0 quan h\u1ec7 m\u1eadt thi\u1ebft v\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u00ed t\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "He preached value of <em>idealism</em> and that children should be educated at early ages.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y gi\u1ea3ng v\u1ec1 gi\u00e1 tr\u1ecb c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a duy t\u00e2m v\u00e0 r\u1eb1ng tr\u1ebb em em ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u00e1o d\u1ee5c \u1edf l\u1ee9a tu\u1ed5i s\u1edbm."
        },
        {
            "en": "America endangers the peace of the world by an unworldly <em>idealism</em> that fecklessly threatens the stability of the international system.",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc M\u1ef9 \u0111ang g\u00e2y nguy hi\u1ec3m \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u1ec1n h\u00f2a b\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi b\u1eb1ng m\u1ed9t ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u00fd t\u01b0\u1edfng/cao c\u1ea3 l\u00e0 \u0111e d\u1ecda m\u1ed9t c\u00e1ch v\u00f4 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m s\u1ef1 b\u00ecnh \u1ed5n c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Some Americans have the feeling that <em>idealism</em> has gone out of politics and that personal ambition and money have taken place.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi m\u1ef9 c\u00f3 c\u1ea3m gi\u00e1c r\u1eb1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u00fd t\u01b0\u1edfng \u0111\u00e3 kh\u00f4ng c\u00f2n trong l\u0129nh v\u1ef1c ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 r\u1eb1ng tham v\u1ecdng c\u00e1 nh\u00e2n v\u00e0 ti\u1ec1n b\u1ea1c \u0111\u00e3 th\u1ebf ch\u1ed7."
        },
        {
            "en": "Social work is a profession for those with a spark of <em>idealism</em>, a belief in social justice, and a natural love of working with people.",
            "vi": "C\u00f4ng t\u00e1c x\u00e3 h\u1ed9i l\u00e0 m\u1ed9t ngh\u1ec1 d\u00e0nh cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 m\u1ed9t \u00edt ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u00fd t\u01b0\u1edfng, m\u1ed9t ni\u1ec1m tin v\u00e0o c\u00f4ng l\u00fd x\u00e3 h\u1ed9i, v\u00e0 m\u1ed9t t\u00ecnh y\u00eau b\u1ea9m sinh \u0111\u1ed1i v\u1edbi vi\u1ec7c l\u00e0m vi\u1ec7c v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "And, yes, some of that comes with the <em>idealism</em> of youth. But it also comes with young people\u2019s access to information about other peoples and places \u2014 an understanding unique in human history that their future is bound with the fates of other human beings on the other side of the world.",
            "vi": "V\u00e0, \u0111\u00fang, v\u00e0i t\u1ed1 ch\u1ea5t \u0111\u00f3 \u0111\u1ebfn t\u1eeb s\u1ef1 l\u00fd t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a tu\u1ed5i tr\u1ebb. Nh\u01b0ng n\u00f3 c\u0169ng l\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a vi\u1ec7c ng\u01b0\u1eddi tr\u1ebb tu\u1ed5i c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp c\u1eadn v\u1edbi nh\u1eefng ngu\u1ed3n th\u00f4ng tin v\u1ec1 con ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 n\u01a1i ch\u1ed1n kh\u00e1c - m\u1ed9t s\u1ef1 th\u1ea5u hi\u1ec3u ch\u01b0a t\u1eebng c\u00f3 trong l\u1ecbch s\u1eed lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi r\u1eb1ng t\u01b0\u01a1ng lai c\u1ee7a h\u1ecd g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi v\u1eadn m\u1ec7nh c\u1ee7a nh\u1eefng con ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c b\u00ean b\u1edd kia c\u1ee7a tr\u00e1i \u0111\u1ea5t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}