{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "identified"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "identified"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "identified"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "identified"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "identified"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I have <em>identified</em> the targets.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ee5c ti\u00eau."
        },
        {
            "en": "Three benchmarks can be <em>identified</em>.",
            "vi": "C\u00f3 th\u1ec3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh ra ba m\u1ed1c ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "The eligible disciplines are <em>identified</em>.",
            "vi": "C\u00e1c nguy\u00ean t\u1eafc h\u1ee3p l\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "The system failure is not <em>identified</em>.",
            "vi": "Kh\u00f4ng x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ed7i h\u1ec7 th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "Several key issues have already been <em>identified</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u00e0i v\u1ea5n \u0111\u1ec1 then ch\u1ed1t \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn bi\u1ebft r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "The suspect has been <em>identified</em> by witnesses.",
            "vi": "Nghi ph\u1ea1m \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn di\u1ec7n b\u1edfi c\u00e1c nh\u00e2n ch\u1ee9ng."
        },
        {
            "en": "Table 4.3: Major Constraints <em>Identified</em> by Managers.",
            "vi": "B\u1ea3ng 4.3: Nh\u1eefng h\u1ea1n ch\u1ebf ch\u1ee7 y\u1ebfu theo x\u00e1c \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a c\u00e1c gi\u00e1m \u0111\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "She has been <em>identified</em> as Mary Grant.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn di\u1ec7n l\u00e0 Mary Grant."
        },
        {
            "en": "The suspect was <em>identified</em> as Robert Smith.",
            "vi": "K\u1ebb t\u00ecnh nghi \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn d\u1ea1ng l\u00e0 Robert Smith."
        },
        {
            "en": "Economic value hasn't been <em>identified</em> yet.",
            "vi": "Gi\u00e1 tr\u1ecb kinh t\u1ebf ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "The critical events are not <em>identified</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng s\u1ef1 ki\u1ec7n quan tr\u1ecdng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "The causal agent has not been <em>identified</em>.",
            "vi": "T\u00e1c nh\u00e2n g\u00e2y b\u1ec7nh ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "Table 1.8: Major Constraints <em>Identified</em> by Managers",
            "vi": "B\u1ea3ng 1.8: Nh\u1eefng tr\u1edf ng\u1ea1i ch\u00ednh theo \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a c\u00e1c nh\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd"
        },
        {
            "en": "A social position can be <em>identified</em> objectively.",
            "vi": "M\u1ed9t ch\u1ed7 \u0111\u1ee9ng trong x\u00e3 h\u1ed9i c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh kh\u00e1ch quan."
        },
        {
            "en": "The driver was <em>identified</em> as Peter Harrison.",
            "vi": "T\u00e0i x\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn di\u1ec7n l\u00e0 Peter Harrison."
        },
        {
            "en": "She <em>identified</em> the man as her attacker.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u00e3 nh\u1eadn ra ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng t\u1ea5n c\u00f4ng c\u00f4."
        },
        {
            "en": "Specific tasks are <em>identified</em> for commune officials.",
            "vi": "Nh\u1eefng nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee5 th\u1ec3 cho c\u00e1n b\u1ed9 x\u00e3 c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "Henry Mintzberg <em>identified</em> five coordination mechanisms.",
            "vi": "Theo Henry Mintzberg c\u00f3 5 c\u01a1 ch\u1ebf ph\u1ed1i h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "Have we correctly <em>identified</em> the poor?",
            "vi": "Ch\u00fang ta \u0111\u00e3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u00fang ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "A body found on a river bank has been <em>identified</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u00e1i x\u00e1c \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y tr\u00ean m\u1ed9t b\u1edd s\u00f4ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}