{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,aidi\u0259'l\u0254d\u0292ik\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">ideologic</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,aidi\u0259'l\u0254d\u0292ik]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">ideologic</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ideological",
            "pronounce": "[,aidi\u0259'l\u0254d\u0292ik\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ideological",
            "pronounce": "[,aidi\u0259'l\u0254d\u0292ik\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ideological",
            "pronounce": "[,aidi\u0259'l\u0254d\u0292ik\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ideological",
            "pronounce": "[,aidi\u0259'l\u0254d\u0292ik\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ideological",
            "pronounce": "[,aidi\u0259'l\u0254d\u0292ik\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "There is an <em>ideological</em> barrier between us.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t r\u00e0o c\u1ea3n v\u1ec1 h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng gi\u1eefa ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Some are <em>ideological</em>, political and philosophical;",
            "vi": "C\u00f3 nh\u1eefng nguy\u00ean nh\u00e2n v\u1ec1 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng, ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 tri\u1ebft h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "They criticized the scheme on <em>ideological</em> grounds.",
            "vi": "H\u1ecd ph\u00ea ph\u00e1n s\u1ef1 ph\u1ed1i h\u1ee3p tr\u00ean c\u00e1c n\u1ec1n t\u1ea3ng t\u01b0 t\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "They achieved success on the <em>ideological</em> front.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 g\u1eb7t h\u00e1i th\u00e0nh c\u00f4ng tr\u00ean m\u1eb7t tr\u1eadn t\u01b0 t\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "<em>Ideological</em> impasse harms to his creativity.",
            "vi": "T\u01b0 t\u01b0\u1edfng b\u1ebf t\u1eafc g\u00e2y t\u1ed5n h\u1ea1i \u0111\u1ebfn s\u1ef1 s\u00e1ng t\u1ea1o c\u1ee7a anh \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "Over 400 have attended \"<em>ideological</em> re-education\" programs.",
            "vi": "H\u01a1n 400 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 tham d\u1ef1 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \"C\u1ea3i t\u1ea1o t\u01b0 t\u01b0\u1edfng\"."
        },
        {
            "en": "Over 400 have attended \"<em>ideological</em> re - education\" programs.",
            "vi": "H\u01a1n 400 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 tham d\u1ef1 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \"C\u1ea3i t\u1ea1o t\u01b0 t\u01b0\u1edfng\"."
        },
        {
            "en": "<em>Ideological</em> disputes are used to explain why people hate.",
            "vi": "Nh\u1eefng tranh lu\u1eadn v\u1ec1 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i th\u00edch t\u1ea1i sao ng\u01b0\u1eddi ta gh\u00e9t nhau."
        },
        {
            "en": "In many ways, history is an <em>ideological</em> construct.",
            "vi": "Tr\u00ean nhi\u1ec1u ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n, l\u1ecbch s\u1ef1 l\u00e0 m\u1ed9t kh\u00e1i ni\u1ec7m thu\u1ed9c h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "Thirdly, China has re-structured its <em>ideological</em> paradigm.",
            "vi": "Th\u1ee9 ba, Trung Qu\u1ed1c c\u1ea5u tr\u00fac l\u1ea1i h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "There still seems to be in Asia an <em>ideological</em> shyness.",
            "vi": "D\u01b0\u1eddng nh\u01b0 \u1edf Ch\u00e2u \u00c1 v\u1eabn c\u00f2n s\u1ef1 e ng\u1ea1i v\u1ec1 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "The Social Democrats split off from the Labour Party because of <em>ideological</em> differences.",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u1ea3ng vi\u00ean \u0110\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7 X\u00e3 h\u1ed9i ly khai kh\u1ecfi C\u00f4ng \u0110\u1ea3ng do nh\u1eefng b\u1ea5t \u0111\u1ed3ng v\u1ec1 h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "At first, the wars resulted from <em>ideological</em> conflict between revolutionary France and monarchical Europe.",
            "vi": "Tho\u1ea1t \u0111\u1ea7u, c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh xu\u1ea5t ph\u00e1t t\u1eeb xung \u0111\u1ed9t \u00fd th\u1ee9c h\u1ec7 gi\u1eefa n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00e0 ch\u00e2u \u00c2u qu\u00e2n ch\u1ee7."
        },
        {
            "en": "Conflicts are exploding on a global scale, along racial, religious, economic and <em>ideological</em> boundaries.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u cu\u1ed9c xung \u0111\u1ed9t \u0111ang n\u1ed5 ra tr\u00ean quy m\u00f4 to\u00e0n c\u1ea7u, li\u00ean quan \u0111\u1ebfn ch\u1ee7ng t\u1ed9c, t\u00f4n gi\u00e1o, kinh t\u1ebf v\u00e0 \u00fd th\u1ee9c h\u1ec7."
        },
        {
            "en": "There is no hostility between the state and the Islamic movements, just an <em>ideological</em> difference.",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 th\u00f9 \u0111\u1ecbch gi\u1eefa nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 c\u00e1c phong tr\u00e0o H\u1ed3i gi\u00e1o, ch\u1ec9 l\u00e0 s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "Neo - Fascism lends itself to an exact definition even less than Fascism, its <em>ideological</em> progenitor.",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt m\u1edbi t\u1ef1 n\u00f3 th\u00eam v\u00e0o m\u1ed9t \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a ch\u00ednh x\u00e1c th\u1eadm ch\u00ed c\u00f2n k\u00e9m h\u01a1n so v\u1edbi Ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt, t\u1ed5 ti\u00ean v\u1ec1 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a n\u00f3."
        },
        {
            "en": "In the political arena, 2010 saw the overall growth of right-wing governments and <em>ideological</em> partisanship.",
            "vi": "Tr\u00ean v\u0169 \u0111\u00e0i ch\u00ednh tr\u1ecb, n\u0103m 2010 \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng ki\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n to\u00e0n di\u1ec7n c\u1ee7a c\u00e1c ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00e1nh h\u1eefu v\u00e0 tinh th\u1ea7n \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i t\u01b0 t\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "In the political arena, 2010 saw the overall growth of right - wing governments and <em>ideological</em> partisanship.",
            "vi": "Tr\u00ean v\u0169 \u0111\u00e0i ch\u00ednh tr\u1ecb, n\u0103m 2010 \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng ki\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n to\u00e0n di\u1ec7n c\u1ee7a c\u00e1c ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00e1nh h\u1eefu v\u00e0 tinh th\u1ea7n \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i t\u01b0 t\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "Terrorism is the use or threatened use of violence for <em>ideological</em> or political reasons.",
            "vi": "Kh\u1ee7ng b\u1ed1 l\u00e0 \u0111e d\u1ecda ho\u1eb7c d\u00f9ng b\u1ea1o l\u1ef1c v\u00ec l\u00fd do \u00fd th\u1ee9c ho\u1eb7c ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "The writer's world outlook rules over the <em>ideological</em> content of the work.",
            "vi": "Th\u1ebf gi\u1edbi quan c\u1ee7a nh\u00e0 v\u0103n chi ph\u1ed1i n\u1ed9i dung t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a t\u00e1c ph\u1ea9m."
        }
    ],
    "suggestions": []
}