{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,aidi\u0259'l\u0254d\u0292ik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">v\u1ec1 \u00fd th\u1ee9c h\u1ec7</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">Nam and his American friends are ideologically different</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">Nam v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n M\u1ef9 c\u1ee7a anh kh\u00e1c nhau v\u1ec1 \u00fd th\u1ee9c h\u1ec7</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ideologically"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ideologically"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ideologically"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ideologically"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ideologically"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Have you prepared <em>ideologically</em>?",
            "vi": "Anh chu\u1ea9n b\u1ecb t\u01b0 t\u01b0\u1edfng r\u1ed3i ch\u1ee9?"
        },
        {
            "en": "<em>Ideologically</em>, the two parties have, until recently, been very similar.",
            "vi": "V\u1ec1 \u00fd th\u1ee9c h\u1ec7, cho \u0111\u1ebfn g\u1ea7n \u0111\u00e2y, hai \u0111\u1ea3ng n\u00e0y \u0111\u00e3 r\u1ea5t gi\u1ed1ng nhau."
        },
        {
            "en": "Lee Nguyen and his American friends are <em>ideologically</em> different.",
            "vi": "Lee Nguyen v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n M\u1ef9 c\u1ee7a anh kh\u00e1c nhau v\u1ec1 \u00fd th\u1ee9c h\u1ec7."
        },
        {
            "en": "Nam and his American friends are <em>ideologically</em> different",
            "vi": "Nam v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n m\u1ef9 c\u1ee7a anh kh\u00e1c nhau v\u1ec1 \u00fd th\u1ee9c h\u1ec7"
        },
        {
            "en": "The media has put rank partisanship before truth and lost <em>ideologically</em> and morally.",
            "vi": "C\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\u00f4ng \u0111\u00e3 x\u1ebfp h\u1ea1ng \u0111\u1ea3ng vi\u00ean tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 th\u1eadt v\u00e0 b\u1ecb m\u1ea5t \u00fd th\u1ee9c h\u1ec7 v\u00e0 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The Party organisations in the army must be politically and <em>ideologically</em> strong.",
            "vi": "C\u00e1c c\u01a1 s\u1edf \u0110\u1ea3ng trong qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ph\u1ea3i v\u1eefng m\u1ea1nh v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "The media has put rank partisanship before truth and lost <em>ideologically</em> and morally.",
            "vi": "C\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\u00f4ng \u0111\u00e3 x\u1ebfp h\u1ea1ng \u0111\u1ea3ng vi\u00ean tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 th\u1eadt v\u00e0 b\u1ecb m\u1ea5t \u00fd th\u1ee9c h\u1ec7 v\u00e0 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Private ownership of means of production was <em>ideologically</em> unacceptable under the prevailing centrally-planned Marxist-Leninist model of economic development.",
            "vi": "Theo m\u00f4 h\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf k\u1ebf ho\u1ea1ch ho\u00e1 t\u1eadp trung ph\u1ed5 bi\u1ebfn c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c - L\u00ea Nin, s\u1edf h\u1eefu t\u01b0 nh\u00e2n c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n s\u1ea3n xu\u1ea5t l\u00e0 kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadp v\u1ec1 h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "Other <em>ideologically</em>-abused terms are \"open\" and \"closed\" economies, \"controlled\" and \"liberalised\" economies, and perhaps most value laden of all, \"market-friendly\".",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 c\u1ee5m t\u1eeb kh\u00e1c l\u00e0 n\u1ec1n kinh t\u1ebf \u201cm\u1edf\u201d v\u00e0 \u201c\u0111\u00f3ng\u201d, n\u1ec1n kinh t\u1ebf \u201cb\u1ecb ki\u1ec3m so\u00e1t\u201d v\u00e0 \u201ct\u1ef1 do ho\u00e1\u201d, v\u00e0 c\u00f3 l\u1ebd b\u1ecb l\u1ea1m d\u1ee5ng nh\u1ea5t l\u00e0 \u201cth\u00e2n thi\u1ec7n v\u1edbi th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng\u201d."
        },
        {
            "en": "However, the concept that private enterprises could conduct business in unrestricted fields (education, medical services, etc.) has not been uniformly accepted, <em>ideologically</em>, socially, legally or practically.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, vi\u1ec7c t\u01b0 nh\u00e2n cung c\u1ea5p c\u00e1c lo\u1ea1i d\u1ecbch v\u1ee5 \u1edf m\u1ed9t s\u1ed1 l\u0129nh v\u1ef1c b\u1ecb h\u1ea1n ch\u1ebf (gi\u00e1o d\u1ee5c, d\u1ecbch v\u1ee5 y t\u1ebf, v.v...) v\u1eabn ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1eeba nh\u1eadn m\u1ed9t c\u00e1ch nh\u1ea5t qu\u00e1n tr\u00ean c\u1ea3 quan \u0111i\u1ec3m ph\u00e1t tri\u1ec3n, quan ni\u1ec7m, t\u00e2m l\u00fd x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 ph\u00e1p l\u00fd."
        },
        {
            "en": "Kim also apparently made threatening statements a day before the missile launch, according to AFP. He said the Korean People's Army and elite Guard Units need to be \"fully prepared for war politically and <em>ideologically</em>, in military technique and materially.\"",
            "vi": "Kim d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 c\u0169ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra nh\u1eefng l\u1eddi ph\u00e1t bi\u1ec3u \u0111e d\u1ecda m\u1ed9t ng\u00e0y tr\u01b0\u1edbc khi t\u00ean l\u1eeda ph\u00f3ng, theo AFP. \u00d4ng cho bi\u1ebft qu\u00e2n \u0111\u1ed9i nh\u00e2n d\u00e2n Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0 c\u00e1c \u0111\u01a1n v\u1ecb B\u1ea3o v\u1ec7 tinh nhu\u1ec7 c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \"chu\u1ea9n b\u1ecb \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 cho chi\u1ebfn tranh ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 \u00fd th\u1ee9c h\u1ec7, v\u1ec1 k\u1ef9 thu\u1eadt qu\u00e2n s\u1ef1 v\u00e0 v\u1eadt l\u1ef1c.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}