{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[aidz]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u00e0y 15 th\u00e1ng Ba, N\u0103m, S\u00e1u ho\u1eb7c th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi (theo l\u1ecbch La M\u00e3 c\u1ed5)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ides",
            "pronounce": "[aidz]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>ides</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u028c\u026adz<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>plural noun (in the ancient Roman calendar) a day falling roughly in the middle of each month (the 15th day of March, May, July, and October, and the 13th of other months) from which other dates were calculated. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>OE: from OFr., from L. <i>idus</i> (plural). </blockquote></div>",
            "word": "ides",
            "pronounce": "[aidz]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ides",
            "pronounce": "[aidz]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ides",
            "pronounce": "[aidz]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ides",
            "pronounce": "[aidz]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Some <em>IDEs</em> such as \u201cIntelliJ\u201d and \u201cEclipse\u201d help developers with feedbacks on their code they have written too.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 IDE nh\u01b0 \u201cIntelliJ\u201d v\u00e0 \u201cEclipse\u201d gi\u00fap ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1edbi nh\u1eefng ph\u1ea3n h\u1ed3i v\u1ec1 m\u00e3 c\u1ee7a h\u1ecd m\u00e0 h\u1ecd \u0111\u00e3 vi\u1ebft ra."
        }
    ],
    "suggestions": []
}