{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "II",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "II",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "II",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "II",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "II",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "World War <em>II</em>",
            "vi": "\u0110\u1ea1i chi\u1ebfn th\u1ee9 II"
        },
        {
            "en": "Type i/ type <em>ii</em>",
            "vi": "Sai s\u1ed1 lo\u1ea1i i / lo\u1ea1i ii"
        },
        {
            "en": "Part <em>II</em>: audience assessment.",
            "vi": "Ph\u1ea7n ii: \u0111\u00e1nh gi\u00e1 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng."
        },
        {
            "en": "(See part <em>II</em>)",
            "vi": "(Xem ph\u1ea7n II)"
        },
        {
            "en": "<em>II</em>- Transistors And Chips",
            "vi": "II - C\u00e1c b\u00f3ng b\u00e1n d\u1eabn v\u00e0 Chip"
        },
        {
            "en": "Part <em>II</em>: The Future",
            "vi": "Ph\u1ea7n II: T\u01b0\u01a1ng lai"
        },
        {
            "en": "The coronation of Elizabeth <em>II</em>",
            "vi": "L\u1ec5 \u0111\u0103ng quang c\u1ee7a n\u1eef ho\u00e0ng elizabeth ii"
        },
        {
            "en": "Elizabeth <em>II</em> was crowned Queen.",
            "vi": "Elizabeth \u0111\u1ec7 nh\u1ecb \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00f4n l\u00e0m n\u1eef ho\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "<em>II</em>: Responding to climate change",
            "vi": "II: \u1ee8ng ph\u00f3 bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu"
        },
        {
            "en": "He has the Jaguar, XJ6, Mark <em>II</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta c\u00f3 chi\u1ebfc \u00f4 t\u00f4 Jaguar XJ6, Mark II."
        },
        {
            "en": "PART <em>II</em> A FRIAMEWORK FOR ATTACKING POVERTY.",
            "vi": "Ph\u1ea7n II khu\u00f4n kh\u1ed5 \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft ngh\u00e8o \u0111\u00f3i."
        },
        {
            "en": "Phase <em>II</em>: Pre-open 1996-2001.",
            "vi": "Giai \u0111o\u1ea1n II: B\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1edf c\u1eeda 1996-2001."
        },
        {
            "en": "World War <em>II</em> happened in 1939.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i chi\u1ebfn th\u1ee9 hai b\u00f9ng n\u1ed5 v\u00e0o n\u0103m 1939."
        },
        {
            "en": "FASHION AND GARMENT TECHNICAL HIGH SCHOOL <em>II</em>.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng cao \u0111\u1eb3ng k\u1ef9 thu\u1eadt may v\u00e0 th\u1eddi trang II."
        },
        {
            "en": "These buildings postdate World War <em>II</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng t\u00f2a nh\u00e0 n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y sau th\u1ebf chi\u1ebfn th\u1ee9 2."
        },
        {
            "en": "Poland was under siege in World War <em>II</em>.",
            "vi": "Ba Lan \u0111\u00e3 b\u1ecb v\u00e2y h\u00e3m trong chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 II."
        },
        {
            "en": "He lived in the reign of Catherine <em>II</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 s\u1ed1ng trong th\u1eddi Catherine II."
        },
        {
            "en": "World War <em>II</em> was a force majeure event.",
            "vi": "Th\u1ebf chi\u1ebfn 2 l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ef1 ki\u1ec7n b\u1ea5t kh\u1ea3 kh\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "Border communes include communes in Zones <em>II</em> and III.",
            "vi": "C\u00e1c x\u00e3 bi\u00ean gi\u1edbi bao g\u1ed3m c\u1ea3 c\u00e1c x\u00e3 Khu v\u1ef1c III v\u00e0 Khu v\u1ef1c II."
        },
        {
            "en": "Table <em>II</em>.1.2: Labor force by sectors 2000-2004.",
            "vi": "Bi\u1ec3u \u0111\u1ed3 II.1.2: C\u01a1 c\u1ea5u lao \u0111\u1ed9ng theo ng\u00e0nh 2000-2004."
        }
    ],
    "suggestions": []
}