{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[i'm\u00e6d\u0292in\u0259tivli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">theo t\u00ednh c\u00e1ch t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "imaginatively",
            "pronounce": "[i'm\u00e6d\u0292in\u0259tivli]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "imaginatively",
            "pronounce": "[i'm\u00e6d\u0292in\u0259tivli]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "imaginatively",
            "pronounce": "[i'm\u00e6d\u0292in\u0259tivli]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "imaginatively",
            "pronounce": "[i'm\u00e6d\u0292in\u0259tivli]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "imaginatively",
            "pronounce": "[i'm\u00e6d\u0292in\u0259tivli]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The exhibits were <em>imaginatively</em> displayed.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1eadt tri\u1ec3n l\u00e3m \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u01b0ng b\u00e0y \u0111\u1ea7y s\u00e1ng t\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "They could have <em>imaginatively</em> combined the physical",
            "vi": "Ch\u00fang \u0111\u00e3 c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 s\u00e1ng t\u1ea1o k\u1ebft h\u1ee3p v\u1eadt l\u00fd"
        },
        {
            "en": "Children play <em>imaginatively</em> and creatively in various different ways based on many factors such as age, play environment, toys provided, etc.",
            "vi": "Tr\u1ebb em ch\u01a1i theo t\u00ednh c\u00e1ch t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 s\u00e1ng t\u1ea1o trong nhi\u1ec1u c\u00e1ch kh\u00e1c nhau d\u1ef1a v\u00e0o nhi\u1ec1u y\u1ebfu t\u1ed1 nh\u01b0 \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i, m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng ch\u01a1i, v\u00e0 \u0111\u1ed3 ch\u01a1i \u0111\u01b0\u1ee3c cung c\u1ea5p, v\u00e2n v\u00e2n."
        },
        {
            "en": "\u201d He wants to combine \u201cobservation and description with the latest in technology,\u201d he says, and to <em>imaginatively</em> enter into the experience of his patients and subjects.",
            "vi": "\u00d4ng n\u00f3i r\u1eb1ng \u00f4ng mu\u1ed1n ph\u1ed1i h\u1ee3p s\u1ef1 quan s\u00e1t v\u00e0 s\u1ef1 m\u00f4 t\u1ea3 v\u1edbi nh\u1eefng ph\u00e1t m\u00ecnh c\u00f4ng ngh\u1ec7 m\u1edbi nh\u1ea5t \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp c\u1eadn m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u1ea7y m\u1edbi l\u1ea1 v\u1edbi nh\u1eefng tr\u1ea3i nghi\u1ec7m c\u1ee7a b\u1ec7nh nh\u00e2n v\u00e0 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng nghi\u00ean c\u1ee9u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}