{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "impaired"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>impaired</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective [often in <cclass>combination] having a disability of a specified kind: <cclass>hearing-impaired. </cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "impaired"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>impaired</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective DISABLED, handicapped, incapacitated; <cclass><i>euphemistic</i> challenged, differently abled.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "impaired"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>impaired</k><blockquote><blockquote><ex><abr>adj.</abr> hearing; visually impaired </ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "impaired"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0suy y\u1ebfu</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">impaired condition</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111i\u1ec1u khi\u1ec3n h\u01b0 h\u1ecfng</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">impaired condition</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0tr\u00ecnh t\u1ef1 h\u01b0 h\u1ecfng</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "impaired"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Hearing-<em>impaired</em>",
            "vi": "L\u00e3ng tai"
        },
        {
            "en": "(be) hearing <em>impaired</em> (collocation)",
            "vi": "khi\u1ebfm th\u00ednh (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        },
        {
            "en": "I 'm hearing - <em>impaired</em>.",
            "vi": "T\u00f4i b\u1ecb khi\u1ebfm th\u00ednh."
        },
        {
            "en": "I'm hearing-<em>impaired</em>.",
            "vi": "T\u00f4i b\u1ecb khi\u1ebfm th\u00ednh."
        },
        {
            "en": "your driving ability is <em>impaired</em>",
            "vi": "kh\u1ea3 n\u0103ng l\u00e1i xe b\u1ecb suy gi\u1ea3m"
        },
        {
            "en": "Disease <em>impaired</em> her mother's health.",
            "vi": "B\u1ec7nh t\u1eadt l\u00e0m s\u1ee9c kh\u1ecfe m\u1eb9 c\u00f4 \u1ea5y suy gi\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "Cuts still leave <em>impaired</em> function.",
            "vi": "V\u1ebft c\u1eaft v\u1eabn c\u00f2n \u0111\u1ec3 l\u1ea1i s\u1ef1 k\u00e9m ch\u1ee9c n\u0103ng."
        },
        {
            "en": "Singing is provided for the hearing-<em>impaired</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Khi\u1ebfm th\u00ednh s\u1eed d\u1ee5ng ng\u00f4n ng\u1eef c\u1eed ch\u1ec9."
        },
        {
            "en": "Singing is provided for the hearing - <em>impaired</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Khi\u1ebfm th\u00ednh s\u1eed d\u1ee5ng ng\u00f4n ng\u1eef c\u1eed ch\u1ec9."
        },
        {
            "en": "Special glove helps visually <em>impaired</em> to walk",
            "vi": "G\u0103ng tay \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t gi\u00fap ng\u01b0\u1eddi khi\u1ebfm th\u1ecb \u0111i b\u1ed9"
        },
        {
            "en": "His cancer has <em>impaired</em> his health.",
            "vi": "C\u0103n b\u1ec7nh ung th\u01b0 \u0111\u00e3 l\u00e0m suy y\u1ebfu s\u1ee9c kh\u1ecfe c\u1ee7a anh \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "The hearing-<em>impaired</em> use the signing language.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi khi\u1ebfm th\u00ednh s\u1eed d\u1ee5ng ng\u00f4n ng\u1eef c\u1eed ch\u1ec9."
        },
        {
            "en": "The hearing - <em>impaired</em> use the signing language.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi khi\u1ebfm th\u00ednh s\u1eed d\u1ee5ng ng\u00f4n ng\u1eef c\u1eed ch\u1ec9."
        },
        {
            "en": "It is not associated with <em>impaired</em> immune responses.",
            "vi": "N\u00f3 kh\u00f4ng c\u00f3 li\u00ean quan g\u00ec \u0111\u1ebfn nh\u1eefng ph\u1ea3n \u1ee9ng mi\u1ec5n d\u1ecbch b\u1ecb suy y\u1ebfu."
        },
        {
            "en": "Signing is provided for the hearing-<em>impaired</em> here.",
            "vi": "Vi\u1ec7c d\u00f9ng c\u1eed ch\u1ec9 \u0111\u1ec3 n\u00f3i chuy\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c lo li\u1ec7u cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi khi\u1ebfm th\u00ednh \u1edf \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "\u200bSelf-reliant Vietnamese graduate becomes Grab\u2019s first visually <em>impaired</em> programmer",
            "vi": "C\u1eed nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam t\u1ef1 l\u1ef1c tr\u1edf th\u00e0nh k\u1ef9 s\u01b0 khi\u1ebfm th\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Grab"
        },
        {
            "en": "Hearing - <em>impaired</em> children are needed to help from all community.",
            "vi": "Tr\u1ebb em khi\u1ebfm th\u00ednh c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 t\u1eeb t\u1ea5t c\u1ea3 c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng."
        },
        {
            "en": "The blow on the head <em>impaired</em> his vision.",
            "vi": "C\u00fa \u0111\u00e1nh v\u00e0o \u0111\u1ea7u \u0111\u00e3 l\u00e0m t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng th\u1ecb l\u1ef1c c\u1ee7a anh \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "They broadcast closed-captioned TV programs for hearing-<em>impaired</em>.",
            "vi": "H\u1ecd c\u00f3 ph\u00e1t s\u00f3ng c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh TV c\u00f3 ph\u1ee5 \u0111\u1ec1 d\u00e0nh cho ng\u01b0\u1eddi khi\u1ebfm th\u00ednh."
        },
        {
            "en": "They broadcast closed - captioned TV programs for hearing - <em>impaired</em>.",
            "vi": "H\u1ecd c\u00f3 ph\u00e1t s\u00f3ng c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh TV c\u00f3 ph\u1ee5 \u0111\u1ec1 d\u00e0nh cho ng\u01b0\u1eddi khi\u1ebfm th\u00ednh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}