{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[im'pi\u0259ri\u0259list]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00ean \u0111\u1ebf qu\u1ed1c</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(s\u1eed h\u1ecdc) ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 ho\u00e0ng \u0111\u1ebf; ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 s\u1ef1 th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a ho\u00e0ng \u0111\u1ebf</td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb + C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c: (</font><font color=\"#1371BB\">imperialistic</font><font color=\"#1a76bf\">)</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[im,pi\u0259ri\u0259'listik]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "imperialist",
            "pronounce": "[im'pi\u0259ri\u0259list]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "imperialist",
            "pronounce": "[im'pi\u0259ri\u0259list]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "imperialist",
            "pronounce": "[im'pi\u0259ri\u0259list]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "imperialist",
            "pronounce": "[im'pi\u0259ri\u0259list]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "imperialist",
            "pronounce": "[im'pi\u0259ri\u0259list]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Imperialist</em> and their lackeys",
            "vi": "B\u1ecdn \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 tay sai c\u1ee7a ch\u00fang"
        },
        {
            "en": "The <em>imperialist</em> war",
            "vi": "Nguy c\u01a1 chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "What <em>imperialist</em> policies did James Buchanan support?",
            "vi": "James Buchanan \u1ee7ng h\u1ed9 cho nh\u1eefng ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "He is a racist lackey of the <em>imperialist</em> ruling circles.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 m\u1ed9t tay sai ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c c\u1ee7a gi\u1edbi c\u1ea5m quy\u1ec1n ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "They demonstrated and paraded against the <em>imperialist</em> aggression.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 bi\u1ec3u t\u00ecnh v\u00e0 di\u1ec5u h\u00e0nh ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "What countries were <em>imperialist</em> powers in those days?",
            "vi": "H\u1ed3i \u0111\u00f3 nh\u1eefng qu\u1ed1c gia n\u00e0o th\u1ec3 hi\u1ec7n quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c?"
        },
        {
            "en": "Take an active part in the anti-<em>imperialist</em> movement",
            "vi": "T\u00edch c\u1ef1c tham gia phong tr\u00e0o ph\u1ea3n \u0111\u1ebf"
        },
        {
            "en": "During the war, he took an active part in the anti - <em>imperialist</em> movement.",
            "vi": "Trong su\u1ed1t chi\u1ebfn tranh, \u00f4ng ta \u0111\u00e3 t\u00edch c\u1ef1c tham gia phong tr\u00e0o ph\u1ea3n \u0111\u1ebf."
        },
        {
            "en": "The irony is that many politicians of that country have worked for the <em>imperialist</em> powers.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u m\u1ec9a mai l\u00e0 nhi\u1ec1u ch\u00ednh tr\u1ecb gia c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 v\u00e0 \u0111ang l\u00e0 vi\u1ec7c cho c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c \u0111\u1ebf qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "We should join hands with all patriotic organizations to set up anti-<em>imperialist</em> front.",
            "vi": "Ch\u00fang ta n\u00ean b\u1eaft tay v\u1edbi m\u1ecdi t\u1ed5 ch\u1ee9c y\u00eau n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 l\u1eadp m\u1eb7t tr\u1eadn ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Their outlook : China's stock market slumps because of the conspiracy of the <em>imperialist</em> western countries.",
            "vi": "Quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a h\u1ecd: Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ch\u1ee9ng kho\u00e1n Trung Qu\u1ed1c sa s\u00fat l\u00e0 v\u00ec \u00e2m m\u01b0u c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c ph\u01b0\u01a1ng t\u00e2y."
        },
        {
            "en": "During the war, he took an active part in the anti-<em>imperialist</em> movement.",
            "vi": "Trong su\u1ed1t chi\u1ebfn tranh, \u00f4ng ta \u0111\u00e3 t\u00edch c\u1ef1c tham gia phong tr\u00e0o ph\u1ea3n \u0111\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Their outlook: China's stock market slumps because of the conspiracy of the <em>imperialist</em> western countries.",
            "vi": "Quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a h\u1ecd : Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ch\u1ee9ng kho\u00e1n Trung Qu\u1ed1c sa s\u00fat l\u00e0 v\u00ec \u00e2m m\u01b0u c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c ph\u01b0\u01a1ng t\u00e2y."
        },
        {
            "en": "We should join hands with all patriotic organizations to set up anti - <em>imperialist</em> front.",
            "vi": "Ch\u00fang ta n\u00ean b\u1eaft tay v\u1edbi m\u1ecdi t\u1ed5 ch\u1ee9c y\u00eau n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 l\u1eadp m\u1eb7t tr\u1eadn ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "China\u2019s stock market slumps because of the conspiracy of the <em>imperialist</em> western countries.",
            "vi": "Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ch\u1ee9ng kho\u00e1n Trung Qu\u1ed1c sa su\u0301t l\u00e0 v\u00ec \u00e2m m\u01b0u c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y."
        },
        {
            "en": "There is no changing of his opposition to \"class distinctions and <em>imperialist</em> exploitation\", no defection to \"the forces of reaction\".",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 vi\u1ec7c thay \u0111\u1ed5i s\u1ef1 ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i c\u1ee7a anh ta \u0111\u1ed1i v\u1edbi \"ph\u00e2n bi\u1ec7t giai c\u1ea5p v\u00e0 b\u00f3c l\u1ed9t \u0111\u1ebf qu\u1ed1c\", s\u1ef1 b\u1ea5t m\u00e3n \u0111\u1ed1i v\u1edbi \"c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ph\u1ea3n \u1ee9ng\"."
        },
        {
            "en": "In the wars against French colonialist and U.S <em>imperialist</em>, Vam Sat was a famous waterway battlefield with many resounding victories.",
            "vi": "Trong c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c M\u1ef9, V\u00e0m S\u00e1t l\u00e0 m\u1ed9t chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1eddng th\u1ee7y n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi nhi\u1ec1u chi\u1ebfn th\u1eafng vang d\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "We really need to stop the <em>imperialist</em> tendencies of countries like the United States and Great Britain.",
            "vi": "Ch\u00fang ta th\u1ef1c s\u1ef1 c\u1ea7n ph\u1ea3i ng\u0103n ch\u1eb7n c\u00e1c khuynh h\u01b0\u1edbng ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia nh\u01b0 Hoa K\u1ef3 v\u00e0 V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Anh."
        },
        {
            "en": "In the midst of the slaughter in the 1914-1918 <em>imperialist</em> war, a new hope was born when the workers and peasants of Russia took power in 1917.",
            "vi": "Trong th\u1eddi \u0111i\u1ec3m quy\u1ebft li\u1ec7t nh\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c 1914 - 1918, m\u1ed9t ni\u1ec1m vui m\u1edbi \u0111\u00e3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n khi m\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n Nga gi\u00e0nh l\u1ea5y ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u1ec1 tay m\u00ecnh n\u0103m 1917."
        },
        {
            "en": "For Lenin, this was an <em>imperialist</em> war: the rich capitalists were fighting each other for greater shares of the world's wealth.",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi L\u00eanin, \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c : c\u00e1c nh\u00e0 t\u01b0 b\u1ea3n gi\u00e0u c\u00f3 \u0111\u1ea5u tranh l\u1eabn nhau \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh ph\u1ea7n gi\u00e1 tr\u1ecb t\u00e0i s\u1ea3n th\u1ebf gi\u1edbi l\u1edbn h\u01a1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}