{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['impit\u0259s]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ee9c x\u00f4 t\u1edbi, s\u1ee9c \u0111\u1ea9y t\u1edbi</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ngh\u0129a b\u00f3ng) s\u1ef1 th\u00fac \u0111\u1ea9y</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "impetus",
            "pronounce": "['impit\u0259s]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>impetus</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the force or energy with which a body moves. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 a driving force. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from L., 'assault, force'. </blockquote></div>",
            "word": "impetus",
            "pronounce": "['impit\u0259s]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>impetus</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>the flywheel lost all its impetus</i>: MOMENTUM, propulsion, impulsion, motive force, driving force, drive, thrust; energy, force, power, push, strength.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>the sales force were given fresh impetus</i>: MOTIVATION, stimulus, incitement, incentive, inducement, inspiration, encouragement, boost; <cclass><i>informal</i> a shot in the arm.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "impetus",
            "pronounce": "['impit\u0259s]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>impetus</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to give, provide an impetus </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) to gain impetus </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>3) an impetus to </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>4) an impetus to + <abr>inf.</abr> (there was no impetus to work harder) </ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "impetus",
            "pronounce": "['impit\u0259s]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ee9c \u0111\u1ea9y t\u1edbi</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0xung l\u1ef1c</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "impetus",
            "pronounce": "['impit\u0259s]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This will help maintain the growth <em>impetus</em>.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y s\u1ebd gi\u00fap duy tr\u00ec \u0111\u00e0 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "All attacks lose <em>impetus</em> with time.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng \u0111\u1ec1u m\u1ea5t \u0111i s\u1ef1 \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c v\u1edbi th\u1eddi gian."
        },
        {
            "en": "The treaty gave fresh <em>impetus</em> to trade.",
            "vi": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc n\u00e0y \u0111em l\u1ea1i m\u1ed9t s\u1ef1 th\u00fac \u0111\u1ea9y m\u1edbi cho m\u1eadu d\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "That committee's report may provide further <em>impetus</em> for reform.",
            "vi": "B\u00e1o c\u00e1o c\u1ee7a \u1ee7y ban \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 cung c\u1ea5p th\u00eam s\u1ef1 th\u00fac \u0111\u1ea9y cho c\u1ea3i c\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "The advancing <em>impetus</em> of the human is from here.",
            "vi": "\u0110\u00e0 ti\u1ebfn l\u00ean c\u1ee7a nh\u00e2n lo\u1ea1i l\u00e0 t\u1eeb \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "The report will give fresh <em>impetus</em> to the debate.",
            "vi": "B\u00e1o c\u00e1o n\u00e0y s\u1ebd mang l\u1ea1i s\u1ef1 th\u00fac \u0111\u1ea9y m\u1edbi cho cu\u1ed9c tranh lu\u1eadn."
        },
        {
            "en": "Whatever the <em>impetus</em> for the changes, the fact is unmistakable.",
            "vi": "Cho d\u00f9 \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c c\u1ee7a thay \u0111\u1ed5i l\u00e0 g\u00ec, th\u00ec th\u1ef1c t\u1ebf l\u00e0 h\u1ebft s\u1ee9c hi\u1ec3n nhi\u00ean."
        },
        {
            "en": "What the economy needs is a new <em>impetus</em>.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u m\u00e0 n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ea7n l\u00e0 m\u1ed9t l\u1ef1c th\u00fac \u0111\u1ea9y m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Perhaps we can even give an <em>impetus</em>, but the achievement?",
            "vi": "C\u00f3 l\u1ebd ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 \u0111em \u0111\u1ebfn cho h\u1ecd m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng c\u01a1 th\u00fac \u0111\u1ea9y h\u1ecd, nh\u01b0ng c\u00f2n vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n \u01b0?"
        },
        {
            "en": "The main <em>impetus</em> to growth came from private consumption and FDI inflows.",
            "vi": "S\u1ef1 th\u00fac \u0111\u1ea9y t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng ch\u00ednh l\u00e0 ti\u00eau d\u00f9ng c\u00e1 nh\u00e2n v\u00e0 c\u00e1c ngu\u1ed3n v\u1ed1n FDI."
        },
        {
            "en": "According to Weiner, the <em>impetus</em> for such behavior came from the ideology of domesticity.",
            "vi": "Theo Weiner, s\u1ef1 th\u00fac \u0111\u1ea9y cho h\u00e0nh vi nh\u01b0 v\u1eady \u0111\u1ebfn t\u1eeb h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng v\u1ec1 t\u00ednh ch\u1ea5t gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The peace process in the region has been steadily gaining <em>impetus</em>.",
            "vi": "Ti\u1ebfn tr\u00ecnh h\u00f2a b\u00ecnh trong khu v\u1ef1c gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 th\u00fac \u0111\u1ea9y v\u1eefng ch\u1eafc."
        },
        {
            "en": "The strong language of today's ruling may also add <em>impetus</em> to a wider campaign.",
            "vi": "Ng\u00f4n t\u1eeb m\u1ea1nh m\u1ebd c\u1ee7a s\u1ef1 cai tr\u1ecb ng\u00e0y nay c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 t\u0103ng th\u00eam s\u1ef1 th\u00fac \u0111\u1ea9y cho m\u1ed9t chi\u1ebfn d\u1ecbch l\u1edbn h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Mandelson said the appointment of a new US trade representative might bring <em>impetus</em> to the talks.",
            "vi": "Mandelson cho bi\u1ebft vi\u1ec7c b\u1ed5 nhi\u1ec7m m\u1ed9t \u0111\u1ea1i di\u1ec7n th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i Hoa K\u1ef3 m\u1edbi c\u00f3 th\u1ec3 mang l\u1ea1i \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c cho c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n."
        },
        {
            "en": "Capital flows to the region are returning and local financial market developments have provided further <em>impetus</em> to the recovery.",
            "vi": "C\u00e1c d\u00f2ng v\u1ed1n cho khu v\u1ef1c \u0111ang b\u1eaft \u0111\u1ea7u quay tr\u1edf l\u1ea1i v\u00e0 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng t\u00e0i ch\u00ednh \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 t\u1ea1o th\u00eam \u0111\u1ed9ng c\u01a1 h\u1ed3i ph\u1ee5c."
        },
        {
            "en": "He added that the reaffirmation of the rating gives ABG the <em>impetus</em> to pursue its expansion policies in emerging markets.",
            "vi": "\u00d4ng ta n\u00f3i th\u00eam r\u1eb1ng s\u1ef1 t\u00e1i kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh k\u1ebft qu\u1ea3 x\u1ebfp lo\u1ea1i cho ABG \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c \u0111\u1ec3 theo \u0111u\u1ed5i c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1edf r\u1ed9ng c\u1ee7a n\u00f3 \u1edf c\u00e1c th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng m\u1edbi n\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Regional trade arrangement is the key <em>impetus</em> to the rapid development of international trade economy in recent years.",
            "vi": "S\u1ef1 th\u1ecfa thu\u1eadn th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i trong khu v\u1ef1c l\u00e0 \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c ch\u00ednh \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh ch\u00f3ng c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i qu\u1ed1c t\u1ebf trong nh\u1eefng n\u0103m g\u1ea7n \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "The <em>impetus</em> for the national Hunger Eradication and Poverty Reduction programme arose out of the growing recognition of limitations in the country\u2019s existing approach to poverty alleviation.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh X\u00f3a \u0111\u00f3i Gi\u1ea3m ngh\u00e8o qu\u1ed1c gia \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh t\u1eeb vi\u1ec7c ghi nh\u1eadn nh\u1eefng h\u1ea1n ch\u1ebf trong c\u00e1ch ti\u1ebfp c\u1eadn xo\u00e1 \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o hi\u1ec7n \u0111ang th\u1ef1c hi\u1ec7n l\u00fac \u0111\u00f3 tr\u00ean c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "This movement should continue and has an added <em>impetus</em> given Viet Nam\u2019s desire to join the World Trade Organization and its already existing trade commitments.",
            "vi": "Chuy\u1ec3n bi\u1ebfn n\u00e0y c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfp t\u1ee5c v\u00e0 t\u1ea1o ra m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c m\u1edbi trong b\u1ed1i c\u1ea3nh Vi\u1ec7t Nam mong mu\u1ed1n gia nh\u1eadp T\u1ed5 ch\u1ee9c Th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i Th\u1ebf gi\u1edbi (WTO) v\u00e0 hi\u1ec7n \u0111ang th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u1eefng cam k\u1ebft th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "These above achievements have contributed to generating new <em>impetus</em> for fulfilling the tasks for 2011 and the following years, while consolidating people\u2019s confidence in the national renovation course.",
            "vi": "Nh\u1eefng th\u00e0nh t\u1ef1u tr\u00ean \u0111\u00e3 g\u00f3p ph\u1ea7n t\u1ea1o th\u1ebf v\u00e0 l\u1ef1c m\u1edbi cho vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec7m v\u1ee5 n\u0103m 2011 v\u00e0 c\u00e1c n\u0103m ti\u1ebfp theo, c\u1ee7ng c\u1ed1 l\u00f2ng tin c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n v\u00e0o s\u1ef1 nghi\u1ec7p \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}