{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[im,pre\u222b\u0259'nistik]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#1371BB\">impressionary</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[im'pre\u222b\u0259n\u0259ri]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(thu\u1ed9c) ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(thu\u1ed9c) tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">an impressionistic painting</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t b\u1ee9c ho\u1ea1 thu\u1ed9c tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "impressionistic",
            "pronounce": "[im,pre\u222b\u0259'nistik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>impressionistic</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b based on subjective impressions presented unsystematically. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (<cclass><b>Impressionistic</b>) in the style of Impressionism. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>impressionistically</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "impressionistic",
            "pronounce": "[im,pre\u222b\u0259'nistik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "impressionistic",
            "pronounce": "[im,pre\u222b\u0259'nistik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "impressionistic",
            "pronounce": "[im,pre\u222b\u0259'nistik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "impressionistic",
            "pronounce": "[im,pre\u222b\u0259'nistik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Impressionistic</em> painting",
            "vi": "B\u1ee9c ho\u1ea1 thu\u1ed9c tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng"
        },
        {
            "en": "This is an <em>impressionistic</em> painting.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ee9c h\u1ecda thu\u1ed9c tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng."
        },
        {
            "en": "Alberta artist paints with a colorful, bold, <em>impressionistic</em> style.",
            "vi": "C\u00e1c ngh\u1ec7 s\u0129 Alberta v\u1ebd tranh v\u1edbi phong c\u00e1ch \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng, t\u00e1o b\u1ea1o v\u00e0 nhi\u1ec1u m\u00e0u s\u1eafc."
        },
        {
            "en": "They had a purely <em>impressionistic</em> description of the incident.",
            "vi": "H\u1ecd c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ef1 m\u00f4 t\u1ea3 ho\u00e0n to\u00e0n \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng v\u1ec1 s\u1ef1 vi\u1ec7c \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "The reader sees New York through Narayan's eyes in an essay that is not only descriptive but also <em>impressionistic</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ed9c gi\u1ea3 nh\u00ecn th\u1ea5y th\u00e0nh ph\u1ed1 new york qua con m\u1eaft c\u1ee7a narayan trong m\u1ed9t b\u00e0i ngh\u1ecb lu\u1eadn kh\u00f4ng nh\u1eefng c\u00f3 t\u00ednh c\u00e1ch m\u00f4 t\u1ea3, m\u00e0 c\u00f2n c\u00f3 t\u00ednh c\u00e1ch \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng n\u1eefa."
        }
    ],
    "suggestions": []
}