{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[im'pre\u222b\u0259nizm]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ngh\u1ec7 thu\u1eadt) ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "impressionism",
            "pronounce": "[im'pre\u222b\u0259nizm]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "impressionism",
            "pronounce": "[im'pre\u222b\u0259nizm]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "impressionism",
            "pronounce": "[im'pre\u222b\u0259nizm]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "impressionism",
            "pronounce": "[im'pre\u222b\u0259nizm]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "impressionism",
            "pronounce": "[im'pre\u222b\u0259nizm]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Manet influenced the development of <em>impressionism</em>.",
            "vi": "Manet \u0111\u00e3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng."
        },
        {
            "en": "The most important exponent of <em>Impressionism</em> in music was Claude.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau bi\u1ec3u quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng trong \u00e2m nh\u1ea1c l\u00e0 Claude."
        },
        {
            "en": "<em>Impressionism</em> refers to a late nineteenth - century style developed by French painters.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t phong c\u00e1ch xu\u1ea5t hi\u1ec7n v\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 19 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n b\u1edfi nh\u1eefng h\u1ecda s\u1ef9 ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "MS Jason, the curator from the Metropolitian Museum of Art, will give a lecture on French <em>Impressionism</em>.",
            "vi": "C\u00f4 Jason, ph\u1ee5 tr\u00e1ch b\u1ea3o t\u00e0ng ngh\u1ec7 thu\u1eadt Metropolitan, s\u1ebd di\u1ec5n thuy\u1ebft v\u1ec1 ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng Ph\u00e1p"
        },
        {
            "en": "Three of the major painting styles represented in many art museums are romanticism, <em>impressionism</em>, and abstract art.",
            "vi": "Ba phong c\u00e1ch h\u1ecda ch\u1ee7 y\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n ti\u00eau bi\u1ec3u trong nhi\u1ec1u vi\u1ec7n b\u1ea3o t\u00e0ng ngh\u1ec7 thu\u1eadt \u0111\u00f3 l\u00e0 tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i l\u00e3ng m\u1ea1n, tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 ngh\u1ec7 thu\u1eadt tr\u1eebu t\u01b0\u1ee3ng."
        },
        {
            "en": "MS Jason, the curator from the Metropolitian Museum of Art,will give a lecture on French <em>Impressionism</em>.",
            "vi": "C\u00f4 Jason, ph\u1ee5 tr\u00e1ch b\u1ea3o t\u00e0ng ngh\u1ec7 thu\u1eadt Metropolitan, s\u1ebd di\u1ec5n thuy\u1ebft v\u1ec1 ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng Ph\u00e1p"
        },
        {
            "en": "<em>Impressionism</em> was a French art movement, born of the combination of a few artists in the second half of the nineteenth century.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng l\u00e0 m\u1ed9t phong tr\u00e0o ngh\u1ec7 thu\u1eadt Ph\u00e1p, sinh ra c\u1ee7a s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p c\u1ee7a m\u1ed9t s\u1ed1 ngh\u1ec7 s\u0129 trong n\u1eeda cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 19."
        }
    ],
    "suggestions": []
}