{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "imprisoned",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "imprisoned",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>imprisoned</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective INCARCERATED, in prison, in jail, jailed, locked up, interned, detained, held prisoner, held captive; <cclass><i>informal</i> sent down, behind bars, doing time, inside; <cclass><i>Brit.</i><cclass><i>informal</i> doing porridge, doing bird, banged up.</cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "imprisoned",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "imprisoned",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "imprisoned",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Children <em>imprisoned</em> through ignorance.",
            "vi": "Tr\u1ebb em b\u1ecb giam c\u1ea7m v\u00ec d\u1ed1t n\u00e1t."
        },
        {
            "en": "<em>Imprisoned</em> on political grounds",
            "vi": "B\u1ecb c\u1ea7m t\u00f9 v\u00ec l\u00fd do ch\u00ednh tr\u1ecb"
        },
        {
            "en": "She was <em>imprisoned</em> for murder.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y b\u1ecb b\u1ecf t\u00f9 v\u00ec t\u1ed9i gi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "They were <em>imprisoned</em> on political grounds.",
            "vi": "H\u1ecd b\u1ecb c\u1ea7m t\u00f9 v\u00ec l\u00fd do ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "How long was Nelson Mandela <em>imprisoned</em>?",
            "vi": "Nelson Mandela b\u1ecb t\u00f9 bao l\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "He is <em>imprisoned</em> on political grounds.",
            "vi": "Anh \u1ea5y b\u1ecb c\u1ea7m t\u00f9 v\u00ec l\u00fd do ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "She was unjustly <em>imprisoned</em> without trial.",
            "vi": "B\u00e0 ta b\u1ecb b\u1ecf t\u00f9 oan, kh\u00f4ng x\u00e9t x\u1eed chi c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "She was <em>imprisoned</em> for her dissident beliefs.",
            "vi": "C\u00f4 ta b\u1ecb b\u1ecf t\u00f9 v\u00ec nh\u1eefng t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "The men were <em>imprisoned</em> and tortured.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng b\u1ecb b\u1ecf t\u00f9 v\u00e0 tra t\u1ea5n."
        },
        {
            "en": "He was wrongfully <em>imprisoned</em> in 10 years.",
            "vi": "Anh ta b\u1ecb b\u1ecf t\u00f9 oan 10 n\u0103m tr\u1eddi."
        },
        {
            "en": "They have <em>imprisoned</em> an innocent man.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 b\u1ecf t\u1ed9i m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi v\u00f4 t\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "He was <em>imprisoned</em> for 26 years.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 b\u1ecb t\u1ed1ng giam 26 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "The dastardly culprit is <em>imprisoned</em> there.",
            "vi": "T\u00ean t\u1ed9i ph\u1ea1m kh\u1ed1n ki\u1ebfp \u0111ang b\u1ecb t\u1ed1ng giam \u1edf \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "He die in Poland while <em>imprisoned</em> by the Germans.",
            "vi": "Cha t\u00f4i ch\u1ebft trong nh\u00e0 t\u00f9 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c \u1edf Ba lan."
        },
        {
            "en": "He was <em>imprisoned</em> in 1965 for attempted murder",
            "vi": "Anh ta b\u1ecb b\u1ecf t\u00f9 v\u00e0o n\u0103m 1965 v\u00ec \u0111\u00e3 ch\u1ee7 m\u01b0u gi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Police informed that they <em>imprisoned</em> a gang of shoplifters.",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t th\u00f4ng b\u00e1o h\u1ecd \u0111\u00e3 t\u1ed1ng giam m\u1ed9t b\u0103ng nh\u00f3m chuy\u00ean tr\u1ed9m c\u1eafp \u1edf c\u00e1c c\u1eeda h\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "He was <em>imprisoned</em> for his avowal of anti - government beliefs.",
            "vi": "H\u1eafn b\u1ecb t\u1ed1ng giam v\u00ec l\u1eddi th\u00fa nh\u1eadn c\u00f3 \u00fd ch\u1ed1ng ch\u00ednh quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "He was <em>imprisoned</em> for putting forged banknotes into circulation.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y b\u1ecb t\u1ed1ng giam v\u00ec l\u01b0u h\u00e0nh gi\u1ea5y b\u1ea1c gi\u1ea3."
        },
        {
            "en": "The murderer must be <em>imprisoned</em>, pure and simple.",
            "vi": "K\u1ebb gi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i b\u1ecb ph\u1ea1t t\u00f9, ch\u1ec9 c\u00f3 th\u1ebf th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Several rioters were <em>imprisoned</em> for causing a disturbance.",
            "vi": "Kh\u00f4ng \u00edt k\u1ebb b\u1ea1o lo\u1ea1n \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1ecf t\u00f9 v\u1ec1 t\u1ed9i g\u00e2y r\u1ed1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}