{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[i'n\u0254:gjur\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#1371BB\">inauguratory</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[i'n\u0254:gjur\u0259t\u0259ri]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(thu\u1ed9c) bu\u1ed5i khai m\u1ea1c; (thu\u1ed9c) l\u1ec5 kh\u00e1nh th\u00e0nh</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">an inaugural address </font><font color=\"#7E7E7E\">(</font><font color=\"#1371BB\">speech</font><font color=\"#7E7E7E\">)</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">b\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n khai m\u1ea1c </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">m\u1edf \u0111\u1ea7u, khai tr\u01b0\u01a1ng</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the inaugural performance of a new theatre</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">cu\u1ed9c bi\u1ec3u di\u1ec5n khai tr\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00e1t m\u1edbi </font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, (t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9)</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">l\u1ec5 nh\u1eadm ch\u1ee9c (c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9...)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">b\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n khai m\u1ea1c; b\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c (c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9...)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "inaugural",
            "pronounce": "[i'n\u0254:gjur\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>inaugural</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u026a'n\u0254:gj\u028ar(\u0259)l<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective marking the beginning of an institution, activity, or period of office: <cclass>the President's inaugural address. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "inaugural",
            "pronounce": "[i'n\u0254:gjur\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>inaugural</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective FIRST, opening, initial, introductory, initiatory.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>final.</blockquote></div>",
            "word": "inaugural",
            "pronounce": "[i'n\u0254:gjur\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inaugural",
            "pronounce": "[i'n\u0254:gjur\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inaugural",
            "pronounce": "[i'n\u0254:gjur\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Inaugural</em> speech",
            "vi": "B\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n khai m\u1ea1c"
        },
        {
            "en": "<em>Inaugural</em> address.",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "<em>inaugural</em> ceremony",
            "vi": "l\u1ec5 kh\u00e1nh th\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "First <em>Inaugural</em> Address.",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "<em>Inaugural</em> Address - John F. Kennedy",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c - John F. Kennedy"
        },
        {
            "en": "The <em>inaugural</em> performance of a new theatre",
            "vi": "Cu\u1ed9c bi\u1ec3u di\u1ec5n khai tr\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00e1t m\u1edbi"
        },
        {
            "en": "First <em>Inaugural</em> Address - Franklin Delano Roosevelt",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t - Franklin Delano Roosevelt"
        },
        {
            "en": "<em>Inaugural</em> Address by President Barack Obama",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a Barack Obama"
        },
        {
            "en": "An <em>inaugural</em> address loses the grip on the audience.",
            "vi": "B\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n khai m\u1ea1c kh\u00f4ng thu h\u00fat \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 ch\u00fa \u00fd c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi nghe."
        },
        {
            "en": "An <em>inaugural</em> lecture was given by a Dutch professor.",
            "vi": "B\u00e0i thuy\u1ebft tr\u00ecnh m\u1edf \u0111\u1ea7u do m\u1ed9t gi\u00e1o s\u01b0 ng\u01b0\u1eddi H\u00e0 Lan n\u00eau l\u00ean."
        },
        {
            "en": "I hope this <em>inaugural</em> event will motivate others as well.",
            "vi": "T\u00f4i hy v\u1ecdng s\u1ef1 ki\u1ec7n khai m\u1ea1c n\u00e0y s\u1ebd th\u00fac \u0111\u1ea9y nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u kh\u00e1c n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "It ended with the words from Lincoln's second <em>inaugural</em> speech.",
            "vi": "Tang l\u1ec5 k\u1ebft th\u00fac b\u1eb1ng nh\u1eefng l\u1eddi trong b\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng lincoln."
        },
        {
            "en": "Consider president John F. Kennedy's <em>inaugural</em> address in January 1961.",
            "vi": "H\u00e3y xem ph\u1ea7n k\u1ebft trong b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u nh\u1eadm ch\u1ee9c c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng john f. kennedy v\u00e0o th\u00e1ng m\u1ed9t n\u0103m 1961."
        },
        {
            "en": "An <em>inaugural</em> speech loses the grip on the audience.",
            "vi": "B\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n khai m\u1ea1c kh\u00f4ng thu h\u00fat \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 ch\u00fa \u00fd c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi nghe."
        },
        {
            "en": "Did you see the <em>inaugural</em> performance of a new theatre yesterday?",
            "vi": "H\u00f4m qua anh c\u00f3 xem bi\u1ec3u di\u1ec5n khai tr\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00e1t m\u1edbi kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The president's <em>inaugural</em> address is for the people, and for the world audience.",
            "vi": "B\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n khai m\u1ea1c c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng l\u00e0 d\u00e0nh cho nh\u00e2n d\u00e2n, v\u00e0 cho th\u00ednh gi\u1ea3 th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "You are invited to participate in an <em>inaugural</em> meeting of our company.",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eddi tham d\u1ef1 cu\u1ed9c h\u1ecdp m\u1edf \u0111\u1ea7u c\u1ee7a c\u00f4ng ty ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Which president had the longest sentence in an <em>inaugural</em> speech over 700 words?",
            "vi": "V\u1ecb t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u00e0o c\u00f3 c\u00e2u v\u0103n d\u00e0i nh\u1ea5t trong b\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n khai m\u1ea1c h\u01a1n 700 ch\u1eef?"
        },
        {
            "en": "I just bought a new popsicle maker and was wondering what to do for an <em>inaugural</em> recipe.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eeba mua m\u1ed9t m\u00e1y l\u00e0m kem que m\u1edbi v\u00e0 \u0111ang ph\u00e2n v\u00e2n n\u00ean l\u00e0m g\u00ec v\u1edbi m\u1ed9t c\u00f4ng th\u1ee9c \u0111\u1ea7u ti\u00ean."
        },
        {
            "en": "The <em>inaugural</em> meeting of the G20 took place in Berlin, December 1999, hosted by German and Canadian finance ministers.",
            "vi": "H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e0nh l\u1eadp G20 di\u1ec5n ra \u1edf Berlin, th\u00e1ng 12 n\u0103m 1999, do c\u00e1c b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng t\u00e0i ch\u00ednh \u0110\u1ee9c v\u00e0 Ca-na-\u0111a ch\u1ee7 tr\u00ec."
        }
    ],
    "suggestions": []
}