{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[i,n\u0254:gju'rei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng) nh\u1eadm ch\u1ee9c ho\u1eb7c \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea5n phong; l\u1ec5 t\u1ea5n phong; l\u1ec5 nh\u1eadm ch\u1ee9c</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the President's inauguration</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">L\u1ec5 t\u1ea5n phong T\u1ed5ng th\u1ed1ng</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the President's inauguration speech </font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">l\u1ec5 khai m\u1ea1c; s\u1ef1 kh\u00e1nh th\u00e0nh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "inauguration"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inauguration"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inauguration"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>inauguration</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> to hold an inauguration</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "inauguration"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inauguration"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "President's <em>inauguration</em>",
            "vi": "L\u1ec5 t\u1ea5n phong t\u1ed5ng th\u1ed1ng"
        },
        {
            "en": "His <em>inauguration</em> is coming!",
            "vi": "L\u1ec5 nh\u1eadm ch\u1ee9c c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y s\u1eafp \u0111\u1ebfn!"
        },
        {
            "en": "President's <em>inauguration</em> speech",
            "vi": "Di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng"
        },
        {
            "en": "He is delivering his <em>inauguration</em> speech.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111ang \u0111\u1ecdc b\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Here is his <em>inauguration</em> speech in full.",
            "vi": "D\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 to\u00e0n v\u0103n b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "How long will the presidential <em>inauguration</em> ceremony be?",
            "vi": "Bu\u1ed5i l\u1ec5 nh\u1eadm ch\u1ee9c c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng m\u1ea5t bao l\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "The President is reading the President's <em>inauguration</em> speech.",
            "vi": "Ng\u00e0i T\u1ed5ng th\u1ed1ng m\u1edbi \u0111ang \u0111\u1ecdc di\u1ec5n v\u0103n nh\u1eadm ch\u1ee9c c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "The President's <em>inauguration</em> will be broadcast on television.",
            "vi": "Bu\u1ed5i l\u1ec5 nh\u1eadm ch\u1ee9c c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tr\u00ean truy\u1ec1n h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "<em>Inauguration</em> Day in 1933 began with clouds and dark sky.",
            "vi": "Ng\u00e0y nh\u1eadm ch\u1ee9c t\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9 v\u00e0o n\u0103m 1933 \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u00e2y m\u00f9 v\u00e0 b\u1ea7u tr\u1eddi \u0111en t\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "U.S. envoys appointed by Obama asked to quit by <em>Inauguration</em> Day",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u1ea1i s\u1ee9 M\u1ef9 do Obama b\u1ed5 nhi\u1ec7m b\u1ecb y\u00eau c\u1ea7u ph\u1ea3i t\u1eeb ch\u1ee9c tr\u01b0\u1edbc ng\u00e0y L\u1ec5 nh\u1eadm ch\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "Nicole and her husband, Vurtis, took their two young children to the <em>inauguration</em> to witness the historic event.",
            "vi": "Nicole v\u00e0 ch\u1ed3ng c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y, Vurtis, cu\u0300ng hai con nh\u1ecf c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u1ebfn bu\u1ed5i l\u1ec5 nh\u1eadm nh\u1ee9c \u0111\u1ec3 ch\u1ee9ng ki\u1ebfn s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed."
        },
        {
            "en": "In order to augment the effect of this exhibition, we are contemplating a publicity drive ahead of the <em>inauguration</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 t\u0103ng th\u00eam hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m n\u00e0y, ch\u00fang t\u00f4i \u0111ang suy t\u00ednh m\u1ed9t \u0111\u1ee3t qu\u1ea3ng c\u00e1o tr\u01b0\u1edbc khi khai m\u1ea1c tri\u1ec3n l\u00e3m."
        },
        {
            "en": "But, Nicole says seeing the <em>inauguration</em> of the first black president has shown her that times have changed.",
            "vi": "Nh\u01b0ng, Nicole n\u00f3i r\u1eb1ng vi\u1ec7c ch\u1ee9ng ki\u1ebfn l\u1ec5 nh\u1eadm ch\u1ee9c c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng da \u0111en \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u00e3 cho c\u00f4 th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c r\u1eb1ng th\u1eddi th\u1ebf \u0111\u00e3 thay \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Sheridan himself provided the most enduring image of the Scottish parliament by giving the clenched fist salute at his <em>inauguration</em>.",
            "vi": "Sheridan \u0111\u00e3 l\u00e0 m\u1ed9t h\u00ecnh \u1ea3nh b\u1ea5t h\u1ee7 c\u1ee7a qu\u1ed1c h\u1ed9i Xc\u1ed1t-len b\u1eb1ng vi\u1ec7c gi\u01a1 n\u1eafm tay l\u00ean ch\u00e0o trong l\u1ec5 nh\u1eadm ch\u1ee9c c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "Sheridan himself provided the most enduring image of the Scottish parliament by giving the clenched fist salute at his <em>inauguration</em>.",
            "vi": "Sheridan \u0111\u00e3 l\u00e0 m\u1ed9t h\u00ecnh \u1ea3nh b\u1ea5t h\u1ee7 c\u1ee7a qu\u1ed1c h\u1ed9i Xc\u1ed1t - len b\u1eb1ng vi\u1ec7c gi\u01a1 n\u1eafm tay l\u00ean ch\u00e0o trong l\u1ec5 nh\u1eadm ch\u1ee9c c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "As the <em>inauguration</em> of the Vietnam stock market receded, so did Dragon\u2019s strategy of arbitraging the private and public markets.",
            "vi": "V\u00ec s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ch\u1ee9ng kho\u00e1n Vi\u1ec7t Nam b\u1ecb \u0111\u00ecnh ho\u00e3n n\u00ean chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c kinh doanh ch\u1ee9ng kho\u00e1n gi\u1eefa th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng h\u1ea1n ch\u1ebf (private market) v\u00e0 th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ph\u1ed5 th\u00f4ng (public market) c\u0169ng b\u1ecb ho\u00e3n l\u1ea1i theo."
        },
        {
            "en": "She and Mr Putin were last seen together at his <em>inauguration</em> for his third term as president on 7 May 2012.",
            "vi": "Hai \u00f4ng b\u00e0 Putin l\u1ea7n cu\u1ed1i c\u00f9ng xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00f9ng nhau l\u00e0 t\u1ea1i l\u1ec5 nh\u1eadm ch\u1ee9c nhi\u1ec7m k\u1ef3 ba c\u1ee7a \u00f4ng Putin h\u00f4m 7 th\u00e1ng N\u0103m 2012."
        },
        {
            "en": "On June 9, 2010, Taipei launched an <em>inauguration</em> ceremony for Hangzhou Travel Service Center, the first travel promotion center set up by a mainland city.",
            "vi": "Ng\u00e0y 9 th\u00e1ng 6 n\u0103m 2010, \u0110\u00e0i B\u1eafc \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ec5 khai tr\u01b0\u01a1ng Trung t\u00e2m d\u1ecbch v\u1ee5 du l\u1ecbch H\u00e0ng Ch\u00e2u, trung t\u00e2m x\u00fac ti\u1ebfn du l\u1ecbch \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp b\u1edfi m\u1ed9t th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u1ea1i l\u1ee5c."
        },
        {
            "en": "The <em>inauguration</em> of Barack Obama at the steps of the Capitol was more than just a beginning to a new presidency.",
            "vi": "L\u1ec5 nh\u1eadm ch\u1ee9c c\u1ee7a Barack Obama tr\u00ean b\u1eadc th\u1ec1m tr\u01b0\u1edbc tr\u1ee5 s\u1edf qu\u1ed1c h\u1ed9i Hoa K\u1ef3 kh\u00f4ng ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ef1 kh\u1edfi \u0111\u1ea7u m\u1ed9t nhi\u1ec7m k\u1ef3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The presentation took the audience from slavery, through the Civil War and the Civil Rights Movement all the way to President Obama\u2019s historic <em>inauguration</em>.",
            "vi": "B\u00e0i thuy\u1ebft tr\u00ecnh \u0111\u01b0a ng\u01b0\u1eddi xem tr\u1edf v\u1ec1 th\u1eddi k\u1ef3 n\u00f4 l\u1ec7, cu\u1ed9c N\u1ed9i chi\u1ebfn v\u00e0 Phong tr\u00e0o \u0110\u1ea5u tranh cho Nh\u00e2n quy\u1ec1n cho \u0111\u1ebfn l\u1ec5 tuy\u00ean th\u1ec7 nh\u1eadm ch\u1ee9c l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Obama."
        }
    ],
    "suggestions": []
}