{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Inca",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Inca</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a member of a South American Indian people living in the central Andes before the Spanish conquest in the early 1530s. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the supreme ruler of the Incas. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>Incaic</b><cclass>\u026a\u014b'ke\u026a\u026ak <cclass>adjective </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>Incan</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>the name in Quechua, lit. 'lord, royal person'. </blockquote></div>",
            "word": "Inca",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Inca",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Inca",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Inca",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "old <em>Inca</em> city",
            "vi": "th\u00e0nh ph\u1ed1 Inca c\u0169"
        },
        {
            "en": "You'll see the relics of Peru's <em>Inca</em> Temple with indigenous music as the background.",
            "vi": "B\u1ea1n s\u1ebd th\u1ea5y nh\u1eefng t\u00e0n t\u00edch c\u1ee7a \u0111\u1ec1n Inca \u1edf P\u00earu v\u1edbi ti\u1ebfng nh\u1ea1c n\u1ec1n b\u1ea3n \u0111\u1ecba."
        },
        {
            "en": "An explorer\u2019s encounter with the ruined city of Machu Picchu, the most famous icon of the <em>Inca</em> civilisation.",
            "vi": "Cu\u1ed9c g\u1eb7p g\u1ee1 c\u1ee7a nh\u00e0 th\u00e1m hi\u1ec3m v\u1edbi th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u1ed5 n\u00e1t Machu Picchu, bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng n\u1ed5i ti\u1ebfng nh\u1ea5t c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n minh Inca"
        },
        {
            "en": "Thor Heyerdahl, the Norwegian ethnographer and adventurer, thought the statues had been created by pre-<em>Inca</em> peoples from Peru.",
            "vi": "Thor Heyerdahl, m\u1ed9t nh\u00e0 d\u00e2n t\u1ed9c h\u1ecdc \u0111\u1ed3ng th\u1eddi c\u0169ng l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 th\u00e1m hi\u1ec3m ng\u01b0\u1eddi Na Uy, cho r\u1eb1ng c\u00e1c b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o ra b\u1edfi t\u1ed5 ti\u00ean c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Inca \u1edf Peru."
        },
        {
            "en": "His goal was to locate the remains of a city called Vitcos, the last capital of the <em>Inca</em> civilisation.",
            "vi": "M\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a \u00f4ng l\u00e0 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh v\u1ecb tr\u00ed c\u1ee7a ph\u1ea7n c\u00f2n l\u1ea1i c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 Vitcos, th\u1ee7 \u0111\u00f4 cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n minh Inca."
        },
        {
            "en": "Peru used to to be the cradle of the glorious culture of <em>Inca</em> Empire in the 16th century and colonized by Spanish with the Viceroyalty of Peru.",
            "vi": "T\u1eebng l\u00e0 c\u00e1i n\u00f4i c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n minh Inca r\u1ef1c r\u1ee1, nh\u01b0ng v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 16, Peru \u0111\u00e3 b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi T\u00e2y Ban Nha x\u00e2m chi\u1ebfm , v\u00e0 th\u00e0nh l\u1eadp ph\u00f3 v\u01b0\u01a1ng ph\u1ee7 Peru."
        },
        {
            "en": "The indigenous people have inhabited in Peru for thousands of year, and built up several unique civilizations of which <em>Inca</em> Empire was the outstanding.",
            "vi": "Th\u1ed5 d\u00e2n da \u0111\u1ecf \u1edf Peru \u0111\u00e3 hi\u1ec7n di\u1ec7n t\u1ea1i v\u00f9ng \u0111\u1ea5t n\u00e0y h\u00e0ng ng\u00e0n n\u0103m tr\u01b0\u1edbc, x\u00e2y d\u1ef1ng nhi\u1ec1u n\u1ec1n v\u0103n minh \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o, ti\u00eau bi\u1ec3u l\u00e0 \u0111\u1ebf ch\u1ebf Inca h\u00f9ng m\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "Sadly, his vision of the site as both the beginning and end of the <em>Inca</em> civilisation, while a magnificent one, is inaccurate.",
            "vi": "Th\u1eadt \u0111\u00e1ng bu\u1ed3n, t\u1ea7m nh\u00ecn c\u1ee7a \u00f4ng v\u1ec1 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m n\u00e0y nh\u01b0 l\u00e0 s\u1ef1 kh\u1edfi \u0111\u1ea7u v\u00e0 k\u1ebft th\u00fac c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n minh Inca, trong khi \u0111\u00f3 \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t khu v\u1ef1c tr\u00e1ng l\u1ec7, l\u00e0 kh\u00f4ng ch\u00ednh x\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Peru used to to be the cradle of the glorious culture of <em>Inca</em> Empire in the 16th century and colonized by Spanish with the Viceroyalty of Peru.",
            "vi": "T\u1eebng l\u00e0 c\u00e1i n\u00f4i c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n minh Inca r\u1ef1c r\u1ee1, nh\u01b0ng v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 16, Peru \u0111\u00e3 b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi T\u00e2y Ban Nha x\u00e2m chi\u1ebfm, v\u00e0 th\u00e0nh l\u1eadp ph\u00f3 v\u01b0\u01a1ng ph\u1ee7 Peru."
        },
        {
            "en": "He wondered whether it could have been the birthplace of the very first <em>Inca</em>, Manco the Great, and whether it could also have been what chroniclers described as \u2018the last city of the Incas\u2019.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y t\u1ef1 h\u1ecfi li\u1ec7u \u0111\u00f3 c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 n\u01a1i sinh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Inca \u0111\u1ea7u ti\u00ean, Manco \u0110\u1ea1i \u0110\u1ebf, v\u00e0 li\u1ec7u \u0111\u00f3 c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 nh\u1eefng g\u00ec m\u00e0 c\u00e1c s\u1eed gia \u0111\u00e3 mi\u00eau t\u1ea3 l\u00e0 \"th\u00e0nh ph\u1ed1 cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Inca\"."
        },
        {
            "en": "When the US explorer and academic Hiram Bingham arrived in South America in 1911, he was ready for what was to be the greatest achievement of his life: the exploration of the remote hinterland to the west of Cusco, the old capital of the <em>Inca</em> empire in the Andes mountains of Peru.",
            "vi": "Khi nh\u00e0 th\u00e1m hi\u1ec3m, h\u1ecdc gi\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi Hoa K\u1ef3 Hiram Bingham \u0111\u1ebfn Nam M\u1ef9 n\u0103m 1911, \u00f4ng \u0111\u00e3 s\u1eb5n s\u00e0ng cho nh\u1eefng th\u00e0nh c\u00f4ng l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c \u0111\u1eddi m\u00ecnh: th\u0103m d\u00f2 v\u00f9ng n\u1ed9i \u0111\u1ecba xa x\u00f4i \u1edf ph\u00eda t\u00e2y c\u1ee7a Cusco, th\u1ee7 \u0111\u00f4 c\u0169 c\u1ee7a \u0111\u1ebf ch\u1ebf Inca \u1edf d\u00e3y n\u00fai Andes c\u1ee7a Peru. "
        },
        {
            "en": "An idea which has gained wide acceptance over the past few years is that Machu Picchu was a moya, a country estate built by an <em>Inca</em> emperor to escape the cold winters of Cusco, where the elite could enjoy monumental architecture and spectacular views .",
            "vi": "M\u1ed9t \u00fd t\u01b0\u1edfng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea5p nh\u1eadn r\u1ed9ng r\u00e3i trong v\u00e0i n\u0103m qua l\u00e0 Machu Picchu l\u00e0 m\u1ed9t moya, m\u1ed9t di s\u1ea3n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng b\u1edfi m\u1ed9t ho\u00e0ng \u0111\u1ebf Inca \u0111\u1ec3 tho\u00e1t kh\u1ecfi m\u00f9a \u0111\u00f4ng l\u1ea1nh gi\u00e1 c\u1ee7a Cusco, n\u01a1i t\u1ea7ng l\u1edbp th\u01b0\u1ee3ng l\u01b0u c\u00f3 th\u1ec3 th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c\u00a0 ki\u1ebfn tr\u00fac k\u1ef3 v\u0129 v\u00e0 khung c\u1ea3nh ngo\u1ea1n m\u1ee5c ."
        }
    ],
    "suggestions": []
}