{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ink\u0259'p\u00e6siti]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#1371BB\">incapableness</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[in'keip\u0259blnis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 kh\u1ea3 n\u0103ng, s\u1ef1 kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 n\u0103ng l\u1ef1c, s\u1ef1 b\u1ea5t l\u1ef1c</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ph\u00e1p l\u00fd) s\u1ef1 thi\u1ebfu t\u01b0 c\u00e1ch</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">his incapacity to stand for elections</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">s\u1ef1 thi\u1ebfu t\u01b0 c\u00e1ch ra \u1ee9ng c\u1eed</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "incapacity"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>incapacity</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>incapacities</b>) </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b physical or mental inability to do something or to manage one's affairs. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b legal disqualification. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "incapacity"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>incapacity</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>mental incapacity</i>: DISABILITY, incapability, inability, debility, impairment, indisposition; impotence, powerlessness, helplessness; incompetence, inadequacy, ineffectiveness.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>legal incapacity</i>: DISQUALIFICATION, lack of entitlement.</blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>capability.</blockquote></div>",
            "word": "incapacity"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "incapacity"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "incapacity"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Infidelity do not constitute psychological <em>incapacity</em>.",
            "vi": "Ngo\u1ea1i t\u00ecnh kh\u00f4ng g\u00e2y ra thi\u1ebfu n\u0103ng l\u1ef1c ki\u1ec3m so\u00e1t t\u00e2m l\u00fd."
        },
        {
            "en": "His <em>incapacity</em> to stand for elections",
            "vi": "Thi\u1ebfu t\u01b0 c\u00e1ch ra \u1ee9ng c\u1eed"
        },
        {
            "en": "He was beaten to <em>incapacity</em> of standing on his legs.",
            "vi": "Anh ta b\u1ecb \u0111\u00e1nh cho b\u00f2 l\u00ea b\u00f2 c\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "He was blamed for his increasing <em>incapacity</em> for work.",
            "vi": "Anh \u1ea5y b\u1ecb khi\u1ec3n tr\u00e1ch v\u00ec kh\u1ea3 n\u0103ng l\u00e0m vi\u1ec7c ng\u00e0y c\u00e0ng gi\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "The illness progresses to severe <em>incapacity</em> or death.",
            "vi": "B\u1ec7nh ti\u1ebfn t\u1edbi t\u00ecnh tr\u1ea1ng m\u1ea5t n\u0103ng l\u1ef1c hay t\u1eed vong."
        },
        {
            "en": "Blind from birth, Peter never let his <em>incapacity</em> turn a barrier in his life.",
            "vi": "B\u1ecb m\u00f9 t\u1eeb khi sinh ra, Peter kh\u00f4ng bao gi\u1edd \u0111\u1ec3 cho s\u1ef1 b\u1ea5t l\u1ef1c c\u1ee7a \u00f4ng h\u00ecnh th\u00e0nh m\u1ed9t r\u00e0o c\u1ea3n trong cu\u1ed9c \u0111\u1eddi m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The article is about society's <em>incapacity</em> to deal with the growing numbers of the elderly.",
            "vi": "B\u00e0i b\u00e1o vi\u1ebft v\u1ec1 s\u1ef1 b\u1ea5t l\u1ef1c c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng ng\u01b0\u1eddi gi\u00e0 ng\u00e0y c\u00e0ng t\u0103ng."
        },
        {
            "en": "Those who could not work, either through <em>incapacity</em> or age would be provided for.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng th\u1ec3 l\u00e0m vi\u1ec7c, d\u00f9 l\u00e0 do kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 kh\u1ea3 n\u0103ng v\u00ec b\u1ec7nh t\u1eadt hay do tu\u1ed5i t\u00e1c s\u1ebd c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c chu c\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "During his <em>incapacity</em> due to back pain, he had gained a lot of weight and was keen to get back to normal",
            "vi": "Trong khi \u00f4ng \u1ea5y b\u1ea5t l\u1ef1c v\u00ec b\u1ecb \u0111au l\u01b0ng, \u00f4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 t\u0103ng c\u00e2n r\u1ea5t nhi\u1ec1u v\u00e0 khao kh\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1edf l\u1ea1i b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "This data on days incapacitated in bed allows us to more clearly see if <em>incapacity</em> and disability are more concentrated in certain household types.",
            "vi": "S\u1ed1 li\u1ec7u n\u00e0y v\u1ec1 s\u1ed1 ng\u00e0y \u0111au y\u1ebfu th\u01b0\u01a1ng t\u1eadt ph\u1ea3i n\u1eb1m b\u1eb9p cho th\u1ea5y r\u00f5 h\u01a1n v\u1ec1 vi\u1ec7c li\u1ec7u \u0111au y\u1ebfu v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng t\u1eadt c\u00f3 t\u1eadp trung nhi\u1ec1u h\u01a1n \u1edf m\u1ed9t s\u1ed1 lo\u1ea1i h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "A century ago the French scientist Gustay Le Bon pointed to the smaller brains of women and said that explained the \u2018fickleness, inconstancy, absence of thought and logic, and <em>incapacity</em> to reason\u2019 in women",
            "vi": "C\u00e1ch \u0111\u00e2y m\u1ed9t th\u1ebf k\u1ec9 nh\u00e0 khoa h\u1ecdc ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p Gustay Le Bon ch\u1ec9 ra r\u1eb1ng ph\u1ee5 n\u1eef c\u00f3 n\u00e3o b\u1ed9 nh\u1ecf h\u01a1n v\u00e0 gi\u1ea3i th\u00edch \u00a0r\u1eb1ng \u2018 t\u00ednh kh\u00f4ng ki\u00ean \u0111\u1ecbnh, thi\u1ebfu ki\u00ean nh\u1eabn, thi\u1ebfu s\u1ef1 suy ngh\u0129 v\u00e0 logic, v\u00e0 kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 n\u0103ng l\u1ef1c \u0111\u1ec3 l\u00fd lu\u1eadn\u2019 \u1edf ph\u1ee5 n\u1eef"
        }
    ],
    "suggestions": []
}