{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Incan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Incan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Incan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Incan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Incan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She is a mestiza because her mother is from Spain and her father is an <em>Incan</em>.",
            "vi": "C\u00f4 ta l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ee9a con lai Nam M\u1ef9 b\u1edfi v\u00ec m\u1eb9 c\u1ee7a c\u00f4 t\u1eeb T\u00e2y Ban Nha v\u00e0 cha c\u00f4 l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi Inca."
        }
    ],
    "suggestions": []
}