{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "incensed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "incensed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>incensed</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective ENRAGED, very angry, furious, infuriated, irate, in a temper, raging, incandescent, fuming, seething, beside oneself, outraged; <cclass><i>informal</i> mad, hopping mad, wild, livid, apoplectic, hot under the collar, foaming at the mouth, steamed up, in a paddy, fit to be tied; <cclass><i>poetic/literary</i> wrathful; <cclass><i>archaic</i> wroth.</cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "incensed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>incensed</k><blockquote><blockquote><abr>adj.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) incensed about, at, over </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) incensed to + <abr>inf.</abr> (she was incensed to learn of the accusation)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "incensed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "incensed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>incensed</em> at sb's remarks",
            "vi": "t\u1ee9c \u0111i\u00ean l\u00ean v\u00ec nh\u1eadn x\u00e9t c\u1ee7a ai"
        },
        {
            "en": "The decision to reduce pay levels has <em>incensed</em> the workforce.",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh gi\u1ea3m m\u1ee9c ti\u1ec1n l\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 l\u00e0m cho l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng n\u1ed5i gi\u1eadn."
        },
        {
            "en": "And she was so <em>incensed</em> at your demoting Hugh from the management of the mill.",
            "vi": "V\u00e0 b\u00e0 ta r\u1ea5t t\u1ee9c ch\u1ecb \u0111\u00e3 kh\u00f4ng \u0111\u1ec3 hugh cai qu\u1ea3n x\u01b0\u1edfng c\u01b0a n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "When Yang saw the poem, he was <em>incensed</em> and demoted Dai.",
            "vi": "Khi D\u01b0\u01a1ng nh\u00ecn th\u1ea5y b\u00e0i th\u01a1, \u00f4ng \u1ea5y t\u1ee9c \u0111i\u00ean l\u00ean v\u00e0 gi\u00e1ng ch\u1ee9c \u0110\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "She was so <em>incensed</em> by his advances she knocked him out with a milk churn.",
            "vi": "C\u00f4 ta qu\u00e1 t\u1ee9c gi\u1eadn do nh\u1eefng l\u1eddi t\u00e1n t\u1ec9nh c\u1ee7a anh ta, c\u00f4 ta \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh g\u1ee5c anh ta b\u1eb1ng m\u1ed9t th\u00f9ng \u0111\u1ef1ng s\u1eefa."
        },
        {
            "en": "I feel deeply <em>incensed</em> at the way I have been treated.",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ea3m th\u1ea5y c\u0103m gi\u1eadn v\u1edbi c\u00e1ch ng\u01b0\u1eddi ta \u0111\u00e3 \u0111\u1ed1i x\u1eed t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "It's not the first time a United supporter has dialled 999 to complain about on-field events. Last season, an <em>incensed</em> fan phoned Nottinghamshire police reporting Nani's red card in the Champions League match against Real Madrid as a 'crime'.",
            "vi": "\u0110\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean m\u1ed9t c\u1ed5 \u0111\u1ed9ng vi\u00ean MU g\u1ecdi \u0111i\u1ec7n \u0111\u1ebfn s\u1ed1 999 \u0111\u1ec3 than phi\u1ec1n v\u1ec1 nh\u1eefng chuy\u1ec7n tr\u00ean s\u00e2n c\u1ecf. Mu\u0300a tr\u01b0\u1edbc, m\u1ed9t c\u1ed5 \u0111\u1ed9ng vi\u00ean gi\u1eadn d\u1eef g\u1ecdi \u0111i\u1ec7n \u0111\u1ebfn c\u1ea3nh s\u00e1t Nottinghamshire th\u00f4ng b\u00e1o r\u1eb1ng chi\u1ebfc th\u1ebb \u0111\u1ecf c\u1ee7a Nani trong tr\u1eadn thu\u1ed9c gi\u1ea3i Champions League v\u1edbi Real Madrid l\u00e0 m\u1ed9t \"t\u1ed9i \u00e1c\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}