{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "incisors",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "incisors",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "incisors",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>incisors</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> central; lateral incisors</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "incisors",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "incisors",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>s</em>",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e1c s\u0129 khoa ung th\u01b0."
        },
        {
            "en": "They are small animals with sharp <em>incisors</em> and claws.",
            "vi": "Ch\u00fang l\u00e0 lo\u00e0i \u0111\u1ed9ng v\u1eadt nh\u1ecf b\u00e9 v\u1edbi b\u1ed9 m\u00f3ng v\u00e0 h\u00e0m r\u0103ng s\u1eafc nh\u1ecdn."
        },
        {
            "en": "The long muzzle grimaced, revealing a line of dagger-like <em>incisors</em>.",
            "vi": "M\u00f5m d\u00e0i nh\u0103n l\u1ea1i, \u0111\u1ec3 l\u1ed9 m\u1ed9t h\u00e0m r\u0103ng l\u1edfm ch\u1edfm nh\u01b0 dao g\u0103m."
        },
        {
            "en": "<em>Incisors</em> are shaped like tiny chisels, with flat ends that are somewhat sharp.",
            "vi": "Nh\u1eefng chi\u1ebfc r\u0103ng c\u1eeda c\u00f3 h\u00ecnh d\u1ea1ng tr\u00f4ng nh\u01b0 c\u00e1i \u0111\u1ee5c nh\u1ecf x\u00edu, c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng v\u00e0 h\u01a1i s\u1eafc."
        },
        {
            "en": "Its lower <em>incisors</em> are long and sharp; when the Javan Rhino fights it uses these teeth.",
            "vi": "Nh\u1eefng r\u0103ng c\u1eeda d\u01b0\u1edbi th\u00ec d\u00e0i v\u00e0 s\u1eafc, \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ea gi\u00e1c Java s\u1eed d\u1ee5ng trong chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u."
        },
        {
            "en": "Behind the <em>incisors</em>, two rows of six low-crowned molars are used for chewing coarse plants.",
            "vi": "Sau r\u0103ng c\u1eeda, c\u00f3 hai h\u00e0ng s\u00e1u chi\u1ebfc r\u0103ng h\u00e0m d\u01b0\u1edbi v\u00e2y quanh \u0111\u1ec3 nhai c\u00e1c th\u1ef1c v\u1eadt th\u00f4."
        },
        {
            "en": "The long muzzle grimaced, revealing a line of dagger - like <em>incisors</em>.",
            "vi": "M\u00f5m d\u00e0i nh\u0103n l\u1ea1i, \u0111\u1ec3 l\u1ed9 m\u1ed9t h\u00e0m r\u0103ng l\u1edfm ch\u1edfm nh\u01b0 dao g\u0103m."
        },
        {
            "en": "<em>S</em> - bend",
            "vi": "Kh\u00fac cua h\u00ecnh ch\u1eef s"
        },
        {
            "en": "participant(<em>s</em>)",
            "vi": "ng\u01b0\u1eddi tham gia, ng\u01b0\u1eddi tham d\u1ef1"
        },
        {
            "en": "Mind you \"p\" <em>s</em> and \"q\" <em>s</em>.",
            "vi": "Gi\u1eef m\u1ed3m gi\u1eef mi\u1ec7ng \u0111i."
        },
        {
            "en": "get in <em>S</em>. O '<em>S</em> hair",
            "vi": "l\u00e0m phi\u1ec1n ai"
        },
        {
            "en": "Congregation of the Blessed Sacramenti (<em>S</em>. <em>S</em>. <em>S</em>)",
            "vi": "D\u00f2ng Th\u00e1nh Th\u1ec3"
        },
        {
            "en": "get off <em>s</em>. o.'<em>s</em> back",
            "vi": "tr\u00e1nh l\u00e0m phi\u1ec1n ai"
        },
        {
            "en": "<em>S</em>. O. <em>S</em> : Save Our Souls.",
            "vi": "\u0110i\u1ec7n m\u00e3 c\u1ea7u c\u1ee9u l\u00fac g\u1eb7p nguy hi\u1ec3m ."
        },
        {
            "en": "2010'<em>s</em> budget",
            "vi": "ng\u00e2n s\u00e1ch 2010"
        },
        {
            "en": "Charitable day (<em>s</em>)",
            "vi": "bu\u1ed5i t\u1eeb thi\u1ec7n"
        },
        {
            "en": "considered section (<em>s</em>)",
            "vi": "m\u1eb7t c\u1eaft xem x\u00e9t"
        },
        {
            "en": "How`<em>s</em> life?",
            "vi": "\u0110\u1eddi s\u1ed1ng ra sao?"
        },
        {
            "en": "what '<em>s</em> up",
            "vi": "g\u00ec \u0111\u1ea5y"
        },
        {
            "en": "ODA source(<em>s</em>)",
            "vi": "ngu\u1ed3n ODA"
        }
    ],
    "suggestions": []
}