{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[in'klu:sivli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">xem <font color=\"#1371BB\">inclusive</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "inclusively",
            "pronounce": "[in'klu:sivli]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inclusively",
            "pronounce": "[in'klu:sivli]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inclusively",
            "pronounce": "[in'klu:sivli]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inclusively",
            "pronounce": "[in'klu:sivli]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inclusively",
            "pronounce": "[in'klu:sivli]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In the decade since the experiments with grassroots democracy began, two key questions are how deeply and <em>inclusively</em> it has been implemented, and what the effects have been.",
            "vi": "Trong m\u01b0\u1eddi n\u0103m k\u1ec3 t\u1eeb khi b\u1eaft \u0111\u1ea7u th\u1eed nghi\u1ec7m c\u01a1 ch\u1ebf d\u00e2n ch\u1ee7 c\u01a1 s\u1edf, c\u00f3 hai c\u00e2u h\u1ecfi then ch\u1ed1t l\u00e0 c\u01a1 ch\u1ebf n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n s\u00e2u r\u1ed9ng \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2u, v\u00e0 hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u1ee7a n\u00f3 l\u00e0 g\u00ec."
        },
        {
            "en": "In the decade since the experiments with grassroots democracy began, two key questions are (i) how deeply and <em>inclusively</em> it has been implemented, and (ii) what the effects have been.",
            "vi": "Trong m\u01b0\u1eddi n\u0103m k\u1ec3 t\u1eeb khi b\u1eaft \u0111\u1ea7u th\u1eed nghi\u1ec7m c\u01a1 ch\u1ebf d\u00e2n ch\u1ee7 c\u01a1 s\u1edf, c\u00f3 hai c\u00e2u h\u1ecfi then ch\u1ed1t l\u00e0 (i) c\u01a1 ch\u1ebf n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n s\u00e2u r\u1ed9ng \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2u, v\u00e0 (ii) hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u1ee7a n\u00f3 l\u00e0 g\u00ec."
        }
    ],
    "suggestions": []
}