{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ink\u0259'mju:nik\u0259tiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f3 truy\u1ec1n \u0111i, kh\u00f4ng lan truy\u1ec1n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng c\u1edfi m\u1edf, kh\u00f4ng hay th\u1ed5 l\u1ed9 t\u00e2m s\u1ef1, kh\u00f4ng th\u00edch chuy\u1ec7n tr\u00f2</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "incommunicative"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>incommunicative</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective another term for <kref>uncommunicative</kref>. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>incommunicatively</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>incommunicativeness</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "incommunicative"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "incommunicative"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "incommunicative"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "incommunicative"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "\u201cIt is a blunder to treat <em>incommunicative</em> and shy children as if they are autistic,\u201d she said.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y n\u00f3i th\u00eam:\u00a0\"\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t sai l\u1ea7m ng\u1edb ng\u1eabn \u0111\u1ec3 ch\u1eefa tr\u1ecb ch\u1ee9ng b\u1ec7nh \u00edt n\u00f3i v\u00e0 nh\u00fat nh\u00e1t n\u1ebfu nh\u01b0 h\u1ecd c\u1ee9 ngh\u0129 con c\u00e1i m\u00ecnh\u00a0m\u1eafc ch\u1ee9ng b\u1ec7nh t\u1ef1 k\u1ef7,\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}