{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['inkou,\u0254:di'nei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 kh\u00f4ng ph\u1ed1i h\u1ee3p, s\u1ef1 kh\u00f4ng k\u1ebft h\u1ee3p</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "incoordination"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>incoordination</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>chiefly technical lack of coordination. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "incoordination"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "incoordination"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "incoordination"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0m\u1ea5t ph\u1ed1i h\u1ee3p</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "incoordination"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Incoordination</em>.",
            "vi": "M\u1ea5t ph\u1ed1i h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "Common side-effects are nausea, skin reactions, and muscular <em>incoordination</em>.",
            "vi": "T\u00e1c d\u1ee5ng ph\u1ee5 th\u01b0\u1eddng c\u00f3 l\u00e0 bu\u1ed3n n\u00f4n, ph\u1ea3n \u1ee9ng da, v\u00e0 m\u1ea5t \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i c\u01a1 b\u1eafp."
        },
        {
            "en": "A development abnormality of the brain resulting in weakness and <em>incoordination</em> of the limbs.",
            "vi": "M\u1ed9t b\u1ea5t th\u01b0\u1eddng trong vi\u1ec7c ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00e3o, n\u00e3o b\u1ecb suy ki\u1ec7t v\u00e0 m\u1ea5t \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i c\u00e1c chi."
        },
        {
            "en": "It is less irritating than the other antihistamines, but it produces their characteristic side-effect, such as drowsiness, dizziness, and <em>incoordination</em>.",
            "vi": "Thu\u1ed1c n\u00e0y \u00edt k\u00edch th\u00edch h\u01a1n c\u00e1c lo\u1ea1i thu\u1ed1c kh\u00e1ng histamin kh\u00e1c, nh\u01b0ng g\u00e2y ra nh\u1eefng t\u00e1c d\u1ee5ng ph\u1ee5 \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng nh\u01b0 bu\u1ed3n ng\u1ee7, ch\u1ed1ng m\u1eb7t v\u00e0 m\u1ea5t \u0111i\u1ec1u ho\u00e0."
        },
        {
            "en": "These are dependent upon the normal function of the whole nervous system and <em>incoordination</em> may be result from a disorder in any part of it.",
            "vi": "C\u00e1c chuy\u1ec3n \u0111\u1ed9ng n\u00e0y t\u00f9y thu\u1ed9c v\u00e0o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng c\u1ee7a to\u00e0n b\u1ed9 h\u1ec7 th\u1ea7n kinh v\u00e0 r\u1ed1i lo\u1ea1n trong b\u1ea5t c\u1ee9 ph\u1ea7n n\u00e0o c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ea7n kinh c\u0169ng d\u1eabn t\u1edbi m\u1ea5t ph\u1ed1i h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "Common side-effects include drowsiness, dizziness, and muscular <em>incoordination</em>: abnormalities of liver and bone marrow may occur with long-term treatment.",
            "vi": "T\u00e1c d\u1ee5ng ph\u1ee5 th\u01b0\u1eddng c\u00f3 l\u00e0 bu\u1ed3n ng\u1ee7, cho\u00e1ng v\u00e1ng ch\u00f3ng m\u1eb7t, v\u00e0 kh\u00f4ng ph\u1ed1i h\u1ee3p \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1edbi c\u01a1 b\u1eafp; ch\u1eefa tr\u1ecb l\u00e2u d\u00e0i c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y ra b\u1ea5t th\u01b0\u1eddng \u1edf gan v\u00e0 t\u1ee7y x\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "The overall purpose of the Disability Working Group is to increase communication and coor- <em>dination</em> and to share learning between all actors working to support people living with disabilities.",
            "vi": "M\u1ee5c \u0111\u00edch chung c\u1ee7a DWG l\u00e0 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng m\u1ed1i li\u00ean k\u1ebft, \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i, trao \u0111\u1ed5i v\u00e0 chia s\u1ebb th\u00f4ng tin, b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m gi\u1eefa c\u00e1c b\u00ean c\u00f9ng tham gia v\u00e0o c\u00f4ng t\u00e1c h\u1ed7 tr\u1ee3 cho NKT."
        },
        {
            "en": "A drug with effects similar to those of atropine, used in the treatment of Parkinsonism, certain form of spasticity, and to control the muscular <em>incoordination</em> that may result from the use of some tranquillizers.",
            "vi": "M\u1ed9t lo\u1ea1i thu\u1ed1c c\u00f3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nh\u01b0 atropine, d\u00f9ng ch\u1eefa tr\u1ecb h\u1ed9i ch\u1ee9ng li\u1ec7t rung parkinson, v\u00e0i d\u1ea1ng co c\u1ee9ng, v\u00e0 \u0111\u1ec3 ki\u1ec3m so\u00e1t s\u1ef1 m\u1ea5t \u0111i\u1ec1u ho\u00e0 c\u01a1 do vi\u1ec7c d\u00f9ng m\u1ed9t v\u00e0i lo\u1ea1i thu\u1ed1c an th\u1ea7n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}