{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[in'd\u0251:b\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">cu\u1ed9c h\u1ecdp (th\u1ed5 d\u00e2n Nam-phi)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "indaba",
            "pronounce": "[in'd\u0251:b\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>indaba</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u026an'd\u03b1:b\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>S. African </cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a discussion or conference. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>informal one's own problem or concern. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>Xhosa and Zulu, 'discussion'. </blockquote></div>",
            "word": "indaba",
            "pronounce": "[in'd\u0251:b\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "indaba",
            "pronounce": "[in'd\u0251:b\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "indaba",
            "pronounce": "[in'd\u0251:b\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "indaba",
            "pronounce": "[in'd\u0251:b\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Whatever they thought they heard is their <em>indaba</em>.",
            "vi": "B\u1ea5t c\u1ee9 th\u1ee9 g\u00ec h\u1ecd ngh\u0129 h\u1ecd nghe \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 quan tr\u1ecdng c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Van Schalkwyk made this announcement at the official opening of the <em>Indaba</em>, 33 days before South Africa hosts the world cup.",
            "vi": "Van Schalkwyk \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n th\u00f4ng b\u00e1o n\u00e0y trong ng\u00e0y khai m\u1ea1c ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a cu\u1ed9c h\u1ecdp, 33 ng\u00e0y tr\u01b0\u1edbc khi Nam Phi \u0111\u0103ng cai C\u00fap b\u00f3ng \u0111\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}