{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[in'dik\u0259tiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u1ecf ra, ra \u00fd, ng\u1ee5 \u00fd, bi\u1ec3u l\u1ed9, bi\u1ec3u th\u1ecb</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) <font color=\"#1371BB\">indicative mood </font>l\u1ed1i tr\u00ecnh b\u00e0y</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) l\u1ed1i tr\u00ecnh b\u00e0y</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "indicative"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>indicative</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u026an'd\u026ak\u0259t\u026av<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b serving as a sign or indication. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Grammar denoting a mood of verbs expressing simple statement of a fact. Compare with <kref>subjunctive</kref>. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Grammar a verb in the indicative mood. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>indicatively</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "indicative"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>indicative</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective SYMPTOMATIC, expressive, suggestive, representative, emblematic, symbolic; typical, characteristic; <cclass><i>rare</i> indicatory.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "indicative"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>indicative</k><blockquote><blockquote><ex><abr>adj.</abr> indicative of</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "indicative"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "indicative"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Indicative</em> planning",
            "vi": "K\u1ebf ho\u1ea1ch ho\u00e1 ch\u1ec9 d\u1eabn"
        },
        {
            "en": "<em>Indicative</em> of his motives.",
            "vi": "Cho th\u1ea5y r\u00f5 v\u1ec1 \u0111\u1ed9ng c\u01a1 c\u1ee7a h\u1eafn."
        },
        {
            "en": "However, general trends are <em>indicative</em>.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean xu h\u01b0\u1edbng chung c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n b\u1eb1ng ch\u1ec9 s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Perhaps our preferences are <em>indicative</em>.",
            "vi": "C\u00f3 l\u1ebd s\u1edf th\u00edch c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i l\u00e0 ch\u1ec9 ti\u00eau \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng."
        },
        {
            "en": "<em>Indicative</em> approval from IFC/IFI as sponsor",
            "vi": "IFC/IFI th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng \u00fd t\u00e0i tr\u1ee3"
        },
        {
            "en": "Most statement sentences use the <em>indicative</em>.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c c\u00e2u t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt s\u1eed d\u1ee5ng l\u1ed1i tr\u00ecnh b\u00e0y."
        },
        {
            "en": "These cumulative figures should be regarded as <em>indicative</em> only.",
            "vi": "Nh\u1eefng s\u1ed1 li\u1ec7u lu\u1ef9 k\u1ebf n\u00e0y ch\u1ec9 mang t\u00ednh ch\u1ea5t t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "Of course, this is only an <em>indicative</em> order of magnitude.",
            "vi": "D\u0129 nhi\u00ean, \u0111\u00e2y ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t con s\u1ed1 \u01b0\u1edbc t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Those latest figures are <em>indicative</em> of a slowing economy.",
            "vi": "Nh\u1eefng con s\u1ed1 m\u1edbi nh\u1ea5t \u0111\u00f3 bi\u1ec3u th\u1ecb cho m\u1ed9t n\u1ec1n kinh t\u1ebf ch\u1eadm ch\u1ea1p."
        },
        {
            "en": "The <em>indicative</em> detailed budget allocation is provided in Annex 4.",
            "vi": "Ph\u00e2n b\u1ed5 ng\u00e2n s\u00e1ch chi ti\u1ebft d\u1ef1 ki\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00eau trong Ph\u1ee5 l\u1ee5c 4."
        },
        {
            "en": "The <em>indicative</em> export volume could be adjusted during the year, and actual exports had exceeded the <em>indicative</em> levels in 1998 and 1999.",
            "vi": "Ch\u1ec9 ti\u00eau \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng xu\u1ea5t kh\u1ea9u c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh trong n\u0103m, trong n\u0103m 1998 v\u00e0 1999, xu\u1ea5t kh\u1ea9u th\u1ef1c t\u1ebf \u0111\u00e3 v\u01b0\u1ee3t qu\u00e1 ch\u1ec9 ti\u00eau \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng."
        },
        {
            "en": "These <em>indicative</em> figures are likely to change as programmes evolve over time.",
            "vi": "Nh\u1eefng s\u1ed1 li\u1ec7u mang t\u00ednh \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd thay \u0111\u1ed5i khi c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh c\u00f3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "The North Sword 1405 debacle is <em>indicative</em> of the challenges facing China's officers.",
            "vi": "S\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a cu\u1ed9c t\u1eadp tr\u1eadn B\u1eafc Ki\u1ebfm 1405 b\u1ed9c l\u1ed9 nh\u1eefng th\u00e1ch th\u1ee9c m\u00e0 c\u00e1c s\u1ef9 quan Trung Qu\u1ed1c \u0111ang ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t."
        },
        {
            "en": "Their failure to act is <em>indicative</em> of their lack of interest.",
            "vi": "Vi\u1ec7c h\u1ecd kh\u00f4ng h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3 bi\u1ec3u l\u1ed9 s\u1ef1 thi\u1ebfu quan t\u00e2m c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "The test is used to detect early cell changes <em>indicative</em> of cervical cancer.",
            "vi": "X\u00e9t nghi\u1ec7m n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 ph\u00e1t hi\u1ec7n s\u1edbm nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i tr\u00ean t\u1ebf b\u00e0o c\u1ea3nh b\u00e1o b\u1ec7nh ung th\u01b0 c\u1ed5 t\u1eed cung."
        },
        {
            "en": "The types of difficulties encountered are <em>indicative</em> of the remaining challenges for improving administrative services.",
            "vi": "Nh\u1eefng v\u01b0\u1edbng m\u1eafc g\u1eb7p ph\u1ea3i c\u0169ng ch\u00ednh l\u00e0 nh\u1eefng th\u00e1ch th\u1ee9c c\u1ea7n ph\u1ea3i gi\u1ea3i quy\u1ebft \u0111\u1ec3 c\u1ea3i thi\u1ec7n c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 h\u00e0nh ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "This may not look like much, but its <em>indicative</em> of a very powerful capability of functions.",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5 n\u00e0y c\u00f3 v\u1ebb kh\u00f4ng m\u1ea5y to t\u00e1t, nh\u01b0ng n\u00f3 bi\u1ec3u th\u1ecb m\u1ed9t kh\u1ea3 n\u0103ng r\u1ea5t m\u1ea1nh c\u1ee7a c\u00e1c h\u00e0m."
        },
        {
            "en": "Recent progress in harm reduction activities is <em>indicative</em> of Viet Nam\u2019s continuing commitment to scaling up HIV prevention initiatives.",
            "vi": "K\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3m t\u00e1c h\u1ea1i v\u1eeba qua cho th\u1ea5y Vi\u1ec7t Nam ti\u1ebfp t\u1ee5c cam k\u1ebft m\u1edf r\u1ed9ng quy m\u00f4 c\u1ee7a c\u00e1c s\u00e1ng ki\u1ebfn v\u1ec1 ph\u00f2ng ng\u1eeba HIV."
        },
        {
            "en": "These should be regarded as <em>indicative</em> in view of the need for flexibility and inclusiveness as conditions change.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u00e1i n\u00e0y ch\u1ec9 c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng d\u01b0\u1edbi g\u00f3c \u0111\u1ed9 c\u1ea7n ph\u1ea3i mang t\u00ednh linh ho\u1ea1t v\u00e0 t\u00ednh to\u00e0n di\u1ec7n khi c\u00f3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i v\u1ec1 t\u00ecnh h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Again, these figures should be regarded as <em>indicative</em> only, as the figures do not account for re-invested earnings.",
            "vi": "C\u0169ng t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nh\u01b0 tr\u00ean, c\u00e1c s\u1ed1 li\u1ec7u n\u00e0y ch\u1ec9 mang t\u00ednh ch\u1ea5t t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i, v\u00ec c\u00e1c s\u1ed1 li\u1ec7u kh\u00f4ng t\u00ednh \u0111\u1ebfn thu nh\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1i \u0111\u1ea7u t\u01b0."
        }
    ],
    "suggestions": []
}