{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "individualised"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "individualised"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "individualised"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "individualised"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "individualised"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Every job requires trained people with unique and <em>individualised</em> skills.",
            "vi": "M\u1ed7i c\u00f4ng vi\u1ec7c \u0111\u00f2i h\u1ecfi nh\u1eefng con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e0o t\u1ea1o v\u1edbi nh\u1eefng k\u1ef9 n\u0103ng \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng v\u00e0 ri\u00eang bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "Based on this assessment, an <em>individualised</em> plan of care is developed outlining what support and services should be provided to the child and his/her family.",
            "vi": "D\u1ef1a tr\u00ean \u0111\u00e1nh gi\u00e1 n\u00e0y, m\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch ch\u0103m s\u00f3c c\u00e1 nh\u00e2n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng, \u0111\u1ec1 ra nh\u1eefng h\u1ed7 tr\u1ee3 v\u00e0 d\u1ecbch v\u1ee5 m\u00e0 tr\u1ebb v\u00e0 gia \u0111\u00ecnh c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "Successful language acquisition requires massive exposure to material that learners find meaningful, interesting and useful, and ample opportunities for <em>individualised</em> practice and production.",
            "vi": "Ti\u1ebfp thu th\u00e0nh c\u00f4ng m\u1ed9t th\u1ee9 ti\u1ebfng\u00a0\u0111\u00f2i h\u1ecfi vi\u1ec7c ph\u1ea3i ti\u1ebfp x\u00fac nhi\u1ec1u v\u1edbi nh\u1eefng t\u00e0i li\u1ec7u m\u00e0 ng\u01b0\u1eddi h\u1ecdc c\u1ea3m th\u1ea5y c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a, th\u00fa v\u1ecb, h\u1eefu \u00edch, v\u00e0 c\u00f3 nhi\u1ec1u c\u01a1 h\u1ed9i cho vi\u1ec7c th\u1ef1c h\u00e0nh c\u00e1 nh\u00e2n v\u00e0 tr\u00ecnh b\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The child\u2019s needs require careful assessment by a trained specialist, and an <em>individualised</em> plan to support both the child and his/her family.",
            "vi": "C\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c h\u1ed7 tr\u1ee3 \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c n\u1ea1n nh\u00e2n tr\u1ebb em c\u1ea7n ph\u1ea3i c\u00f3 s\u1ef1 t\u01b0 v\u1ea5n c\u1ee7a m\u1ed9t chuy\u00ean gia c\u00f3 kinh nghi\u1ec7m v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n theo m\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch c\u1ee5 th\u1ec3 nh\u1eb1m h\u1ed7 tr\u1ee3 cho ch\u00ednh n\u1ea1n nh\u00e2n \u0111\u00f3 v\u00e0 gia \u0111\u00ecnh c\u1ee7a n\u1ea1n nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Successful language acquisition requires massive exposure to material that learners find meaningful, interesting and useful, and ample opportunities for <em>individualised</em> practice and production.",
            "vi": "Ti\u1ebfp thu th\u00e0nh c\u00f4ng m\u1ed9t th\u1ee9 ti\u1ebfng\u00a0\u0111\u00f2i h\u1ecfi vi\u1ec7c ph\u1ea3i ti\u1ebfp x\u00fac nhi\u1ec1u v\u1edbi nh\u1eefng t\u00e0i li\u1ec7u m\u00e0 ng\u01b0\u1eddi h\u1ecdc c\u1ea3m th\u1ea5y c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a, th\u00fa v\u1ecb, h\u1eefu \u00edch, v\u00e0 c\u00f3 nhi\u1ec1u c\u01a1 h\u1ed9i cho vi\u1ec7c th\u1ef1c h\u00e0nh c\u00e1 nh\u00e2n v\u00e0 tr\u00ecnh b\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}