{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['indi,vizi'biliti]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">indivisibleness</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,indi'viz\u0259blnis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00ednh kh\u00f4ng th\u1ec3 chia \u0111\u01b0\u1ee3c</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(to\u00e1n h\u1ecdc) t\u00ednh kh\u00f4ng chia h\u1ebft</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "indivisibility"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "indivisibility"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "indivisibility"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "indivisibility"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "indivisibility"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Interdependence and <em>indivisibility</em> of rights are the human rights.",
            "vi": "S\u1ef1 ph\u1ee5 thu\u1ed9c l\u1eabn nhau v\u00e0 t\u00ednh kh\u00f4ng th\u1ec3 chia c\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a c\u00e1c quy\u1ec1n l\u00e0 nh\u1eefng nguy\u00ean t\u1eafc c\u1ee7a quy\u1ec1n con ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "<em>Indivisibility</em> and Vulnerability of Rights has been stressed that under the principle of <em>indivisibility</em>, one right cannot be suspended in order to achieve other rights or interests.",
            "vi": "T\u00ednh kh\u00f4ng th\u1ec3 chia c\u1eaft v\u00e0 d\u1ec5 t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a quy\u1ec1n c\u00f3 vai tr\u00f2 c\u01a1 b\u1ea3n, theo nguy\u00ean t\u1eafc kh\u00f4ng th\u1ec3 chia c\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00fang ta kh\u00f4ng th\u1ec3 tr\u00ec ho\u00e3n m\u1ed9t quy\u1ec1n \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u1eefng quy\u1ec1n hay quy\u1ec1n l\u1ee3i kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "<em>Indivisibility</em> also means that one right should not be achieved by suspending another one.",
            "vi": "\u201cT\u00ednh kh\u00f4ng th\u1ec3 chia c\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c\u201d c\u0169ng c\u00f3 ngh\u0129a r\u1eb1ng s\u1ef1 th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t quy\u1ec1n n\u00e0y kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn s\u1ef1 th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t quy\u1ec1n kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "The principles of \u201cinterdependence\u201d and \u201c<em>indivisibility</em>\u201d point to the synergies among different rights.",
            "vi": "Nh\u1eefng nguy\u00ean t\u1eafc \u201cph\u1ee5 thu\u1ed9c l\u1eabn nhau\u201d v\u00e0 \u201ct\u00ednh kh\u00f4ng th\u1ec3 chia c\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c\u201d ch\u1ee9ng t\u1ecf t\u00ednh to\u00e0n di\u1ec7n t\u1ed5ng h\u1ee3p gi\u1eefa c\u00e1c quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "There is a word in the English language with only one vowel, which occurs six times: \"<em>indivisibility</em>.\"",
            "vi": "M\u1ed9t t\u1eeb trong ti\u1ebfng Anh c\u00f3 m\u1ed9t nguy\u00ean \u00e2m xu\u1ea5t hi\u1ec7n s\u00e1u l\u1ea7n l\u00e0 \"indivisibility\""
        },
        {
            "en": "Non-compliance with the principle of <em>indivisibility</em> of rights should almost naturally provoke a strong reaction from the UN.",
            "vi": "Do v\u1eady, b\u1ea5t c\u1ee9 m\u1ed9t s\u1ef1 kh\u00f4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u00fang nguy\u00ean t\u1eafc \u201cquy\u1ec1n kh\u00f4ng th\u1ec3 chia c\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c\u201d s\u1ebd t\u1ea5t y\u1ebfu g\u00e2y ra m\u1ed9t ph\u1ea3n \u1ee9ng m\u1ea1nh m\u1ebd c\u1ee7a Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "In addition, strong advocacy is required around the concept of <em>indivisibility</em> of rights when rights violations occur.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra, v\u00ec c\u00e1c quy\u1ec1n kh\u00f4ng th\u1ec3 chia c\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c, c\u1ea7n ph\u1ea3i c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ef1 tuy\u00ean truy\u1ec1n v\u1eadn \u0111\u1ed9ng v\u00e0 bi\u1ec7n h\u1ed9 m\u1ea1nh m\u1ebd trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p c\u00e1c quy\u1ec1n b\u1ecb vi ph\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "A number of activities and challenges to supporting the human rights principles of universality, <em>indivisibility</em>, participation and accountability are described below.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u0169ng nh\u01b0 th\u00e1ch th\u1ee9c trong vi\u1ec7c h\u1ed7 tr\u1ee3 nh\u1eefng nguy\u00ean t\u1eafc ph\u1ed5 bi\u1ebfn, kh\u00f4ng th\u1ec3 chia c\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c, tham gia v\u00e0 ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u1ee7a quy\u1ec1n con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "The comments in this case study about the principle of <em>indivisibility</em> of rights raise a fundamental question about the UN\u2019s own accountability in relation to human rights.",
            "vi": "Nh\u1eefng \u00fd ki\u1ebfn trong nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y v\u1ec1 nguy\u00ean t\u1eafc \u201ckh\u00f4ng th\u1ec3 chia c\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c\u201d l\u00e0m n\u1ea3y sinh m\u1ed9t c\u00e2u h\u1ecfi c\u01a1 b\u1ea3n v\u1ec1 s\u1ef1 ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u1ee7a Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c \u0111\u1ed1i v\u1edbi quy\u1ec1n con ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Therefore progress on the principle of participation and empowerment has been slower than in the area of universalisation and <em>indivisibility</em> of rights.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u1ec1 nguy\u00ean t\u1eafc tham gia v\u00e0 trao quy\u1ec1n ch\u1eadm h\u01a1n so v\u1edbi l\u0129nh v\u1ef1c ph\u1ed5 c\u1eadp v\u00e0 gi\u1eef nguy\u00ean t\u00ednh t\u1ed5ng th\u1ec3 c\u1ee7a quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "Despite progress in the recognition of child rights in Viet Nam, these examples illustrate the vulnerability of \u201crights\u201d and limitations of the principle of <em>indivisibility</em> of rights.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t s\u1ed1 th\u00e0nh t\u00edch trong vi\u1ec7c c\u00f4ng nh\u1eadn quy\u1ec1n tr\u1ebb em \u1edf Vi\u1ec7t Nam, nh\u1eefng th\u00ed d\u1ee5 n\u00e0y \u0111\u00e3 minh h\u1ecda t\u00ednh d\u1ec5 b\u1ecb vi ph\u1ea1m c\u1ee7a quy\u1ec1n v\u00e0 nh\u1eefng h\u1ea1n ch\u1ebf \u0111\u1ed1i v\u1edbi nguy\u00ean t\u1eafc \u201cquy\u1ec1n kh\u00f4ng th\u1ec3 b\u1ecb chia c\u1eaft\u201d."
        }
    ],
    "suggestions": []
}