{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,indi'vidju\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ri\u00eang l\u1ebb, t\u1eebng ng\u01b0\u1eddi m\u1ed9t, t\u1eebng c\u00e1i m\u1ed9t</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to speak to each member of a group individually</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">n\u00f3i ri\u00eang v\u1edbi t\u1eebng th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a nh\u00f3m</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "individually"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "individually"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>individually</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adverb ONE AT A TIME, one by one, singly, separately, severally, independently, apart.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>together.</blockquote></div>",
            "word": "individually"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "individually"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "individually"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She likes studying <em>individually</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y th\u00edch h\u1ecdc m\u1ed9t m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "\u00a0 \u00a0- recycled, <em>individually</em>-wrapped toilet paper",
            "vi": "\u00a0 \u00a0- Gi\u1ea5y v\u1ec7 sinh g\u00f3i l\u1ebb, l\u00e0m t\u1eeb v\u1eadt li\u1ec7u t\u00e1i ch\u1ebf"
        },
        {
            "en": "He knows all of them <em>individually</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y hi\u1ec3u t\u1eebng h\u1ecdc sinh."
        },
        {
            "en": "He spoke to us all <em>individually</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi t\u1eebng ng\u01b0\u1eddi trong ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "You should consider each case <em>individually</em>.",
            "vi": "Anh n\u00ean xem x\u00e9t ri\u00eang t\u1eebng tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "You will have to register <em>individually</em>.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ecb s\u1ebd ph\u1ea3i \u0111\u0103ng k\u00fd t\u1eebng ng\u01b0\u1eddi m\u1ed9t."
        },
        {
            "en": "Customers pay all the cost <em>individually</em>.",
            "vi": "C\u00e1 nh\u00e2n kh\u00e1ch t\u1ef1 thanh to\u00e1n to\u00e0n b\u1ed9 chi ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "We won't get anywhere by complaining <em>individually</em>.",
            "vi": "N\u1ebfu c\u1ee9 than v\u00e3n t\u1eebng ng\u01b0\u1eddi m\u1ed9t th\u00ec ch\u00fang ta ch\u1eb3ng gi\u1ea3i quy\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c g\u00ec c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "These partners have been cited <em>individually</em> in the article.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u1ed9ng s\u1ef1 n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u00ean d\u01b0\u01a1ng t\u1eebng ng\u01b0\u1eddi trong b\u00e0i b\u00e1o."
        },
        {
            "en": "You are speaking <em>individually</em> to each person in the audience.",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111ang n\u00f3i chuy\u1ec7n ri\u00eang v\u1edbi t\u1eebng ng\u01b0\u1eddi trong kh\u00e1n gi\u1ea3."
        },
        {
            "en": "Instead of going all together, let's visit her <em>individually</em>.",
            "vi": "Thay v\u00ec \u0111i t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00f9ng m\u1ed9t l\u00fac, ch\u00fang ta h\u00e3y \u0111\u1ebfn th\u0103m c\u00f4 \u1ea5y t\u1eebng ng\u01b0\u1eddi m\u1ed9t \u0111i."
        },
        {
            "en": "Speak to each member of a group <em>individually</em>",
            "vi": "N\u00f3i ri\u00eang v\u1edbi t\u1eebng th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a nh\u00f3m"
        },
        {
            "en": "We have had a successful year, both collectively and <em>individually</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t n\u0103m th\u00e0nh c\u00f4ng, c\u1ea3 v\u1ec1 t\u1eadp th\u1ec3 l\u1eabn c\u00e1 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Fundraising can be done <em>individually</em> or in a group.",
            "vi": "Vi\u1ec7c g\u00e2y qu\u1ef9 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n ri\u00eang l\u1ebb ho\u1eb7c theo nh\u00f3m."
        },
        {
            "en": "The professor criticizes his students both collectively and <em>individually</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1o s\u01b0 v\u1eeba ph\u00ea b\u00ecnh chung c\u00e1c sinh vi\u00ean, v\u1eeba ph\u00ea b\u00ecnh ri\u00eang t\u1eebng ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Auditors cannot act <em>individually</em>, but only within an audit firm.",
            "vi": "Ki\u1ec3m to\u00e1n vi\u00ean kh\u00f4ng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ed9c l\u1eadp, m\u00e0 ch\u1ec9 c\u00f3 th\u1ec3 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng trong khu\u00f4n kh\u1ed5 m\u1ed9t \u0111\u01a1n v\u1ecb ki\u1ec3m to\u00e1n."
        },
        {
            "en": "You should speak to each member of a group <em>individually</em>.",
            "vi": "Anh n\u00ean n\u00f3i ri\u00eang v\u1edbi t\u1eebng th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a nh\u00f3m."
        },
        {
            "en": "You can work <em>individually</em>, in pairs, or in groups.",
            "vi": "C\u00e1c b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m vi\u1ec7c \u0111\u1ed9c l\u1eadp, theo c\u1eb7p, ho\u1eb7c theo nh\u00f3m."
        },
        {
            "en": "No lay markers; pieces are marked <em>individually</em> using chalk.",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 d\u1ee5ng c\u1ee5 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u chuy\u00ean nghi\u1ec7p; c\u00e1c chi ti\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ebd \u0111\u01a1n l\u1ebb b\u1eb1ng ph\u1ea5n."
        },
        {
            "en": "The minister has been meeting with city council members <em>individually</em> to explain the proposed deal.",
            "vi": "Ng\u00e0i b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng \u0111ang g\u1eb7p g\u1ee1 v\u1edbi c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng th\u00e0nh ph\u1ed1 ri\u00eang l\u1ebb \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i th\u00edch v\u1ec1 th\u1ecfa thu\u1eadn \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}