{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[in'ekwit\u0259bl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng c\u00f4ng b\u1eb1ng, thi\u00ean v\u1ecb</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "inequitable",
            "pronounce": "[in'ekwit\u0259bl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>inequitable</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective unfair; unjust. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>inequitably</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "inequitable",
            "pronounce": "[in'ekwit\u0259bl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>inequitable</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective UNFAIR, unjust, unequal, uneven, unbalanced, one-sided, discriminatory, preferential, biased, partisan, partial, prejudiced.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>fair.</blockquote></div>",
            "word": "inequitable",
            "pronounce": "[in'ekwit\u0259bl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inequitable",
            "pronounce": "[in'ekwit\u0259bl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inequitable",
            "pronounce": "[in'ekwit\u0259bl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The price charged to distributors was highly <em>inequitable</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1 t\u00ednh cho nh\u00e0 ph\u00e2n ph\u1ed1i nh\u01b0 v\u1eady l\u00e0 r\u1ea5t kh\u00f4ng c\u00f4ng b\u1eb1ng."
        },
        {
            "en": "All the students of that faculty are dissatisfied with their professor's <em>inequitable</em> behaviour",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c sinh vi\u00ean khoa \u1ea5y \u0111\u1ec1u b\u1ea5t m\u00e3n v\u1edbi c\u00e1ch x\u1eed s\u1ef1 kh\u00f4ng c\u00f4ng b\u1eb1ng c\u1ee7a th\u1ea7y h\u1ecd"
        },
        {
            "en": "The pattern of growth (equitable or <em>inequitable</em>) it can attain during the next 15 years.",
            "vi": "Lo\u1ea1i h\u00ecnh t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng (b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng hay b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng) m\u00e0 n\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c trong 15 n\u0103m t\u1edbi?"
        },
        {
            "en": "The current mix is <em>inequitable</em> and needs to be reviewed and changed.",
            "vi": "S\u1ef1 pha tr\u1ed9n hi\u1ec7n t\u1ea1i kh\u00f4ng c\u00f4ng b\u1eb1ng, c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c xem x\u00e9t l\u1ea1i v\u00e0 thay \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "There is evidence to suggest that gender, ethnicity and poverty explain <em>inequitable</em> or uneven participation.",
            "vi": "C\u00f3 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng cho th\u1ea5y gi\u1edbi, d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 ngh\u00e8o \u0111\u00f3i gi\u1ea3i th\u00edch cho s\u1ef1 tham gia b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng ho\u1eb7c kh\u00f4ng c\u00e2n \u0111\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "All the students of that faculty are dissatisfied with (at) their professor's <em>inequitable</em> behaviour.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c sinh vi\u00ean khoa \u1ea5y \u0111\u1ec1u b\u1ea5t m\u00e3n v\u1edbi c\u00e1ch x\u1eed s\u1ef1 kh\u00f4ng c\u00f4ng b\u1eb1ng c\u1ee7a th\u1ea7y h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "A gross injustice is an act perpetrated on students by a college instructor which is unfair, unjust, inconsiderate, or <em>inequitable</em>.",
            "vi": "S\u1ef1 b\u1ea5t c\u00f4ng th\u00f4 b\u1ea1o l\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng kh\u00f4ng ngay th\u1eb3ng, kh\u00f4ng c\u00f4ng b\u1eb1ng, thi\u1ebfu chu \u0111\u00e1o ho\u1eb7c thi\u00ean v\u1ecb c\u1ee7a nh\u1eefng gi\u00e1o vi\u00ean \u0111\u1ea1i h\u1ecdc ph\u1ea1m v\u00e0o sinh vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Because the country\u2019s level of inequality is relative low, vested interests favouring a more <em>inequitable</em> growth pattern have not consolidated their political power.",
            "vi": "Do m\u1ee9c \u0111\u1ed9 b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng \u1edf n\u01b0\u1edbc n\u00e0y c\u00f2n kh\u00e1 th\u1ea5p n\u00ean nh\u1eefng l\u1ee3i \u00edch c\u1ee5c b\u1ed9 \u1ee7ng h\u1ed9 cho t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kh\u00f4ng b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng c\u00f2n ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1 th\u00e0nh s\u1ee9c m\u1ea1nh ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "However a review of these health financing strategies shows: very low funding of health by the State, with an <em>inequitable</em> and inefficient allocation of the budget",
            "vi": "Tuy v\u1eady, ph\u00e2n t\u00edch v\u1ec1 c\u00e1c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c t\u00e0i ch\u00ednh n\u00e0y ch\u1ec9 ra r\u1eb1ng: ng\u00e2n s\u00e1ch nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc gi\u00e0nh cho y t\u1ebf r\u1ea5t th\u1ea5p, v\u00e0 s\u1ef1 ph\u00e2n b\u1ed5 ngu\u1ed3n ng\u00e2n s\u00e1ch n\u00e0y kh\u00f4ng c\u00f4ng b\u1eb1ng v\u00e0 kh\u00f4ng hi\u1ec7u qu\u1ea3"
        },
        {
            "en": "Thus, growth based on <em>inequitable</em> distribution of assets (land, capital, education etc.) and opportunities may result in the reversal of poverty reduction.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng d\u1ef1a tr\u00ean ph\u00e2n ph\u1ed1i kh\u00f4ng c\u00f4ng b\u1eb1ng v\u1ec1 t\u00e0i s\u1ea3n (\u0111\u1ea5t \u0111ai, v\u1ed1n, gi\u00e1o d\u1ee5c, v.v.) v\u00e0 c\u01a1 h\u1ed9i c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m cho ngh\u00e8o \u0111\u00f3i t\u0103ng l\u00ean."
        },
        {
            "en": "Concern over increasingly <em>inequitable</em> growth prompted the United Nations Development Programme to initiate its Asian Regional Programme on Macroeconomic Policy for Poverty Reduction.",
            "vi": "M\u1ed1i quan ng\u1ea1i v\u1ec1 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng k\u00e8m gia t\u0103ng b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng \u0111\u00e3 th\u00fac \u0111\u1ea9y Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh Ph\u00e1t tri\u1ec3n Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c (UNDP) kh\u1edfi x\u01b0\u1edbng Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh khu v\u1ef1c Ch\u00e2u \u00e1 v\u1ec1 C\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 nh\u1eb1m gi\u1ea3m ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "The current health financing system in Viet Nam has led to increasingly <em>inequitable</em> access to health care and to health inequalities.",
            "vi": "H\u1ec7 th\u1ed1ng t\u00e0i ch\u00ednh cho y t\u1ebf hi\u1ec7n nay \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 l\u00e0m t\u0103ng s\u1ef1 b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng trong kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp c\u1eadn v\u1edbi d\u1ecbch v\u1ee5 ch\u0103m s\u00f3c s\u1ee9c kh\u1ecfe v\u00e0 s\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch v\u1ec1 s\u1ee9c kho\u1ebb."
        }
    ],
    "suggestions": []
}