{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,iniks'pres\u0259bl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng th\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c, kh\u00f4ng th\u1ec3 n\u00f3i ra \u0111\u01b0\u1ee3c, kh\u00f4ng th\u1ec3 t\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c ((t\u1eeb c\u1ed5,ngh\u0129a c\u1ed5) (c\u0169ng) <font color=\"#1371BB\">inexpressive</font>)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "inexpressible",
            "pronounce": "[,iniks'pres\u0259bl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>inexpressible</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective not able to be expressed. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>inexpressibly</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "inexpressible",
            "pronounce": "[,iniks'pres\u0259bl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>inexpressible</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective INDESCRIBABLE, undefinable, unutterable, unspeakable, ineffable, beyond words; unimaginable, inconceivable, unthinkable, untold.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "inexpressible",
            "pronounce": "[,iniks'pres\u0259bl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inexpressible",
            "pronounce": "[,iniks'pres\u0259bl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inexpressible",
            "pronounce": "[,iniks'pres\u0259bl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "To her <em>inexpressible</em> relief, he decided not to tell the children.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 nh\u1eb9 nh\u00f5m kh\u00f4ng th\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 c\u1ee7a b\u00e0 ta, \u00f4ng ta quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh kh\u00f4ng n\u00f3i cho \u0111\u00e1m tr\u1ebb con nghe."
        },
        {
            "en": "Bestowing gifts on someone special is a feeling of <em>inexpressible</em> joy.",
            "vi": "T\u1eb7ng qu\u00e0 cho ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o \u0111\u00f3 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 m\u1ed9t c\u1ea3m x\u00fac c\u1ee7a ni\u1ec1m vui kh\u00f4n t\u1ea3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}