{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[in'f\u0254:m\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">th\u00e2n m\u1eadt, th\u00e2n t\u00ecnh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "informally"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "informally"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "informally"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "informally"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "informally"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The main outcome is the signing of the <em>INF</em> Treaty.",
            "vi": "K\u1ebft qu\u1ea3 ch\u00ednh l\u00e0 vi\u1ec7c k\u00ed k\u1ebft Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc INF."
        },
        {
            "en": "Kinetic energy is often defined <em>informally</em> as energy of motion.",
            "vi": "\u0110\u1ed9ng n\u0103ng th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c hi\u1ec3u th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng l\u00e0 n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a s\u1ef1 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Barter is also sometimes used <em>informally</em> in the United States.",
            "vi": "\u00d0\u00f4i khi vi\u1ec7c \u0111\u1ed5i ch\u00e1c c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng kh\u00f4ng ch\u00ednh th\u1ee9c \u1edf M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "Is there any time I talked to you <em>informally</em>?",
            "vi": "C\u00f3 khi n\u00e0o t\u00f4i n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi b\u1ea1n kh\u00f4ng trang tr\u1ecdng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "They told me <em>informally</em> that I had got the job.",
            "vi": "H\u1ecd n\u00f3i v\u1edbi t\u00f4i m\u1ed9t c\u00e1ch kh\u00f4ng ch\u00ednh th\u1ee9c l\u00e0 t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ec7c l\u00e0m \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Certainly, farmers can get together <em>informally</em> and share information.",
            "vi": "Ch\u1eafc ch\u1eafn ng\u01b0\u1eddi n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f3 th\u1ec3 t\u1eadp trung m\u1ed9t c\u00e1ch kh\u00f4ng ch\u00ednh th\u1ee9c v\u00e0 chia s\u1ebb th\u00f4ng tin v\u1edbi nhau."
        },
        {
            "en": "Dressing <em>informally</em> to a special event is also inappropriate because that shows no respect.",
            "vi": "\u0102n m\u1eb7c kh\u00f4ng trang tr\u1ecdng \u0111\u1ebfn m\u1ed9t s\u1ef1 ki\u1ec7n \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u0169ng l\u00e0 kh\u00f4ng th\u00edch h\u1ee3p v\u00ec \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 cho th\u1ea5y kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 t\u00f4n tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Nonetheless, physicians continued charging <em>informally</em> and did not share the revenue with the hospital.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, c\u00e1c b\u00e1c s\u0129 v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c thu th\u00eam c\u00e1c kho\u1ea3n ph\u00ed kh\u00f4ng ch\u00ednh th\u1ee9c v\u00e0 kh\u00f4ng \u0111\u00f3ng g\u00f3p c\u00e1c kho\u1ea3n thu n\u00e0y v\u00e0o doanh thu c\u1ee7a b\u1ec7nh vi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "It would be very nice if we could meet <em>informally</em> over lunch.",
            "vi": "S\u1ebd r\u1ea5t vui n\u1ebfu ch\u00fang ta c\u00f3 th\u1ec3 g\u1eb7p nhau \u0111\u1ec3 \u0103n tr\u01b0a th\u00e2n m\u1eadt"
        },
        {
            "en": "Students present <em>informally</em>, with audio-visual aids and handouts as appropriate.",
            "vi": "Sinh vi\u00ean th\u00e2n t\u00ecnh tr\u00ecnh b\u00e0y k\u1ebft h\u1ee3p c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n nghe - nh\u00ecn v\u00e0 t\u00e0i li\u1ec7u th\u00edch h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "The word \u2018hello\u2019 can also be used <em>informally</em> as a way of expressing sarcasm or annoyance.",
            "vi": "T\u1eeb \"hello\" c\u00f2n th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c du\u0300ng \u0111\u1ec3 b\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 m\u1ec9a mai ho\u1eb7c b\u1ef1c b\u1ed9i n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "Students present <em>informally</em>, with audio - visual aids and handouts as appropriate.",
            "vi": "Sinh vi\u00ean th\u00e2n t\u00ecnh tr\u00ecnh b\u00e0y k\u1ebft h\u1ee3p c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n nghe - nh\u00ecn v\u00e0 t\u00e0i li\u1ec7u th\u00edch h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "Elizabeth Regina is the Queen regnant of sixteen independent sovereign states known <em>informally</em> as the Commonwealth realms.",
            "vi": "N\u1eef ho\u00e0ng Elizabeth l\u00e0 n\u1eef ho\u00e0ng tr\u1ecb v\u00ec 16 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u00f3 ch\u1ee7 quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft m\u1ed9t c\u00e1ch th\u00e2n m\u1eadt l\u00e0 kh\u1ed1i V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Anh."
        },
        {
            "en": "I'd like to relax listening to music and visit and chat <em>informally</em> until my folks get back from shopping.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c ngh\u1ec9 ng\u01a1i nghe nh\u1ea1c v\u00e0 gh\u00e9 b\u1ea1n b\u00e8 t\u00e1n d\u00f3c ch\u01a1i cho \u0111\u1ebfn khi ba m\u1eb9 t\u00f4i \u0111i mua s\u1eafm v\u1ec1."
        },
        {
            "en": "Policies of the Vietnamese government toward remittances play a critical role in influencing whether senders transmit funds formally or <em>informally</em>;",
            "vi": "Ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ed1i v\u1edbi ki\u1ec1u h\u1ed1i \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 ch\u1ee7 ch\u1ed1t t\u00e1c \u0111\u1ed9ng t\u1edbi vi\u1ec7c ng\u01b0\u1eddi g\u1eedi ti\u1ec1n chuy\u1ec3n ti\u1ec1n ch\u00ednh th\u1ee9c hay kh\u00f4ng ch\u00ednh th\u1ee9c;"
        },
        {
            "en": "Contributions are paid on what is known <em>informally</em> as the \"hard salary\", normally the salary shown in the employment contract.",
            "vi": "M\u1ee9c \u0111\u00f3ng d\u1ef1a tr\u00ean l\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \"l\u01b0\u01a1ng c\u1ee9ng\", th\u01b0\u1eddng l\u00e0 m\u1ee9c l\u01b0\u01a1ng th\u1ec3 hi\u1ec7n trong h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng lao \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Do Vietnamese people often use their first name or last name when addressing someone both formally and <em>informally</em>?",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t nam hay d\u00f9ng t\u00ean hay h\u1ecd c\u1ee7a m\u00ecnh khi n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o \u0111\u00f3 c\u1ea3 th\u00e2n m\u1eadt v\u00e0 kh\u00f4ng th\u00e2n m\u1eadt h\u1ea3?"
        },
        {
            "en": "The government official talked to the newspaper reporters <em>informally</em>, and made some statements that were off the record.",
            "vi": "Vi\u00ean ch\u1ee9c ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 n\u00f3i chuy\u1ec7n th\u00e2n m\u1eadt v\u1edbi c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean b\u00e1o ch\u00ed, v\u00e0 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t s\u1ed1 tuy\u00ean b\u1ed1 kh\u00f4ng ch\u00ednh th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "I stared in shock as he called our names <em>informally</em>, as if we were old friends dropping in for an unexpected visit.",
            "vi": "T\u00f4i nh\u00ecn ch\u1eb1m ch\u1eb1m b\u00e0ng ho\u00e0ng khi \u00f4ng g\u1ecdi t\u00ean ch\u00fang t\u00f4i m\u1ed9t c\u00e1ch th\u00e2n m\u1eadt, nh\u01b0 th\u1ec3 ch\u00fang t\u00f4i l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n c\u0169 gh\u00e9 th\u0103m b\u1ea5t ng\u1edd."
        },
        {
            "en": "Decree 10 legitimises the private provision of services, such as diagnostic services, that is already taking place <em>informally</em> in some public health facilities.",
            "vi": "Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 10 \u0111\u00e3 h\u1ee3p ph\u00e1p h\u00f3a vi\u1ec7c cung \u1ee9ng c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 t\u01b0 nh\u00e2n, nh\u01b0 d\u1ecbch v\u1ee5 ch\u1ea9n \u0111o\u00e1n, \u0111ang di\u1ec5n ra m\u1ed9t c\u00e1ch kh\u00f4ng ch\u00ednh th\u1ee9c t\u1ea1i m\u1ed9t s\u1ed1 c\u01a1 s\u1edf y t\u1ebf c\u00f4ng l\u1eadp."
        }
    ],
    "suggestions": []
}