{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[i'ni\u222b\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">v\u00e0o l\u00fac \u0111\u1ea7u, ban \u0111\u1ea7u</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "initially"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "initially"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>initially</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adverb AT FIRST, at the start, at the outset, in/at the beginning, to begin with, to start with, originally.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "initially"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "initially"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "initially"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This is <em>initially</em> effective.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u \u0111\u00e3 \u0111em l\u1ea1i hi\u1ec7u qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "What salary range is considered <em>initially</em>?",
            "vi": "M\u1ee9c l\u01b0\u01a1ng xem x\u00e9t ban \u0111\u1ea7u l\u00e0 bao nhi\u1ec1u?"
        },
        {
            "en": "Of course, she set that record <em>initially</em>.",
            "vi": "T\u1ea5t nhi\u00ean k\u1ef7 l\u1ee5c ban \u0111\u1ea7u cu\u0303ng l\u00e0 do ch\u00ednh c\u00f4 l\u1eadp."
        },
        {
            "en": "Although I still keep everything as <em>initially</em>.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 t\u00f4i v\u1eabn gi\u1eef nguy\u00ean m\u1ecdi th\u1ee9 nh\u01b0 l\u00fac \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "<em>Initially</em>, Leon was clearly ahead of Wladek.",
            "vi": "Th\u1eddi k\u1ef3 \u0111\u1ea7u, r\u00f5 r\u00e0ng Leon v\u01b0\u1ee3t xa Wladek."
        },
        {
            "en": "This area of intervention prioritised <em>initially</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u0129nh v\u1ef1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u01b0u ti\u00ean ngay t\u1eeb \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "My contract is <em>initially</em> for three years.",
            "vi": "Kh\u1edfi \u0111\u1ea7u, h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i l\u00e0 ba n\u0103m."
        },
        {
            "en": "How do you come across <em>initially</em>?",
            "vi": "L\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 b\u1ea1n g\u1eb7p ban \u0111\u1ea7u?"
        },
        {
            "en": "I had <em>initially</em> thought I wanted to write stories.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 c\u00f3 \u00fd \u0111\u1ecbnh ban \u0111\u1ea7u l\u00e0 t\u00f4i mu\u1ed1n vi\u1ebft truy\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "<em>Initially</em>, we had more patients than we could serve.",
            "vi": "Ban \u0111\u1ea7u, ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 nhi\u1ec1u b\u1ec7nh nh\u00e2n h\u01a1n kh\u1ea3 n\u0103ng c\u00f3 th\u1ec3 ph\u1ee5c v\u1ee5."
        },
        {
            "en": "The first executive <em>initially</em> had been uninterested in William's proposal.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea7u ti\u00ean ban \u0111\u1ea7u t\u1ecf ra kh\u00f4ng quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t c\u1ee7a william."
        },
        {
            "en": "<em>Initially</em>, Mary contented herself with simply looking after her family.",
            "vi": "Ban \u0111\u1ea7u, Mary t\u1ea1m b\u1eb1ng l\u00f2ng v\u1edbi vi\u1ec7c ch\u1ec9 \u0111\u01a1n gi\u1ea3n l\u00e0 ch\u0103m s\u00f3c gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Investment properties are measured <em>initially</em> at their costs.",
            "vi": "B\u1ea5t \u0111\u1ed9ng s\u1ea3n \u0111\u1ea7u t\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c ghi nh\u1eadn theo nguy\u00ean gi\u00e1 ban \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "<em>Initially</em>, the peace movement concentrated on how to end wars.",
            "vi": "L\u00fac \u0111\u1ea7u, c\u00e1c phong tr\u00e0o h\u00f2a b\u00ecnh t\u1eadp trung v\u00e0o vi\u1ec7c l\u00e0m c\u00e1ch n\u00e0o \u0111\u1ec3 k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh."
        },
        {
            "en": "The motive for the missile attack was not <em>initially</em> clear.",
            "vi": "L\u00fd do cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng t\u00ean l\u1eeda \u0111\u00e3 kh\u00f4ng r\u00f5 r\u00e0ng ngay l\u00fac \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "<em>Initially</em>, it meant a huge flow of laws and decrees.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc h\u1ebft, \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 c\u00f3 m\u1ed9t lo\u1ea1t c\u00e1c lu\u1eadt v\u00e0 ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "She played a paper girl <em>initially</em> in one episode.",
            "vi": "Ban \u0111\u1ea7u c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00f3ng vai m\u1ed9t c\u00f4 b\u00e9 b\u00e1n b\u00e1o trong m\u1ed9t ti\u1ec3u thuy\u1ebft."
        },
        {
            "en": "In general, which ones are <em>initially</em> skeptical of others' ideas?",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o ban \u0111\u1ea7u th\u01b0\u1eddng ho\u00e0i nghi \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "PAC was <em>initially</em> funded by UNDP and the World Bank.",
            "vi": "PAC l\u00fac \u0111\u1ea7u do UNDP v\u00e0 WB t\u00e0i tr\u1ee3."
        },
        {
            "en": "<em>Initially</em>, the evaluation focused on the period 1998-2001.",
            "vi": "Ban \u0111\u1ea7u, \u0111\u00e1nh gi\u00e1 c\u0169ng \u0111\u1eb7t m\u1ee5c ti\u00eau nghi\u00ean c\u1ee9u c\u1ea3 giai \u0111o\u1ea1n 1998-2001."
        }
    ],
    "suggestions": []
}