{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[i\u03b7kt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb \u00dac) (th\u00f4ng t\u1ee5c) say; say kh\u01b0\u1edbc</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "inked",
            "pronounce": "[i\u03b7kt]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inked",
            "pronounce": "[i\u03b7kt]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inked",
            "pronounce": "[i\u03b7kt]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inked",
            "pronounce": "[i\u03b7kt]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inked",
            "pronounce": "[i\u03b7kt]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Inked</em> ribbon.",
            "vi": "B\u0103ng t\u1ea9m m\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "CPTPP is expected to be <em>inked</em> in March",
            "vi": "CPTPP d\u1ef1 ki\u1ebfn \u200b\u200bs\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd v\u00e0o th\u00e1ng 3"
        },
        {
            "en": "If the project was <em>inked</em> by the year 's end.",
            "vi": "N\u1ebfu d\u1ef1 \u00e1n n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed v\u00e0o cu\u1ed1i n\u0103m nay."
        },
        {
            "en": "CPTPP is expected to be <em>inked</em> in March",
            "vi": "CPTPP d\u1ef1 ki\u1ebfn \u200b\u200bs\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd v\u00e0o th\u00e1ng 3"
        },
        {
            "en": "If the project was <em>inked</em> by the year's end.",
            "vi": "N\u1ebfu d\u1ef1 \u00e1n n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00ed v\u00e0o cu\u1ed1i n\u0103m nay."
        },
        {
            "en": "The contract will be <em>inked</em> at the office of the finance secretary.",
            "vi": "H\u1ee3p \u0111\u1ed3ng s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd b\u1eb1ng m\u1ef1c t\u1ea1i v\u0103n ph\u00f2ng c\u1ee7a b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng t\u00e0i ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "In March, Vietnam and Australia officially <em>inked</em> the CPTPP, which will increase \u00a0investments between the two countries.\u00a0",
            "vi": "Th\u00e1ng 3, Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Australia ch\u00ednh th\u1ee9c k\u00fd k\u1ebft Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng v\u00ec ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o (CPTPP), vi\u1ec7c n\u00e0y s\u1ebd t\u0103ng c\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea7u t\u01b0 gi\u1eefa hai n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "In March, Vietnam and Australia officially <em>inked</em> the CPTPP, which will increase \u00a0investments between the two countries.\u00a0",
            "vi": "Th\u00e1ng 3, Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Australia ch\u00ednh th\u1ee9c k\u00fd k\u1ebft Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng v\u00ec ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o (CPTPP), vi\u1ec7c n\u00e0y s\u1ebd t\u0103ng c\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea7u t\u01b0 gi\u1eefa hai n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "European governments no doubt care deeply about their citizens' blackened lungs, not just their own red-<em>inked</em> budgets .",
            "vi": "C\u00e1c ch\u00ednh ph\u1ee7 ch\u00e2u \u00c2u ch\u1eafc ch\u1eafn ch\u0103m s\u00f3c chu \u0111\u00e1o cho nh\u1eefng b\u1ec7nh nh\u00e2n b\u1ecb b\u1ec7nh ph\u1ed5i c\u1ee7a h\u1ecd (do thu\u1ed1c l\u00e1), kh\u00f4ng ph\u1ea3i ch\u1ec9 l\u00e0 ng\u00e2n s\u00e1ch b\u1ecb th\u00e2m h\u1ee5t c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Last year, Da Nang and the South Korean city of Gyeongsan <em>inked</em> a Memorandum of Understanding (MoU) on development and co-operation in the cosmetics industry.",
            "vi": "N\u0103m ngo\u00e1i, th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0110\u00e0 N\u1eb5ng v\u00e0 th\u00e0nh ph\u1ed1 Gyeongsan c\u1ee7a H\u00e0n Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 k\u00fd m\u1ed9t Bi\u00ean b\u1ea3n Ghi nh\u1edb (MoU) v\u1ec1 h\u1ee3p t\u00e1c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n trong ng\u00e0nh m\u1ef9 ph\u1ea9m."
        },
        {
            "en": "While the freshly-<em>inked</em> Trans-Pacific Partnership (TPP) has stirred controversy, the Vietnamese government believes it would do more good than harm in both economic and social terms.",
            "vi": "Trong khi TPP v\u1eeba m\u1edbi k\u00fd k\u1ebft \u0111\u00e3 khu\u1ea5y \u0111\u1ed9ng tranh c\u00e3i, ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam tin t\u01b0\u1edfng r\u1eb1ng TPP s\u1ebd c\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u00edch c\u1ef1c h\u01a1n l\u00e0 ti\u00eau c\u1ef1c c\u1ea3 v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Last year, Da Nang and the South Korean city of Gyeongsan <em>inked</em> a Memorandum of Understanding (MoU) on development and co-operation in the cosmetics industry.",
            "vi": "N\u0103m ngo\u00e1i, th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0110\u00e0 N\u1eb5ng v\u00e0 th\u00e0nh ph\u1ed1 Gyeongsan c\u1ee7a H\u00e0n Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 k\u00fd m\u1ed9t Bi\u00ean b\u1ea3n Ghi nh\u1edb (MoU) v\u1ec1 h\u1ee3p t\u00e1c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n trong ng\u00e0nh m\u1ef9 ph\u1ea9m."
        },
        {
            "en": "Eleven TPP countries said they have completed negotiations for CPTPP, or TPP 11, after they unexpectedly reached consensus at a trade officials\u2019 meeting in Tokyo on January 23. The agreement is expected to be <em>inked</em> on March 8 in Chile.",
            "vi": "11 n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c TPP cho bi\u1ebft h\u1ecd \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u1ec1 CPTPP hay TPP 11, sau khi h\u1ecd b\u1ea5t ng\u1edd \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn trong cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u1ee7a c\u00e1c quan ch\u1ee9c th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i \u1edf Tokyo v\u00e0o ng\u00e0y 23 th\u00e1ng 1. Th\u1ecfa thu\u1eadn d\u1ef1 ki\u1ebfn \u200b\u200bs\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd k\u1ebft v\u00e0o ng\u00e0y 8 th\u00e1ng 3 t\u1ea1i Chil\u00ea."
        },
        {
            "en": "Eleven TPP countries said they have completed negotiations for CPTPP, or TPP 11, after they unexpectedly reached consensus at a trade officials\u2019 meeting in Tokyo on January 23. The agreement is expected to be <em>inked</em> on March 8 in Chile.",
            "vi": "11 n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c TPP cho bi\u1ebft h\u1ecd \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u1ec1 CPTPP hay TPP 11, sau khi h\u1ecd b\u1ea5t ng\u1edd \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn trong cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u1ee7a c\u00e1c quan ch\u1ee9c th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i \u1edf Tokyo v\u00e0o ng\u00e0y 23 th\u00e1ng 1. Th\u1ecfa thu\u1eadn d\u1ef1 ki\u1ebfn \u200b\u200bs\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd k\u1ebft v\u00e0o ng\u00e0y 8 th\u00e1ng 3 t\u1ea1i Chil\u00ea."
        },
        {
            "en": "\u0110\u00c0 N\u1eb4NG \u2014 The Empire Group and local universities and colleges on Tuesday <em>inked</em> an agreement on manpower training in the hospitalty sector to meet the demand for 10,000 jobs in 2020.",
            "vi": "\u0110\u00c0 N\u1eb4NG - H\u1ed3i th\u1ee9 ba, t\u1eadp \u0111o\u00e0n Empire v\u00e0 c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc, cao \u0111\u1eb3ng \u0111\u00e3 k\u00fd m\u1ed9t th\u1ecfa thu\u1eadn v\u1ec1 \u0111\u00e0o t\u1ea1o ngu\u1ed3n nh\u00e2n l\u1ef1c trong ng\u00e0nh kh\u00e1ch s\u1ea1n \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u 10,000 vi\u1ec7c l\u00e0m v\u00e0o n\u0103m 2020."
        }
    ],
    "suggestions": []
}