{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[in'pei\u222bnt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi s\u1ed1ng trong b\u1ec7nh vi\u1ec7n trong th\u1eddi gian \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb; b\u1ec7nh nh\u00e2n n\u1ed9i tr\u00fa</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "inpatient"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>inpatient</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a patient who lives in hospital while under treatment. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "inpatient"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inpatient"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inpatient"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inpatient"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Inpatient</em>.",
            "vi": "B\u1ec7nh nh\u00e2n n\u1ed9i tr\u00fa."
        },
        {
            "en": "Hospital <em>inpatient</em> enquire.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u tra b\u1ec7nh nh\u00e2n n\u1ed9i tr\u00fa."
        },
        {
            "en": "Out-of-pocket expenditure per <em>inpatient</em> service contact",
            "vi": "Chi tr\u1ea3 tr\u1ef1c ti\u1ebfp cho c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 y t\u1ebf n\u1ed9i tr\u00fa"
        },
        {
            "en": "Utilization of <em>inpatient</em> health care services. The distribution of <em>inpatient</em> service contacts by economic group follows a similar pattern.",
            "vi": "S\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 y t\u1ebf n\u1ed9i tr\u00fa. Vi\u1ec7c ph\u00e2n b\u1ed5 c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 kh\u00e1m ch\u1eefa b\u1ec7nh n\u1ed9i tr\u00fa theo nh\u00f3m kinh t\u1ebf theo m\u00f4 h\u00ecnh t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1."
        },
        {
            "en": "We offer comprehensive <em>inpatient</em> and outpatient internal medicine services.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i cung c\u1ea5p c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 n\u1ed9i khoa to\u00e0n di\u1ec7n cho b\u1ec7nh nh\u00e2n n\u1ed9i tr\u00fa v\u00e0 ngo\u1ea1i tr\u00fa."
        },
        {
            "en": "The average number of <em>inpatient</em> bed days in 2002 was obtained using the <em>inpatient</em> registration records of the hospital.",
            "vi": "S\u1ed1 ng\u00e0y s\u1eed d\u1ee5ng gi\u01b0\u1eddng b\u1ec7nh trung b\u00ecnh c\u1ee7a b\u1ec7nh nh\u00e2n n\u1ed9i tr\u00fa trong n\u0103m 2002 c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1eb1ng s\u1eed d\u1ee5ng b\u1ec7nh \u00e1n ghi ch\u00e9p cho b\u1ec7nh nh\u00e2n n\u1ed9i tr\u00fa c\u1ee7a b\u1ec7nh vi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "The ratio of total out-of-pocket expenditure per <em>inpatient</em> contact over the household\u2019s annual non-food expenditures therefore provides useful information about the affordability of <em>inpatient</em> care.",
            "vi": "Do v\u1eady, t\u1ef7 l\u1ec7 chi tr\u1ef1c ti\u1ebfp cho m\u1ed9t l\u1ea7n kh\u00e1m ch\u1eefa b\u1ec7nh n\u1ed9i tr\u00fa tr\u00ean t\u1ed5ng chi ti\u00eau ngo\u00e0i l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c h\u00e0ng n\u0103m c\u1ee7a h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh \u0111\u00e3 cung c\u1ea5p th\u00f4ng tin h\u1eefu \u00edch v\u1ec1 kh\u1ea3 n\u0103ng chi tr\u1ea3 cho vi\u1ec7c kh\u00e1m ch\u1eefa b\u1ec7nh n\u1ed9i tr\u00fa."
        },
        {
            "en": "It has an outpatient clinic and two <em>inpatient</em> floors totaling about 3000 square meters.",
            "vi": "B\u1ec7nh vi\u1ec7n c\u00f3 m\u1ed9t ph\u00f2ng kh\u00e1m ngo\u1ea1i tr\u00fa v\u00e0 hai t\u1ea7ng \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb n\u1ed9i tr\u00fa t\u1ed5ng c\u1ed9ng kho\u1ea3ng 3000 m\u00e9t vu\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "The average number of <em>inpatient</em> bed days required per year was 12.41.",
            "vi": "S\u1ed1 ng\u00e0y n\u1eb1m vi\u1ec7n trung b\u00ecnh c\u1ee7a b\u1ec7nh nh\u00e2n n\u1ed9i tr\u00fa y\u00eau c\u1ea7u trong m\u1ed9t n\u0103m l\u00e0 12,41."
        },
        {
            "en": "The total direct personnel costs were then converted into daily bed rates for <em>inpatient</em> costing.",
            "vi": "T\u1ed5ng chi tr\u1ef1c ti\u1ebfp cho c\u00e1n b\u1ed9 khi \u0111\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ednh v\u00e0o m\u1ee9c chi ph\u00ed t\u00ednh theo gi\u01b0\u1eddng b\u1ec7nh h\u00e0ng ng\u00e0y cho b\u1ec7nh nh\u00e2n n\u1ed9i tr\u00fa."
        },
        {
            "en": "Table 20: HIV/AIDS <em>inpatient</em> costs per bed day and outpatient costs per visit.",
            "vi": "B\u1ea3ng 20: Chi ph\u00ed m\u1ed9t ng\u00e0y n\u1eb1m vi\u1ec7n c\u1ee7a b\u1ec7nh nh\u00e2n n\u1ed9i tr\u00fa HIV/AIDS v\u00e0 chi ph\u00ed cho m\u1ed9t l\u1ea7n th\u0103m kh\u00e1m c\u1ee7a b\u1ec7nh nh\u00e2n ngo\u1ea1i tr\u00fa."
        },
        {
            "en": "This article focuses on the goals of acute <em>inpatient</em> treatment in today's medical marketplace.",
            "vi": "B\u00e0i vi\u1ebft n\u00e0y t\u1eadp trung v\u00e0o c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb b\u1ec7nh nh\u00e2n n\u1ed9i tr\u00fa c\u1ea5p t\u00ednh tr\u00ean th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng y t\u1ebf ng\u00e0y nay."
        },
        {
            "en": "The next treatment step for some people may be <em>inpatient</em> services.",
            "vi": "B\u01b0\u1edbc \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb ti\u1ebfp theo cho m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 n\u1ed9i tr\u00fa."
        },
        {
            "en": "As alluded to before, the <em>inpatient</em> and outpatient costs apply to two different populations of patients.",
            "vi": "Nh\u01b0 \u0111\u00e3 ph\u1ea7n n\u00e0o n\u00f3i \u1edf tr\u00ean, chi ph\u00ed cho b\u1ec7nh nh\u00e2n n\u1ed9i tr\u00fa v\u00e0 ngo\u1ea1i tr\u00fa \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e1p d\u1ee5ng cho hai nh\u00f3m b\u1ec7nh nh\u00e2n kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "Table 2: <em>Inpatient</em> contacts, by method of payments and per capita consumption\\nquintile",
            "vi": "B\u1ea3ng 2: \u0110i\u1ec1u tr\u1ecb n\u1ed9i tr\u00fa, theo c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c chi tr\u1ea3 v\u00e0 c\u00e1c nh\u00f3m ti\u00eau d\u00f9ng t\u00ednh theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "There is very little inequality in the use of hospital <em>inpatient</em> care.",
            "vi": "Trong kh\u00e1m ch\u1eefa n\u1ed9i tr\u00fa \u1edf b\u1ec7nh vi\u1ec7n c\u00f3 r\u1ea5t \u00edt b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng."
        },
        {
            "en": "<em>Inpatient</em> treatment services accounted for a tenth of the cumulative HIV/AIDS expenditure over that period.",
            "vi": "C\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb n\u1ed9i tr\u00fa chi\u1ebfm 1/10 t\u1ed5ng chi ti\u00eau cho HIV/AIDS trong giai \u0111o\u1ea1n n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "There is less difference in access to <em>inpatient</em> care provided by the two sectors.",
            "vi": "M\u1ee9c \u0111\u1ed9 ti\u1ebfp c\u1eadn c\u1ee7a c\u00e1c b\u1ec7nh nh\u00e2n n\u1ed9i tr\u00fa \u0111\u1ed1i v\u1edbi hai khu v\u1ef1c c\u00f4ng t\u01b0 l\u00e0 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Figure 6 presents total out-of-pocket expenditure per <em>inpatient</em> contact among the uninsured by provider.",
            "vi": "S\u01a1 \u0111\u1ed3 6 cho th\u1ea5y t\u1ed5ng chi ph\u00ed tr\u1ef1c ti\u1ebfp cho m\u1ed7i l\u1ea7n kh\u00e1m ch\u1eefa b\u1ec7nh n\u1ed9i tr\u00fa c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng c\u00f3 b\u1ea3o hi\u1ec3m \u1edf c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf y t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Figure 4: <em>Inpatient</em> contacts, by providers and per capita consumption expenditure quintile.",
            "vi": "S\u01a1 \u0111\u1ed3 4: \u0110i\u1ec1u tr\u1ecb n\u1ed9i tr\u00fa, theo c\u00e1c nh\u00e0 cung c\u1ea5p v\u00e0 theo c\u00e1c ch\u1ec9 s\u1ed1 chi ti\u00eau theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}