{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,inkwi'zi\u222b\u0259nl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) s\u1ef1 \u0111i\u1ec1u tra, (thu\u1ed9c) s\u1ef1 th\u1ea9m tra ch\u00ednh th\u1ee9c (c\u1ee7a to\u00e0 \u00e1n...)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) to\u00e0 \u00e1n d\u1ecb gi\u00e1o</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "inquisitional"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inquisitional"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inquisitional"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inquisitional"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "inquisitional"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Speaking of European elites, the prime minister spoke candidly. When the will of the people finds itself at odds with the will of the leadership, he explained, an \u201cinquisitor in chief\u201d is needed that enforces the correct course. In the former European Commission this was Commissioner Reding, and in the current one it is Vice President Timmermans, \u201cwho is eyeing Poland this time, instead of us.\u201d But \u201can <em>inquisitional</em> campaign against Poland will never be successful because Hungary stands in solidarity with Poland.\u201d",
            "vi": "Ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a gi\u1edbi tinh hoa ch\u00e2u \u00c2u, th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0111\u00e3 th\u1eb3ng th\u1eafn n\u00f3i. Khi \u00fd mu\u1ed1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n tr\u00e1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi \u00fd mu\u1ed1n c\u1ee7a ban l\u00e3nh \u0111\u1ea1o, \u00f4ng gi\u1ea3i th\u00edch, c\u1ea7n ph\u1ea3i c\u00f3 m\u1ed9t \"th\u1ea9m v\u1ea5n vi\u00ean \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u\" \u0111\u1ec3 bu\u1ed9c t\u1ea5t c\u1ea3 ph\u1ea3i tu\u00e2n theo \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u00fang \u0111\u1eafn. Trong \u1ee6y ban ch\u00e2u \u00c2u c\u0169, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00f3 l\u00e0 \u1ee7y vi\u00ean Reding, v\u00e0 hi\u1ec7n t\u1ea1i l\u00e0 Ph\u00f3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng Timmermans, \"ng\u01b0\u1eddi l\u00fac n\u00e0y \u0111ang nh\u1eafm \u0111\u1ebfn Ba Lan thay v\u00ec c\u1ee7a ch\u00fang ta\". Tuy nhi\u00ean, \"chi\u1ebfn d\u1ecbch t\u1ea9y chay ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i Ba Lan s\u1ebd kh\u00f4ng bao gi\u1edd th\u00e0nh c\u00f4ng v\u00ec Hungary \u0111o\u00e0n k\u1ebft v\u1edbi Ba Lan. \""
        },
        {
            "en": "Speaking of European elites, the prime minister spoke candidly. When the will of the people finds itself at odds with the will of the leadership, he explained, an \u201cinquisitor in chief\u201d is needed that enforces the correct course. In the former European Commission this was Commissioner Reding, and in the current one it is Vice President Timmermans, \u201cwho is eyeing Poland this time, instead of us.\u201d But \u201can <em>inquisitional</em> campaign against Poland will never be successful because Hungary stands in solidarity with Poland.\u201d",
            "vi": "Ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a gi\u1edbi tinh hoa ch\u00e2u \u00c2u, th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0111\u00e3 th\u1eb3ng th\u1eafn n\u00f3i. Khi \u00fd mu\u1ed1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n tr\u00e1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi \u00fd mu\u1ed1n c\u1ee7a ban l\u00e3nh \u0111\u1ea1o, \u00f4ng gi\u1ea3i th\u00edch, c\u1ea7n ph\u1ea3i c\u00f3 m\u1ed9t \"th\u1ea9m v\u1ea5n vi\u00ean \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u\" \u0111\u1ec3 bu\u1ed9c t\u1ea5t c\u1ea3 ph\u1ea3i tu\u00e2n theo \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u00fang \u0111\u1eafn. Trong \u1ee6y ban ch\u00e2u \u00c2u c\u0169, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00f3 l\u00e0 \u1ee7y vi\u00ean Reding, v\u00e0 hi\u1ec7n t\u1ea1i l\u00e0 Ph\u00f3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng Timmermans, \"ng\u01b0\u1eddi l\u00fac n\u00e0y \u0111ang nh\u1eafm \u0111\u1ebfn Ba Lan thay v\u00ec c\u1ee7a ch\u00fang ta\". Tuy nhi\u00ean, \"chi\u1ebfn d\u1ecbch t\u1ea9y chay ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i Ba Lan s\u1ebd kh\u00f4ng bao gi\u1edd th\u00e0nh c\u00f4ng v\u00ec Hungary \u0111o\u00e0n k\u1ebft v\u1edbi Ba Lan. \""
        }
    ],
    "suggestions": []
}