{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,insti,tju:\u222b\u0259n\u0259lai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">institutionalisation</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,insti,tju:\u222b\u0259n\u0259lai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">institutionalisation</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "institutionalization"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "institutionalization"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "institutionalization"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "institutionalization"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0th\u1ebf ch\u1ebf h\u00f3a</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "institutionalization"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Institutionalization</em>.",
            "vi": "Th\u1ec3 ch\u1ebf ho\u00e1."
        },
        {
            "en": "Maximizing decentralization and empowerment (<em>institutionalization</em>);",
            "vi": "Ph\u00e2n c\u1ea5p v\u00e0 trao quy\u1ec1n t\u1ed1i \u0111a (th\u1ec3 ch\u1ebf h\u00f3a);"
        },
        {
            "en": "Note that <em>institutionalization</em> always takes longer time.",
            "vi": "L\u01b0u \u00fd r\u1eb1ng vi\u1ec7c th\u1ec3 l\u1ec7 ho\u00e1 bao gi\u1edd c\u0169ng m\u1ea5t th\u1eddi gian l\u00e2u h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "<em>Institutionalization</em> is required for scaling-up.",
            "vi": "C\u1ea7n th\u1ec3 ch\u1ebf ho\u00e1 \u0111\u1ec3 m\u1edf r\u1ed9ng quy m\u00f4."
        },
        {
            "en": "<em>Institutionalization</em> contributes to even more severe disabilities.",
            "vi": "Vi\u1ec7c ch\u0103m s\u00f3c trong c\u00e1c tr\u1ea1i g\u00f3p ph\u1ea7n th\u1eadm ch\u00ed l\u00e0m t\u1ed3i t\u1ec7 h\u01a1n t\u00ecnh tr\u1ea1ng khuy\u1ebft t\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Does the SEPG spend enough time on <em>institutionalization</em>?",
            "vi": "SEPG c\u00f3 d\u00e0nh \u0111\u1ee7 th\u1eddi gian cho vi\u1ec7c th\u1ec3 l\u1ec7 ho\u00e1 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "While children may recover from many of the developmental delays caused by <em>institutionalization</em>, the psychological damage caused by <em>institutionalization</em> is likely to last a lifetime.",
            "vi": "Trong khi tr\u1ebb em c\u00f3 th\u1ec3 h\u1ed3i ph\u1ee5c kh\u1ecfi nhi\u1ec1u y\u1ebfu t\u1ed1 c\u1ea3n tr\u1edf ph\u00e1t tri\u1ec3n do c\u00e1c tr\u1ea1i g\u00e2y ra, t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng t\u00e2m l\u00fd do tr\u1ea1i g\u00e2y ra ch\u1eafc s\u1ebd t\u1ed3n t\u1ea1i su\u1ed1t \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "\u201cDe-<em>institutionalization</em> is necessary but not sufficient to achieve the goal of independent living.",
            "vi": "\u201cVi\u1ec7c \u0111\u01b0a NKT ra kh\u1ecfi c\u01a1 s\u1edf ch\u0103m s\u00f3c t\u1eadp trung l\u00e0 c\u1ea7n thi\u1ebft nh\u01b0ng kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ee5c \u0111\u00edch s\u1ed1ng \u0111\u1ed9c l\u1eadp."
        },
        {
            "en": "As such, the Vietnamese government should stop all future <em>institutionalization</em> of children with disabilities.",
            "vi": "Nh\u01b0 v\u1eady l\u00e0 ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam sau n\u00e0y n\u00ean ch\u1ea5m d\u1ee9t vi\u1ec7c \u0111\u01b0a th\u00eam c\u00e1c ch\u00e1u khuy\u1ebft t\u1eadt v\u00e0o c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf t\u1eadp trung."
        },
        {
            "en": "5) Assume everything is working well then start the process of <em>institutionalization</em> as follow:",
            "vi": "5) Gi\u1ea3 s\u1eed m\u1ecdi th\u1ee9 \u0111\u1ec1u l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ed1t th\u00ec b\u1eaft \u0111\u1ea7u quy tr\u00ecnh th\u1ec3 l\u1ec7 ho\u00e1 nh\u01b0 sau:"
        },
        {
            "en": "There is a learning curve for every new task and <em>institutionalization</em> takes time.",
            "vi": "C\u00f3 \u0111\u01b0\u1eddng cong h\u1ecdc t\u1eadp cho m\u1ecdi nhi\u1ec7m v\u1ee5 m\u1edbi v\u00e0 vi\u1ec7c th\u1ec3 l\u1ec7 ho\u00e1 m\u1ea5t th\u1eddi gian."
        },
        {
            "en": "Recently, the government has made some efforts to reduce the <em>institutionalization</em> of children.",
            "vi": "M\u1edbi \u0111\u00e2y, ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 c\u1ed1 g\u1eafng gi\u1ea3m vi\u1ec7c \u0111\u01b0a th\u00eam s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng tr\u1ebb v\u00e0o c\u00e1c tr\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "A strong capacity building approach can lead to the <em>institutionalization</em> of participation.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p ti\u1ebfp c\u1eadn t\u1ed1t v\u1ec1 n\u00e2ng cao n\u0103ng l\u1ef1c s\u1ebd c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd \u0111em l\u1ea1i k\u1ebft qu\u1ea3 l\u00e0 s\u1ef1 tham gia \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 ch\u1ebf h\u00f3a."
        },
        {
            "en": "A study of <em>institutionalization</em> of participatory processes in community based development.",
            "vi": "M\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 th\u1ec3 ch\u1ebf ho\u00e1 qu\u00e1 tr\u00ecnh tham gia trong ph\u00e1t tri\u1ec3n d\u1ef1a tr\u00ean c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng."
        },
        {
            "en": "Specific protections against coerced treatment, particularly in the context of mental health care and <em>institutionalization</em>, should be established.",
            "vi": "C\u1ea7n c\u00f3 nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t ch\u1ed1ng l\u1ea1i vi\u1ec7c \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb \u00e9p bu\u1ed9c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t trong b\u1ed1i c\u1ea3nh c\u1ee7a c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf ch\u0103m s\u00f3c t\u1eadp trung v\u00e0 ch\u0103m s\u00f3c s\u1ee9c kh\u1ecfe t\u00e2m th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "<em>Institutionalization</em> of CDD approaches and capacity building should go hand-in-hand with increasing the system of benefits.",
            "vi": "Th\u1ec3 ch\u1ebf ho\u00e1 ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p CDD v\u00e0 x\u00e2y d\u1ef1ng n\u0103ng l\u1ef1c c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111i \u0111\u00f4i v\u1edbi vi\u1ec7c gia t\u0103ng h\u1ec7 th\u1ed1ng l\u1ee3i \u00edch."
        },
        {
            "en": "This support has focused on the <em>institutionalization</em> of periodical household living standards surveys in the coming years.",
            "vi": "S\u1ef1 tr\u1ee3 gi\u00fap n\u00e0y t\u1eadp trung v\u00e0o vi\u1ec7c th\u1ec3 ch\u1ebf ho\u00e1 c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tra \u0111\u1ecbnh k\u1ef3 v\u1ec1 m\u1ee9c s\u1ed1ng h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh trong nh\u1eefng n\u0103m t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The National Strategy for Advancement of Women to 2010 is an example of <em>institutionalization</em> of gender equality targets.",
            "vi": "Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c qu\u1ed1c gia v\u00ec s\u1ef1 ti\u1ebfn b\u1ed9 c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef \u0111\u1ebfn n\u0103m 2010 l\u00e0 m\u1ed9t v\u00ed d\u1ee5 c\u1ee7a vi\u1ec7c th\u1ec3 ch\u1ebf ho\u00e1 c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Mainstream promotion, achievement and <em>institutionalization</em> of participation of all citizens as a key element of a strategy for poverty reduction;",
            "vi": "Ti\u1ebfp t\u1ee5c khuy\u1ebfn kh\u00edch theo con \u0111\u01b0\u1eddng ch\u00ednh th\u1ed1ng, \u0111\u1ea1t k\u1ebft qu\u1ea3 v\u00e0 th\u1ec3 ch\u1ebf h\u00f3a s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n v\u00e0 coi \u0111\u00f3 l\u00e0 nh\u00e2n t\u1ed1 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3m ngh\u00e8o \u0111\u00f3i;"
        },
        {
            "en": "Vietnamese law makes some provisions for community-based care via (1) kinship care, (2) guardianship, (3) adoption, (4) informal fostering, and (5) <em>institutionalization</em>.",
            "vi": "Lu\u1eadt Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n cho ch\u0103m s\u00f3c d\u1ef1a v\u00e0o c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng th\u00f4ng qua (1) b\u00e0 con h\u1ecd h\u00e0ng, (2) ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3o tr\u1ee3, (3) nh\u1eadn con nu\u00f4i, (4) c\u01a1 s\u1edf ch\u0103m s\u00f3c nh\u01b0 gia \u0111\u00ecnh, v\u00e0 (5) c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf ch\u0103m s\u00f3c t\u1eadp trung."
        }
    ],
    "suggestions": []
}