{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,insti'tju:\u222b\u0259nl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) c\u01a1 quan, c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t l\u00e0 c\u01a1 quan</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9) v\u1edbi m\u1ee5c \u0111\u00edch g\u00e2y ti\u1ebfng h\u01a1n l\u00e0 \u0111\u1ec3 b\u00e1n h\u1eb1ng ng\u00e0y (qu\u1ea3ng c\u00e1o)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u00f4n gi\u00e1o) (thu\u1ed9c) t\u1ed5 ch\u1ee9c, (thu\u1ed9c) h\u1ed9i t\u1eeb thi\u1ec7n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "institutional"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>institutional</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b of, in, or like an institution. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 impersonal or unappealing. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b expressed or organized through institutions: <cclass>institutional religion. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>institutionalism</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>institutionally</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "institutional"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>institutional</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>an institutional framework for discussions</i>: ORGANIZED, established, bureaucratic, conventional, procedural, prescribed, set, routine, formal, systematic, systematized, methodical, businesslike, orderly, coherent, structured, regulated.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>the rooms are rather institutional</i>: IMPERSONAL, formal, regimented, uniform, unvaried, monotonous; insipid, bland, uninteresting, dull; unappealing, uninviting, unattractive, unwelcoming, dreary, drab, colourless; stark, spartan, bare, clinical, sterile.</blockquote></div>",
            "word": "institutional"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "institutional"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0th\u1ec3 ch\u1ebf</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "institutional"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Institutional</em> Strengthening",
            "vi": "T\u0103ng c\u01b0\u1eddng Th\u1ec3 ch\u1ebf"
        },
        {
            "en": "<em>Institutional</em> coordination.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u ph\u1ed1i c\u00f3 t\u00ednh t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "<em>Institutional</em> development!",
            "vi": "Ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ec3 ch\u1ebf!"
        },
        {
            "en": "<em>Institutional</em> training",
            "vi": "\u0110\u00e0o t\u1ea1o th\u1ec3 ch\u1ebf"
        },
        {
            "en": "<em>Institutional</em> economics",
            "vi": "Kinh t\u1ebf h\u1ecdc th\u1ec3 ch\u1ebf"
        },
        {
            "en": "<em>Institutional</em> managers.",
            "vi": "Nh\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd v\u00ec t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "<em>Institutional</em> incentives.",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p khuy\u1ebfn kh\u00edch mang t\u00ednh th\u1ec3 ch\u1ebf."
        },
        {
            "en": "<em>Institutional</em> investors.",
            "vi": "Nh\u00e0 \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u00f3 t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Building <em>Institutional</em> Capacity",
            "vi": "T\u0103ng c\u01b0\u1eddng n\u0103ng l\u1ef1c th\u1ec3 ch\u1ebf"
        },
        {
            "en": "Policy and <em>Institutional</em> Progress.",
            "vi": "Ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u1ec1 ch\u00ednh s\u00e1ch v\u00e0 th\u1ec3 ch\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Building <em>institutional</em> capacities",
            "vi": "X\u00e2y d\u1ef1ng n\u0103ng l\u1ef1c th\u1ec3 ch\u1ebf"
        },
        {
            "en": "The <em>Institutional</em> Framework.",
            "vi": "Khung th\u1ec3 ch\u1ebf."
        },
        {
            "en": "<em>Institutional</em> investors mainly European.",
            "vi": "Ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ea7u t\u01b0 ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "<em>Institutional</em> / Process Issues",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 Th\u1ec3 ch\u1ebf / Qu\u00e1 tr\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "Critical policy and <em>institutional</em> reforms",
            "vi": "Nh\u1eefng bi\u1ec7n ph\u00e1p c\u1ea3i c\u00e1ch quan tr\u1ecdng v\u1ec1 ch\u00ednh s\u00e1ch v\u00e0 th\u1ec3 ch\u1ebf"
        },
        {
            "en": "Component 2: <em>Institutional</em> & Process Issues",
            "vi": "H\u1ee3p ph\u1ea7n 2: C\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 th\u1ec3 ch\u1ebf v\u00e0 Qu\u00e1 tr\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "Design Principles and <em>Institutional</em> Arrangements",
            "vi": "X\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c nguy\u00ean t\u1eafc v\u00e0 c\u00e1ch s\u1eafp x\u1ebfp th\u1ec3 ch\u1ebf"
        },
        {
            "en": "THE STATE AND <em>INSTITUTIONAL</em> REFORM",
            "vi": "\u0110\u1ed4I M\u1edaI NH\u00c0 N\u01af\u1edaC V\u00c0 TH\u1ec2 CH\u1ebe"
        },
        {
            "en": "The <em>Institutional</em> and Regulatory Framework.",
            "vi": "Khung th\u1ec3 ch\u1ebf v\u00e0 ph\u00e1p l\u00fd."
        },
        {
            "en": "No unique <em>institutional</em> endowment is necessary.",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 c\u00e1c kho\u1ea3n \u1ee7ng h\u1ed9 t\u1eeb thi\u1ec7n \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t n\u00e0o c\u1ea7n thi\u1ebft."
        }
    ],
    "suggestions": []
}