{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">instrumental</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "instrumentally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "instrumentally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "instrumentally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "instrumentally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "instrumentally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The PAR vision should undoubtedly be more <em>instrumentally</em> linked to the socio-economic development of Vietnam.",
            "vi": "T\u1ea7m nh\u00ecn CCHC r\u00f5 r\u00e0ng ph\u1ea3i g\u1eafn ch\u1eb7t h\u01a1n v\u1edbi ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam."
        }
    ],
    "suggestions": []
}