{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">institute</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "institutor"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "institutor"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "institutor"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "institutor"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "institutor"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The event, organised on March 8, was a collaboration between the French Embassy and the <em>Institut</em> Fran\u00e7ais in Vietnam.",
            "vi": "S\u1ef1 ki\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0o 8/3, l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ef1 c\u1ed9ng t\u00e1c gi\u1eefa \u0110\u1ea1i s\u1ee9 qu\u00e1n Ph\u00e1p v\u00e0 H\u1ecdc vi\u1ec7n Francais \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        }
    ],
    "suggestions": []
}