{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,int\u0259'n\u00e6\u222bn\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">tr\u00ean b\u00ecnh di\u1ec7n qu\u1ed1c t\u1ebf</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">an internationally reputed politician</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t ch\u00ednh kh\u00e1ch l\u1eebng danh qu\u1ed1c t\u1ebf</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "internationally"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "internationally"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "internationally"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "internationally"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "internationally"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Internationally</em> reputed politician",
            "vi": "Ch\u00ednh kh\u00e1ch l\u1eebng danh qu\u1ed1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "<em>Internationally</em> known elderly Vietnamese",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t cao tu\u1ed5i \u0111\u01b0\u1ee3c qu\u1ed1c t\u1ebf bi\u1ebft \u0111\u1ebfn"
        },
        {
            "en": "We do not ship <em>internationally</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng chuy\u1ec3n h\u00e0ng tr\u00ean di\u1ec7n qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "The program is available <em>internationally</em>!",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh n\u00e0y mang t\u00ednh qu\u1ed1c t\u1ebf!"
        },
        {
            "en": "Participatory budgeting is a hot topic <em>internationally</em>.",
            "vi": "L\u1eadp ng\u00e2n s\u00e1ch tham gia hi\u1ec7n \u0111ang l\u00e0 m\u1ed9t ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 n\u00f3ng b\u1ecfng tr\u00ean ph\u1ea1m vi qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Tell me some <em>internationally</em> famous pop stars.",
            "vi": "K\u1ec3 v\u00e0i ng\u00f4i sao nh\u1ea1c pop n\u1ed5i ti\u1ebfng th\u1ebf gi\u1edbi cho t\u00f4i nghe \u0111i."
        },
        {
            "en": "Slowly it became important than French <em>internationally</em>.",
            "vi": "D\u1ea7n d\u1ea7n ti\u1ebfng anh \u0111\u00e3 tr\u1edf n\u00ean quan tr\u1ecdng h\u01a1n ti\u1ebfng ph\u00e1p tr\u00ean kh\u1eafp th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "How can they make the <em>internationally</em> competition?",
            "vi": "L\u00e0m c\u00e1ch n\u00e0o m\u00e0 h\u1ecd c\u00f3 th\u1ec3 t\u1ea1o ra s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh mang t\u00ednh qu\u1ed1c t\u1ebf?"
        },
        {
            "en": "The Anti corruption is carried out <em>internationally</em> in December.",
            "vi": "Ch\u1ed1ng tham nh\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n tr\u00ean b\u00ecnh di\u1ec7n qu\u1ed1c t\u1ebf v\u00e0o Th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi hai."
        },
        {
            "en": "\"Israel is using <em>internationally</em> prohibited weapons against civilians,\" he said.",
            "vi": "Anh ta cho r\u1eb1ng I-xra-en \u0111ang s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c lo\u1ea1i v\u0169 kh\u00ed c\u1ea5m tr\u00ean b\u00ecnh di\u1ec7n qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i th\u01b0\u1eddng d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Vietnam\u2019s transparency index is ranked <em>internationally</em> very low.",
            "vi": "X\u1ebfp h\u1ea1ng qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 ch\u1ec9 s\u1ed1 minh b\u1ea1ch c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 r\u1ea5t th\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "\"Israel is using <em>internationally</em> prohibited weapons against civilians,\" he said.",
            "vi": "Anh ta cho r\u1eb1ng I - xra - en \u0111ang s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c lo\u1ea1i v\u0169 kh\u00ed c\u1ea5m tr\u00ean b\u00ecnh di\u1ec7n qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i th\u01b0\u1eddng d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "She competes nationally and <em>internationally</em> in javelin, shot, and discus.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y tranh t\u00e0i t\u1ea1i gi\u1ea3i qu\u1ed1c gia v\u00e0 gi\u1ea3i qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 cu\u1ed9c thi ph\u00f3ng lao, b\u1eafn s\u00fang v\u00e0 n\u00e9m \u0111\u0129a."
        },
        {
            "en": "The new website brings their <em>internationally</em> acclaimed products into focus.",
            "vi": "Trang web m\u1edbi \u0111\u00e3 n\u00eau b\u1eadt nh\u1eefng s\u1ea3n ph\u1ea9m \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3 th\u1ebf gi\u1edbi t\u00f4n vinh."
        },
        {
            "en": "The legislation system is not consistent or <em>internationally</em> compliant.",
            "vi": "H\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00e1p lu\u1eadt ch\u01b0a \u0111\u1ed3ng b\u1ed9 v\u00e0 ch\u01b0a ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi th\u00f4ng l\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "An <em>internationally</em> recognised printing firm is seeking to set up a manufacturing plant in Europe.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u00f4ng ty in t\u1ea7m c\u1ee1 qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111ang t\u00ecm ki\u1ebfm x\u00e2y d\u1ef1ng m\u1ed9t nh\u00e0 m\u00e1y s\u1ea3n xu\u1ea5t \u1edf Ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "There are some <em>internationally</em> agreed standards on the treatment of refugees.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 ti\u00eau chu\u1ea9n qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1ea5t tr\u00ed v\u1ec1 vi\u1ec7c \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "Professor Eaton is nationally and <em>internationally</em> known for his work and expertise.",
            "vi": "Gi\u00e1o s\u01b0 Eaton \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0 th\u1ebf gi\u1edbi bi\u1ebft \u0111\u1ebfn v\u00ec nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh v\u00e0 chuy\u00ean m\u00f4n c\u1ee7a \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "The world's leading cellular telephone maker said Wednesday it plans to cut 7, 000 jobs <em>internationally</em>.",
            "vi": "Nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i di \u0111\u1ed9ng h\u00e0ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 cho bi\u1ebft v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 T\u01b0 r\u1eb1ng h\u1ecd s\u1ebd c\u1eaft gi\u1ea3m 7.000 vi\u1ec7c l\u00e0m tr\u00ean to\u00e0n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "On average, women business owners in Vietnam who trade <em>internationally</em> have business in three other countries.",
            "vi": "Trung b\u00ecnh, c\u00e1c ch\u1ee7 doanh nghi\u1ec7p n\u1eef \u1edf Vi\u1ec7t Nam giao d\u1ecbch th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i v\u1edbi kho\u1ea3ng ba n\u01b0\u1edbc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}