{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "intel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "intel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "intel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "intel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "intel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Intel</em> introduces new atom chip platform.",
            "vi": "Intel gi\u1edbi thi\u1ec7u n\u1ec1n t\u1ea3ng chip atom m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "<em>Intel</em> Creating New Mobile Computing Business Unit",
            "vi": "Intel Th\u00e0nh L\u1eadp M\u1ea3ng Kinh Doanh \u0110i\u1ec7n To\u00e1n Di \u0110\u1ed9ng M\u1edbi"
        },
        {
            "en": "The two will bring TN98 to the U.S. in May to participate in the <em>Intel</em> International Science and Engineering Fair 2016 (<em>Intel</em> ISEF 2016), organized by <em>Intel</em> Corporation.",
            "vi": "C\u1ea3 hai b\u1ea1n s\u1ebd mang TN98 \u0111\u1ebfn M\u1ef9 v\u00e0o th\u00e1ng 5 \u0111\u1ec3 tham gia ISEF Intel International 2016 (Intel ISEF 2016), do T\u1eadp \u0111o\u00e0n Intel t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "<em>Intel</em> Launches New .NET SDK and Visual Studio Plug-In",
            "vi": "Intel Ra M\u1eaft B\u1ed9 C\u00f4ng C\u1ee5 Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Ph\u1ea7n M\u1ec1m .NET M\u1edbi V\u00e0 Ph\u1ea7n T\u00edch H\u1ee3p Th\u00eam Cho Visual Studio"
        },
        {
            "en": "<em>Intel</em> has seen rapid adoption of its Atom technology.",
            "vi": "Intel \u0111\u00e3 nh\u00ecn th\u1ea5y c\u00f4ng ngh\u1ec7 Atom c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng nhanh ch\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "Forming relationships with major partners: <em>Intel</em>, AMD, HP, and IBM.",
            "vi": "Thi\u1ebft l\u1eadp m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c \u0111\u1ed1i t\u00e1c l\u1edbn nh\u01b0 l\u00e0 Intel, AMD, HP v\u00e0 IBM."
        },
        {
            "en": "<em>Intel</em> Investing $12M in Graphics, Visual Computing Center",
            "vi": "Intel \u0110\u1ea7u t\u01b0 12 Tri\u1ec7u \u0111\u00f4 v\u00e0o \u0110\u1ed3 h\u1ecda v\u00e0 Trung t\u00e2m \u0110i\u1ec7n to\u00e1n \u1ea2o"
        },
        {
            "en": "<em>Intel</em>, others to use NVIDIA SLI on Core i5, i7",
            "vi": "Intel v\u00e0 c\u00e1c h\u00e3ng kh\u00e1c s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng ngh\u1ec7 \u0111\u1ed3 h\u1ecda k\u00e9p SLI c\u1ee7a NVIDIA tr\u00ean Core i5, i7"
        },
        {
            "en": "<em>Intel</em> sees big profit rise thanks to server sales",
            "vi": "Intel t\u0103ng cao l\u1ee3i nhu\u1eadn nh\u1edd doanh s\u1ed1 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn m\u00e1y ch\u1ee7"
        },
        {
            "en": "<em>Intel</em> loses the lead in chip manufacturing tech in 2009.",
            "vi": "Intel m\u1ea5t v\u1ecb tr\u00ed d\u1eabn \u0111\u1ea7u v\u1ec1 c\u00f4ng ngh\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t chip n\u0103m 2009."
        },
        {
            "en": "You\u2019ve got <em>Intel</em>, a huge company in semiconductors.",
            "vi": "C\u00e1c b\u1ea1n c\u00f3 Intel, m\u1ed9t c\u00f4ng ty l\u1edbn v\u1ec1 linh ki\u1ec7n b\u00e1n d\u1eabn l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "<em>Intel</em> and Advanced Micro Devices, among others, make the CPUs.",
            "vi": "Trong \u0111\u00f3, Intel v\u00e0 Advanced Micro Devices(AMD) s\u1ebd ch\u1ebf t\u1ea1o CPU"
        },
        {
            "en": "<em>Intel</em> is also expected to soon release its graphics processors code-named Larrabee that will help <em>Intel</em> compete against Nvidia and AMD's ATI products.",
            "vi": "Intel c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c mong \u0111\u1ee3i s\u1edbm ph\u00e1t h\u00e0nh b\u1ed9 vi x\u1eed l\u00ed \u0111\u1ed3 h\u1ecda v\u1edbi t\u00ean m\u00e3 l\u00e0 Larrabee, n\u00f3 s\u1ebd gi\u00fap cho Intel c\u1ea1nh tranh v\u1edbi c\u00e1c s\u1ea3n ph\u1ea9m ATI c\u1ee7a AMD v\u00e0 NVIDIA."
        },
        {
            "en": "Consequently, the company is also forming relationships with major partners, including <em>Intel</em>, AMD, HP, and IBM.",
            "vi": "V\u00ec v\u1eady, h\u00e3ng cu\u0303ng \u0111ang t\u1ea1o l\u1eadp c\u00e1c m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c \u0111\u1ed1i t\u00e1c ch\u00ednh nh\u01b0 Intel, AMD, HP, v\u00e0 IBM"
        },
        {
            "en": "<em>Intel</em> Senior Fellow and CTO Justin Rattner announced the $12 million investment May 12.",
            "vi": "V\u00e0o ng\u00e0y 12 th\u00e1ng N\u0103m, \u1ee6y vi\u00ean Cao c\u1ea5p v\u00e0 Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c K\u1ef9 thu\u1eadt Justin Rattner c\u1ee7a Intel \u0111\u00e3 c\u00f4ng b\u1ed1 \u0111\u1ea7u t\u01b0 12 tri\u1ec7u \u0111\u00f4 la."
        },
        {
            "en": "Apple Updates Desktops, Adds New Mac Pro with <em>Intel</em> Xeon Processors",
            "vi": "Apple N\u00e2ng C\u1ea5p M\u00e1y T\u00ednh \u0110\u1ec3 B\u00e0n, b\u1ed5 sung Mac Pro M\u1edbi V\u1edbi B\u1ed9 Vi X\u1eed L\u00ed Intel Xeo"
        },
        {
            "en": "<em>Intel</em> also is courting developers to help expand the Atom - based netbook reach.",
            "vi": "Intel c\u0169ng \u0111ang thuy\u1ebft ph\u1ee5c c\u00e1c nh\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ec3 gi\u00fap m\u1edf r\u1ed9ng ti\u1ebfp c\u1eadn netbook d\u1ef1a tr\u00ean Intel Atom."
        },
        {
            "en": "<em>Intel</em> also is courting developers to help expand the Atom-based netbook reach.",
            "vi": "Intel c\u0169ng \u0111ang thuy\u1ebft ph\u1ee5c c\u00e1c nh\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ec3 gi\u00fap m\u1edf r\u1ed9ng ti\u1ebfp c\u1eadn netbook d\u1ef1a tr\u00ean Intel Atom."
        },
        {
            "en": "<em>Intel</em> on Dec 12 released a beta version of the program's SDK (software development kit).",
            "vi": "V\u00e0o ng\u00e0y m\u01b0\u1eddi hai th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Hai, h\u00e3ng Intel ph\u00e1t h\u00e0nh m\u1ed9t phi\u00ean b\u1ea3n beta SDK c\u1ee7a ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh n\u00e0y (b\u1ed9 c\u00f4ng c\u1ee5 ph\u00e1t tri\u1ec3n ph\u1ea7n m\u1ec1m)."
        },
        {
            "en": "The new chips will begin to appear in systems in January, <em>Intel</em> said Dec. 21.",
            "vi": "Ng\u00e0y 21/12 Intel cho bi\u1ebft chip m\u1edbi n\u00e0y s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u xu\u1ea5t hi\u1ec7n trong c\u00e1c h\u1ec7 th\u1ed1ng v\u00e0o th\u00e1ng Gi\u00eang."
        }
    ],
    "suggestions": []
}