{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['int\u0259,dip\u0251:t'mentl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">li\u00ean v\u1ee5; li\u00ean b\u1ed9</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "interdepartmental",
            "pronounce": "['int\u0259,dip\u0251:t'mentl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>interdepartmental</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to more than one department. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>interdepartmentally</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "interdepartmental",
            "pronounce": "['int\u0259,dip\u0251:t'mentl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "interdepartmental",
            "pronounce": "['int\u0259,dip\u0251:t'mentl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "interdepartmental",
            "pronounce": "['int\u0259,dip\u0251:t'mentl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "interdepartmental",
            "pronounce": "['int\u0259,dip\u0251:t'mentl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Enterprises should receive their application results at the <em>interdepartmental</em> OSS.",
            "vi": "Doanh nghi\u1ec7p s\u1ebd nh\u1eadn k\u1ebft qu\u1ea3 \u0111\u0103ng k\u00fd c\u1ee7a h\u1ecd theo m\u00f4 h\u00ecnh MCLT gi\u1eefa c\u00e1c c\u01a1 quan."
        },
        {
            "en": "Last week an <em>interdepartmental</em> meeting took place in Udmurtia.",
            "vi": "Tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc cu\u1ed9c h\u1ecdp li\u00ean b\u1ed9 di\u1ec5n ra \u1edf Udmurtia."
        },
        {
            "en": "The institutional problems include shortage of skilled and lack of interorganizational and <em>interdepartmental</em> coordination.",
            "vi": "V\u1ea5n \u0111\u1ec1 th\u1ec3 ch\u1ebf c\u00f3 th\u1ec3 bao g\u1ed3m thi\u1ebfu ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 chuy\u00ean m\u00f4n v\u00e0 thi\u1ebfu s\u1ef1 ph\u1ed1i h\u1ee3p & gi\u1eefa c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 b\u1ed9 ph\u1eadn."
        }
    ],
    "suggestions": []
}