{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,inti'lektju\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">v\u1ec1 m\u1eb7t tr\u00ed tu\u1ec7, tr\u00ed th\u1ee9c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "intellectually"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "intellectually"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "intellectually"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "intellectually"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "intellectually"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The work is physically and <em>intellectually</em> demanding.",
            "vi": "C\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ea7n nhi\u1ec1u \u0111\u1ebfn n\u1ed7 l\u1ef1c b\u1ea3n th\u00e2n v\u00e0 tr\u00ed \u00f3c."
        },
        {
            "en": "Most (but not all) are <em>intellectually</em> subnormal.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft (nh\u01b0ng kh\u00f4ng ph\u1ea3i t\u1ea5t c\u1ea3) c\u00f3 tr\u00ed th\u00f4ng minh d\u01b0\u1edbi m\u1ee9c b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Continue to mature <em>intellectually</em>, physically and emotionally.",
            "vi": "Ti\u1ebfp t\u1ee5c tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh v\u1ec1 tr\u00ed tu\u1ec7, th\u1ec3 x\u00e1c v\u00e0 t\u00ecnh c\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "Some adults in power may <em>intellectually</em> acknowledge young people\u2019s sexuality and the right to explore it.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u00f3 th\u1ec3 th\u1eeba nh\u1eadn v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u00ednh d\u1ee5c c\u1ee7a thanh ni\u00ean v\u00e0 quy\u1ec1n t\u00ecm hi\u1ec3u v\u1ec1 t\u00ednh d\u1ee5c c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Connect emotionally and <em>intellectually</em>, so they like and trust you more than your competitors.",
            "vi": "K\u1ebft n\u1ed1i m\u1ed9t c\u00e1ch x\u00fac c\u1ea3m v\u00e0 tri th\u1ee9c, v\u00ec th\u1ebf h\u1ecd y\u00eau th\u00edch v\u00e0 tin t\u01b0\u1edfng b\u1ea1n h\u01a1n nh\u1eefng \u0111\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ea1nh tranh."
        },
        {
            "en": "It is also <em>intellectually</em> demanding work that requires you to be at your best.",
            "vi": "N\u00f3 c\u0169ng l\u00e0 c\u00f4ng vi\u1ec7c \u0111\u00f2i h\u1ecfi tr\u00ed tu\u1ec7 y\u00eau c\u1ea7u b\u1ea1n ph\u1ea3i \u1edf trong tr\u1ea1ng th\u00e1i t\u1ed1t nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "The syndrome is most common in the <em>intellectually</em> subnormal, the epileptic, and the brain-damaged.",
            "vi": "H\u1ed9i ch\u1ee9ng n\u00e0y th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y nh\u1ea5t \u1edf tr\u1ebb em th\u00f4ng minh d\u01b0\u1edbi m\u1ee9c b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng, tr\u1ebb b\u1ecb \u0111\u1ed9ng kinh hai b\u1ecb t\u1ed5n h\u1ea1i n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "Elephants may be superior morally, ethically and <em>intellectually</em>, but that cannot make them human.",
            "vi": "Voi c\u00f3 th\u1ec3 gi\u1ecfi v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c, v\u1ec1 nguy\u00ean t\u1eafc v\u00e0 tr\u00ed tu\u1ec7, nh\u01b0ng \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 kh\u00f4ng th\u1ec3 l\u00e0m ch\u00fang gi\u1ed1ng con ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "In the case of normal children there is bound to be vast differences physically and <em>intellectually</em>.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p nh\u1eefng \u0111\u1ee9a tr\u1ebb b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng, \u1edf ch\u00fang c\u00f3 s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 h\u00ecnh d\u1ea1ng v\u00e0 tr\u00ed \u00f3c."
        },
        {
            "en": "As children continue to mature <em>intellectually</em>, physically, emotionally, and socially beyond age 10.",
            "vi": "Khi con tr\u1ebb ti\u1ebfp t\u1ee5c tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh v\u1ec1 m\u1eb7t tr\u00ed tu\u1ec7, v\u00f3c d\u00e1ng, c\u1ea3m x\u00fac, v\u00e0 c\u1ea3 v\u1ec1 m\u1eb7t x\u00e3 h\u1ed9i l\u00fac h\u01a1n 10 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "It must result on an all rounded personality, physically, mentally, <em>intellectually</em>, morally and spiritually.",
            "vi": "N\u00f3 \u0111\u00e0o t\u1ea1o con ng\u01b0\u1eddi m\u1ed9t c\u00e1ch to\u00e0n di\u1ec7n v\u1ec1 th\u1ec3 ch\u1ea5t, tinh th\u1ea7n, tr\u00ed tu\u1ec7, \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "He then outlines the facets of a new, <em>intellectually</em> stimulating, profoundly biblical portrait of the divine being.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 \u00f4ng ta ph\u00e1c th\u1ea3o c\u00e1c kh\u00eda c\u1ea1nh c\u1ee7a m\u1ed9t ch\u00e2n dung con ng\u01b0\u1eddi th\u1ea7n th\u00e1nh m\u1edbi, k\u00edch th\u00edch tr\u00ed tu\u1ec7, h\u1ebft s\u1ee9c gi\u1ed1ng trong kinh th\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "For myself, I must confess that while I find Schumpeter\u2019s analysis intriguing and <em>intellectually</em> fascinating, I cannot accept his thesis.",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi t\u00f4i, t\u00f4i ph\u1ea3i th\u00fa nh\u1eadn r\u1eb1ng trong khi t\u00f4i t\u00ecm th\u1ea5y Schumpeter ph\u00e2n t\u00edch h\u1ea5p d\u1eabn v\u00e0 tr\u00ed tu\u1ec7, t\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadn lu\u1eadn \u00e1n c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The majority of these special schools target visually and hearing impaired students; only nine accommodate <em>intellectually</em> disabled children.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i b\u1ed9 ph\u1eadn c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t n\u00e0y l\u00e0 tr\u01b0\u1eddng cho ng\u01b0\u1eddi khi\u1ebfm th\u00ednh, khi\u1ebfm th\u1ecb, ch\u1ec9 c\u00f3 9 tr\u01b0\u1eddng d\u00e0nh cho tr\u1ebb em thi\u1ec3u n\u0103ng tr\u00ed tu\u1ec7."
        },
        {
            "en": "For myself, I must confess that while I find Schumpeter\u2019s analysis intriguing and <em>intellectually</em> fascinating, I cannot accept his thesis. ",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi t\u00f4i, t\u00f4i ph\u1ea3i th\u00fa nh\u1eadn r\u1eb1ng trong khi t\u00f4i t\u00ecm th\u1ea5y Schumpeter ph\u00e2n t\u00edch h\u1ea5p d\u1eabn v\u00e0 tr\u00ed tu\u1ec7, t\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadn lu\u1eadn \u00e1n c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "He has done a gigantic effort to pull this conference together both organisationally as well as <em>intellectually</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u0111\u00e3 c\u00f3 c\u00f4ng lao h\u1ebft s\u1ee9c to l\u1edbn trong vi\u1ec7c huy \u0111\u1ed9ng s\u1ef1 tham gia \u0111\u00f3ng g\u00f3p v\u1ec1 m\u1eb7t t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 tr\u00ed tu\u1ec7 cho H\u1ed9i ngh\u1ecb n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Unlike a genuine academic, a pseudo-intellectual's main reason for being interested in highly intellectual topics is because it makes him feel <em>intellectually</em> superior to his peers.",
            "vi": "Kh\u00f4ng gi\u1ed1ng m\u1ed9t h\u1ed9i vi\u00ean ch\u00ednh c\u1ed1ng, l\u00fd do ch\u00ednh c\u1ee7a m\u1ed9t tr\u00ed th\u1ee9c r\u1edfm/d\u1ecfm/gi\u1ea3 hi\u1ec7u th\u00edch nh\u1eefng \u0111\u1ec1 t\u00e0i tr\u00ed tu\u1ec7 cao c\u1ea5p l\u00e0 v\u00ec n\u00f3 l\u00e0m h\u1ecd c\u1ea3m th\u1ea5y m\u00ecnh t\u00e0i gi\u1ecfi h\u01a1n v\u1ec1 m\u1eb7t tr\u00ed tu\u1ec7 \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f9ng \u0111\u1ecba v\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Unlike a genuine academic, a pseudo - intellectual's main reason for being interested in highly intellectual topics is because it makes him feel <em>intellectually</em> superior to his peers.",
            "vi": "Kh\u00f4ng gi\u1ed1ng m\u1ed9t h\u1ed9i vi\u00ean ch\u00ednh c\u1ed1ng, l\u00fd do ch\u00ednh c\u1ee7a m\u1ed9t tr\u00ed th\u1ee9c r\u1edfm/d\u1ecfm/gi\u1ea3 hi\u1ec7u th\u00edch nh\u1eefng \u0111\u1ec1 t\u00e0i tr\u00ed tu\u1ec7 cao c\u1ea5p l\u00e0 v\u00ec n\u00f3 l\u00e0m h\u1ecd c\u1ea3m th\u1ea5y m\u00ecnh t\u00e0i gi\u1ecfi h\u01a1n v\u1ec1 m\u1eb7t tr\u00ed tu\u1ec7 \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f9ng \u0111\u1ecba v\u1ecb."
        },
        {
            "en": "In more recent times, Joseph Schumpeter has offered a more subtle and <em>intellectually</em> more satisfactory defense of essentially the Marxian conclusion. ",
            "vi": "Trong th\u1eddi gian g\u1ea7n \u0111\u00e2y h\u01a1n, Joseph Schumpeter \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t s\u1ef1 b\u1ea3o v\u1ec7 tinh t\u1ebf h\u01a1n v\u00e0 tr\u00ed tu\u1ec7 t\u1ed1t h\u01a1n \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 h\u01a1n v\u1ec1 n\u1ec1n t\u1ea3ng k\u1ebft lu\u1eadn c\u1ee7a Marx."
        },
        {
            "en": "The intensification of intellectual property right protection under the pact could also help the country lure more investment in <em>intellectually</em>-intensive areas like pharmaceuticals, according to Hoang.",
            "vi": "T\u0103ng c\u01b0\u1eddng b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu tr\u00ed tu\u1ec7 theo hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 gi\u00fap n\u01b0\u1edbc n\u00e0y thu h\u00fat th\u00eam \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0o c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c tri th\u1ee9c chuy\u00ean s\u00e2u nh\u01b0 d\u01b0\u1ee3c ph\u1ea9m, theo \u00f4ng Ho\u00e0ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}