{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,int\u0259'ni:sain]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">g\u00e2y ra s\u1ef1 t\u00e0n ph\u00e1 cho c\u1ea3 hai b\u00ean</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">internecine strife</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">war</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">conflict</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t cu\u1ed9c xung \u0111\u1ed9t, chi\u1ebfn tranh, \u0111\u1ee5ng \u0111\u1ed9 gi\u1ebft h\u1ea1i l\u1eabn nhau</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "internecine",
            "pronounce": "[,int\u0259'ni:sain]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>internecine</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u026ant\u0259'ni:s\u028c\u026an<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective destructive to both sides in a conflict. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 relating to conflict within a group. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from L. <i>internecinus</i>, based on <i>inter-</i> 'among' + <i>necare</i> 'to kill'. </blockquote></div>",
            "word": "internecine",
            "pronounce": "[,int\u0259'ni:sain]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "internecine",
            "pronounce": "[,int\u0259'ni:sain]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "internecine",
            "pronounce": "[,int\u0259'ni:sain]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "internecine",
            "pronounce": "[,int\u0259'ni:sain]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Internecine</em> conflict",
            "vi": "Cu\u1ed9c xung \u0111\u1ed9t gi\u1ebft h\u1ea1i l\u1eabn nhau"
        },
        {
            "en": "<em>Internecine</em> strife",
            "vi": "Cu\u1ed9c \u0111\u1ee5ng \u0111\u1ed9 gi\u1ebft h\u1ea1i l\u1eabn nhau"
        },
        {
            "en": "<em>Internecine</em> war",
            "vi": "Cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh gi\u1ebft h\u1ea1i l\u1eabn nhau"
        },
        {
            "en": "Who joined in that <em>internecine</em> war?",
            "vi": "Ai \u0111\u00e3 tham gia v\u00e0o chi\u1ebfn tranh gi\u1ebft h\u1ea1i l\u1eabn nhau \u0111\u00f3?"
        },
        {
            "en": "Can you find evidence of an <em>Internecine</em> Conflict between them?",
            "vi": "Anh c\u00f3 th\u1ec3 t\u00ecm th\u1ea5y c\u00e1c b\u1eb1ng ch\u1ee9ng v\u1ec1 \u0111\u1ee5ng \u0111\u1ed9 gi\u1ebft h\u1ea1i gi\u1eefa ch\u00fang kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "This web page provides <em>internecine</em> strifes that happened in the 19th century.",
            "vi": "Trang n\u00e0y cho bi\u1ebft nh\u1eefng cu\u1ed9c xung \u0111\u1ed9t gi\u1ebft h\u1ea1i l\u1eabn nhau v\u00e0o th\u1ebf k\u1ec9 19."
        },
        {
            "en": "Senate Democratic Leader Chuck Schumer said Republicans were mired in \u201c<em>internecine</em> fights\u201d and called on Trump to publish his own Obamacare substitute.",
            "vi": "Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n L\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7 Chuck Schumer n\u00f3i r\u1eb1ng \u0111\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u00e3 b\u1ecb sa l\u1ea7y trong vi\u1ec7c \"chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u l\u1eabn gi\u1ebft ch\u00f3c\" v\u00e0 \u0111\u00e3 k\u00eau g\u1ecdi Trump ban h\u00e0nh m\u1ed9t Obamacare thay th\u1ebf."
        }
    ],
    "suggestions": []
}