{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,int\u0259'rei\u222b\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">gi\u1eefa c\u00e1c ch\u1ee7ng t\u1ed9c</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">interracial conflicts</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">xung \u0111\u1ed9t gi\u1eefa c\u00e1c ch\u1ee7ng t\u1ed9c</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "interracial",
            "pronounce": "[,int\u0259'rei\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>interracial</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective existing between or involving different races. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>interracially</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "interracial",
            "pronounce": "[,int\u0259'rei\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "interracial",
            "pronounce": "[,int\u0259'rei\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "interracial",
            "pronounce": "[,int\u0259'rei\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "interracial",
            "pronounce": "[,int\u0259'rei\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Interracial</em> conflicts",
            "vi": "Xung \u0111\u1ed9t gi\u1eefa c\u00e1c ch\u1ee7ng t\u1ed9c"
        },
        {
            "en": "Is <em>interracial</em> cooperation practical?",
            "vi": "Li\u1ec7u s\u1ef1 h\u1ee3p t\u00e1c gi\u1eefa c\u00e1c ch\u1ee7ng t\u1ed9c c\u00f3 kh\u1ea3 thi kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "<em>Interracial</em> marriage is increasingly common.",
            "vi": "H\u00f4n nh\u00e2n kh\u00e1c ch\u1ee7ng t\u1ed9c th\u00ec ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u1ed5 bi\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "What do they say about <em>interracial</em> marriage?",
            "vi": "H\u1ecd n\u00f3i g\u00ec v\u1ec1 s\u1ef1 c\u01b0\u1edbi h\u1ecfi gi\u1eefa c\u00e1c ch\u1ee7ng t\u1ed9c?"
        },
        {
            "en": "<em>Interracial</em> violence is more and more popular.",
            "vi": "B\u1ea1o l\u1ef1c gi\u1eefa c\u00e1c ch\u1ee7ng t\u1ed9c ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u1ed5 bi\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "Today even <em>interracial</em> marriages create little controversy.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd th\u00ec ngay c\u1ea3 nh\u1eefng cu\u1ed9c h\u00f4n nh\u00e2n t\u1ea1p ch\u1ee7ng c\u0169ng \u00edt g\u00e2y tranh c\u00e3i."
        },
        {
            "en": "Having <em>interracial</em> harmony is like listening to a beautiful melody coming from a piano.",
            "vi": "C\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 h\u00e0i h\u00f2a gi\u1eefa c\u00e1c ch\u1ee7ng t\u1ed9c c\u0169ng gi\u1ed1ng nh\u01b0 vi\u1ec7c nghe m\u1ed9t giai \u0111i\u1ec7u \u0111\u1eb9p tho\u00e1t ra t\u1eeb \u0111\u00e0n d\u01b0\u01a1ng c\u1ea7m."
        },
        {
            "en": "It has been 46 years since the Civil Rights Act was signed, however, <em>interracial</em> couples today still face problems.",
            "vi": "\u0110\u00e3 46 n\u0103m k\u1ec3 t\u1eeb khi \u0110\u1ea1o lu\u1eadt Nh\u00e2n quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd k\u1ebft, tuy nhi\u00ean, c\u00e1c c\u1eb7p v\u1ee3 ch\u1ed3ng kh\u00e1c ch\u1ee7ng t\u1ed9c ng\u00e0y h\u00f4m nay v\u1eabn ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea7u nhi\u1ec1u v\u1ea5n \u0111\u1ec1."
        },
        {
            "en": "Vietnamese have surpassed Americans to become the second largest group of foreigners in South Korea as the number of <em>interracial</em> marriages and foreign workers continues to rise here.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 v\u01b0\u1ee3t qua M\u1ef9 v\u00e0 tr\u1edf th\u00e0nh nh\u00f3m ng\u01b0\u1eddi ngo\u1ea1i qu\u1ed1c l\u1edbn th\u1ee9 hai t\u1ea1i H\u00e0n Qu\u1ed1c v\u00ec s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng ng\u01b0\u1eddi ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i k\u1ebft h\u00f4n v\u00e0 \u0111\u1ebfn l\u00e0m vi\u1ec7c \u1edf n\u01b0\u1edbc n\u00e0y ti\u1ebfp t\u1ee5c gia t\u0103ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}