{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "interlinking",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "interlinking",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "interlinking",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "interlinking",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "interlinking",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Autism is considered a neurological and genetic life-long disorder that causes discrepancies in the way information is processed. This disorder is characterised by <em>interlinking</em> problems\u00a0with social imagination, social communication and social interaction. According to Janzen,\u00a0this affects the ability to understand and relate in typical ways to people, understand events\u00a0and objects in the\u00a0environment,and understand or\u00a0respond\u00a0to sensory stimuli. Autism does\u00a0not allow learning or thinking in the same ways as in children who are developing normally.",
            "vi": "Ch\u1ee9ng t\u1ef1 k\u1ef7 \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 s\u1ef1 r\u1ed1i lo\u1ea1n l\u00e2u d\u00e0i v\u1ec1 th\u1ea7n kinh v\u00e0 di truy\u1ec1n g\u00e2y ra s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t trong c\u00e1ch th\u1ee9c th\u00f4ng tin \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1eed l\u00fd. R\u1ed1i lo\u1ea1n n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh b\u1edfi c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li\u00ean k\u1ebft v\u1edbi tr\u00ed t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng x\u00e3 h\u1ed9i, giao ti\u1ebfp x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 t\u01b0\u01a1ng t\u00e1c x\u00e3 h\u1ed9i. Theo Janzen, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn kh\u1ea3 n\u0103ng hi\u1ec3u \u1edf m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi v\u1ec1 c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n v\u00e0 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng trong m\u1ed9t m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng c\u1ee5 th\u1ec3 c\u0169ng nh\u01b0 vi\u1ec7c hi\u1ec3u hay ph\u1ea3n \u1ee9ng l\u1ea1i v\u1edbi c\u00e1c k\u00edch th\u00edch c\u1ea3m gi\u00e1c. Vi\u1ec7c t\u1ef1 k\u1ef7 kh\u00f4ng cho ph\u00e9p tr\u1ebb h\u1ecdc hay suy ngh\u0129 theo nh\u1eefng c\u00e1ch ph\u00e1t tri\u1ec3n b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}