{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "IPR",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>IPR</k><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation intellectual property rights. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "IPR",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "IPR",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "IPR",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "IPR",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The discussions highlighted the challenges and rewards of protecting <em>IPR</em> in Vietnam.",
            "vi": "C\u00e1c tranh lu\u1eadn t\u1ea1i h\u1ed9i ngh\u1ecb \u0111\u00e3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh th\u00e1ch th\u1ee9c v\u00e0 l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a vi\u1ec7c b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n SHTT t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "No particular incentives were available to these officials to encourage investigation and prosecution of <em>IPR</em> infringements.",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 \u01b0u \u0111\u00e3i \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t n\u00e0o d\u00e0nh cho nh\u1eefng c\u00e1n b\u1ed9 n\u00e0y \u0111\u1ec3 khuy\u1ebfn kh\u00edch c\u00f4ng t\u00e1c \u0111i\u1ec1u tra v\u00e0 truy t\u1ed1 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi x\u00e2m ph\u1ea1m quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu tr\u00ed tu\u1ec7."
        },
        {
            "en": "Protection of intellectual property rights (<em>IPR</em>) is the most serious problem for companies that produce software products.",
            "vi": "B\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu tr\u00ed tu\u1ec7 (IPR) l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 l\u1edbn nh\u1ea5t \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c c\u00f4ng ty s\u1ea3n xu\u1ea5t ph\u1ea7n m\u1ec1m."
        },
        {
            "en": "The USTR acknowledges that local governments (including Beijing, Shanghai, Guangzhou, and Zhejiang) have taken steps to improve <em>IPR</em> protection.",
            "vi": "USTR ghi nh\u1eadn c\u00e1c ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng (\u1edf B\u1eafc Kinh, Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i, Qu\u1ea3ng Ch\u00e2u v\u00e0 Zhejiang) \u0111\u00e3 c\u00f3 nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 trong vi\u1ec7c b\u1ea3o h\u1ed9 quy\u1ec1n SHTT."
        },
        {
            "en": "China has recognized the damaging effects of <em>IPR</em> infringement and has implemented steps to combat its effects.",
            "vi": "Trung Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c t\u00e1c h\u1ea1i to l\u1edbn c\u1ee7a vi\u1ec7c x\u00e2m ph\u1ea1m quy\u1ec1n SHTT v\u00e0 \u0111ang t\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng l\u1ea1i c\u00e1c t\u00e1c \u0111\u1ed9ng n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The US Trade Representative (USTR) partly attributed China\u2019s shortcomings in <em>IPR</em> enforcement to a lack of coordination among Chinese government ministries and agencies.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i di\u1ec7n th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i Hoa K\u1ef3 (USTR) \u0111\u00e3 cho r\u1eb1ng s\u1ef1 y\u1ebfu k\u00e9m c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c trong qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ef1c thi quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu tr\u00ed tu\u1ec7 ph\u1ea7n n\u00e0o cho th\u1ea5y s\u1ef1 thi\u1ebfu h\u1ee3p t\u00e1c c\u1ee7a c\u00e1c b\u1ed9 v\u00e0 c\u01a1 quan Trung Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Additionally, USPTO and other U.S. government experts have conducted training for senior legal, judicial and public prosecutorial officials on <em>IPR</em> enforcement in Hanoi and the United States.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra, USPTO v\u00e0 c\u00e1c chuy\u00ean gia kh\u00e1c c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 Hoa K\u1ef3 \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c kho\u00e1 \u0111\u00e0o t\u1ea1o \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i v\u00e0 M\u1ef9 d\u00e0nh cho c\u00e1c quan ch\u1ee9c ng\u00e0nh ki\u1ec3m s\u00e1t v\u00e0 t\u01b0 ph\u00e1p v\u1ec1 vi\u1ec7c th\u1ef1c thi lu\u1eadt b\u1ea3o v\u1ec7 s\u1edf h\u1eefu tr\u00ed tu\u1ec7."
        },
        {
            "en": "However, the largest obstacle to software development is the serious violation of Intellectual Property Rights (<em>IPR</em>) and the lack of Intellectual Property Rightsenforcement in Vietnam.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean tr\u1edf ng\u1ea1i l\u1edbn nh\u1ea5t \u0111\u1ed1i v\u1edbi ph\u00e1t tri\u1ec3n ph\u1ea7n m\u1ec1m l\u00e0 n\u1ea1n vi ph\u1ea1m B\u1ea3n quy\u1ec1n S\u1edf h\u1eefu Tr\u00ed tu\u1ec7 (IPR) kh\u00e1 tr\u1ea7m tr\u1ecdng c\u0169ng nh\u01b0 thi\u1ebfu hi\u1ec7u l\u1ef1c th\u1ef1c hi\u1ec7n B\u1ea3n quy\u1ec1n S\u1edf h\u1eefu Tr\u00ed tu\u1ec7 \u1edf Vi\u1ec7t nam."
        },
        {
            "en": "He noted that IP authorities from the two governments have worked to build bilateral efforts to improve the <em>IPR</em> environment for companies in Vietnam.",
            "vi": "\u00d4ng ghi nh\u1eadn vi\u1ec7c c\u00e1c quan ch\u1ee9c SHTT c\u1ee7a hai ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 tri\u1ec3n khai c\u00e1c n\u1ed7 l\u1ef1c song ph\u01b0\u01a1ng nh\u1eb1m c\u1ea3i thi\u1ec7n m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng SHTT cho c\u00e1c c\u00f4ng ty ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "A number of firms contemplating opening businesses in Vietnam emphasized that a stronger <em>IPR</em> regime would increase the likelihood of their investing in Vietnam.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 c\u00f4ng ty \u0111ang c\u00f3 d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh l\u00e0m \u0103n t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam nh\u1ea5n m\u1ea1nh n\u1ebfu vi\u1ec7c th\u1ef1c thi v\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n SHTT t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam m\u1ea1nh m\u1ebd h\u01a1n, kh\u1ea3 n\u0103ng h\u1ecd \u0111\u1ea7u t\u01b0 t\u1ea1i \u0111\u00e2y s\u1ebd cao h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "The event enabled participants to share their experiences and to explore ways that the U.S. Government and private sector can best coordinate efforts to support Vietnam as it strengthens its <em>IPR</em> protection and enforcement measures.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i bi\u1ec3u tham d\u1ef1 h\u1ed9i ngh\u1ecb \u0111\u00e3 chia s\u1ebb kinh nghi\u1ec7m, t\u00ecm ki\u1ebfm c\u00e1c c\u00e1ch th\u1ee9c cho ph\u00e9p Ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u00e0 khu v\u1ef1c t\u01b0 nh\u00e2n Hoa K\u1ef3 \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i t\u1ed1t nh\u1ea5t c\u00e1c n\u1ed7 l\u1ef1c nh\u1eb1m gi\u00fap Vi\u1ec7t Nam t\u0103ng c\u01b0\u1eddng c\u00e1c gi\u1ea3i ph\u00e1p th\u1ef1c thi v\u00e0 b\u1ea3o h\u1ed9 quy\u1ec1n SHTT."
        }
    ],
    "suggestions": []
}