{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[ai'reinj\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) I-ran</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi I-ran</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ti\u1ebfng I-ran</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "iranian"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "iranian"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "iranian"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "iranian"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "iranian"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "EU Agrees to Ban <em>Iranian</em> Oil Imports",
            "vi": "Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u tho\u1ea3 thu\u1eadn c\u1ea5m nh\u1eadp kh\u1ea9u d\u1ea7u c\u1ee7a I-ran"
        },
        {
            "en": "<em>Iranian</em> leaders have cast their ballots.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Iran \u0111i b\u1ecf phi\u1ebfu."
        },
        {
            "en": "Saudi Arabia denies <em>Iranian</em> claim that an <em>Iranian</em> nuclear scientist was handed to the US by Saudi agents.",
            "vi": "\u1ea2 R\u1eadp X\u00ea-\u00fat \u0111\u00e3 ph\u1ee7 nh\u1eadn s\u1ef1 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh t\u1eeb ph\u00eda Iran r\u1eb1ng m\u1ed9t nh\u00e0 khoa h\u1ecdc h\u1ea1t nh\u00e2n c\u1ee7a Iran \u0111\u00e3 b\u1ecb c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean ng\u01b0\u1eddi \u1ea2 R\u1eadp giao n\u1ed9p cho M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "Are <em>Iranian</em> regime's leaders hiding a severe economic downturn?",
            "vi": "Li\u1ec7u c\u00f3 ph\u1ea3i nh\u1eefng nh\u00e0 c\u1ea7m quy\u1ec1n \u1edf Iran \u0111ang che gi\u1ea5u m\u1ed9t th\u1eddi k\u1ef3 suy tho\u00e1i kinh t\u1ebf nghi\u00eam tr\u1ecdng?"
        },
        {
            "en": "They have to rid the area of <em>Iranian</em> rockets.",
            "vi": "H\u1ecd ph\u1ea3i gi\u1ea3i tho\u00e1t khu v\u1ef1c n\u00e0y kh\u1ecfi c\u00e1c t\u00ean l\u1eeda c\u1ee7a Iran."
        },
        {
            "en": "Saudi Arabia denies <em>Iranian</em> claim that an <em>Iranian</em> nuclear scientist was handed to the US by Saudi agents.",
            "vi": "\u1ea2 R\u1eadp X\u00ea - \u00fat \u0111\u00e3 ph\u1ee7 nh\u1eadn s\u1ef1 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh t\u1eeb ph\u00eda Iran r\u1eb1ng m\u1ed9t nh\u00e0 khoa h\u1ecdc h\u1ea1t nh\u00e2n c\u1ee7a Iran \u0111\u00e3 b\u1ecb c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean ng\u01b0\u1eddi \u1ea2 R\u1eadp giao n\u1ed9p cho M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "The <em>Iranian</em> government has not committed on the accusations.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 iran \u0111\u00e3 kh\u00f4ng th\u1eeba nh\u1eadn c\u00e1o bu\u1ed9c n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The European Union has threatened to report the <em>Iranian</em> problem to the UN Security Council.",
            "vi": "Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00e2u \u0111\u00e3 \u0111e do\u1ea1 b\u00e1o c\u00e1o v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u1ee7a iran cho h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng b\u1ea3o an li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "The article is based on an ongoing study being conducted by <em>Iranian</em> scholars.",
            "vi": "B\u00e0i b\u00e1o d\u1ef1a tr\u00ean m\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1edfi c\u00e1c h\u1ecdc gi\u1ea3 I-ran."
        },
        {
            "en": "But, he says the offer is linked to the <em>Iranian</em> government ending its uranium enrichment program.",
            "vi": "Nh\u01b0ng \u00f4ng cho bi\u1ebft \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb n\u00e0y c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c ch\u00ednh ph\u1ee7 Iran ph\u1ea3i ch\u1ea5m d\u1ee9t ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh l\u00e0m gi\u00e0u uraniuml."
        },
        {
            "en": "The events seem to have further deepened the cracks in the <em>Iranian</em> polity.",
            "vi": "C\u00e1c s\u1ef1 khi\u1ec7n d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 \u0111\u00e3 kho\u00e9t s\u00e2u th\u00eam khuy\u1ebft \u0111i\u1ec3m trong ch\u00ednh th\u1ec3 I - ran (Iranian)."
        },
        {
            "en": "He has not riposted to the <em>Iranian</em> missiles raining down on Baghdad.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 kh\u00f4ng tr\u1ea3 \u0111\u0169a v\u1ee5 th\u1ea3 t\u00ean l\u1eeda xu\u1ed1ng Baghdad."
        },
        {
            "en": "<em>Iranian</em> officials have denied that President Mahmoud Ahmadinejad was targeted in an assassination attempt.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 ch\u1ee9c tr\u00e1ch I-ran ph\u1ee7 nh\u1eadn vi\u1ec7c t\u1ed5ng th\u1ed1ng Mahmoud Ahmadinejad l\u00e0 m\u1ee5c ti\u00eau \u00e1m s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Iraqi border guards exchanged fire with <em>Iranian</em> troops along the two countries 'border on Thursday.",
            "vi": "L\u00ednh bi\u00ean ph\u00f2ng Iraq giao tranh v\u1edbi l\u00ednh Iran d\u1ecdc theo bi\u00ean gi\u1edbi gi\u1eefa 2 n\u01b0\u1edbc v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "Persian has been historically referred to a part of <em>Iranian</em> peoples.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Ba T\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n c\u1ee7a c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c Iran trong l\u1ecbch s\u1eed."
        },
        {
            "en": "Reporters without borders says more than ten <em>Iranian</em> newspapers have been temporary suspended or closed.",
            "vi": "Nh\u00f3m ph\u00f3ng vi\u00ean kh\u00f4ng bi\u00ean gi\u1edbi cho bi\u1ebft c\u00f3 h\u01a1n 10 t\u1edd b\u00e1o c\u1ee7a iran \u0111\u00e3 b\u1ecb t\u1ea1m \u0111\u00ecnh ch\u1ec9 ho\u1eb7c \u0111\u00f3ng c\u1eeda."
        },
        {
            "en": "<em>Iranian</em> officials have denied that President Mahmoud Ahmadinejad was targeted in an assassination attempt.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 ch\u1ee9c tr\u00e1ch I - ran ph\u1ee7 nh\u1eadn vi\u1ec7c t\u1ed5ng th\u1ed1ng Mahmoud Ahmadinejad l\u00e0 m\u1ee5c ti\u00eau \u00e1m s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Senior American and <em>Iranian</em> officials today held one-to-one talks in Geneva.",
            "vi": "C\u00e1c vi\u00ean ch\u1ee9c c\u1ea5p cao c\u1ee7a M\u1ef9 v\u00e0 I - ran h\u00f4m nay \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c cu\u1ed9c h\u1ed9i \u0111\u00e0m \u0111\u1ed1i ch\u1ea5t t\u1ea1i Geneva."
        },
        {
            "en": "Eight people were killed including an <em>Iranian</em> diplomat and his son.",
            "vi": "T\u00e1m ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec7t m\u1ea1ng, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 m\u1ed9t nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao ng\u01b0\u1eddi Iran v\u00e0 con trai c\u1ee7a anh \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "<em>Iranian</em> media say a passenger airplane has crashed in north western Iran.",
            "vi": "Truy\u1ec1n th\u00f4ng Iran cho bi\u1ebft m\u1ed9t m\u00e1y bay ch\u1edf kh\u00e1ch \u0111\u00e3 r\u01a1i xu\u1ed1ng \u1edf T\u00e2y B\u1eafc Iran."
        }
    ],
    "suggestions": []
}