{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[i'r\u0251:ki]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">iraki</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[i'r\u0251:ki]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">iraki</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "iraqi",
            "pronounce": "[i'r\u0251:ki]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "iraqi",
            "pronounce": "[i'r\u0251:ki]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "iraqi",
            "pronounce": "[i'r\u0251:ki]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "iraqi",
            "pronounce": "[i'r\u0251:ki]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "iraqi",
            "pronounce": "[i'r\u0251:ki]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Iraqi</em> election comes at a critical juncture.",
            "vi": "Cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi I-r\u1eafc \u0111ang \u0111i \u0111\u1ebfn t\u00ecnh tr\u1ea1ng gay go."
        },
        {
            "en": "<em>Iraqi</em> election comes at a critical juncture.",
            "vi": "Cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi I - r\u1eafc \u0111ang \u0111i \u0111\u1ebfn t\u00ecnh tr\u1ea1ng gay go."
        },
        {
            "en": "Who were killed during Operation <em>Iraqi</em> Freedom?",
            "vi": "Ai \u0111\u00e3 b\u1ecb gi\u1ebft trong chi\u1ebfn d\u1ecbch T\u1ef1 do Iraq?"
        },
        {
            "en": "The new documents also exhibit cases in which <em>Iraqi</em> forces abused <em>Iraqi</em> detainees.",
            "vi": "T\u00e0i li\u1ec7u m\u1edbi n\u00e0y c\u0169ng mi\u00eau t\u1ea3 nh\u1eefng tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p trong \u0111\u00f3 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n s\u1ef1 Iraq ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i t\u00f9 nh\u00e2n Iraq."
        },
        {
            "en": "<em>Iraqi</em> political leaders have met for a second day to discuss some disagreements over the <em>Iraqi</em> draft constitution.",
            "vi": "Gi\u1edbi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a iraq \u0111\u00e3 h\u1ecdp m\u1eb7t ng\u00e0y th\u1ee9 hai \u0111\u1ec3 th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 m\u1ed9t s\u1ed1 b\u1ea5t \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi d\u1ef1 th\u1ea3o hi\u1ebfn ph\u00e1p c\u1ee7a iraq."
        },
        {
            "en": "An <em>Iraqi</em> boy takes cover behind an American soldier.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u1eadu b\u00e9 ng\u01b0\u1eddi I - r\u1eafc (Iraqi) n\u00fap ph\u00eda sau m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi l\u00ednh M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "Three American marines and three <em>Iraqi</em> civilians were wounded.",
            "vi": "Ba l\u00ednh th\u1ee7y \u0111\u00e1nh b\u1ed9 m\u1ef9 v\u00e0 ba th\u01b0\u1eddng d\u00e2n iraq \u0111\u00e3 b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "An <em>Iraqi</em> boy takes cover behind an American soldier.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u1eadu b\u00e9 ng\u01b0\u1eddi I-r\u1eafc (Iraqi) n\u00fap ph\u00eda sau m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi l\u00ednh M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "However, the court says Saddam Hussein's <em>Iraqi</em> lawyer was present.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, to\u00e0 \u00e1n n\u00e0y cho hay lu\u1eadt s\u01b0 ng\u01b0\u1eddi iraq c\u1ee7a \u00f4ng saddam hussein \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1eb7t \u1edf \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "The <em>Iraqi</em> Interim Government was created by the United States.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u00e2m th\u1eddi Ir\u1eafc do M\u1ef9 l\u1eadp n\u00ean."
        },
        {
            "en": "The <em>Iraqi</em> parliament has approved changes to the draft constitution.",
            "vi": "Qu\u1ed1c h\u1ed9i iraq \u0111\u00e3 ch\u1ea5p thu\u1eadn thay \u0111\u1ed5i b\u1ea3n d\u1ef1 th\u1ea3o hi\u1ebfn ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "Each minister would have two American deputies and eight American advisers, plus four <em>Iraqi</em> advisers from inside the country and four <em>Iraqi</em> exiles.",
            "vi": "M\u1ed7i b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng s\u1ebd c\u00f3 hai th\u1ee9 tr\u01b0\u1edfng M\u1ef9 v\u00e0 t\u00e1m c\u1ed1 v\u1ea5n M\u1ef9, c\u1ed9ng th\u00eam b\u1ed1n c\u1ed1 v\u1ea5n I - r\u1eafc b\u1ea3n \u0111\u1ecba v\u00e0 b\u1ed1n c\u1ed1 v\u1ea5n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi I - r\u1eafc l\u01b0u vong."
        },
        {
            "en": "<em>Iraqi</em> Trade Minister Mohammed Mehdi Saleh - who accused coalition forces of breaking into <em>Iraqi</em> warehouses and stealing children's milk - smiled when he was asked where Saddam was.",
            "vi": "B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i I - r\u1eafc Mohammed Mehdi Saleh - ng\u01b0\u1eddi t\u1eebng c\u00e1o bu\u1ed9c l\u00e0 li\u00ean qu\u00e2n \u0111\u00e3 \u0111\u1ed9t nh\u1eadp c\u00e1c kho h\u00e0ng c\u1ee7a I - r\u1eafc v\u00e0 \u0103n c\u1eafp s\u1eefa c\u1ee7a tr\u1ebb em - \u0111\u00e3 m\u1ec9m c\u01b0\u1eddi khi \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ecfi Saddam \u0111ang"
        },
        {
            "en": "A week ago, <em>Iraqi</em> forces launched an attack on the northern city of Tikrit. About 25,000 Shiite militia members and <em>Iraqi</em> security forces launched the assault.",
            "vi": "M\u1ed9t tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng Iraq \u0111\u00e3 ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 ph\u00eda b\u1eafc Tikrit. Kho\u1ea3ng 25.000 th\u00e0nh vi\u00ean l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n qu\u00e2n Shiite v\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng an ninh Iraq \u0111\u00e3 ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng c\u00e1c cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Each minister would have two American deputies and eight American advisers, plus four <em>Iraqi</em> advisers from inside the country and four <em>Iraqi</em> exiles.",
            "vi": "M\u1ed7i b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng s\u1ebd c\u00f3 hai th\u1ee9 tr\u01b0\u1edfng M\u1ef9 v\u00e0 t\u00e1m c\u1ed1 v\u1ea5n M\u1ef9, c\u1ed9ng th\u00eam b\u1ed1n c\u1ed1 v\u1ea5n I-r\u1eafc b\u1ea3n \u0111\u1ecba v\u00e0 b\u1ed1n c\u1ed1 v\u1ea5n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi I-r\u1eafc l\u01b0u vong."
        },
        {
            "en": "US ground troops battle with elite <em>Iraqi</em> forces amid worries on civilian deaths.",
            "vi": "B\u1ed9 binh M\u1ef9 giao chi\u1ebfn v\u1edbi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng tinh nhu\u1ec7 c\u1ee7a I - R\u1eafc trong l\u00fac \u0111ang c\u00f3 nhi\u1ec1u m\u1ed1i lo ng\u1ea1i v\u1ec1 th\u01b0\u01a1ng vong c\u1ee7a th\u01b0\u1eddng d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "The <em>Iraqi</em> army's 5th Corps agreed to surrender to U.S. and Kurdish forces.",
            "vi": "Qu\u00e2n \u0111o\u00e0n 5 c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i I - R\u1eafc ch\u1ea5p thu\u1eadn \u0111\u1ea7u h\u00e0ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng M\u1ef9 v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Kurd."
        },
        {
            "en": "All the <em>Iraqi</em> soldiers from other northern positions have retreated to Tikrit.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 binh l\u00ednh I - R\u1eafc t\u1eeb c\u00e1c v\u1ecb tr\u00ed kh\u00e1c \u1edf mi\u1ec1n b\u1eafc \u0111\u1ec1u r\u00fat v\u1ec1 Tikrit."
        },
        {
            "en": "<em>Iraqi</em> officials say suicide bombing in the north killed two people, including a district council chief.",
            "vi": "C\u00e1c quan ch\u1ee9c Iraq n\u00f3i r\u1eb1ng v\u1ee5 \u0111\u00e1nh bom t\u1ef1 s\u00e1t \u1edf mi\u1ec1n b\u1eafc \u0111\u00e3 gi\u1ebft ch\u1ebft hai ng\u01b0\u1eddi, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 m\u1ed9t th\u1ee7 tr\u01b0\u1edfng h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng khu v\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "The bodies of eight <em>Iraqi</em> militia members were also found in the building.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta c\u0169ng t\u00ecm th\u1ea5y x\u00e1c 8 d\u00e2n qu\u00e2n I - R\u1eafc trong t\u00f2a nh\u00e0."
        }
    ],
    "suggestions": []
}