{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"/><i/></div>",
            "word": "Ireland"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ireland"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>Ireland</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun Eire, the Republic of Ireland, the Irish Republic; Hibernia, the Emerald Isle; <cclass><i>poetic/literary</i> Erin. <i>See lists.</i></cclass></cclass></blockquote><blockquote><b>The Six Counties of Northern Ireland</b></blockquote><blockquote><c><b>county</b></c> \u2500 <c><b>chief town</b></c>:</blockquote><blockquote><blockquote>Antrim \u2500 Belfast</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Armagh \u2500 Armagh</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Down \u2500 Downpatrick</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Fermanagh \u2500 Enniskillen</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Londonderry \u2500 Londonderry</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Tyrone \u2500 Omagh</blockquote></blockquote><blockquote><b>Provinces and Counties of the Republic of Ireland</b></blockquote><blockquote><c><b>province</b></c> \u2500 <c><b>county</b></c> \u2500 <c><b>county town</b></c>:</blockquote><blockquote><blockquote>Leinster \u2500 Carlow \u2500 Carlow</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Dublin \u2500 Dublin</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Kildare \u2500 Naas</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Kilkenny \u2500 Kilkenny</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Laois \u2500 Port Laois</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Longford \u2500 Longford</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Louth \u2500 Dundalk</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Meath \u2500 Navan</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Offaly \u2500 Tullamore</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Westmeath \u2500 Mullingar</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Wexford \u2500 Wexford</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Wicklow \u2500 Wicklow</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Munster \u2500 Clare \u2500 Ennis</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Cork \u2500 Cork</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Kerry \u2500 Tralee</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Limerick \u2500 Limerick</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Tipperary \u2500 Clonmel</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Waterford \u2500 Dungarvan</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Connacht \u2500 Galway \u2500 Galway</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Leitrim \u2500 Carrick-on-Shannon</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Mayo \u2500 Castlebar</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Roscommon \u2500 Roscommon</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Sligo \u2500 Sligo</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Ulster (formerly) \u2500 Cavan \u2500 Cavan</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Donegal \u2500 Lifford</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014 \u2500 Monaghan \u2500 Monaghan</blockquote></blockquote></div>",
            "word": "Ireland"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ireland"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Ireland"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "2. Dublin, <em>Ireland</em> \u2014 $131.60",
            "vi": "2. Dublin, Ai-len - 131,60 USD (kho\u1ea3ng 2.961.000 \u0111\u1ed3ng)"
        },
        {
            "en": "2. Dublin, <em>Ireland</em> \u2014 $131.60",
            "vi": "2. Dublin, Ai-len - 131,60 USD (kho\u1ea3ng 2.961.000 \u0111\u1ed3ng)"
        },
        {
            "en": "The Banshee In <em>Ireland</em>",
            "vi": "N\u1eef th\u1ea7n b\u00e1o t\u1eed \u1edf Ai-len"
        },
        {
            "en": "I think that is <em>Ireland</em>.",
            "vi": "T\u00f4i ngh\u0129 \u0111\u00f3 l\u00e0 Ai-len."
        },
        {
            "en": "I might go to <em>Ireland</em>.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i Ireland."
        },
        {
            "en": "I am buying in <em>Ireland</em>.",
            "vi": "T\u00f4i mua s\u1eafm \u1edf Ireland."
        },
        {
            "en": "Sister Mary comes from <em>Ireland</em>.",
            "vi": "S\u01a1 Mary qu\u00ea \u1edf Ailen."
        },
        {
            "en": "He hitchhiked around the coast of <em>Ireland</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111i nh\u1edd xe d\u1ea1o quanh v\u00f9ng b\u1edd bi\u1ec3n Ailen."
        },
        {
            "en": "Travel the length and breadth of <em>Ireland</em>.",
            "vi": "\u0110i du l\u1ecbch d\u1ecdc ngang kh\u1eafp qu\u1ea7n \u0111\u1ea3o Ai - len."
        },
        {
            "en": "Peter left <em>Ireland</em> several months ago.",
            "vi": "Peter \u0111\u00e3 r\u1eddi Ailen c\u00e1ch \u0111\u00e2y v\u00e0i th\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "What is the population of <em>Ireland</em>?",
            "vi": "D\u00e2n s\u1ed1 c\u1ee7a Ai-len l\u00e0 bao nhi\u00eau?"
        },
        {
            "en": "What is the population of <em>Ireland</em>?",
            "vi": "D\u00e2n s\u1ed1 c\u1ee7a Ai - len l\u00e0 bao nhi\u00eau?"
        },
        {
            "en": "I 'm going to <em>Ireland</em> in July.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd \u0111i Ireland v\u00e0o th\u00e1ng B\u1ea3y."
        },
        {
            "en": "They live in County Down, Northern <em>Ireland</em>.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1ed1ng \u1edf H\u1ea1t Down, B\u1eafc Ailen."
        },
        {
            "en": "Travel the length and breadth of <em>Ireland</em>.",
            "vi": "\u0110i du l\u1ecbch d\u1ecdc ngang kh\u1eafp qu\u1ea7n \u0111\u1ea3o Ai-len."
        },
        {
            "en": "What is the common greeting in <em>Ireland</em>?",
            "vi": "C\u00e2u ch\u00e0o th\u00f4ng d\u1ee5ng \u1edf \u00c1i Nh\u0129 Lan l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "She loves the green countryside of <em>Ireland</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y y\u00eau c\u1ea3nh n\u00f4ng th\u00f4n xanh t\u01b0\u01a1i mi\u1ec1n Ailen."
        },
        {
            "en": "He discovered Native Gold in <em>Ireland</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u0111\u00e3 ph\u00e1t hi\u1ec7n ra v\u00e0ng t\u1ef1 nhi\u00ean \u1edf Ireland."
        },
        {
            "en": "<em>Ireland</em> provides a recent successful example.",
            "vi": "Ai-r\u01a1- len \u0111\u00e3 cung c\u1ea5p m\u1ed9t t\u1ea5m g\u01b0\u01a1ng th\u00e0nh c\u00f4ng g\u1ea7n \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Giant\u2019s Causeway, County Antrim, Northern <em>Ireland</em>",
            "vi": "Giant\u2019s Causeway, h\u1ea1t Antrim, B\u1eafc Ireland"
        }
    ],
    "suggestions": []
}