{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ai\u0259ri\u222b]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) Ai-len, (thu\u1ed9c) Ai Nh\u0129 Lan</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "irish",
            "pronounce": "['ai\u0259ri\u222b]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "irish",
            "pronounce": "['ai\u0259ri\u222b]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "irish",
            "pronounce": "['ai\u0259ri\u222b]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "irish",
            "pronounce": "['ai\u0259ri\u222b]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "irish",
            "pronounce": "['ai\u0259ri\u222b]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>irish</em>",
            "vi": "thu\u1ed9c Ai-len"
        },
        {
            "en": "<em>irish</em>",
            "vi": "thu\u1ed9c Ai - len"
        },
        {
            "en": "<em>Irish</em> immigrants",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0 g\u1ed1c ai - len"
        },
        {
            "en": "They speak in <em>Irish</em>.",
            "vi": "H\u1ecd n\u00f3i ti\u1ebfng Ailen."
        },
        {
            "en": "IRA: <em>Irish</em> Publican Army.",
            "vi": "Ira: qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u1ed9ng ho\u00e0 ireland."
        },
        {
            "en": "It's an <em>Irish</em> wolfhound.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t gi\u1ed1ng ch\u00f3 s\u00f3i c\u1ee7a Ailen."
        },
        {
            "en": "Woman of <em>Irish</em> stock",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n b\u00e0 d\u00f2ng d\u00f5i ai - len"
        },
        {
            "en": "You can cook <em>Irish</em> stew?",
            "vi": "B\u1ea1n bi\u1ebft n\u1ea5u m\u00f3n h\u1ea7m Ai-len \u00e0?"
        },
        {
            "en": "He is cooking a traditional <em>Irish</em> meal.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111ang n\u1ea5u m\u1ed9t b\u1eefa \u0103n truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a Ai - len."
        },
        {
            "en": "Then <em>Irish</em> Prince, then Tricky Dicky.",
            "vi": "R\u1ed3i \u0111\u1ebfn con irish prince, k\u1ebf \u0111\u1ebfn l\u00e0 tricky dicky."
        },
        {
            "en": "We 're all of <em>Irish</em> descent.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 ch\u00fang t\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi g\u1ed1c Ai-len (Irish)."
        },
        {
            "en": "I can get my <em>Irish</em> up.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e1t c\u00e1u."
        },
        {
            "en": "The Legends of the <em>Irish</em> Banshee",
            "vi": "Truy\u1ec1n thuy\u1ebft v\u1ec1 N\u1eef th\u1ea7n b\u00e1o t\u1eed Ai-len"
        },
        {
            "en": "She hasn't lost her broad <em>Irish</em> accent.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y kh\u00f4ng m\u1ea5t \u0111i gi\u1ecdng Ai len n\u1eb7ng c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Pa was playing \"The <em>Irish</em> Washerwoman\" now.",
            "vi": "B\u1ed1 \u0111ang \u0111\u00e0n b\u00e0i c\u00f4 gi\u1eb7t \u00c1i Nh\u0129 Lan."
        },
        {
            "en": "He is cooking a traditional <em>Irish</em> meal.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111ang n\u1ea5u m\u1ed9t b\u1eefa \u0103n truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a Ai-len."
        },
        {
            "en": "Peter's grandparents are <em>Irish</em> qualified him to play in the <em>Irish</em> national team.",
            "vi": "\u00d4ng b\u00e0 c\u1ee7a Peter l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Ai-len \u0111\u00e3 gi\u00fap anh \u1ea5y c\u00f3 \u0111\u1ee7 t\u01b0 c\u00e1ch \u0111\u1ec3 ch\u01a1i trong \u0111\u1ed9i tuy\u1ec3n qu\u1ed1c gia Ai-len."
        },
        {
            "en": "Bailey's <em>Irish</em> coffee Recipe is probably the most famous and preferred <em>Irish</em> coffee recipe.",
            "vi": "C\u00f4ng th\u1ee9c Irish coffee \u1edf Bailey c\u00f3 l\u1ebd l\u00e0 c\u00f4ng th\u1ee9c Irish coffee \u0111\u01b0\u1ee3c \u01b0a th\u00edch v\u00e0 n\u1ed5i ti\u1ebfng nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "<em>Irish</em>, EU, IMF face marathon talks for loan deal.",
            "vi": "Ai - len (Irish), Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u, Qu\u1ef9 ti\u1ec1n t\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc cu\u1ed9c h\u00f2a \u0111\u00e0m v\u1ec1 th\u1ecfa thu\u1eadn cho vay."
        },
        {
            "en": "This article is about the <em>Irish</em> Republican Army.",
            "vi": "B\u00e0i b\u00e1o n\u00e0y n\u00f3i v\u1ec1 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u1ed9ng h\u00f2a Ai - len."
        }
    ],
    "suggestions": []
}