{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['it\u222bi]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ng\u1ee9a; g\u00e2y ra ch\u1ee9ng ng\u1ee9a</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to have itchy feet</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ng\u1ee9a ch\u00e2n, mu\u1ed1n \u0111i \u0111\u1ea5y \u0111i \u0111\u00f3</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "itchy",
            "pronounce": "['it\u222bi]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>itchy</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective (<cclass><b>itchier</b>, <cclass><b>itchiest</b>) having or causing an itch. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Phrases</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>get </b>(or <cclass><b>have</b>)<cclass><b> itchy feet</b><cclass>informal have or develop a strong urge to travel. </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>itchiness</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "itchy",
            "pronounce": "['it\u222bi]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "itchy",
            "pronounce": "['it\u222bi]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "itchy",
            "pronounce": "['it\u222bi]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "itchy",
            "pronounce": "['it\u222bi]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Itchy</em> eyes.",
            "vi": "Ng\u1ee9a m\u1eaft."
        },
        {
            "en": "<em>Itchy</em> skin.",
            "vi": "Ng\u1ee9a da."
        },
        {
            "en": "My eyes are <em>itchy</em>.",
            "vi": "M\u1eaft t\u00f4i b\u1ecb ng\u1ee9a."
        },
        {
            "en": "I'm often <em>itchy</em>.",
            "vi": "T\u00f4i th\u01b0\u1eddng hay b\u1ecb ng\u1ee9a."
        },
        {
            "en": "get <em>itchy</em> feet (collocation)",
            "vi": "cu\u1ed3ng c\u1eb3ng (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        },
        {
            "en": "I feel <em>itchy</em>.",
            "vi": "T\u00f4i th\u1ea5y ng\u1ee9a."
        },
        {
            "en": "Have an <em>itchy</em> feet",
            "vi": "Mu\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i cho bi\u1ebft \u0111\u00f3 bi\u1ebft \u0111\u00e2y"
        },
        {
            "en": "I have <em>itchy</em> feet.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i cho bi\u1ebft \u0111\u00f3 bi\u1ebft \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "I've got <em>itchy</em> feet.",
            "vi": "Ch\u00e2n t\u00f4i b\u1ecb ng\u1ee9a."
        },
        {
            "en": "I 'm often <em>itchy</em>.",
            "vi": "T\u00f4i th\u01b0\u1eddng hay b\u1ecb ng\u1ee9a."
        },
        {
            "en": "Have <em>itchy</em> feet",
            "vi": "Mu\u1ed1n \u0111i \u0111\u1ea5y \u0111i \u0111\u00f3"
        },
        {
            "en": "I've got an <em>itchy</em> back.",
            "vi": "T\u00f4i ng\u1ee9a l\u01b0ng."
        },
        {
            "en": "I feel <em>itchy</em> all over.",
            "vi": "T\u00f4i ng\u1ee9a to\u00e0n th\u00e2n."
        },
        {
            "en": "My toes feel very <em>itchy</em>.",
            "vi": "M\u1ea5y ng\u00f3n ch\u00e2n t\u00f4i ng\u1ee9a qu\u00e1."
        },
        {
            "en": "My hands are too <em>itchy</em>.",
            "vi": "Tay t\u00f4i ng\u1ee9a qu\u00e1."
        },
        {
            "en": "I have <em>itchy</em> feet now.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd t\u00f4i mu\u1ed1n \u0111i \u0111\u1ea5y \u0111i \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "I 've got <em>itchy</em> feet.",
            "vi": "Ch\u00e2n t\u00f4i b\u1ecb ng\u1ee9a."
        },
        {
            "en": "I've had an <em>itchy</em> vulva area.",
            "vi": "T\u00f4i b\u1ecb tri\u1ec7u ch\u1ee9ng ng\u1ee9a \u00e2m h\u1ed9."
        },
        {
            "en": "Other reactions include pains and <em>itchy</em> skin.",
            "vi": "C\u00e1c ph\u1ea3n \u1ee9ng kh\u00e1c bao g\u1ed3m \u0111au nh\u1ee9c v\u00e0 ng\u1ee9a da."
        },
        {
            "en": "She dressed an <em>itchy</em> wool sweater.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y m\u1eb7c ph\u1ea3i m\u1ed9t c\u00e1i \u00e1o len g\u00e2y ng\u1ee9a ng\u00e1y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}