{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jean",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>jean</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun heavy twilled cotton cloth, especially denim. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C15 (as adjective): from OFr. <i>Janne</i> (now <i>G\u00eanes</i>), from med. L. <i>Janua</i> 'Genoa', the place of original production. </blockquote></div>",
            "word": "jean",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jean",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jean",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jean",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He married <em>Jean</em> Peters.",
            "vi": "\u00d4ng c\u01b0\u1edbi jean peters."
        },
        {
            "en": "He divorced <em>Jean</em> Peters.",
            "vi": "\u00d4ng ly d\u1ecb jean peters."
        },
        {
            "en": "This is <em>Jean</em> Strong speaking.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 jean strong."
        },
        {
            "en": "The <em>jean</em> is old-fashioned.",
            "vi": "Qu\u1ea7n jean kh\u00f4ng c\u00f2n h\u1ee3p th\u1eddi trang."
        },
        {
            "en": "The thief is in <em>jean</em>.",
            "vi": "T\u00ean c\u01b0\u1edbp m\u1eb7c qu\u1ea7n jean."
        },
        {
            "en": "The <em>jean</em> is old - fashioned.",
            "vi": "Qu\u1ea7n jean kh\u00f4ng c\u00f2n h\u1ee3p th\u1eddi trang."
        },
        {
            "en": "My <em>jean</em> trouser legs were torn.",
            "vi": "\u1ed0ng qu\u1ea7n jean c\u1ee7a t\u00f4i b\u1ecb r\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "So <em>Jean</em>, how's married life suiting you?",
            "vi": "Th\u1ebf n\u00e0o Jean, cu\u1ed9c s\u1ed1ng h\u00f4n nh\u00e2n h\u1ee3p v\u1edbi b\u1ea1n th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "<em>Jean</em> is a blue eyed girl.",
            "vi": "Jean l\u00e0 m\u1ed9t c\u00f4 g\u00e1i c\u00f3 \u0111\u00f4i m\u1eaft m\u00e0u xanh."
        },
        {
            "en": "Just look at that <em>jean</em> she's wearing!",
            "vi": "H\u00e3y nh\u00ecn c\u00e1i qu\u1ea7n jean c\u00f4 ta \u0111ang m\u1eb7c k\u00eca!"
        },
        {
            "en": "I have nothing in common with <em>Jean</em>.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1eb3ng c\u00f3 \u0111i\u1ec3m n\u00e0o chung v\u1edbi Jean c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "I ripped my <em>jean</em> on a sharp nail.",
            "vi": "T\u00f4i x\u00e9 c\u00e1i qu\u1ea7n jean b\u1eb1ng m\u00f3ng tay nh\u1ecdn."
        },
        {
            "en": "\"The Social Contract\" by <em>Jean</em> Jacques Rousseau expresses antimonarchist views.",
            "vi": "\"Kh\u1ebf \u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i\" c\u1ee7a Jean Jacques Rousseau th\u1ec3 hi\u1ec7n nh\u1eefng quan \u0111i\u1ec3m ph\u1ea3n qu\u00e2n ch\u1ee7."
        },
        {
            "en": "There is no <em>jean</em>, no miniskirts, or sport shoes.",
            "vi": "Kh\u00f4ng m\u1eb7c qu\u1ea7n jean, kh\u00f4ng m\u1eb7c v\u00e1y ng\u1eafn ho\u1eb7c mang gi\u00e0y th\u1ec3 thao."
        },
        {
            "en": "She can be told the truth by <em>Jean</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c Jean k\u1ec3 cho nghe s\u1ef1 th\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Doris, <em>Jean</em>, Arnold, Max, Truman: my sales reps.",
            "vi": "Doris, jean, amold, max, truman: c\u00e1c \u0111\u1ea1i di\u1ec7n b\u00e1n h\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "<em>Jean</em> has had her fair share of tragedy.",
            "vi": "Jean \u0111\u00e3 g\u1eb7p ph\u1ea3i m\u1ed9t th\u1ea3m k\u1ecbch v\u00f4 c\u00f9ng bi \u0111\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Speaker: Dr <em>Jean</em>-Marc Oliv\u00e9, WHO Representative in Viet Nam",
            "vi": "Ph\u00e1t bi\u1ec3u: Ti\u1ebfn s\u1ef9 Jean-Marc Oliv\u00e9, Tr\u01b0\u1edfng \u0111\u1ea1i di\u1ec7n WHO t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam"
        },
        {
            "en": "FIFA's Technical section is headed by <em>Jean</em>-Paul Brigger.",
            "vi": "B\u1ed9 ph\u1eadn k\u1ef9 thu\u1eadt c\u1ee7a FIFA do Jean - Paul Brigger \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "<em>Jean</em> was fully aware of the importance of learning English.",
            "vi": "Jean \u0111\u00e3 nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 v\u1ec1 t\u1ea7m quan tr\u1ecdng c\u1ee7a vi\u1ec7c h\u1ecdc ti\u1ebfng Anh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}