{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['d\u0292u:i\u222b]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) ng\u01b0\u1eddi Do th\u00e1i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "jewish",
            "pronounce": "['d\u0292u:i\u222b]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jewish",
            "pronounce": "['d\u0292u:i\u222b]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jewish",
            "pronounce": "['d\u0292u:i\u222b]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jewish",
            "pronounce": "['d\u0292u:i\u222b]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jewish",
            "pronounce": "['d\u0292u:i\u222b]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Jewish</em> settlement.",
            "vi": "Khu \u0111\u1ecbnh c\u01b0 cho ng\u01b0\u1eddi do th\u00e1i."
        },
        {
            "en": "He's a person of the <em>Jewish</em> faith.",
            "vi": "Anh ta theo \u0111\u1ea1o Do Th\u00e1i."
        },
        {
            "en": "That's a good <em>Jewish</em> name, isn't it?",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e1i t\u00ean Do Th\u00e1i r\u1ea5t hay ph\u1ea3i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Shavuot is one of the lesser known <em>Jewish</em> holidays.",
            "vi": "Shavuot l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng ng\u00e0y l\u1ec5 \u00edt \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i."
        },
        {
            "en": "According to the <em>Jewish</em> American Society for Historic Preservation:",
            "vi": "Theo H\u1ed9i B\u1ea3o t\u1ed3n L\u1ecbch s\u1eed ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 g\u1ed1c Do Th\u00e1i:"
        },
        {
            "en": "British soldiers carried out raids on <em>Jewish</em> villages and towns.",
            "vi": "Binh s\u0129 Anh ti\u1ebfn h\u00e0nh t\u1ea5n c\u00f4ng b\u1ea5t ng\u1edd v\u00e0o c\u00e1c ng\u00f4i l\u00e0ng v\u00e0 th\u1ecb tr\u1ea5n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i."
        },
        {
            "en": "The menorah is the official symbol of the <em>Jewish</em> nation.",
            "vi": "Chi\u1ebfc \u0111\u00e8n Menorah nhi\u1ec1u nh\u00e1nh l\u00e0 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc Do Th\u00e1i."
        },
        {
            "en": "During world war II, six million <em>Jewish</em> people died.",
            "vi": "Su\u1ed1t th\u1ebf chi\u1ebfn th\u1ee9 Hai, s\u00e1u tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i \u0111\u00e3 ch\u1ebft."
        },
        {
            "en": "In traditional <em>Jewish</em> societies, modernization was not a passive process.",
            "vi": "Trong x\u00e3 h\u1ed9i truy\u1ec1n th\u1ed1ng Do Th\u00e1i, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ee5 \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "That's a good <em>Jewish</em> name, isn' t it?",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e1i t\u00ean Do Th\u00e1i r\u1ea5t hay ph\u1ea3i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Einstein was <em>Jewish</em>, so he was not safe in Germany.",
            "vi": "Einstein theo \u0111\u1ea1o Do Th\u00e1i, n\u00ean \u00f4ng kh\u00f4ng an to\u00e0n \u1edf \u00d0\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The <em>Jewish</em> calendar is full of festivals and special days.",
            "vi": "L\u1ecbch Do Th\u00e1i \u0111\u1ea7y nh\u1eefng l\u1ec5 h\u1ed9i v\u00e0 nh\u1eefng ng\u00e0y \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "There are obviously some schools that will have high <em>Jewish</em> percentages because there are large <em>Jewish</em> communities in New York.",
            "vi": "Ch\u1eafc ch\u1eafn l\u00e0 c\u00f3 v\u00e0i tr\u01b0\u1eddng c\u00f3 t\u1ec9 l\u1ec7 ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i cao v\u00ec c\u00f3 nhi\u1ec1u c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng l\u1edbn ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i \u1edf New York."
        },
        {
            "en": "British <em>Jewish</em> women face each other on plastic chairs and grope towards a mutual understanding.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef Anh - Do Th\u00e1i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi nhau tr\u00ean nh\u1eefng chi\u1ebfc gh\u1ebf nh\u1ef1a v\u00e0 t\u00ecm ki\u1ebfm m\u1ed9t s\u1ef1 th\u00f4ng hi\u1ec3u l\u1eabn nhau."
        },
        {
            "en": "The tribes were forced to accept obedience to the <em>Jewish</em> law.",
            "vi": "C\u00e1c b\u1ed9 l\u1ea1c b\u1ecb \u00e9p bu\u1ed9c ph\u1ea3i tu\u00e2n theo lu\u1eadt Do Th\u00e1i."
        },
        {
            "en": "The <em>Jewish</em> New Year is celebrated about the time of the fall equinox, in late September.",
            "vi": "N\u0103m M\u1edbi c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u1eddi gian c\u1ee7a ti\u1ebft thu ph\u00e2n, v\u00e0o cu\u1ed1i th\u00e1ng Ch\u00edn."
        },
        {
            "en": "British <em>Jewish</em> women face each other on plastic chairs and grope towards a mutual understanding.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef Anh-Do Th\u00e1i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi nhau tr\u00ean nh\u1eefng chi\u1ebfc gh\u1ebf nh\u1ef1a v\u00e0 t\u00ecm ki\u1ebfm m\u1ed9t s\u1ef1 th\u00f4ng hi\u1ec3u l\u1eabn nhau."
        },
        {
            "en": "At last, i know who is the most important person in <em>Jewish</em> history.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng t\u00f4i \u0111\u00e3 bi\u1ebft ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a Do Th\u00e1i."
        },
        {
            "en": "The <em>Jewish</em> form of execution was to stone a criminal to death.",
            "vi": "H\u00ecnh th\u1ee9c h\u00e0nh quy\u1ebft c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i l\u00e0 n\u00e9m \u0111\u00e1 t\u1ed9i nh\u00e2n cho ch\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Why is everyone up in arms over taking an oath of loyalty to the <em>Jewish</em> State?",
            "vi": "T\u1ea1i sao m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng l\u00ean v\u00f2ng tay qua tuy\u00ean th\u1ec7 trung th\u00e0nh v\u1edbi Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc Do Th\u00e1i?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}