{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[d\u0292i'h\u0251:d]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">jehad</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[d\u0292i'h\u0251:d]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">chi\u1ebfn tranh th\u1ea7n th\u00e1nh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi theo \u0111\u1ea1o H\u1ed3i ch\u1ed1ng l\u1ea1i nh\u1eefng k\u1ebb b\u00e1ng b\u1ed5 \u0111\u1ea1o H\u1ed3i; th\u00e1nh chi\u1ebfn H\u1ed3i gi\u00e1o</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ngh\u0129a b\u00f3ng) cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng b\u1ea3o v\u1ec7 m\u1ed9t ch\u1ee7 ngh\u0129a; cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng ch\u1ed1ng l\u1ea1i m\u1ed9t ch\u1ee7 ngh\u0129a</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "jihad",
            "pronounce": "[d\u0292i'h\u0251:d]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>jihad</k><blockquote><cclass>[<cclass>d\u0292\u026a'h\u03b1:d<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>(also <cclass><b>jehad</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Islam a war or struggle against unbelievers. </cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u2043 (<cclass><b>greater jihad</b>) the inner spiritual struggle against sin. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>jihadist</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>from Arab. <i>jih\u0101d</i>, lit. 'effort'. </blockquote></div>",
            "word": "jihad",
            "pronounce": "[d\u0292i'h\u0251:d]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jihad",
            "pronounce": "[d\u0292i'h\u0251:d]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jihad",
            "pronounce": "[d\u0292i'h\u0251:d]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jihad",
            "pronounce": "[d\u0292i'h\u0251:d]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Jihad</em> is Muslim holy war.",
            "vi": "Jihad l\u00e0 Th\u00e1nh chi\u1ebfn c\u1ee7a H\u1ed3i gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "In Karachi, the consul general for Afghanistan's ruling Taliban condemned the attack and said,\"We are ready for <em>jihad</em>\".",
            "vi": "T\u1ea1i Karachi, t\u1ed5ng l\u00e3nh s\u1ef1 c\u1ee7a phe c\u1ea7m quy\u1ec1n Taliban \u1edf Afghanistan \u0111\u00e3 l\u00ean \u00e1n cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0 n\u00f3i r\u1eb1ng: \"Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 s\u1eb5n s\u00e0ng cho cu\u1ed9c th\u00e1nh chi\u1ebfn\"."
        },
        {
            "en": "In Karachi, the consul general for Afghanistan's ruling Taliban condemned the attack and said, \"We are ready for <em>jihad</em>\".",
            "vi": "T\u1ea1i Karachi, t\u1ed5ng l\u00e3nh s\u1ef1 c\u1ee7a phe c\u1ea7m quy\u1ec1n Taliban \u1edf Afghanistan \u0111\u00e3 l\u00ean \u00e1n cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0 n\u00f3i r\u1eb1ng :\"Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 s\u1eb5n s\u00e0ng cho cu\u1ed9c th\u00e1nh chi\u1ebfn\"."
        },
        {
            "en": "The Koran states that those who die in a <em>jihad</em> become martyrs of the faith, acquiring a special place in heaven.",
            "vi": "Kinh Co - r\u0103ng truy\u1ec1n r\u1eb1ng k\u1ebb n\u00e0o b\u1ecf m\u00ecnh v\u00ec th\u00e1nh chi\u1ebfn s\u1ebd tr\u1edf th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi hy sinh v\u00ec \u0111\u1ee9c tin v\u00e0 do v\u1eady s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t v\u1ecb tr\u00ed \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t tr\u00ean thi\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "The Koran states that those who die in a <em>jihad</em> become martyrs of the faith, acquiring a special place in heaven.",
            "vi": "Kinh Co-r\u0103ng truy\u1ec1n r\u1eb1ng k\u1ebb n\u00e0o b\u1ecf m\u00ecnh v\u00ec th\u00e1nh chi\u1ebfn s\u1ebd tr\u1edf th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi hy sinh v\u00ec \u0111\u1ee9c tin v\u00e0 do v\u1eady s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t v\u1ecb tr\u00ed \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t tr\u00ean thi\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "\"We give you glad tidings today about the expansion of the Caliphate to West Africa, for the Caliph, may Allah preserve him, accepted the pledge of allegiance of our brothers in Jama'at Ahl al-Sunnah Lil Dawa Wal <em>Jihad</em> [Boko Haram],\" Adnani said, according to the\u00a0Long War Journal. \"We congratulate the Muslims and our mujahideen brothers in West Africa for their pledge of allegiance, and we congratulate them for their joining the march of the Caliphate.\"",
            "vi": "\" Ch\u00fang t\u00f4i b\u00e1o cho anh em tin m\u1eebng ng\u00e0y h\u00f4m nay v\u1ec1 s\u1ef1 m\u1edf r\u1ed9ng c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1ed3i gi\u00e1o \u0111\u1ebfn T\u00e2y Phi, v\u1edbi\u00a0Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1ed3i gi\u00e1o, Allah s\u1ebd b\u1ea3o v\u1ec7 anh em,\u00a0 ch\u1ea5p nh\u1eadn l\u1eddi th\u1ec1 trung th\u00e0nh c\u1ee7a anh em ch\u00fang ta trong Jama'at Ahl al-Sunnah Lil Dawa Wal Jihad [Boko Haram] \", Adnani tuy\u00ean b\u1ed1 theo b\u00e1o\u00a0Long War Journal. \" Ch\u00fang ta ch\u00fac m\u1eebng nh\u1eefng anh em H\u1ed3i gi\u00e1o v\u00e0 nh\u1eefng chi\u1ebfn binh th\u00e1nh chi\u1ebfn \u1edf T\u00e2y Phi v\u00ec cam k\u1ebft trung th\u00e0nh c\u1ee7a h\u1ecd, v\u00e0 ch\u00fang ta ch\u00fac m\u1eebng h\u1ecd v\u00ec \u0111\u00e3 tham gia cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc H\u1ed3i gi\u00e1o\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}