{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['d\u0292\u0254blisnis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u00f4ng c\u00f3 vi\u1ec7c l\u00e0m, t\u00ecnh tr\u1ea1ng th\u1ea5t nghi\u1ec7p</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "joblessness"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "joblessness"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "joblessness"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "joblessness"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "joblessness"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "he blamed me for his <em>joblessness</em>.",
            "vi": "\u00f4ng \u1ea5y \u0111\u1ed5 l\u1ed7i cho t\u00f4i v\u1ec1 vi\u1ec7c \u00f4ng \u1ea5y th\u1ea5t nghi\u1ec7p"
        },
        {
            "en": "He blamed me for his <em>joblessness</em>, he blamed his <em>joblessness</em> on me.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u1ed5 l\u1ed7i cho t\u00f4i v\u1ec1 vi\u1ec7c \u00f4ng \u1ea5y th\u1ea5t nghi\u1ec7p, \u00f4ng \u1ea5y cho r\u1eb1ng do t\u00f4i m\u00e0 \u00f4ng \u1ea5y th\u1ea5t nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "He blamed me for his <em>joblessness</em> ; he blamed his <em>joblessness</em> on me.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u1ed5 l\u1ed7i cho t\u00f4i v\u1ec1 vi\u1ec7c \u00f4ng \u1ea5y th\u1ea5t nghi\u1ec7p, \u00f4ng \u1ea5y cho r\u1eb1ng do t\u00f4i m\u00e0 \u00f4ng \u1ea5y th\u1ea5t nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "What is your solution for <em>joblessness</em> in America?",
            "vi": "Gi\u1ea3i ph\u00e1p c\u1ee7a b\u1ea1n v\u1ec1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng th\u1ea5t nghi\u1ec7p \u1edf M\u1ef9 l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "<em>Joblessness</em> means even more poverty for the disabled person and the family.",
            "vi": "Th\u1ea5t nghi\u1ec7p \u0111\u1ed3ng ngh\u0129a v\u1edbi c\u00e0ng ngh\u00e8o \u0111\u00f3i h\u01a1n cho ng\u01b0\u1eddi khuy\u1ebft t\u1eadt v\u00e0 gia \u0111\u00ecnh h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "The officials were met by complaints about <em>joblessness</em> and traffic jam.",
            "vi": "C\u00e1c quan ch\u1ee9c \u0111\u00e3 g\u1eb7p ph\u1ea3i nh\u1eefng l\u1eddi ph\u00e0n n\u00e0n v\u1ec1 n\u1ea1n th\u1ea5t nghi\u1ec7p v\u00e0 k\u1eb9t xe."
        },
        {
            "en": "Despite a lack of reliable data, <em>joblessness</em> is higher than the recorded 6 percent.",
            "vi": "Tuy ch\u01b0a c\u00f3 \u0111\u1ee7 s\u1ed1 li\u1ec7u \u0111\u00e1ng tin c\u1eady nh\u01b0ng th\u1ea5t nghi\u1ec7p cao h\u01a1n so v\u1edbi con s\u1ed1 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ghi nh\u1eadn 6%."
        },
        {
            "en": "My dad is really down in the dumps because of <em>joblessness</em>.",
            "vi": "Cha t\u00f4i \u0111ang phi\u1ec1n mu\u1ed9n v\u00ec b\u1ecb m\u1ea5t vi\u1ec7c l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "At that level, <em>joblessness</em> is nearing the threshold that economists and the Fed consider close to full employment.",
            "vi": "M\u1ee9c th\u1ea5t nghi\u1ec7p \u0111\u00f3 g\u1ea7n ng\u01b0\u1ee1ng m\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 kinh t\u1ebf h\u1ecdc v\u00e0 Fed cho l\u00e0 h\u1ea7u h\u1ebft ai cu\u0303ng c\u00f3 c\u00f4ng \u0103n vi\u1ec7c l\u00e0m c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "The rising <em>joblessness</em> among these people is evidence of a major gap between supply and demand in the jobs market, according to Dr. Lan Huong, Director of the Institute of Labor Science and Social Affairs.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng th\u1ea5t nghi\u1ec7p gia t\u0103ng trong nh\u00f3m ng\u01b0\u1eddi n\u00e0y l\u00e0 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng cho th\u1ea5y m\u1ed9t kho\u1ea3ng c\u00e1ch l\u1edbn gi\u1eefa cung v\u00e0 c\u1ea7u trong th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng vi\u1ec7c l\u00e0m, theo b\u00e1c s\u0129 Lan H\u01b0\u01a1ng, Vi\u1ec7n tr\u01b0\u1edfng Vi\u1ec7n Khoa h\u1ecdc Lao \u0111\u1ed9ng v\u00e0 X\u00e3 h\u1ed9i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}