{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[d\u0292u:'lai]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, vi\u1ebft t\u1eaft l\u00e0 </font><font color=\"#1371BB\">Jul</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">th\u00e1ng b\u1ea3y</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "July"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>July</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>Julys</b>) the seventh month of the year. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from L. <i>Julius (mensis)</i> '(month) of July', named after the Roman statesman Julius Caesar. </blockquote></div>",
            "word": "July"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "July"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "July"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "July"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>July</em>:\u00a0Bricklayer",
            "vi": "Th\u00e1ng 7: Th\u1ee3 n\u1ec1"
        },
        {
            "en": "+ Dominican Republic: 30 <em>July</em>",
            "vi": "\u0110an M\u1ea1ch : 30 th\u00e1ng b\u1ea3y"
        },
        {
            "en": "<em>July</em> comes before August.",
            "vi": "Th\u00e1ng b\u1ea3y t\u1edbi tr\u01b0\u1edbc th\u00e1ng t\u00e1m."
        },
        {
            "en": "<em>July</em> 23, 2009 Thursday",
            "vi": "Th\u1ee9 n\u0103m, ng\u00e0y 23 th\u00e1ng b\u1ea3y n\u0103m 2009"
        },
        {
            "en": "<em>JULY</em> 2, 2009",
            "vi": "Ng\u00e0y 2 th\u00e1ng b\u1ea3y n\u0103m 2009"
        },
        {
            "en": "Is it in <em>July</em>?",
            "vi": "C\u00f3 ph\u1ea3i v\u00e0o th\u00e1ng b\u1ea3y kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "+ Dominican Republic: 30 <em>July</em>",
            "vi": "\u0110an M\u1ea1ch : 30 th\u00e1ng b\u1ea3y"
        },
        {
            "en": "HCMC 15th <em>July</em> 2010",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh ng\u00e0y 15 th\u00e1ng 7 n\u0103m 2010."
        },
        {
            "en": "in the last <em>july</em>",
            "vi": "vao cuoi thang bay"
        },
        {
            "en": "3 <em>July</em> 1977.",
            "vi": "Ng\u00e0y 3 th\u00e1ng b\u1ea3y, n\u0103m 1977."
        },
        {
            "en": "Expected completion: <em>July</em> 2000.",
            "vi": "D\u1ef1 ki\u1ebfn ho\u00e0n th\u00e0nh: th\u00e1ng 7 n\u0103m 2000."
        },
        {
            "en": "Listed:28th <em>July</em> 2000.",
            "vi": "Ng\u00e0y b\u1eaft \u0111\u1ea7u ni\u00eam y\u1ebft:28 th\u00e1ng 7 n\u0103m 2000."
        },
        {
            "en": "IntellAsia, 25 <em>July</em> 2001.",
            "vi": "IntellAsia, 25 th\u00e1ng 7 n\u0103m 2001."
        },
        {
            "en": "I worked in <em>July</em>.",
            "vi": "T\u00f4i (\u0111\u00e3) \u0111i l\u00e0m v\u00e0o th\u00e1ng B\u1ea3y."
        },
        {
            "en": "<em>July</em> 23, 2009",
            "vi": "Ng\u00e0y 23 th\u00e1ng b\u1ea3y n\u0103m 2009"
        },
        {
            "en": "It's <em>July</em> the 5th.",
            "vi": "Ng\u00e0y 5 th\u00e1ng b\u1ea3y."
        },
        {
            "en": "In <em>July</em>, sales rose steadily.",
            "vi": "Trong th\u00e1ng b\u1ea3y doanh thu b\u00e1n h\u00e0ng t\u0103ng \u0111\u1ec1u \u0111\u1eb7n."
        },
        {
            "en": "I was born in <em>July</em>.",
            "vi": "T\u00f4i sinh th\u00e1ng b\u1ea3y."
        },
        {
            "en": "<em>July</em> was a flat month.",
            "vi": "Th\u00e1ng b\u1ea3y l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e1ng t\u1ebb nh\u1ea1t."
        },
        {
            "en": "Date: Friday 31 <em>July</em> 2009",
            "vi": "Ng\u00e0y:31 th\u00e1ng 7 n\u0103m 2009"
        }
    ],
    "suggestions": []
}