{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[d\u0292u:n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, vi\u1ebft t\u1eaft l\u00e0 </font><font color=\"#1371BB\">Jun </font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">th\u00e1ng s\u00e1u</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "June",
            "pronounce": "[d\u0292u:n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>June</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the sixth month of the year. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr. <i>juin</i>, from L. <i>Junius (mensis)</i> '(month) of June', var. of <i>Junonius</i> 'sacred to the goddess Juno'. </blockquote></div>",
            "word": "June",
            "pronounce": "[d\u0292u:n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "June",
            "pronounce": "[d\u0292u:n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "June",
            "pronounce": "[d\u0292u:n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "June",
            "pronounce": "[d\u0292u:n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>June</em>",
            "vi": "th\u00e1ng 6"
        },
        {
            "en": "In <em>June</em>",
            "vi": "V\u00e0o th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "<em>June</em>:\u00a0CEO",
            "vi": "Th\u00e1ng 6: Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "It's <em>June</em>.",
            "vi": "Th\u00e1ng s\u00e1u."
        },
        {
            "en": "+ Lithuania: 4 <em>June</em>",
            "vi": "Lithuania: 4 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "+ El Salvador: 17 <em>June</em>",
            "vi": "El Salvador: 17 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "+ Haiti: 25 <em>June</em>",
            "vi": "Haiti: 25 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "I'm busy all <em>June</em>.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00ec b\u1eadn su\u1ed1t c\u1ea3 th\u00e1ng 6."
        },
        {
            "en": "It's rainy in <em>june</em>.",
            "vi": "V\u00e0o th\u00e1ng s\u00e1u th\u01b0\u1eddng c\u00f3 nhi\u1ec1u m\u01b0a."
        },
        {
            "en": "It's muggy in <em>june</em>.",
            "vi": "V\u00e0o th\u00e1ng s\u00e1u th\u1eddi ti\u1ebft oi b\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "+ Jordan, Lebanon: 21 <em>June</em>",
            "vi": "Jordan, Lebanon: 21 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "+ Egypt: 21 <em>June</em>",
            "vi": "Ai c\u1eadp : 21 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "<em>June</em> has 30 days",
            "vi": "th\u00e1ng s\u00e1u c\u00f3 30 ng\u00e0y"
        },
        {
            "en": "+ Poland: 23 <em>June</em>",
            "vi": "Ba Lan: 23 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "+ Jordan, Lebanon: 21 <em>June</em>",
            "vi": "Jordan, Lebanon: 21 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "+ Guatemala: 17 <em>June</em>",
            "vi": "Guatemala: 17 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "<em>June</em> event rained off.",
            "vi": "L\u1ec5 h\u1ed9i th\u00e1ng s\u00e1u b\u1ecb ho\u00e3n l\u1ea1i do tr\u1eddi m\u01b0a."
        },
        {
            "en": "It's <em>June</em> first.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 m\u1ed3ng m\u1ed9t th\u00e1ng s\u00e1u."
        },
        {
            "en": "Required for <em>June</em>.",
            "vi": "Y\u00eau c\u1ea7u cho th\u00e1ng s\u00e1u."
        },
        {
            "en": "One morning in <em>June</em>",
            "vi": "M\u1ed9t s\u00e1ng th\u00e1ng s\u00e1u"
        }
    ],
    "suggestions": []
}