{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['d\u0292\u028cnt\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng t\u01b0 v\u1ea5n; u\u1ef7 ban h\u00e0nh ch\u00ednh (\u1edf T\u00e2y ban nha, Y)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(xem) <font color=\"#1371BB\">junto</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "junta"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>junta</k><blockquote><cclass>[<cclass>'d\u0292\u028cnt\u0259<cclass>, <cclass>'h\u028a-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a military or political group that rules a country after taking power by force. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>historical a deliberative or administrative council in Spain or Portugal. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from Sp. and Port., from L. <i>juncta</i>, feminine past participle of <i>jungere</i> 'to join'. </blockquote></div>",
            "word": "junta"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>junta</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun FACTION, cabal, clique, party, set, ring, gang, league, confederacy; <cclass><i>historical</i> junto.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "junta"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>junta</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) a military; revolutionary; ruling junta </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) by junta (government by junta)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "junta"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "junta"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The coup brought a military <em>junta</em> to power.",
            "vi": "Cu\u1ed9c \u0111\u1ea3o ch\u00ednh \u0111em l\u1ea1i quy\u1ec1n l\u1ef1c cho c\u00e1c s\u0129 quan \u0111\u1ea3o ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "No State, no <em>junta</em> and no army anywhere can abuse human rights with impunity.",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc, \u1ee7y ban h\u00e0nh ch\u00ednh v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u1edf b\u1ea5t c\u1ee9 \u0111\u00e2u c\u00f3 th\u1ec3 l\u1ea1m d\u1ee5ng nh\u00e2n quy\u1ec1n m\u00e0 kh\u00f4ng b\u1ecb tr\u1eebng ph\u1ea1t."
        },
        {
            "en": "Four senior officers, members of the <em>junta</em> that seized power on February 18, have been arrested and detained in Niamey.",
            "vi": "B\u1ed1n s\u0129 quan cao c\u1ea5p, c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a phe \u0111\u1ea3ng c\u01b0\u1edbp ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u00e0o ng\u00e0y 18 th\u00e1ng 2 \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eaft gi\u1eef v\u00e0 b\u1ecb c\u1ea7m t\u00f9 t\u1ea1i Niamey."
        },
        {
            "en": "She was disqualified from serving because of her house arrest, and the military <em>junta</em> ignored the results.",
            "vi": "B\u00e0 kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 t\u01b0 c\u00e1ch \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00ec b\u1ecb qu\u1ea3n thu\u0301c t\u1ea1i gia, v\u00e0 h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng qu\u00e2n s\u1ef1 \u0111\u00e3 l\u1edd \u0111i k\u1ebft qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "The military <em>junta</em> would then quietly extend Suu Kyi's detention well beyond next year's planned elections, they feared.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1ee3 r\u1eb1ng ch\u00ednh quy\u1ec1n qu\u00e2n s\u1ef1 sau \u0111\u00f3 s\u1ebd l\u1eb7ng l\u1ebd k\u00e9o d\u00e0i th\u1eddi h\u1ea1n giam gi\u1eef b\u00e0 Suu Kyi qu\u00e1 k\u1ef3 b\u1ea7u c\u1eed \u0111\u00e3 \u0111\u1ecbnh s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0o n\u0103m t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The 1991 Nobel Peace Prize winner has been under house arrest for 13 of the past 19 years -- a confinement that the military <em>junta</em> has regularly extended.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111o\u1ea1t Gi\u1ea3i N\u00f4-ben Ho\u00e0 b\u00ecnh n\u0103m 1991 \u0111\u00e3 b\u1ecb qu\u1ea3n thu\u0301c t\u1ea1i gia 13 n\u0103m trong s\u1ed1 19 n\u0103m qua \u2013 th\u1eddi h\u1ea1n giam gi\u1eef m\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n qu\u00e2n s\u1ef1 th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean k\u00e9o d\u00e0i."
        },
        {
            "en": "\"It is clear that this is an excuse by the military <em>junta</em> to add trumped-up charges at a time when Daw (an honorific) Aung San Suu Kyi's unlawful detention was scheduled to end May 27, 2009.\"",
            "vi": "\"R\u00f5 r\u00e0ng \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e1i c\u1edb c\u1ee7a h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng qu\u00e2n s\u1ef1 nh\u1eb1m ngu\u1ef5 t\u1ea1o th\u00eam c\u00e1c c\u00e1o bu\u1ed9c v\u00e0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m l\u1ec7nh giam c\u1ea7m b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p Daw (k\u00ednh ng\u1eef) San Suu Kyi d\u1ef1 ki\u1ebfn k\u1ebft thu\u0301c v\u00e0o ng\u00e0y 27 th\u00e1ng N\u0103m, 2009.\""
        },
        {
            "en": "Myanmar was for decades ruled by an oppressive military <em>junta</em>. However, since the country returned to democratic ways, things have changed. The Charities Aid Foundation (CAF) has just stated that Myanmar is home to the world's most generous people.",
            "vi": "Myanmar b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c b\u1edfi ch\u00ednh quy\u1ec1n qu\u00e2n s\u1ef1 h\u00e0ng th\u1eadp k\u1ec9. Nh\u01b0ng, t\u1eeb l\u00fac \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc quay v\u1ec1 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7, m\u1ecdi chuy\u1ec7n \u0111\u00e3 thay \u0111\u1ed5i. H\u1ed9i t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1eeb thi\u1ec7n c\u1ee9u tr\u1ee3 (CAF) v\u1eeba c\u00f4ng b\u1ed1 Myanmar l\u00e0 qu\u1ed1c gia c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n s\u1ed1ng tho\u00e1ng nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}