{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">xem <font color=\"#1371BB\">jurisdiction</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "jurisdictional"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jurisdictional"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jurisdictional"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jurisdictional"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "jurisdictional"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Jurisdictional</em> coordination, which clarifies roles/responsibilities and minimizes <em>jurisdictional</em> disputes between ministries, provinces and other agencies.",
            "vi": "Ph\u1ed1i h\u1ee3p th\u1ea9m quy\u1ec1n, nh\u1eb1m ph\u00e2n \u0111\u1ecbnh r\u00f5 vai tr\u00f2/tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u00e0 h\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 xung \u0111\u1ed9t v\u1ec1 th\u1ea9m quy\u1ec1n gi\u1eefa c\u00e1c b\u1ed9, c\u00e1c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 c\u00e1c c\u01a1 quan kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "This requires a combination of <em>jurisdictional</em> and operational policy coordination.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u00f2i h\u1ecfi s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa ph\u1ed1i h\u1ee3p th\u1ea9m quy\u1ec1n v\u00e0 ph\u1ed1i h\u1ee3p ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u1ec1 ch\u00ednh s\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "This requires a combination of strategic and <em>jurisdictional</em> coordination.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u00f2i h\u1ecfi s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa ph\u1ed1i h\u1ee3p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 ph\u1ed1i h\u1ee3p th\u1ea9m quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "The Federal <em>jurisdictional</em> issues held up the adjudication for a long time.",
            "vi": "Nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 x\u00e9t x\u1eed Li\u00ean bang \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra ph\u00e2n x\u1eed trong m\u1ed9t th\u1eddi gian d\u00e0i."
        },
        {
            "en": "In the case of the service sector, the key types of policy coordination are strategic, impact, <em>jurisdictional</em> and operational.",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi khu v\u1ef1c d\u1ecbch v\u1ee5, c\u00e1c lo\u1ea1i h\u00ecnh ph\u1ed1i h\u1ee3p ch\u00ednh s\u00e1ch ch\u00ednh l\u00e0 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c, t\u00e1c \u0111\u1ed9ng, th\u1ea9m quy\u1ec1n v\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "As with coordination in general, there are also six main types of policy coordination between service sectors: allocative, strategic, impact, <em>jurisdictional</em>. operational and crisis/event.",
            "vi": "Gi\u1ed1ng nh\u01b0 \u0111\u1ed1i v\u1edbi ph\u1ed1i h\u1ee3p chung, c\u0169ng c\u00f3 6 lo\u1ea1i ph\u1ed1i h\u1ee3p ch\u00ednh s\u00e1ch ch\u1ee7 y\u1ebfu gi\u1eefa c\u00e1c ng\u00e0nh d\u1ecbch v\u1ee5: ph\u00e2n b\u1ed5, chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c, t\u00e1c \u0111\u1ed9ng, th\u1ea9m quy\u1ec1n, ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00e0 s\u1ef1 ki\u1ec7n/kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}