{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Kami"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Kami"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Kami"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Kami"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Kami"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The\u00a0hypothesis\u00a0that\u00a0lasting memory\u00a0consolidates\u00a0slowly over time\u00a0is supported primarily by clinical and experimental evidence that the formation of long-term memory is influenced by treatments and disorders affecting brain functioning.\u00a0There are also other kinds of evidence indicating more directly that the memories consolidate over time after learning.\u00a0Avi <em>Kami</em> and Dov Sagi\u00a0reported that\u00a0the performance of human subjects trained in a visual skill did not improve until eight hours after the training was completed, and that improvement was even greater the following day. Furthermore, the skill was retained for several years.",
            "vi": "Gi\u1ea3 thuy\u1ebft r\u1eb1ng tr\u00ed nh\u1edb l\u00e2u d\u00e0i c\u1ee7ng c\u1ed1 d\u1ea7n theo th\u1eddi gian \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed7 tr\u1ee3 ch\u1ee7 y\u1ebfu b\u1eb1ng c\u00e1c b\u1eb1ng ch\u1ee9ng l\u00e2m s\u00e0ng v\u00e0 th\u1ef1c nghi\u1ec7m cho th\u1ea5y s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh b\u1ed9 nh\u1edb l\u00e2u d\u00e0i b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng b\u1edfi c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb v\u00e0 r\u1ed1i lo\u1ea1n \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn ch\u1ee9c n\u0103ng c\u1ee7a n\u00e3o.\u00a0Ngo\u00e0i ra c\u00f2n c\u00f3 c\u00e1c b\u1eb1ng ch\u1ee9ng kh\u00e1c cho th\u1ea5y m\u1ed9t c\u00e1ch tr\u1ef1c ti\u1ebfp r\u1eb1ng nh\u1eefng k\u1ef7 ni\u1ec7m \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1 theo th\u1eddi gian sau qu\u00e1 tr\u00ecnh h\u1ecdc h\u1ecfi.\u00a0Avi Kami v\u00e0 Dov Sagi b\u00e1o c\u00e1o r\u1eb1ng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a c\u00e1c ch\u1ee7 th\u1ec3 l\u00e0 con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c hu\u1ea5n luy\u1ec7n v\u1ec1 k\u1ef9 n\u0103ng th\u1ecb gi\u00e1c \u0111\u00e3 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i thi\u1ec7n cho \u0111\u1ebfn th\u1eddi \u0111i\u1ec3m t\u00e1m gi\u1edd sau khi kh\u00f3a h\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n th\u00e0nh v\u00e0 s\u1ef1 c\u1ea3i thi\u1ec7n n\u00e0y th\u1eadm ch\u00ed c\u00f2n l\u1edbn h\u01a1n v\u00e0o ng\u00e0y h\u00f4m sau.\u00a0H\u01a1n n\u1eefa, k\u1ef9 n\u0103ng n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1eef l\u1ea1i trong nhi\u1ec1u n\u0103m.\u00a0"
        }
    ],
    "suggestions": []
}