{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "karl"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "karl"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "karl"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "karl"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "karl"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Karl</em>: accounts receivable.",
            "vi": "Karl: k\u1ebf to\u00e1n thu n\u1ee3."
        },
        {
            "en": "<em>Karl</em> Marx is a great thinker.",
            "vi": "Karl Marx l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng v\u0129 \u0111\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Surplus labour is a concept used by <em>Karl</em> Marx.",
            "vi": "Lao \u0111\u1ed9ng th\u1eb7ng d\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t kh\u00e1i ni\u1ec7m \u0111\u01b0\u1ee3c Karl Marx d\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "Senator <em>Karl</em> B. Kaufman (MC) is delivering his speech.",
            "vi": "Th\u01b0\u1ee3ng ngh\u1ecb s\u0129 Karl B. Kaufman (MC) \u0111ang \u0111\u1ecdc di\u1ec5n v\u0103n."
        },
        {
            "en": "Dialectical materialism is the philosophy of <em>Karl</em> Marx.",
            "vi": "Duy v\u1eadt bi\u1ec7n ch\u1ee9ng l\u00e0 tri\u1ebft l\u00fd s\u1ed1ng c\u1ee7a C\u00e1c M\u00e1c."
        },
        {
            "en": "<em>Karl</em> Marx had showed us the unsettled nature of the petty bourgeoisie.",
            "vi": "C\u00e1c-M\u00e1c \u0111\u00e3 ch\u1ec9 ra cho ch\u00fang ta th\u1ea5y b\u1ea3n ch\u1ea5t b\u1ea5p b\u00eanh c\u1ee7a giai c\u1ea5p ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "<em>Karl</em> Marx said that religion was the opium of the people.",
            "vi": "Karl Marx n\u00f3i r\u1eb1ng t\u00f4n gi\u00e1o l\u00e0m m\u00ea mu\u1ed9i con ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "My name's <em>Karl</em> Roberts, and I'll be your teacher for this class.",
            "vi": "T\u00ean t\u00f4i l\u00e0 karl roberts, v\u00e0 t\u00f4i s\u1ebd l\u00e0 gi\u00e1o vi\u00ean c\u1ee7a c\u00e1c b\u1ea1n l\u1edbp n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "<em>Karl</em> Marx had showed us the unsettled nature of the petty bourgeoisie.",
            "vi": "C\u00e1c - M\u00e1c \u0111\u00e3 ch\u1ec9 ra cho ch\u00fang ta th\u1ea5y b\u1ea3n ch\u1ea5t b\u1ea5p b\u00eanh c\u1ee7a giai c\u1ea5p ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "The dictatorship of the proletariat originally was conceived by <em>Karl</em> Marx.",
            "vi": "N\u1ec1n chuy\u00ean ch\u00ednh v\u00f4 s\u1ea3n \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh b\u1edfi Karl Marx."
        },
        {
            "en": "Primitive communism is a term used by <em>Karl</em> Marx and Friedrich Engels.",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ed9ng s\u1ea3n nguy\u00ean th\u1ee7y l\u00e0 m\u1ed9t th\u1eddi k\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c Karl Marx v\u00e0 Friedrich Engels s\u1eed d\u1ee5ng."
        },
        {
            "en": "The economic system of Rusian is based on the principle of <em>Karl</em> Marx.",
            "vi": "H\u1ec7 th\u00f3ng kinh t\u1ebf c\u1ee7a Nga d\u1ef1a tr\u00ean nguy\u00ean l\u00fd c\u1ee7a C\u00e1c M\u00e1c (Karl Marx)."
        },
        {
            "en": "<em>Karl</em> will say periodically, Roland, Gizmo corporation is already three weeks overdue on its bill.",
            "vi": "C\u1ee9 \u0111\u1ebfn h\u00e0ng ky, karl l\u1ea1i n\u00f3i, roland n\u00e0y, c\u00f4ng ty gizmo \u0111\u00e3 n\u1ee3 qu\u00e1 h\u1ea1n ba tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "I saw designs by <em>Karl</em> Lagerfeld, Yves Saint Laurent, and Sonia Rykiel, to name but a few.",
            "vi": "T\u00f4i th\u1ea5y nhi\u1ec1u thi\u1ebft k\u1ebf ch\u1eb3ng h\u1ea1n c\u1ee7a Karl Lagerfeld, Yves Saint Laurent, v\u00e0 Sonia Rykiel."
        },
        {
            "en": "Deeper dependence by <em>Karl</em> might give Roland even greater negotiating power and a freer hand in recruiting new customers.",
            "vi": "S\u1ef1 ph\u1ee5 thu\u1ed9c s\u00e2u s\u1eafc c\u1ee7a karl th\u1eadm ch\u00ed c\u00f3 th\u1ec3 gi\u00fap roland c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u1ea3 n\u0103ng th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng cao h\u01a1n v\u00e0 thu\u1eadn l\u1ee3i h\u01a1n trong vi\u1ec7c ch\u1ecdn kh\u00e1c h\u00e0ng m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Roland knows that his personal intervention with overdue customers will help <em>Karl</em> with his responsibility to collect all receivables in a timely way.",
            "vi": "Roland bi\u1ebft r\u1eb1ng s\u1ef1 can thi\u1ec7p c\u00e1 nh\u00e2n c\u1ee7a anh v\u1edbi kh\u00e1ch h\u00e0ng qu\u00e1 h\u1ea1n n\u1ee3 s\u1ebd gi\u00fap karl ho\u00e0n th\u00e0nh tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u1ee7a m\u00ecnh l\u00e0 thu c\u00e1c kho\u1ea3n n\u1ee3 c\u1ee7a kh\u00e1ch h\u00e0ng k\u1ecbp th\u1eddi."
        },
        {
            "en": "What\u2019s more, 22% of them have a favorable view of <em>Karl</em> Marx and a surprising number see Joseph Stalin and Kim Jong Un as \u201cheroes.\u201d\u00a0",
            "vi": "C\u00f2n n\u1eefa! 22% trong s\u1ed1 h\u1ecd th\u00ec th\u00edch th\u00fa v\u1edbi c\u00e1ch nh\u00ecn c\u1ee7a Karl Marx v\u00e0 m\u1ed9t con s\u1ed1 l\u00e0m ng\u1ea1c nhi\u00ean khi h\u1ecd xem Joseph Stalin v\u00e0 Kim Jong Un l\u00e0 nh\u1eefng 'anh h\u00f9ng'."
        },
        {
            "en": "For example, <em>Karl</em>, the accounts receivable manager, depends to some extent on Roland for help in collecting from customers whose bills are overdue.",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5, karll, tr\u01b0\u1edfng b\u1ed9 ph\u1eadn k\u1ebf to\u00e1n ph\u1ee5 tr\u00e1ch c\u00e1c kho\u1ea3n ph\u1ea3i thu, trong ch\u1eebng m\u1ef1c n\u00e0o \u0111\u00f3 ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a roland \u0111\u1ec3 thu c\u00e1c kho\u1ea3n n\u1ee3 qu\u00e1 h\u1ea1n c\u1ee7a kh\u00e1ch h\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "What\u2019s more, 22% of them have a favorable view of <em>Karl</em> Marx and a surprising number see Joseph Stalin and Kim Jong Un as \u201cheroes.\u201d\u00a0",
            "vi": "C\u00f2n n\u1eefa! 22% trong s\u1ed1 h\u1ecd th\u00ec th\u00edch th\u00fa v\u1edbi c\u00e1ch nh\u00ecn c\u1ee7a Karl Marx v\u00e0 m\u1ed9t con s\u1ed1 l\u00e0m ng\u1ea1c nhi\u00ean khi h\u1ecd xem Joseph Stalin v\u00e0 Kim Jong Un l\u00e0 nh\u1eefng 'anh h\u00f9ng'."
        },
        {
            "en": "<em>Karl</em> Marx might not have been\u00a0a very good guy, but he was refreshingly candid about the aims of Communism. This brazenness, one could argue, is baked into the Communist psyche.",
            "vi": "Karl Marx c\u00f3 th\u1ec3 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 g\u00e3 \u0111\u00e0n \u00f4ng qu\u00e1\u00a0t\u1ed1t, nh\u01b0ng \u00f4ng r\u1ea5t ngay th\u1eb3ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ed9ng s\u1ea3n. \u1ede s\u1ef1 \u0111\u1ed1i l\u1eadp n\u00e0y, ng\u01b0\u1eddi ta c\u00f3 th\u1ec3 b\u00e0n lu\u1eadn th\u00eam, nh\u01b0ng \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c nung n\u1ea5u v\u00e0o tinh th\u1ea7n c\u1ee7a C\u1ed9ng s\u1ea3n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}