{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ka:zi]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(th\u00f4ng t\u1ee5c) nh\u00e0 v\u1ec7 sinh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "kazi",
            "pronounce": "['ka:zi]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "kazi",
            "pronounce": "['ka:zi]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "kazi",
            "pronounce": "['ka:zi]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "kazi",
            "pronounce": "['ka:zi]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "kazi",
            "pronounce": "['ka:zi]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This report was prepared by a team led by <em>Kazi</em> M. Matin and comprising Christopher J. N. Gibbs, Victoria Kwakwa and Atticus Weller.",
            "vi": "B\u1ea3n b\u00e1o c\u00e1o \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft b\u1edfi m\u1ed9t nh\u00f3m c\u00e1c chuy\u00ean gia \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u l\u00e0 \u00f4ng Kazi M. Matin c\u00f9ng v\u1edbi s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a Christopher J. N. Gibbs, Victoria Kwakwa v\u00e0 Atticus Weller."
        },
        {
            "en": "This report was prepared by a World Bank team comprising Patrick Belser and Viet Dinh Tuan and working closely with <em>Kazi</em> M. Matin and Duc Minh Pham.",
            "vi": "B\u00e1o c\u00e1o n\u00e0y do nh\u00f3m c\u00f4ng t\u00e1c c\u1ee7a Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi bao g\u1ed3m Patrick Belser v\u00e0 \u0110inh Tu\u1ea5n Vi\u1ec7t c\u00f9ng s\u1ef1 c\u1ed9ng t\u00e1c ch\u1eb7t ch\u1ebd c\u1ee7a Kazi M. Matin v\u00e0 Ph\u1ea1m Minh \u0110\u1ee9c th\u1ef1c hi\u1ec7n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}