{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ki:nou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u1ea5t kin\u00f4 (nh\u1ef1a m\u1ed9t s\u1ed1 c\u00e2y d\u00f9ng l\u00e0m thu\u1ed1c v\u00e0 \u0111\u1ec3 thu\u1ed9c da)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "kino"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>kino</k><blockquote><cclass>[<cclass>'ki:n\u0259\u028a<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a gum obtained from certain tropical trees, used as an astringent and in tanning. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C18: appar. from a W. Afr. lang. </blockquote></div>",
            "word": "kino"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "kino"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "kino"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "kino"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In 1999, Rodman succeeded in her ambition to climb <em>Kino</em> Peak.",
            "vi": "N\u0103m 1999, Rodman \u0111\u00e3 th\u00e0nh c\u00f4ng trong vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n tham v\u1ecdng leo l\u00ean \u0111\u1ec9nh Kino."
        },
        {
            "en": "\u00a0Vietnamese film- \u2018Quyen\u2019, \u2013 directed by Nguyen Phan Quang Binh premiered at <em>Kino</em> International Theatre in Berlin on June 16, attended by overseas Vietnamese and German audiences.",
            "vi": "Phim truy\u1ec7n Vi\u1ec7t Nam \"Quy\u00ean\" c\u1ee7a \u0111\u1ea1o di\u1ec5n Nguy\u1ec5n Phan Quang B\u00ecnh ra m\u1eaft t\u1ea1i Nh\u00e0 h\u00e1t Qu\u1ed1c t\u1ebf Kino t\u1ea1i Berlin v\u00e0o ng\u00e0y 16 th\u00e1ng 6, v\u1edbi s\u1ef1 tham d\u1ef1 c\u1ee7a c\u00e1c kh\u00e1n gi\u1ea3 Vi\u1ec7t Nam \u1edf n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i v\u00e0 c\u1ea3 kh\u00e1n gi\u1ea3 \u0110\u1ee9c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}