{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[kl\u00e6n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">xem <font color=\"#1371BB\">kuklux klan</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "klan"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "klan"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "klan"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "klan"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "klan"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "No <em>Klan</em>?",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ea3ng 3k \u1edf \u0111\u00e2y?"
        },
        {
            "en": "<em>Klan</em> was added to mean group.",
            "vi": "T\u1eeb klan \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00eam v\u00e0o c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "There is no <em>Klan</em> in Atlanta now.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd \u1edf atlanta l\u00e0m g\u00ec c\u00f3 3k."
        },
        {
            "en": "No, there is no <em>Klan</em> now.",
            "vi": "Kh\u00f4ng, b\u00e2y gi\u1edd ch\u1eb3ng c\u00f2n 3k n\u1eefa \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "Strong <em>Klan</em> groups developed in small towns in the South.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00f3m klan l\u1edbn m\u1ea1nh \u0111\u00e3 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u1edf c\u00e1c th\u1ecb tr\u1ea5n nh\u1ecf \u1edf mi\u1ec1n nam."
        },
        {
            "en": "<em>Klan</em> members felt this was taking away their rights.",
            "vi": "C\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c klan cho r\u1eb1ng \u0111i\u1ec1u n\u00e0y s\u1ebd t\u01b0\u1edbc \u0111i m\u1ea5t c\u00e1c quy\u1ec1n h\u1ea1n c\u1ee7a h\u1ecd.\u0323"
        },
        {
            "en": "Ashley never believed in the <em>Klan</em> because he's against violence of any sort.",
            "vi": "Ashley kh\u00f4ng bao gi\u1edd tin \u1edf 3k b\u1edfi anh ta ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i b\u1ea1o l\u1ef1c d\u01b0\u1edbi m\u1ecdi h\u00ecnh th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The first branch of the Ku Klux <em>Klan</em> was established in Pulaski, Tennessee, in May, 1866.",
            "vi": "Ph\u00e2n nh\u00e1nh \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a b\u0103ng Ku Klux Klan \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp \u1edf Pulaski, Tennessee v\u00e0o th\u00e1ng 5 n\u0103m 1866."
        },
        {
            "en": "Members took the name Ku Klux <em>Klan</em> from the Greek word \"kuklos\" meaning circle.",
            "vi": "C\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean l\u1ea5y t\u00ean ku klux klan t\u1eeb ch\u1eef hy l\u1ea1p \"kuklos\" c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 v\u00f2ng tr\u00f2n."
        },
        {
            "en": "You've been listening to the <em>Klan</em> outrage stories of your Scalawag and Carpetbagger friends.",
            "vi": "C\u00f4 \u0111\u00e3 nghe c\u00e1c b\u1ea1n scalawag v\u00e0 carpetbagger c\u1ee7a c\u00f4 nh\u1ed3i s\u1ecd c\u00e1c th\u1ee9 chuy\u1ec7n v\u1ec1 s\u1ef1 ho\u00e0nh h\u00e0nh c\u1ee7a 3k ch\u1ee9 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "The Ku Klux <em>Klan</em> was once a secret terrorist organization in the United States.",
            "vi": "Ku klux klan t\u1eebng l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c kh\u1ee7ng b\u1ed1 b\u00ed m\u1eadt t\u1ea1i m\u1ef9."
        },
        {
            "en": "During this period, the <em>Klan</em> terrorized European immigrants who had moved to the United States.",
            "vi": "Trong su\u1ed1t th\u1eddi k\u1ef3 n\u00e0y, klan \u0111\u00e3 kh\u1ee7ng b\u1ed1 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi di c\u01b0 t\u1eeb ch\u00e2u \u00e2u v\u00e0o m\u1ef9."
        },
        {
            "en": "If it's the <em>Klan</em> is that why you stay out so late?",
            "vi": "C\u00f3 ph\u1ea3i chuy\u1ec7n \u0111\u1ea3ng 3k, c\u00f3 ph\u1ea3i \u0111\u00f3 l\u00e0 l\u00ed do khi\u1ebfn anh hay \u0111i khuya th\u1ebf kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The white supremacist group, the Ku Klux <em>Klan</em>, often terrorized black families, sometimes beating and murdering them.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ef1c \u0111oan \u1ee7ng h\u1ed9 ng\u01b0\u1eddi da tr\u1eafng, \u0110\u1ea3ng Ku Klux Klan, th\u01b0\u1eddng kh\u1ee7ng b\u1ed1 c\u00e1c gia \u0111\u00ecnh ng\u01b0\u1eddi da \u0111en, \u0111\u00f4i khi \u0111\u00e1nh \u0111\u1eadp v\u00e0 gi\u1ebft h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Rhett she asked suddenly, did you have anything to do with the breaking up of the <em>Klan</em>?",
            "vi": "Rhett, n\u00e0ng h\u1ecfi \u0111\u1ed9t ng\u1ed9t, anh c\u00f3 li\u00ean quan g\u00ec \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c gi\u1ea3i t\u00e1n 3k kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Six college students in the southern town of Pulaski, Tennessee started the <em>Klan</em> after the Civil War in 1866.",
            "vi": "S\u00e1u sinh vi\u00ean t\u1ea1i mi\u1ec1n nam th\u1ecb tr\u1ea5n pulaski, tennessee \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c klan sau cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn n\u0103m 1866."
        },
        {
            "en": "Many white men joined the <em>Klan</em> in its early days because they opposed the federal government's policy of Reconstruction.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi da tr\u1eafng gia nh\u1eadp v\u00e0o klan trong nh\u1eefng ng\u00e0y \u0111\u1ea7u v\u00ec h\u1ecd ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i ch\u00ednh s\u00e1ch t\u00e1i thi\u1ebft c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 li\u00ean bang."
        },
        {
            "en": "The Yankees might easily have thought him a member of the <em>Klan</em> if the whole truth had come out!",
            "vi": "B\u1ecdn yankee c\u00f3 th\u1ec3 d\u1ec5 d\u00e0ng ngh\u0129 r\u1eb1ng \u00f4ng ta c\u00f3 ch\u00e2n trong \u0111\u1ea3ng 3k n\u1ebfu to\u00e0n b\u1ed9 s\u1ef1 th\u1eadt v\u1ee1 l\u1edf ra!"
        },
        {
            "en": "Members of the <em>Klan</em> believed that they were under attack and were acting to protect their way of life.",
            "vi": "Th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a \u0111\u1ea3ngklan cho r\u1eb1ng h\u1ecd \u0111ang b\u1ecb t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0 h\u1ecd \u0111ang h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng nh\u1eb1m b\u1ea3o v\u1ec7 cho cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Later, action by the government and law enforcement agencies stopped the growth of the <em>Klan</em> and destroyed it as an organization.",
            "vi": "V\u1ec1 sau, ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u00e0 c\u00e1c c\u01a1 quan h\u00e0nh ph\u00e1p \u0111\u00e3 ng\u0103n ch\u1eb7n s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a klan v\u00e0 tri\u1ec7t b\u1ecf kh\u00f4ng \u0111\u1ec3 nh\u00f3m n\u00e0y th\u00e0nh m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}