{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ky",
            "pronounce": "[ky]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ky",
            "pronounce": "[ky]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ky",
            "pronounce": "[ky]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ky",
            "pronounce": "[ky]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ky",
            "pronounce": "[ky]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "TOI LA THU <em>KY</em>",
            "vi": "I AM A SECRETARY"
        },
        {
            "en": "cuc <em>ky</em> vui mung.",
            "vi": "over the moon"
        },
        {
            "en": "thu <em>ky</em> van phong",
            "vi": "office secretary"
        },
        {
            "en": "toi da <em>ky</em> vao do",
            "vi": "I have already signed it"
        },
        {
            "en": "BAN THAT LA LUNG/ <em>KY</em> QUAC",
            "vi": "YOU'RE SO WEIRD"
        },
        {
            "en": "Khong gioi bat cu mon nao hay <em>ky</em> nang nao",
            "vi": "I am not good at any skills"
        },
        {
            "en": "The projects include <em>Ky</em> Son School in <em>Ky</em> Son Commune, Tan <em>Ky</em> District, Nghe An Province; Hoa Phu School in Hoa Phu Commune, Hoa Vang District, Danang City; and Tam <em>Ky</em> Flood Management Operations Center in Tam <em>Ky</em> City, Quang Nam Province.",
            "vi": "C\u00e1c c\u00f4ng tr\u00ecnh n\u00e0y bao g\u1ed3m Tr\u01b0\u1eddng K\u1ef3 S\u01a1n \u1edf x\u00e3 K\u1ef3 S\u01a1n, huy\u1ec7n T\u00e2n K\u1ef3, t\u1ec9nh Ngh\u1ec7 An; Tr\u01b0\u1eddng Ho\u00e0 Ph\u00fa \u1edf x\u00e3 Ho\u00e0 Ph\u00fa, huy\u1ec7n Ho\u00e0 Vang, th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0110\u00e0 N\u1eb5ng; v\u00e0 Trung t\u00e2m Ki\u1ec3m so\u00e1t l\u0169 Tam K\u1ef3 \u1edf th\u00e0nh ph\u1ed1 Tam K\u1ef3, t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng Nam."
        },
        {
            "en": "My house is about a kilometre west on Nguyen Trong <em>Ky</em> Street.",
            "vi": "Nh\u00e0 t\u00f4i c\u00e1ch m\u1ed9t k\u00ed-l\u00f4-m\u00e9t v\u1ec1 ph\u00eda T\u00e2y tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng Nguy\u1ec5n Tr\u1ecdng K\u1ef7."
        },
        {
            "en": "Mt mon qua thm tho va mt vt <em>ky</em> nim c y tha xung.",
            "vi": "Bearing the owner's name someway in the corners, that we may see and remark, and say whose?"
        },
        {
            "en": "Foreign tourists visit Ho Thi <em>Ky</em> Flower Market in District 10\u00a0",
            "vi": "Du kh\u00e1ch n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u0111\u1ebfn ch\u1ee3 hoa H\u1ed3 Th\u1ecb K\u1ef3 \u1edf qu\u1eadn 10"
        },
        {
            "en": "Foreign tourists visit Ho Thi <em>Ky</em> Flower Market in District 10\u00a0",
            "vi": "Du kh\u00e1ch n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u0111\u1ebfn ch\u1ee3 hoa H\u1ed3 Th\u1ecb K\u1ef3 \u1edf qu\u1eadn 10"
        },
        {
            "en": "This May, Ly Nha <em>Ky</em> will arrive in France to attend the Cannes Film Festival.",
            "vi": "Trong th\u00e1ng 5, L\u00fd Nh\u00e3 K\u1ef3 s\u1ebd \u0111\u1ebfn Ph\u00e1p \u0111\u1ec3 tham d\u1ef1 Li\u00ean hoan phim Cannes."
        },
        {
            "en": "ban tri <em>ky</em>!!!!!!!!! la ban tot voi minh trong luc kho khan!",
            "vi": "a friend in need is a friend indeed."
        },
        {
            "en": "An amateur dog breeder on Nam <em>Ky</em> Khoi Nghia street revealed:",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi nu\u00f4i ch\u00f3 nghi\u1ec7p d\u01b0 \u1edf \u0111\u01b0\u1eddng nam k\u1ef3 kh\u1edfi ngh\u0129a c\u00f3 cho bi\u1ebft:"
        },
        {
            "en": "\"It's like the place is dying,\" said owner Mai Ngoc <em>Ky</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ch\u1ee7 Mai Ng\u1ecdc\u00a0K\u00fd\u00a0n\u00f3i r\u1eb1ng:\"C\u1ea3m gi\u00e1c c\u1ee9 nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t n\u01a1i ch\u1ebft ch\u00f3c\"."
        },
        {
            "en": "My house is about a kilometre west on Nguyen Trong <em>Ky</em> Street.",
            "vi": "Nh\u00e0 t\u00f4i c\u00e1ch m\u1ed9t k\u00ed - l\u00f4 - m\u00e9t v\u1ec1 ph\u00eda T\u00e2y tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng Nguy\u1ec5n Tr\u1ecdng K\u1ef7."
        },
        {
            "en": "thu nhap cong ty da giam xuong dang ke trong thoi <em>ky</em> kinh te khung hoang",
            "vi": "company's revenues have fallen considerably at the time of the economic crisis"
        },
        {
            "en": "toi rat lo lang vi ngay mai toi co 1 <em>ky</em> thi",
            "vi": "I feel very wory because of I will have  a test, tomoro"
        },
        {
            "en": "\"It's like the place is dying,\" said owner Mai Ngoc <em>Ky</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ch\u1ee7 Mai Ng\u1ecdc\u00a0K\u00fd\u00a0n\u00f3i r\u1eb1ng:\"C\u1ea3m gi\u00e1c c\u1ee9 nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t n\u01a1i ch\u1ebft ch\u00f3c\"."
        },
        {
            "en": "Nguyen Cao <em>Ky</em> has been working in the Provisional Revolutionary Government of the Republic of South Vietnam.",
            "vi": "Nguy\u1ec5n Cao K\u1ef3 \u0111\u00e3 t\u1eebng l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e2m th\u1eddi C\u1ed9ng h\u00f2a mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam."
        }
    ],
    "suggestions": []
}