{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,l\u00e6b\u0259r\u0259't\u0254:ri\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m vi\u1ec7c \u1edf ph\u00f2ng th\u00ed nghi\u1ec7m</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "laboratorian"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "laboratorian"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "laboratorian"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "laboratorian"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "laboratorian"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He studied in the <em>lab</em> <em>at</em> weekends.",
            "vi": "Anh ta h\u1ecdc \u1edf ph\u00f2ng th\u00ed nghi\u1ec7m v\u00e0o nh\u1eefng ng\u00e0y cu\u1ed1i tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Dr. <em>Ian</em>",
            "vi": "B\u00e1c s\u0129 Ian."
        },
        {
            "en": "Inventors <em>at</em> work: Linh (left) and Hanh work <em>at</em> their <em>lab</em>. Photo tienphong.vn",
            "vi": "C\u00e1c\u00a0nh\u00e0 s\u00e1ng ch\u1ebf t\u1ea1i n\u01a1i l\u00e0m vi\u1ec7c: Linh (tr\u00e1i) v\u00e0 H\u1ea1nh \u0111ang\u00a0l\u00e0m vi\u1ec7c trong ph\u00f2ng th\u00ed nghi\u1ec7m. \u1ea3nh tienphong.vn"
        },
        {
            "en": "This afternoon, I'm going to be interviewed for a job <em>at</em> a <em>lab</em>.",
            "vi": "Chi\u1ec1u n\u00e0y t\u00f4i s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ecfng v\u1ea5n cho m\u1ed9t c\u00f4ng vi\u1ec7c \u1edf ph\u00f2ng th\u00ed nghi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "Mike, <em>at</em> least, was pleased by the obvious coolness between me and my <em>lab</em> partner.",
            "vi": "Mike, \u00edt nh\u1ea5t, c\u00f3 v\u1ebb vui v\u00ec s\u1ef1 l\u1ea1nh nh\u1ea1t gi\u1eefa t\u00f4i v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ef1 l\u00e0m th\u00ed nghi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "Statement by <em>Ian</em> Kelly, Spokesma",
            "vi": "TUY\u00caN B\u1ed0 C\u1ee6A IAN KELLY, PH\u00c1T NG\u00d4N VI\u00caN"
        },
        {
            "en": "\"we want things now, now, now,\" says <em>Ian</em> Fortune, who manages the team of 125 night-workers <em>at</em> the company's factory in Barnoldswick, Lancashire.",
            "vi": "Ian fortune, ng\u01b0\u1eddi qu\u1ea3n l\u00fd m\u1ed9t nh\u00f3m g\u1ed3m 125 c\u00f4ng nh\u00e2n l\u00e0m ca \u0111\u00eam t\u1ea1i nh\u00e0 m\u00e1y c\u1ee7a c\u00f4ng ty \u1edf barnoldswick thu\u1ed9c h\u1ea1t lancashire, n\u00f3i: \"ch\u00fang t\u00f4i mu\u1ed1n c\u00f3 h\u00e0ng b\u00e2y gi\u1edd, b\u00e2y gi\u1edd v\u00e0 ngay b\u00e2y gi\u1edd\"."
        },
        {
            "en": "Ayan has his own computer <em>lab</em> <em>at</em> his home in Coventry, containing a computer network which he built.",
            "vi": "Ayan c\u00f3 ph\u00f2ng m\u00e1y t\u00ednh ri\u00eang trong nh\u00e0 c\u1eadu \u1edf Coventry, m\u1ea1ng m\u00e1y t\u00ednh c\u1eadu thi\u1ebft k\u1ebf \u0111\u1eb7t \u1edf \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Both scientists had worked <em>at</em> the <em>lab</em> since 2014 and were questioned on suspicion of perverting the course of justice.",
            "vi": "C\u1ea3 hai nh\u00e0 khoa h\u1ecdc \u0111\u00e3 l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i ph\u00f2ng th\u00ed nghi\u1ec7m t\u1eeb n\u0103m 2014 v\u00e0 b\u1ecb th\u1ea9m v\u1ea5n v\u00ec nghi ng\u1edd l\u00e0 l\u00e0m tr\u00e1i v\u1edbi c\u00f4ng l\u00fd."
        },
        {
            "en": "He looked over our shoulders to glance <em>at</em> the completed <em>lab</em>, and then stared more intently to check the answers.",
            "vi": "Th\u1ea7y nh\u00ecn qua vai ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u1ec3 nh\u00ecn l\u01b0\u1edbt qua b\u00e0i th\u00ed nghi\u1ec7m \u0111\u00e3 ho\u00e0n t\u1ea5t, r\u1ed3i nh\u00ecn ch\u0103m ch\u00fa h\u01a1n \u0111\u1ec3 ki\u1ec3m tra c\u00e1c c\u00e2u tr\u1ea3 l\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Graduate students, Paula Haynes and Bethany Christmann, <em>at</em> the university's Griffith <em>Lab</em>, believe the answer is the latter.",
            "vi": "C\u00e1c nghi\u00ean c\u1ee9u sinh, Paula Haynes v\u00e0 Bethany Christmann, t\u1ea1i \u0111\u1ea1i h\u1ecdc Griffith Lab, tin r\u1eb1ng c\u00e2u tr\u1ea3 l\u1eddi l\u00e0 n\u1eb1m \u1edf \u00fd sau c\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "Teams of investigators <em>at</em> a Connecticut State Police <em>lab</em> worked through the weekend processing and examining the bloodstained clothes.",
            "vi": "Nh\u00f3m \u0111i\u1ec1u tra vi\u00ean t\u1ea1i ph\u00f2ng th\u00ed nghi\u1ec7m s\u1edf c\u1ea3nh s\u00e1t bang Connecticut l\u00e0m vi\u1ec7c su\u1ed1t ng\u00e0y cu\u1ed1i tu\u1ea7n x\u1eed l\u00fd v\u00e0 x\u00e9t nghi\u1ec7m qu\u1ea7n \u00e1o d\u00ednh m\u00e1u."
        },
        {
            "en": "Both scientists had worked <em>at</em> the <em>lab</em> since 2014 and were questioned on suspicion of perverting the course of justice.",
            "vi": "C\u1ea3 hai nh\u00e0 khoa h\u1ecdc \u0111\u00e3 l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i ph\u00f2ng th\u00ed nghi\u1ec7m t\u1eeb n\u0103m 2014 v\u00e0 b\u1ecb th\u1ea9m v\u1ea5n v\u00ec nghi ng\u1edd l\u00e0 l\u00e0m tr\u00e1i v\u1edbi c\u00f4ng l\u00fd."
        },
        {
            "en": "<em>At</em> the beginning, Neuro Labs will be located <em>at</em> Hoa Lac Hi-tech Park\u2019s IoT <em>Lab</em> and STEM Academy <em>at</em> Dolphin Plaza in Hanoi. The two firms plan to expand the <em>lab</em> network across high schools and universities nationwide.",
            "vi": "Ngay t\u1eeb khi b\u1eaft \u0111\u1ea7u, Neuro Labs s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t t\u1ea1i Ph\u00f2ng th\u00ed nghi\u1ec7m IoT c\u1ee7a Khu c\u00f4ng ngh\u1ec7 cao H\u00f2a L\u1ea1c v\u00e0 H\u1ecdc vi\u1ec7n STEM \u1edf Dolphin Plaza t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i. Hai c\u00f4ng ty c\u00f3 k\u1ebf ho\u1ea1ch m\u1edf r\u1ed9ng m\u1ea1ng l\u01b0\u1edbi ph\u00f2ng th\u00ed nghi\u1ec7m kh\u1eafp c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng trung h\u1ecdc v\u00e0 \u0111\u1ea1i h\u1ecdc tr\u00ean c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Leonard Hayflick first became suspicious of Carrel's theory while working in a <em>lab</em> <em>at</em> the Wistar Institute.",
            "vi": "Ban \u0111\u1ea7u Leonard Hayflick nghi ng\u1edd h\u1ecdc thuy\u1ebft c\u1ee7a Carrel khi l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i ph\u00f2ng th\u00ed nghi\u1ec7m c\u1ee7a vi\u1ec7n Wistar."
        },
        {
            "en": "Jason Connery plays <em>Ian</em> Fleming, the creator of James Bond.",
            "vi": "Jason Connery th\u1ee7 vai Ian Fleming, ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng t\u1ea1o ra nh\u00e2n v\u1eadt James Bond."
        },
        {
            "en": "\"I mean, you don't build facilities like that and then not use them,\" <em>Ian</em> Storey, a senior fellow <em>at</em> the Institute of Southeast Asian Studies Yusof Ishak Institute, told CNN.",
            "vi": "Ian Storey, m\u1ed9t vi\u00ean ch\u1ee9c cao c\u1ea5p t\u1ea1i Vi\u1ec7n nghi\u00ean c\u1ee9u \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 Yusof Ishak n\u00f3i v\u1edbi CNN: \"\u00dd t\u00f4i l\u00e0, t\u00f4i s\u1ebd kh\u00f4ng x\u00e2y d\u1ef1ng c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 nh\u01b0 v\u1eady n\u1ebfu nh\u01b0 t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 k\u1ebf ho\u1ea1ch s\u1eed d\u1ee5ng ch\u00fang.\""
        },
        {
            "en": "Olivia   <em>At</em> any age, The New Yorker artist <em>Ian</em> Falconer's piglet heroine is enchanting. But what child truly appreciates Olivia's love for Jackson Pollock or her dryly funny punchlines?",
            "vi": "L\u1ee9a tu\u1ed5i n\u00e0o cu\u0303ng m\u00ea chu\u0301 l\u1ee3n con anh hu\u0300ng c\u1ee7a ngh\u1ec7 s\u0129 New York Ian Falconer. Nh\u01b0ng tr\u1ebb con c\u00f3 th\u1ef1c s\u1ef1 hi\u1ec3u t\u00ecnh y\u00eau c\u1ee7a Olivia d\u00e0nh cho Jackson Pollock hay \u0111i\u1ec3m nu\u0301t h\u00e0i h\u01b0\u1edbc chua ch\u00e1t c\u1ee7a b\u00e0 kh\u00f4ng nh\u1ec9?"
        },
        {
            "en": "This is Tom Green (<em>Lab</em>).",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 \u00f4ng Tom Green (\u0111\u1ea3ng vi\u00ean C\u00f4ng \u0111\u1ea3ng)."
        },
        {
            "en": "\"I mean, you don't build facilities like that and then not use them,\" <em>Ian</em> Storey, a senior fellow <em>at</em> the Institute of Southeast Asian Studies Yusof Ishak Institute, told CNN.",
            "vi": "Ian Storey, m\u1ed9t vi\u00ean ch\u1ee9c cao c\u1ea5p t\u1ea1i Vi\u1ec7n nghi\u00ean c\u1ee9u \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 Yusof Ishak n\u00f3i v\u1edbi CNN: \"\u00dd t\u00f4i l\u00e0, t\u00f4i s\u1ebd kh\u00f4ng x\u00e2y d\u1ef1ng c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 nh\u01b0 v\u1eady n\u1ebfu nh\u01b0 t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 k\u1ebf ho\u1ea1ch s\u1eed d\u1ee5ng ch\u00fang.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}