{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['leiiti]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi th\u1ebf t\u1ee5c, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng theo gi\u00e1o h\u1ed9i</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng c\u00f9ng ng\u00e0nh ngh\u1ec1</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00ednh ch\u1ea5t l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi th\u1ebf t\u1ee5c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "laity"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>laity</k><blockquote><cclass>[<cclass>'le\u026a\u026ati<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass><b>the laity</b>) [usu. treated as <cclass>plural] lay people. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from <kref>lay</kref><sup>2</sup> + <kref>-ity</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "laity"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "laity"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "laity"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "laity"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The new proposals affect both clergy and <em>laity</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb m\u1edbi t\u00e1c \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn c\u1ea3 gi\u1edbi t\u0103ng l\u1eef l\u1eabn ng\u01b0\u1eddi th\u1ebf t\u1ee5c."
        },
        {
            "en": "\"Do not secularize the clergy and clericalize the <em>laity</em>\" was the essence of the Pope's message to the bishops.",
            "vi": "\"\u0110\u1eebng r\u1eddi b\u1ecf t\u00f4n gi\u00e1o v\u00e0 h\u00e3y h\u01b0\u1edbng nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tr\u1ea7n t\u1ee5c h\u00e3y theo con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee7a m\u00ecnh\", \u0111\u00f3 l\u00e0 n\u1ed9i dung m\u00e0 Gi\u00e1o ho\u00e0ng nh\u1eafn g\u1eedi \u0111\u1ebfn c\u00e1c gi\u00e1m m\u1ee5c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}