{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "lakeshore"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "lakeshore"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "lakeshore"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "lakeshore"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "lakeshore"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The Indiana Dunes National <em>Lakeshore</em> was established in 1966.",
            "vi": "C\u00f4ng vi\u00ean C\u1ed3n c\u00e1t B\u1edd h\u1ed3 Qu\u1ed1c gia bang Indiana \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp n\u0103m 1966."
        },
        {
            "en": "A dune called Mount Baldy guards the northern end of the Indiana Dunes National <em>Lakeshore</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u1ed3n c\u00e1t c\u00f3 t\u00ean l\u00e0 Mount Baldy (N\u00fai Tr\u1ecdc) b\u1ea3o v\u1ec7 ph\u1ea7n c\u1ef1c b\u1eafc c\u1ee7a B\u1edd H\u1ed3 C\u1ed3n C\u00e1t Qu\u1ed1c Gia \u1edf Indiana."
        },
        {
            "en": "Last year, he introduced a bill to create a Dunes National <em>Lakeshore</em> Park.",
            "vi": "N\u0103m ngo\u00e1i, \u00f4ng \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t d\u1ef1 lu\u1eadt \u0111\u1ec3 th\u00e0nh l\u1eadp m\u1ed9t C\u00f4ng vi\u00ean C\u1ed3n c\u00e1t B\u1edd h\u1ed3 Qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "<em>e</em>-Government",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111i\u1ec7n t\u1eed"
        },
        {
            "en": "<em>E</em>-mail",
            "vi": "Th\u01b0 \u0111i\u1ec7n t\u1eed"
        },
        {
            "en": "(<em>e</em>)\tPatents",
            "vi": "(e) S\u00e1ng ch\u1ebf"
        },
        {
            "en": "<em>E</em>-learning",
            "vi": "H\u1ecdc qua m\u1ea1ng"
        },
        {
            "en": "<em>E</em> hour.",
            "vi": "Th\u1eddi gian th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf ho\u1ea1ch t\u00e1c chi\u1ebfn th\u1ed1ng nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "<em>E</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y m\u1edf cu\u1ed9c di\u1ec5n t\u1eadp."
        },
        {
            "en": "Mute <em>e</em>",
            "vi": "E c\u00e2m"
        },
        {
            "en": "<em>E</em>-mail account owner.",
            "vi": "Ch\u1ee7 m\u1ed9t t\u00e0i kho\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Eric begins with <em>E</em>.",
            "vi": "Eric b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t ch\u1eef E."
        },
        {
            "en": "Who needs <em>e</em> - mail?",
            "vi": "Ai m\u00e0 c\u1ea7n email ch\u1ee9?"
        },
        {
            "en": "What is <em>e</em>-customs?",
            "vi": "H\u1ea3i quan \u0111i\u1ec7n t\u1eed l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "I like <em>e</em> - zine.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch t\u1ea1p ch\u00ed \u0111i\u1ec7n t\u1eed."
        },
        {
            "en": "\"pp J <em>E</em> Symonds.\"",
            "vi": "\"Thay m\u1eb7t cho J E Symonds.\""
        },
        {
            "en": "The Parliament. B. <em>E</em>",
            "vi": "Ngh\u1ecb Vi\u1ec7n Anh, Qu\u1ed1c H\u1ed9i Anh"
        },
        {
            "en": "Toi chi <em>e</em> rang",
            "vi": "I'm afraid (that)..."
        },
        {
            "en": "<em>E</em>.\tEnjoy teaching more.",
            "vi": "E.\tTh\u00edch th\u00fa v\u1edbi vi\u1ec7c d\u1ea1y h\u1ecdc h\u01a1"
        },
        {
            "en": "<em>E</em>-mail handler.",
            "vi": "Tr\u00ecnh qu\u1ea3n l\u00fd e - mail."
        }
    ],
    "suggestions": []
}