{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['l\u0251:m\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">Lama </font>th\u1ea7y tu \u1edf T\u00e2y-t\u1ea1ng</td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">Grand </font>(<font color=\"#1371BB\">Dalai</font>) <font color=\"#1371BB\">Lama</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0110alai lama</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "lama",
            "pronounce": "['l\u0251:m\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>lama</k><blockquote><cclass>[<cclass>'l\u03b1:m\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b an honorific title applied to a spiritual leader in Tibetan Buddhism. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a Tibetan or Mongolian Buddhist monk. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>Lamaism</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>Lamaist</b><cclass>noun &amp; adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from Tibetan <i>bla-ma</i> (with silent <i>b</i>), lit. 'superior one'. </blockquote></div>",
            "word": "lama",
            "pronounce": "['l\u0251:m\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "lama",
            "pronounce": "['l\u0251:m\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "lama",
            "pronounce": "['l\u0251:m\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "lama",
            "pronounce": "['l\u0251:m\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Grand <em>lama</em>",
            "vi": "\u0110alai lama"
        },
        {
            "en": "<em>Lama</em> Temple is about nine stops away.",
            "vi": "Ung H\u00f2a Cung c\u00e1ch \u0111\u00e2y kho\u1ea3ng ch\u00edn tr\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "Tibet's exiled Dalai <em>Lama</em> to devolve political role",
            "vi": "\u0110\u1ee9c \u0110\u1ea1t-Lai L\u1ea1t-Ma l\u01b0u vong c\u1ee7a T\u00e2y T\u1ea1ng s\u1eafp b\u00e0n giao vai tr\u00f2 ch\u00ednh tr\u1ecb"
        },
        {
            "en": "I do not think it goes directly at <em>Lama</em> Temple.",
            "vi": "T\u00f4i ngh\u0129 l\u00e0 n\u00f3 kh\u00f4ng \u0111i th\u1eb3ng \u0111\u1ebfn Ung H\u00f2a Cung."
        },
        {
            "en": "It is convenient to get to <em>Lama</em> Temple from here.",
            "vi": "T\u1eeb \u0111\u00e2y \u0111\u1ebfn Ung H\u00f2a Cung r\u1ea5t ti\u1ec7n l\u1ee3i."
        },
        {
            "en": "The Dalai <em>Lama</em> doesn't have a single degree.",
            "vi": "V\u1ecb Dalai Lama kh\u00f4ng h\u1ec1 c\u00f3 m\u1ed9t t\u1ea5m b\u1eb1ng n\u00e0o c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "Then, there is Johore <em>Lama</em>, a place of great historical interest.",
            "vi": "K\u1ebf \u0111\u00f3 l\u00e0 Johore Lama, m\u1ed9t th\u1eafng c\u1ea3nh l\u1ecbch s\u1eed n\u1ed5i ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "For many, the Dalai <em>Lama</em> is the embodiment of enlightened, measured thought.",
            "vi": "V\u1edbi nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi, \u0110\u1ee9c \u0110\u1ea1t Lai L\u1ea1t Ma l\u00e0 hi\u1ec7n th\u00e2n c\u1ee7a t\u01b0 t\u01b0\u1edfng khai s\u00e1ng, ph\u00e1t ng\u00f4n c\u1ee7a ng\u00e0i lu\u00f4n c\u00f3 ch\u1eebng m\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "How long does it take me to get to <em>Lama</em> Temple by subway?",
            "vi": "T\u00f4i \u0111i b\u1eb1ng xe \u0111i\u1ec7n ng\u1ea7m \u0111\u1ebfn Ung H\u00f2a Cung ph\u1ea3i m\u1ea5t bao l\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "The <em>lama</em> was then placed in a Buddhist temple to be worshipped for eternity.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3, v\u1ecb s\u01b0 T\u00e2y T\u1ea1ng n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t v\u00e0o m\u1ed9t ng\u00f4i ch\u00f9a \u0111\u1ec3 th\u1edd ph\u1ee5ng v\u0129nh vi\u1ec5n."
        },
        {
            "en": "I didn't say those who disagree with the Dalai <em>Lama</em> were less intelligent.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng n\u00f3i r\u1eb1ng nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng theo \u0110\u1ea1t Lai L\u1ea1t Ma l\u00e0 k\u00e9m th\u00f4ng minh."
        },
        {
            "en": "Tenzin Gyatso, the 14th Dalai <em>Lama</em> shows a shaved face and a shaved head.",
            "vi": "Tenzin Gyatso, \u0110\u1ea1t Lai L\u1ea1t Ma \u0111\u1eddi th\u1ee9 14 cho th\u1ea5y m\u1ed9t khu\u00f4n m\u1eb7t v\u00e0 c\u00e1i \u0111\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea1o s\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "'That female must be attractive, otherwise it is not much use' - Dalai <em>Lama</em>",
            "vi": "\u0110\u1ee9c \u0110\u1ea1t Lai L\u1ea1t Ma: \u0110\u1ee9c \u0110\u1ea1t Lai L\u1ea1t Ma n\u1eef ph\u1ea3i h\u1ea5p d\u1eabn, n\u1ebfu kh\u00f4ng th\u00ec ch\u1eb3ng \u00edch cho l\u1eafm"
        },
        {
            "en": "Could you tell me if this is where I can catch a bus to <em>Lama</em> Temple?",
            "vi": "C\u00f3 th\u1ec3 cho t\u00f4i bi\u1ebft \u0111\u00e2y c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 n\u01a1i t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00f3n xe bu\u00fdt \u0111\u1ebfn Ung H\u00f2a Cung kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The Dalai <em>Lama</em> still persuades people to donate their money and energy.",
            "vi": "Dalai Lama v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c thuy\u1ebft ph\u1ee5c m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00f3ng g\u00f3p ti\u1ec1n b\u1ea1c v\u00e0 c\u00f4ng s\u1ee9c c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "We would like to invite you to a private view of a Jewelry Collection by <em>LAMA</em> HOURANI.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i r\u1ea5t h\u00e2n h\u1ea1nh m\u1eddi b\u1ea1n \u0111\u1ebfn bu\u1ed5i tri\u1ec3n l\u00e3m th\u1eed b\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp trang s\u1ee9c do LAMA HOURANI t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "In telling a gripping story, the Dalai <em>Lama</em> understands that the message must be both simple and universal.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 k\u1ec3 m\u1ed9t c\u00e2u chuy\u1ec7n h\u1ea5p d\u1eabn, Dalai Lama hi\u1ec3u r\u1eb1ng th\u00f4ng \u0111i\u1ec7p ph\u1ea3i \u0111\u01a1n gi\u1ea3n v\u00e0 d\u1ec5 hi\u1ec3u cho m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "The Dalai <em>Lama</em> tells us that to be concerned with the Tibetan people is to be concerned with yourself.",
            "vi": "Dalai Lama n\u00f3i v\u1edbi ch\u00fang ta r\u1eb1ng quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn ng\u01b0\u1eddi Tibet ch\u00ednh l\u00e0 quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn b\u1ea3n th\u00e2n m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Despite the odds, the Dalai <em>Lama</em> makes us believe that the seemingly impossible is, in fact, possible.",
            "vi": "D\u00f9 c\u00f2n nhi\u1ec1u b\u1ea5t l\u1ee3i, Dalai Lama v\u1eabn khi\u1ebfn ta tin r\u1eb1ng vi\u1ec7c d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 m\u1ed9t vi\u1ec7c b\u1ea5t kh\u1ea3, nh\u01b0ng tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf, v\u1eabn c\u00f3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra."
        },
        {
            "en": "Tibet's exiled spiritual leader the Dalai <em>Lama</em> has announced a long-awaited plan to devolve his political responsibilities to an elected figure.",
            "vi": "L\u00e3nh t\u1ee5 tinh th\u1ea7n s\u1ed1ng l\u01b0u vong c\u1ee7a T\u00e2y T\u1ea1ng, \u0111\u1ee9c \u0110\u1ea1t-Lai L\u1ea1t-Ma, v\u1eeba c\u00f4ng b\u1ed1 k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1edd \u0111\u1ee3i t\u1eeb l\u00e2u b\u00e0n giao c\u00e1c tr\u00e1ch nhi\u1ec7m ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a \u00f4ng cho m\u1ed9t nh\u00e2n v\u1eadt \u0111\u1eafc c\u1eed"
        }
    ],
    "suggestions": []
}