{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,l\u00e6rin'd\u0292i:\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) thanh qu\u1ea3n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "laryngeal"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>laryngeal</k><blockquote><cclass>[<cclass>l\u0259'r\u026an(d)\u0292\u026a\u0259l<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b relating to the larynx. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Phonetics (of a speech sound) made in the larynx with the vocal cords partly closed and partly vibrating. </cclass></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "laryngeal"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "laryngeal"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "laryngeal"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "laryngeal"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Laryngeal</em> reflex.",
            "vi": "Ph\u1ea3n x\u1ea1 thanh qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "<em>Laryngeal</em> promi-nence.",
            "vi": "Ch\u1ed7 thanh qu\u1ea3n nh\u00f4 l\u00ean."
        },
        {
            "en": "The anatomical distinction in <em>laryngeal</em> structures causes differences.",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t trong c\u1ea5u tr\u00fac gi\u1ea3i ph\u1eabu thanh qu\u1ea3n g\u00e2y ra s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "Fibres from the cranial root travel with the nerve for only a short distance before branching to join the vagus and then forming the recurrent <em>laryngeal</em> nerve, which supplies the internal <em>laryngeal</em> muscles.",
            "vi": "S\u1ee3i ph\u00e1t xu\u1ea5t t\u1eeb r\u1ec5 s\u1ecd \u0111i t\u1edbi d\u00e2y th\u1ea7n kinh ch\u1ec9 c\u00f3 m\u1ed9t kho\u1ea3ng ng\u1eafn tr\u01b0\u1edbc chi ph\u00e2n nh\u00e1nh n\u1ed1i v\u1edbi th\u1ea7n kinh ph\u1ebf v\u1ecb t\u1ea1o d\u00e2y th\u1ea7n kinh qu\u1eb7t ng\u01b0\u1ee3c n\u00f3 \u0111i\u1ec1u khi\u1ec3n c\u01a1 thanh qu\u1ea3n trong."
        },
        {
            "en": "Surgical removal of the whole or a part of the larynx, as in the treatment of <em>laryngeal</em> carcinoma.",
            "vi": "Ph\u1eabu thu\u1eadt c\u1eaft b\u1ecf to\u00e0n b\u1ed9 hay m\u1ed9t ph\u1ea7n thanh qu\u1ea3n nh\u01b0 khi \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb ung th\u01b0 thanh qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Closure of the vocal cords by sudden contraction of the <em>laryngeal</em> muscles, followed by a noisy indrawing of breath.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u00e1c d\u00e2y thanh \u00e2m \u0111\u00f3ng l\u1ea1i do c\u00e1c c\u01a1 thanh qu\u1ea3n co l\u1ea1i \u0111\u1ed9t ng\u1ed9t, sau \u0111\u00f3 l\u00e0 \u00e2m vang khi h\u00edt v\u00e0o."
        }
    ],
    "suggestions": []
}