{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "latitudes"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>latitudes</k><blockquote>regions with reference to their temperature and distance from the equator:</blockquote><blockquote>\u2192 <kref>latitude</kref></blockquote></div>",
            "word": "latitudes"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "latitudes"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "latitudes"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "latitudes"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "High <em>latitudes</em>",
            "vi": "V\u00f9ng kh\u00ed h\u1eadu \u1ea5m \u00e1p"
        },
        {
            "en": "What are the middle <em>latitudes</em>?",
            "vi": "V\u0129 \u0111\u1ed9 trung b\u00ecnh l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Our country has high <em>latitudes</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc t\u00f4i c\u00f3 v\u00f9ng kh\u00ed h\u1eadu \u1ea5m \u00e1p."
        },
        {
            "en": "The plant grows best in cooler <em>latitudes</em>.",
            "vi": "Th\u1ef1c v\u1eadt sinh tr\u01b0\u1edfng t\u1ed1t nh\u1ea5t trong v\u00f9ng l\u1ea1nh h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Living in high <em>latitudes</em> is too cold.",
            "vi": "S\u1ed1ng \u1edf nh\u1eefng v\u00f9ng cao r\u1ea5t l\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "High <em>latitudes</em> are regions of rapid climate change.",
            "vi": "V\u0129 \u0111\u1ed9 cao l\u00e0 khu v\u1ef1c c\u1ee7a bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu nhanh ch\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "It points to big differences in the proportions of male to female births between tropical <em>latitudes</em> and temperate and sub-arctic <em>latitudes</em>.",
            "vi": "R\u00f5 r\u00e0ng l\u00e0 c\u00f3 s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t l\u1edbn v\u1ec1 t\u1ef7 l\u1ec7 sinh con trai v\u00e0 con g\u00e1i gi\u1eefa c\u00e1c vu\u0300ng kh\u00ed h\u1eadu nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi, \u00f4n \u0111\u1edbi v\u00e0 c\u1eadn B\u1eafc C\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "The Himalayan and Tibetan mountain ranges affect the ozone distribution in these northern <em>latitudes</em>.",
            "vi": "D\u00e3y n\u00fai Himalayan v\u00e0 Tibetan t\u00e1c \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e2n b\u1ed5 \u00f4-z\u00f4n \u1edf nh\u1eefng v\u00f9ng kh\u00ed h\u1eadu ph\u00eda b\u1eafc."
        },
        {
            "en": "So, in Europe, crops can spread quickly across <em>latitudes</em> because climates are similar.",
            "vi": "V\u00ec v\u1eady, \u1edf ch\u00e2u \u00c2u, c\u00e2y tr\u1ed3ng c\u00f3 th\u1ec3 lan nhanh qua c\u00e1c v\u0129 \u0111\u1ed9 v\u00ec kh\u00ed h\u1eadu t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nhau."
        },
        {
            "en": "Abu Rayhan Biruni also gave the <em>latitudes</em> of various stars during a lunar eclipse in 1019.",
            "vi": "Abu Rayhan Biruni c\u0169ng t\u00ednh ra v\u0129 \u0111\u1ed9 c\u1ee7a nhi\u1ec1u sao trong qu\u00e1 tr\u00ecnh nguy\u1ec7t th\u1ef1c n\u0103m 1019."
        },
        {
            "en": "The Himalayan and Tibetan mountain ranges affect the ozone distribution in these northern <em>latitudes</em>.",
            "vi": "D\u00e3y n\u00fai Himalayan v\u00e0 Tibetan t\u00e1c \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e2n b\u1ed5 \u00f4 - z\u00f4n \u1edf nh\u1eefng v\u00f9ng kh\u00ed h\u1eadu ph\u00eda b\u1eafc."
        },
        {
            "en": "\"Significantly more females were produced at tropical <em>latitudes</em>,\" she told AFP.",
            "vi": "\u201cNhi\u1ec1u b\u00e9 g\u00e1i \u0111\u01b0\u1ee3c sinh ra h\u01a1n \u1edf nh\u1eefng vu\u0300ng nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi\u201d, b\u00e0 \u0111\u00e3 ph\u00e1t bi\u1ec3u v\u1edbi AFP."
        },
        {
            "en": "Abu Rayhan Biruni  also gave the <em>latitudes</em> of various stars during a lunar eclipse in 1019.",
            "vi": "Abu Rayhan Biruni c\u0169ng t\u00ednh ra v\u0129 \u0111\u1ed9 c\u1ee7a nhi\u1ec1u sao trong qu\u00e1 tr\u00ecnh nguy\u1ec7t th\u1ef1c n\u0103m 1019."
        },
        {
            "en": "He realised that, from different <em>latitudes</em>, the passage of the planet across the Sun\u2019s disc would appear to differ.",
            "vi": "\u00d4ng \u0111\u00e3 nh\u1eadn ra r\u1eb1ng, t\u1eeb c\u00e1c v\u0129 \u0111\u1ed9 kh\u00e1c nhau, s\u1ef1 di chuy\u1ec3n c\u1ee7a h\u00e0nh tinh qua \u0111\u0129a M\u1eb7t tr\u1eddi c\u00f3 v\u1ebb kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "Many birds cope with changing seasonal conditions by migrating to warmer places at lower <em>latitudes</em> where there is more food.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u lo\u00e0i chim th\u00edch \u1ee9ng v\u1edbi nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thay \u0111\u1ed5i theo m\u00f9a b\u1eb1ng c\u00e1ch di c\u01b0 \u0111\u1ebfn nh\u1eefng v\u00f9ng c\u00f3 v\u0129 \u0111\u1ed9 th\u1ea5p v\u1edbi th\u1eddi ti\u1ebft \u1ea5m h\u01a1n v\u00e0 c\u00f3 nhi\u1ec1u th\u1ee9c \u0103n h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "But this average masked big differences according to latitude: in tropical <em>latitudes</em>, male dominance fell to 51.1 percent of births.",
            "vi": "Nh\u01b0ng t\u1ef7 l\u1ec7 trung b\u00ecnh n\u00e0y r\u1ea5t kh\u00e1c bi\u1ec7t tu\u0300y theo vu\u0300ng kh\u00ed h\u1eadu: \u1edf nh\u1eefng vu\u0300ng nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi, s\u1ef1 tr\u1ed9i h\u01a1n c\u1ee7a t\u1ef7 l\u1ec7 sinh con trai gi\u1ea3m xu\u1ed1ng c\u00f2n 51.1%."
        },
        {
            "en": "The most common form of bird migration involves traveling to higher <em>latitudes</em> to breed during the warm season and then returning to lower <em>latitudes</em> during the non- breed ing period.",
            "vi": "H\u00ecnh th\u1ee9c di c\u01b0 c\u1ee7a lo\u00e0i chim ph\u1ed5 bi\u1ebfn nh\u1ea5t li\u00ean quan \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c di chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn c\u00e1c v\u0129 \u0111\u1ed9 cao h\u01a1n \u0111\u1ec3 sinh s\u1ea3n trong m\u00f9a \u1ea5m v\u00e0 sau \u0111\u00f3 tr\u1edf v\u1ec1 v\u0129 \u0111\u1ed9 th\u1ea5p h\u01a1n trong th\u1eddi k\u1ef3 kh\u00f4ng sinh s\u1ea3n ."
        },
        {
            "en": "At lower <em>latitudes</em>, mainly methane clouds are found between 15 and 18 km, and are more sporadic and localized.",
            "vi": "\u1ede c\u00e1c v\u0129 \u0111\u1ed9 th\u1ea5p, ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u00e1c \u0111\u00e1m m\u00e2y \u00ea - tan \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t hi\u1ec7n gi\u1eefa \u0111\u1ed9 cao 15 v\u00e0 18 km, v\u00e0 l\u00e1c \u0111\u00e1c c\u0169ng nh\u01b0 c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "At lower <em>latitudes</em>, mainly methane clouds are found between 15 and 18 km, and are more sporadic and localized.",
            "vi": "\u1ede c\u00e1c v\u0129 \u0111\u1ed9 th\u1ea5p, ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u00e1c \u0111\u00e1m m\u00e2y \u00ea-tan \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t hi\u1ec7n gi\u1eefa \u0111\u1ed9 cao 15 v\u00e0 18 km, v\u00e0 l\u00e1c \u0111\u00e1c c\u0169ng nh\u01b0 c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Because of the way in which the continents are situated upon Earth, migration of this type takes place primarily into the higher <em>latitudes</em> of the Northern Hemisphere .",
            "vi": "Do c\u00e1ch th\u1ee9c n\u00e0y m\u00e0 c\u00e1c l\u1ee5c \u0111\u1ecba n\u1eb1m tr\u00ean Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t, vi\u1ec7c di c\u01b0 lo\u1ea1i n\u00e0y di\u1ec5n ra ch\u1ee7 y\u1ebfu v\u00e0o c\u00e1c v\u0129 \u0111\u1ed9 cao h\u01a1n c\u1ee7a B\u00e1n c\u1ea7u B\u1eafc ."
        }
    ],
    "suggestions": []
}