{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "leaders",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>leaders</k><blockquote><cclass>Printing a series of dots or dashes across the page to guide the eye, especially in tabulated material.</cclass></blockquote><blockquote>\u2192 <kref>leader</kref></blockquote></div>",
            "word": "leaders",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "leaders",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "leaders",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "leaders",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "State <em>leaders</em>",
            "vi": "Nh\u1eefng v\u1ecb l\u00e3nh \u0111\u1ea1o nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "Visionary <em>leaders</em>",
            "vi": "Nh\u1eefng nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o nh\u00ecn xa tr\u00f4ng r\u1ed9ng"
        },
        {
            "en": "They're factional <em>leaders</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 nh\u1eefng th\u1ee7 l\u0129nh phe ph\u00e1i."
        },
        {
            "en": "World - class <em>leaders</em> delegate.",
            "vi": "Nh\u1eefng nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o th\u1ebf gi\u1edbi ph\u00e2n vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "The council of <em>leaders</em>.",
            "vi": "Ban l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "Other world <em>leaders</em> include:",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o th\u1ebf gi\u1edbi kh\u00e1c g\u1ed3m c\u00f3:"
        },
        {
            "en": "Great <em>Leaders</em> Pay Attention",
            "vi": "Nh\u1eefng nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o t\u00e0i n\u0103ng - H\u1ecd t\u1eadp trung!"
        },
        {
            "en": "World-class <em>leaders</em> delegate.",
            "vi": "Nh\u1eefng nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o th\u1ebf gi\u1edbi ph\u00e2n vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "They 're factional <em>leaders</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 nh\u1eefng th\u1ee7 l\u0129nh phe ph\u00e1i."
        },
        {
            "en": "<em>Leaders</em> of society",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u x\u00e3 h\u1ed9i th\u01b0\u1ee3ng l\u01b0u"
        },
        {
            "en": "The <em>leaders</em> of the crowd.",
            "vi": "Nhng nha lanh ao qun chung."
        },
        {
            "en": "We seek and develop <em>leaders</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i t\u00ecm ki\u1ebfm v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "Country's <em>leaders</em> cast their vote.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o qu\u1ed1c gia b\u1ecf phi\u1ebfu cho h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "They are our <em>leaders</em> now.",
            "vi": "Gi\u1edd \u0111\u00e2y h\u1ecd l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "THE SURVEY OF BUSINESS <em>LEADERS</em>",
            "vi": "CU\u1ed9C \u0110I\u1ec1U TRA C\u00e1C GI\u00e1M \u0110\u1ed1C DOANH NGHI\u1ec7P"
        },
        {
            "en": "<em>Leaders</em> focus on personal position.",
            "vi": "C\u00e1c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o coi tr\u1ecdng v\u1ecb tr\u00ed c\u00e1 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "We were elected as <em>leaders</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u l\u00e0m l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "It involves religious <em>leaders</em>, community, youth and council <em>leaders</em>, chief executives and trade union <em>leaders</em>.",
            "vi": "C\u00f4ng vi\u1ec7c n\u00e0y \u0111\u00f2i h\u1ecfi s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a c\u00e1c v\u1ecb ch\u1ee9c s\u1eafc t\u00f4n gi\u00e1o, c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng, thanh thi\u1ebfu ni\u00ean, c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o, doanh nh\u00e2n v\u00e0 l\u00e3nh t\u1ee5 c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00f4ng \u0111o\u00e0n."
        },
        {
            "en": "Our <em>leaders</em> don't seem too worried.",
            "vi": "C\u00e1c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a ch\u00fang ta d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 kh\u00f4ng lo l\u1eafng l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "More dialogue between world <em>leaders</em> is needed.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi c\u1ea7n \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i trao \u0111\u1ed5i v\u1edbi nhau nhi\u1ec1u h\u01a1n n\u1eefa."
        }
    ],
    "suggestions": []
}