{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "len",
            "pronounce": "[len]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "len",
            "pronounce": "[len]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "len",
            "pronounce": "[len]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "len",
            "pronounce": "[len]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "len",
            "pronounce": "[len]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "co <em>len</em>",
            "vi": "Go for it!"
        },
        {
            "en": "dung <em>len</em>",
            "vi": "stand up"
        },
        {
            "en": "noi lon <em>len</em>",
            "vi": "speak up"
        },
        {
            "en": "Dung nhin <em>len</em>!",
            "vi": "Don't peep!"
        },
        {
            "en": "<em>len</em> voi xuong cho",
            "vi": "up and down"
        },
        {
            "en": "xin nhanh <em>len</em>",
            "vi": "please, quickly"
        },
        {
            "en": "The <em>len</em> () provides this information.",
            "vi": "H\u00e0m len () s\u1ebd tr\u1ea3 l\u1eddi c\u00e2u n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Has Freezer beaten <em>Len</em> Korton?",
            "vi": "Freezer \u0111\u00e3 h\u1ea1 len korton ph\u1ea3i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "toi dang fat dien <em>len</em> day",
            "vi": "i'm going out of my mind!"
        },
        {
            "en": "Have you read anything by <em>Len</em> Deighton?",
            "vi": "Anh c\u00f3 \u0111\u1ecdc c\u00e1i g\u00ec do Len Deighton vi\u1ebft bao gi\u1edd ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "Yes, but he KO'ed <em>Len</em> Korton two moths ago.",
            "vi": "\u0110\u00fang r\u1ed3i, nh\u01b0ng anh ta \u0111\u00e3 h\u1ea1 \u0111o v\u00e1n len korton c\u00e1ch \u0111\u00e2y hai th\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "M\u1eb7c \u00e1o <em>len</em> v\u00e0o, con \u0111ang run l\u00ean k\u00eca.",
            "vi": "Put on a sweater \u2013 you 're shaking like a leaf!"
        },
        {
            "en": "Tom and <em>Len</em> are always arguing about politics.",
            "vi": "Tom v\u00e0 len lu\u00f4n tranh lu\u1eadn v\u1ec1 chuy\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "I don't know how <em>Len</em> puts up with his mean boss every day.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng bi\u1ebft l\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o Len c\u00f3 th\u1ec3 h\u00e0ng ng\u00e0y ch\u1ecbu \u0111\u1ef1ng \u00f4ng s\u1ebfp th\u00f4 l\u1ed7 \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "Xc\u1ed1t-<em>len</em> d\u1ec5 d\u00e0ng th\u1eafng \u00c1c-hen-ti-na v\u1edbi t\u1ec9 s\u1ed1 3 \u2013 1.",
            "vi": "Scotland coasted to a 3 \u2013 1 win over Argentina."
        },
        {
            "en": "Have you managed to iron out your differences of opinion with <em>Len</em>?",
            "vi": "Amj \u0111\u00e3 t\u00ecm c\u00e1ch gi\u1ea3i quy\u1ebft s\u1ef1 b\u1ea5t \u0111\u1ed3ng quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a anh v\u1edbi Len ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "su huyen bi lam <em>len</em> ve dep cua nguoi phu nu",
            "vi": "the secret made women the beauty"
        },
        {
            "en": "Khu\u1ef7u tay \u00e1o <em>len</em> c\u1ee7a b\u1ea1n s\u1eddn r\u1ed3i \u2013 t\u00f4i s\u1ebd v\u00e1 l\u1ea1i.",
            "vi": "The elbows of your jersey are worn \u2013 I'll need to patch them."
        },
        {
            "en": "neu ban muon <em>len</em> dinh cao cua thanh cong thi hay bat dau tu cai thap nhat",
            "vi": "if you wish to reach the highest place begin at the lowest"
        },
        {
            "en": "\"I am pleased to appoint <em>Len</em> Gustafson as a Privy Councillor to recognize his many years of service to the country,\" said the Prime Minister.",
            "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng ch\u00ednh ph\u1ee7 ph\u00e1t bi\u1ec3u r\u1eb1ng \"T\u00f4i r\u1ea5t h\u00e2n h\u1ea1nh b\u1ed5 nhi\u1ec7m Len Gustafson gi\u1eef ch\u1ee9c \u1ee6y vi\u00ean h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng c\u01a1 m\u1eadt ho\u00e0ng gia Anh \u0111\u1ec3 ghi nh\u1eadn \u0111\u00f3ng g\u00f3p nhi\u1ec1u n\u0103m c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}