{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[li'v\u00e6nt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">Levant </font>mi\u1ec1n c\u1eadn \u0111\u00f4ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "levant",
            "pronounce": "[li'v\u00e6nt]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>levant</k><blockquote><cclass>[<cclass>l\u026a'vant<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>verb <cclass>archaic abscond leaving unpaid debts. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: perh. from <kref>Levant</kref>: cf. Fr. <i>faire voile en Levant</i> 'be stolen or spirited away', lit. 'set sail for the Levant'. </blockquote></div>",
            "word": "levant",
            "pronounce": "[li'v\u00e6nt]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "levant",
            "pronounce": "[li'v\u00e6nt]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "levant",
            "pronounce": "[li'v\u00e6nt]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "levant",
            "pronounce": "[li'v\u00e6nt]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "There are many thousands of archaeological sites in the <em>Levant</em>.",
            "vi": "C\u00f3 h\u00e0ng ng\u00e0n \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m kh\u1ea3o c\u1ed5 \u1edf Levant."
        },
        {
            "en": "is a sea connected to the Atlantic Ocean surrounded by the Mediterranean region and almost completely enclosed by land : on the north by Anatolia and Europe, on the south by Africa, and on the east by the <em>Levant</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i l\u00e0 v\u00f9ng bi\u1ec3n n\u1ed1i v\u1edbi \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c bao quanh b\u1edfi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trung h\u1ea3i v\u00e0 h\u1ea7u nh\u01b0 ho\u00e0n to\u00e0n \u0111\u01b0\u1ee3c bao b\u1ecdc b\u1edfi \u0111\u1ea5t li\u1ec1n: ph\u00eda B\u1eafc b\u1edfi Ti\u1ec3u \u00c1 v\u00e0 ch\u00e2u \u00c2u, ph\u00eda Nam b\u1edfi ch\u00e2u Phi v\u00e0 ph\u00eda \u0110\u00f4ng l\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "The Manot skull is the first to show that Neanderthals and modern humans inhabited the southern <em>Levant</em> region at the same time. Studies in recent years have shown human populations to contain a small percentage of Neanderthal DNA and have also placed an interbreeding at around 50,000 years ago. This date may be supported by the Manot skull.",
            "vi": "H\u1ed9p s\u1ecd \u1edf Manot l\u00e0 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean ch\u1ee9ng minh r\u1eb1ng ng\u01b0\u1eddi Neanderthals (m\u1ed9t chi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 tuy\u1ec7t ch\u1ee7ng) v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 s\u1ed1ng \u1edf v\u00f9ng ph\u00eda nam Levant trong c\u00f9ng m\u1ed9t th\u1eddi \u0111\u1ea1i. C\u00e1c nghi\u00ean c\u1ee9u g\u1ea7n \u0111\u00e2y c\u0169ng ch\u1ec9 ra r\u1eb1ng con ng\u01b0\u1eddi hi\u1ec7n nay c\u00f3 m\u1ed9t ph\u1ea7n nh\u1ecf chu\u1ed7i gen c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Neanderthal v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Neanderthal \u0111\u00e3 giao ph\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i kho\u1ea3ng 50.000 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc. Kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c minh b\u1edfi ch\u00ednh tu\u1ed5i c\u1ee7a h\u1ed9p s\u1ecd t\u00ecm th\u1ea5y \u1edf Manot."
        },
        {
            "en": "The Mediterranean Sea is a sea connected to the Atlantic Ocean surrounded by the Mediterranean region and almost completely enclosed by land: on the north by Anatolia and Europe, on the south by Africa, and on the east by the <em>Levant</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i l\u00e0 v\u00f9ng bi\u1ec3n n\u1ed1i v\u1edbi \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c bao quanh b\u1edfi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trung h\u1ea3i v\u00e0 h\u1ea7u nh\u01b0 ho\u00e0n to\u00e0n \u0111\u01b0\u1ee3c bao b\u1ecdc b\u1edfi \u0111\u1ea5t li\u1ec1n : ph\u00eda B\u1eafc b\u1edfi Ti\u1ec3u \u00c1 v\u00e0 ch\u00e2u \u00c2u, ph\u00eda Nam b\u1edfi ch\u00e2u Phi"
        },
        {
            "en": "The Mediterranean Sea is a sea connected to the Atlantic Ocean surrounded by the Mediterranean region and almost completely enclosed by land : on the north by Anatolia and Europe, on the south by Africa, and on the east by the <em>Levant</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i l\u00e0 v\u00f9ng bi\u1ec3n n\u1ed1i v\u1edbi \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c bao quanh b\u1edfi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trung h\u1ea3i v\u00e0 h\u1ea7u nh\u01b0 ho\u00e0n to\u00e0n \u0111\u01b0\u1ee3c bao b\u1ecdc b\u1edfi \u0111\u1ea5t li\u1ec1n: ph\u00eda B\u1eafc b\u1edfi Ti\u1ec3u \u00c1 v\u00e0 ch\u00e2u \u00c2u, ph\u00eda Nam b\u1edfi ch\u00e2u Phi v\u00e0 ph\u00eda \u0110\u00f4ng l\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}