{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['li:vaiz]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb s\u1ed1 nhi\u1ec1u</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">qu\u1ea7n Jean, qu\u1ea7n b\u00f2</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "levis"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "levis"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "levis"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "levis"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "levis"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Do you have the \"<em>Levis</em>\" brand?",
            "vi": "C\u00f4 c\u00f3 hi\u1ec7u \"Levis\" kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "I'll take a pair of <em>Levis</em> blue jeans.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd l\u1ea5y m\u1ed9t c\u00e1i qu\u1ea7n jean xanh Levis."
        },
        {
            "en": "If you don't mind, I'd like to buy a pair of <em>Levis</em> for mowing the grass and cleaning the windows.",
            "vi": "N\u1ebfu b\u1ea1n kh\u00f4ng phi\u1ec1n, t\u00f4i mu\u1ed1n mua m\u1ed9t c\u00e1i qu\u1ea7n Levis \u0111\u1ec3 c\u1eaft c\u1ecf v\u00e0 lau c\u1eeda s\u1ed5."
        },
        {
            "en": "That's rather a tall order, Mrs. <em>Levis</em>. I can have your car repaired by tomorrow, but I really can't do it by this afternoon.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t y\u00eau c\u1ea7u kh\u00f3 th\u1ef1c hi\u1ec7n, b\u00e0 Levis \u1ea1, t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 s\u1eeda xong xe \u00f4 t\u00f4 cho b\u00e0 v\u00e0o s\u00e1ng mai, nh\u01b0ng th\u1ef1c s\u1ef1 l\u00e0 t\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 l\u00e0m xong v\u00e0o chi\u1ec1u nay \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "That's rather a tall order, Mrs. <em>Levis</em>. I can have your car repaired by tomorrow, but I really can' t do it by this afternoon.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t y\u00eau c\u1ea7u kh\u00f3 th\u1ef1c hi\u1ec7n, b\u00e0 Levis \u1ea1, t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 s\u1eeda xong xe \u00f4 t\u00f4 cho b\u00e0 v\u00e0o s\u00e1ng mai, nh\u01b0ng th\u1ef1c s\u1ef1 l\u00e0 t\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 l\u00e0m xong v\u00e0o chi\u1ec1u nay \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "For instance, John M. <em>Levis</em> and others (2016) conducted a study in which two teachers, a native speaker and non-native speaker, taught pronunciation to two groups of students.",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5, John M.Levis c\u00f9ng\u00a0nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c (2016) \u0111\u00e3 s\u1eafp x\u1ebfp m\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u m\u00e0 \u1edf \u0111\u00f3 hai gi\u00e1o vi\u00ean, m\u1ed9t l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9 v\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng ph\u1ea3i ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9, d\u1ea1y ph\u00e1t \u00e2m cho hai nh\u00f3m h\u1ecdc sinh."
        },
        {
            "en": "For instance, John M. <em>Levis</em> and others (2016) conducted a study in which two teachers, a native speaker and non-native speaker, taught pronunciation to two groups of students.",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5, John M.Levis c\u00f9ng\u00a0nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c (2016) \u0111\u00e3 s\u1eafp x\u1ebfp m\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u m\u00e0 \u1edf \u0111\u00f3 hai gi\u00e1o vi\u00ean, m\u1ed9t l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9 v\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng ph\u1ea3i ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9, d\u1ea1y ph\u00e1t \u00e2m cho hai nh\u00f3m h\u1ecdc sinh."
        },
        {
            "en": "An international team of ecologists and social scientists, led by Carolina <em>Levis</em>, from Brazil\u2019s National Institute for Amazonian Research (INPA) and Wageningen University and Research Center in the Netherlands, has shown in a new study that tree species domesticated and distributed throughout the Amazon basin by indigenous peoples before 1492 continue to play an important role in modern-day forests. These new findings strongly refute the idea that Amazonian forests have been largely untouched by humans.",
            "vi": "M\u1ed9t nh\u00f3m chuy\u00ean gia qu\u1ed1c t\u1ebf g\u1ed3m c\u00e1c nh\u00e0 sinh th\u00e1i h\u1ecdc v\u00e0 khoa h\u1ecdc x\u00e3 h\u1ed9i do Carolina Levis \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u, \u0111\u1ebfn t\u1eeb Vi\u1ec7n qu\u1ed1c gia Brazil nghi\u00ean c\u1ee9u V\u00f9ng Amazon v\u00e0 Trung t\u00e2m nghi\u00ean c\u1ee9u \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Wageningen \u1edf H\u00e0 Lan, \u0111\u00e3 n\u00eau trong m\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u m\u1edbi r\u1eb1ng c\u00e1c lo\u00e0i c\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c b\u1ea3n \u0111\u1ecba tr\u1ed3ng kh\u1eafp l\u01b0u v\u1ef1c Amazon tr\u01b0\u1edbc n\u0103m 1492 v\u1eabn c\u00f2n \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng trong nh\u1eefng c\u00e1nh r\u1eebng ng\u00e0y nay. Ph\u00e1t hi\u1ec7n m\u1edbi n\u00e0y b\u00e1c b\u1ecf m\u1ea1nh m\u1ebd quan \u0111i\u1ec3m cho r\u1eb1ng c\u00e1c c\u00e1nh r\u1eebng Amazon ph\u1ea7n l\u1edbn \u0111\u1ec1u kh\u00f4ng ph\u1ea3i do con ng\u01b0\u1eddi tr\u1ed3ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}