{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['lib\u0259r\u0259laiz]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">liberalize</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['lib\u0259r\u0259laiz]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">liberalize</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "liberalise",
            "pronounce": "['lib\u0259r\u0259laiz]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "liberalise",
            "pronounce": "['lib\u0259r\u0259laiz]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "liberalise",
            "pronounce": "['lib\u0259r\u0259laiz]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "liberalise",
            "pronounce": "['lib\u0259r\u0259laiz]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "liberalise",
            "pronounce": "['lib\u0259r\u0259laiz]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The policy implication for Viet Nam is to further <em>liberalise</em> and facilitate migration patterns.",
            "vi": "H\u1ec7 qu\u1ea3 v\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh s\u00e1ch cho Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 n\u00ean t\u1ef1 do ho\u00e1 v\u00e0 t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n h\u01a1n cho c\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c di c\u01b0."
        },
        {
            "en": "For example, the Government was unprepared to <em>liberalise</em> consumer prices, but was prepared to allow the State-Owned Enterprises to increase wholesale prices, or to radically <em>liberalise</em> the banking sector.",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5, Ch\u00ednh ph\u1ee7 kh\u00f4ng s\u1eb5n s\u00e0ng cho ph\u00e9p t\u1ef1 do ho\u00e1 gi\u00e1 c\u1ea3 ti\u00eau d\u00f9ng, nh\u01b0ng l\u1ea1i s\u1eb5n l\u00f2ng cho ph\u00e9p c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc t\u0103ng gi\u00e1 b\u00e1n bu\u00f4n, hay t\u1ef1 do ho\u00e1 tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 ng\u00e0nh ng\u00e2n h\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "The reform process was carefully sequenced and started in 1986-1989 with determined efforts to <em>liberalise</em> the price system and trade regime, so as to encourage production incentives.",
            "vi": "C\u00e1c b\u01b0\u1edbc c\u1ea3i c\u00e1ch \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eadp tr\u00ecnh t\u1ef1 m\u1ed9t c\u00e1ch th\u1eadn tr\u1ecdng v\u00e0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb 1986-1989 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh n\u1ed7 l\u1ef1c t\u1ef1 do ho\u00e1 h\u1ec7 th\u1ed1ng gi\u00e1 c\u1ea3 v\u00e0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i nh\u1eb1m khuy\u1ebfn kh\u00edch \u00e1p d\u1ee5ng c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p k\u00edch th\u00edch s\u1ea3n xu\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "A few distinctions need to be made for transition economies that make it more difficult for them to open and <em>liberalise</em> their trade regimes.",
            "vi": "C\u1ea7n c\u00f3 m\u1ed9t v\u00e0i n\u00e9t \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a c\u00e1c n\u1ec1n kinh t\u1ebf chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i m\u00e0 l\u00e0m cho c\u00e1c n\u01b0\u1edbc n\u00e0y kh\u00f3 m\u1edf c\u1eeda v\u00e0 t\u1ef1 do ho\u00e1 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "China came a few years ago under important pressure to <em>liberalise</em> its capital markets, but the Chinese responded they wanted to be especially cautious with that reform.",
            "vi": "Trung Qu\u1ed1c c\u00e1ch \u0111\u00e2y v\u00e0i n\u0103m b\u1ecb th\u00fac \u00e9p ph\u1ea3i t\u1ef1 do ho\u00e1 th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng v\u1ed1n, nh\u01b0ng ng\u01b0\u1eddi Trung Qu\u1ed1c tr\u1ea3 l\u1eddi l\u00e0 h\u1ecd mu\u1ed1n \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t th\u1eadn tr\u1ecdng v\u1edbi cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Only in 1989, when Viet Nam applied measures to fight inflation, to <em>liberalise</em> trade and move towards a market economy in a more comprehensive way, did we obtain the expected results.",
            "vi": "Ch\u1ec9 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1989, khi Vi\u1ec7t Nam \u00e1p d\u1ee5ng c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p ch\u1ed1ng l\u1ea1m ph\u00e1t, t\u1ef1 do ho\u00e1 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i v\u00e0 chuy\u1ec3n sang n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng m\u1ed9t c\u00e1ch t\u1ed5ng th\u1ec3, ch\u00fang t\u00f4i m\u1edbi \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng k\u1ebft qu\u1ea3 mong mu\u1ed1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}