{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,lib\u0259r\u0259lai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">liberalization</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,lib\u0259r\u0259lai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">liberalization</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "liberalisation",
            "pronounce": "[,lib\u0259r\u0259lai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "liberalisation",
            "pronounce": "[,lib\u0259r\u0259lai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "liberalisation",
            "pronounce": "[,lib\u0259r\u0259lai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "liberalisation",
            "pronounce": "[,lib\u0259r\u0259lai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "liberalisation",
            "pronounce": "[,lib\u0259r\u0259lai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Slow pace of <em>liberalisation</em>: <em>Liberalisation</em> has been proceeding, but slowly.",
            "vi": "Qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u1ef1 do h\u00f3a di\u1ec5n ra ch\u1eadm ch\u1ea1p: qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u1ef1 do h\u00f3a \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00fac \u0111\u1ea9y nh\u01b0ng v\u1eabn ch\u1eadm."
        },
        {
            "en": "Annex: Trade Policy and Capital Account <em>Liberalisation</em>",
            "vi": "Ph\u1ee5 l\u1ee5c: Ch\u00ednh s\u00e1ch th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i v\u00e0 t\u1ef1 do ho\u00e1 t\u00e0i kho\u1ea3n v\u1ed1n"
        },
        {
            "en": "If growth is the goal, \u2018<em>liberalisation</em>\u2019 in general is not the means, but growthfostering <em>liberalisation</em>.",
            "vi": "N\u1ebfu nh\u01b0 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng l\u00e0 m\u1ee5c \u0111\u00edch, th\u00ec \u2018t\u1ef1 do h\u00f3a\u2019 n\u00f3i chung kh\u00f4ng th\u1ec3 l\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n, nh\u01b0ng t\u1ef1 do h\u00f3a \u0111\u1ec3 th\u00fac \u0111\u1ea9y t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng m\u1edbi ch\u00ednh l\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Their advantage is that they allow for reciprocal <em>liberalisation</em>.",
            "vi": "L\u1ee3i th\u1ebf c\u1ee7a ch\u00fang l\u00e0 ch\u00fang cho ph\u00e9p th\u1ef1c hi\u1ec7n t\u1ef1 do ho\u00e1 tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf c\u00f3 \u0111i c\u00f3 l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Deregulation of financial markets, including financial (i.e. interest rate) <em>liberalisation</em>.",
            "vi": "Gi\u1ea3m b\u1edbt c\u00e1c quy \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng t\u00e0i ch\u00ednh, k\u1ec3 c\u1ea3 t\u1ef1 do ho\u00e1 t\u00e0i ch\u00ednh (nh\u01b0 l\u00e3i su\u1ea5t)."
        },
        {
            "en": "Viet Nam undertook determined price <em>liberalisation</em> and has moved consistently towards the gradual <em>liberalisation</em> of exchange and interest rates, although substantial State control remains in this area.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ki\u00ean quy\u1ebft th\u1ef1c hi\u1ec7n t\u1ef1 do ho\u00e1 gi\u00e1 c\u1ea3 v\u00e0 kh\u00f4ng ng\u1eebng ti\u1ebfn t\u1edbi t\u1ef1 do ho\u00e1 d\u1ea7n d\u1ea7n t\u1ef7 gi\u00e1 h\u1ed1i \u0111o\u00e1i v\u00e0 l\u00e3i su\u1ea5t, song Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u1eabn c\u00f2n gi\u1eef quy\u1ec1n ki\u1ec3m so\u00e1t \u0111\u00e1ng k\u1ec3 trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "From this perspective, the \u2018<em>liberalisation</em> benefits households\u2019 argument suffers from the fallacy of composition.",
            "vi": "N\u1ebfu nh\u00ecn t\u1eeb g\u00f3c \u0111\u1ed9 n\u00e0y, \u00fd ki\u1ebfn th\u1ea3o lu\u1eadn cho r\u1eb1ng \u2018vi\u1ec7c t\u1ef1 do h\u00f3a \u0111em l\u1ea1i l\u1ee3i \u00edch cho c\u00e1c h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh\u2019 c\u00f3 th\u1ec3 coi l\u00e0 ngu\u1ef5 bi\u1ec7n k\u1ebft c\u1ea5u."
        },
        {
            "en": "There were three major innovations as a result of this \u201c<em>liberalisation</em>:\u201d",
            "vi": "Do \"s\u1ef1 t\u1ef1 do h\u00f3a\" \u0111\u00f3, ch\u00fang ta th\u1ea5y c\u00f3 ba c\u1ea3i ti\u1ebfn ch\u00ednh sau \u0111\u00e2y:"
        },
        {
            "en": "Also based on our experience, macroeconomic policies are extremely important for reform before microeconomic <em>liberalisation</em>.",
            "vi": "C\u0169ng theo kinh nghi\u1ec7m c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i, c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 l\u00e0 c\u1ef1c k\u1ef3 quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u1ea3i c\u00e1ch tr\u01b0\u1edbc khi ti\u1ebfn h\u00e0nh t\u1ef1 do ho\u00e1 kinh t\u1ebf vi m\u00f4."
        },
        {
            "en": "Price and trade <em>liberalisation</em> can be very quick and it helped more efficient resource allocation.",
            "vi": "Vi\u1ec7c t\u1ef1 do ho\u00e1 gi\u00e1 c\u1ea3 v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i c\u00f3 th\u1ec3 ti\u1ebfn h\u00e0nh r\u1ea5t nhanh v\u00e0 n\u00f3 g\u00f3p ph\u1ea7n n\u00e2ng cao hi\u1ec7u qu\u1ea3 ph\u00e2n b\u1ed5 ngu\u1ed3n l\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Further <em>liberalisation</em> and less reliance in the state sector is obviously needed to revive the economy.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 v\u1ef1c d\u1eady n\u1ec1n kinh t\u1ebf, r\u00f5 r\u00e0ng c\u1ea7n ti\u1ebfp t\u1ee5c ti\u1ebfn h\u00e0nh t\u1ef1 do ho\u00e1 c\u0169ng nh\u01b0 gi\u1ea3m m\u1ee9c \u0111\u1ed9 ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o khu v\u1ef1c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Trade <em>liberalisation</em> has translated into a significant increase in exports, especially in the garment sector.",
            "vi": "T\u1ef1 do ho\u00e1 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i \u0111\u00e3 g\u00f3p ph\u1ea7n t\u0103ng \u0111\u00e1ng k\u1ec3 v\u1ec1 xu\u1ea5t kh\u1ea9u, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t trong ng\u00e0nh d\u1ec7t may."
        },
        {
            "en": "There exists very little evidence on the relationship between trade <em>liberalisation</em> and poverty in Viet Nam.",
            "vi": "Hi\u1ec7n c\u00f3 r\u1ea5t \u00edt b\u1eb1ng ch\u1ee9ng v\u1ec1 m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa t\u1ef1 do h\u00f3a th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i v\u00e0 t\u00ecnh tr\u1ea1ng \u0111\u00f3i ngh\u00e8o \u1edf Vi\u1ec7t nam."
        },
        {
            "en": "It is obvious that trade <em>liberalisation</em> has been coincident with rapid growth.",
            "vi": "R\u00f5 r\u00e0ng l\u00e0 t\u1ef1 do ho\u00e1 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i \u0111i k\u00e8m v\u1edbi t\u1ed1c \u0111\u1ed9 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng cao."
        },
        {
            "en": "History has shown trade <em>liberalisation</em> is probably necessary, but certainly not sufficient for economic success.",
            "vi": "L\u1ecbch s\u1eed \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng minh r\u1eb1ng t\u1ef1 do ho\u00e1 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 c\u1ea7n thi\u1ebft, nh\u01b0ng t\u1ea5t nhi\u00ean ch\u01b0a \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 b\u1ea3o \u0111\u1ea3m th\u00e0nh c\u00f4ng kinh t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Finally, we explore the impact of <em>liberalisation</em> and increased competition on the economy and final customers.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng, ch\u00fang ta xem x\u00e9t t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u1ef1 do h\u00f3a v\u00e0 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng c\u1ea1nh tranh \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u1ec1n kinh t\u1ebf v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng cu\u1ed1i c\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "<em>Liberalisation</em> may affect in a less positive way the pharmaceuticals industry, telecommunications, transport and steel sector.",
            "vi": "T\u1ef1 do ho\u00e1 c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng theo h\u01b0\u1edbng k\u00e9m t\u00edch c\u1ef1c h\u01a1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u00e0nh d\u01b0\u1ee3c ph\u1ea9m, vi\u1ec5n th\u00f4ng, giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i v\u00e0 th\u00e9p."
        },
        {
            "en": "The rather grim <em>liberalisation</em> scenario described here need not occur in Viet Nam.",
            "vi": "M\u1ed9t k\u1ecbch b\u1ea3n t\u1ef1 do h\u00f3a x\u00e1m x\u1ecbt nh\u01b0 v\u1eady kh\u00f4ng nh\u1ea5t thi\u1ebft s\u1ebd x\u1ea3y ra \u1edf Vi\u1ec7t nam."
        },
        {
            "en": "So we have learned we should not hurry with political <em>liberalisation</em>.",
            "vi": "V\u1eady ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 h\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u l\u00e0 kh\u00f4ng n\u00ean v\u1ed9i v\u00e3 trong t\u1ef1 do ho\u00e1 ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "This brief period of instability demonstrated to the government the potential dangers of capital account <em>liberalisation</em>.",
            "vi": "Th\u1eddi k\u1ef3 b\u1ea5t \u1ed5n \u0111\u1ecbnh ng\u1eafn ng\u1ee7i n\u00e0y \u0111\u00e3 cho ch\u00ednh ph\u1ee7 th\u1ea5y m\u1ed1i nguy hi\u1ec3m ti\u1ec1m n\u0103ng \u1ea9n sau vi\u1ec7c t\u1ef1 do h\u00f3a t\u00e0i kho\u1ea3n v\u1ed1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}