{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Libya"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Libya"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Libya"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Libya"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Libya"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "More Than 140,000 People Flee <em>Libya</em>",
            "vi": "H\u01a1n 140.000 ng\u01b0\u1eddi b\u1ecf ch\u1ea1y kh\u1ecfi Li-bi"
        },
        {
            "en": "<em>Libya</em> conflict: Defiant Saif al-Islam Gaddafi reappears",
            "vi": "Xung \u0111\u1ed9t Libya: Saif al-Islam t\u00e1i xu\u1ea5t c\u00f4ng khai"
        },
        {
            "en": "<em>Libya</em> last night issued a strenuous denial of the allegations.",
            "vi": "\u0110\u00eam qua Libya t\u00edch c\u1ef1c ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i nh\u1eefng l\u1eddi c\u00e1o bu\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "I have lived and worked in <em>Libya</em> for three years.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 s\u1ed1ng v\u00e0 l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i Libi 3 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "Dutch boy who survived <em>Libya</em> crash is told family died",
            "vi": "C\u1eadu b\u00e9 ng\u01b0\u1eddi H\u00e0 Lan s\u1ed1ng s\u00f3t trong v\u1ee5 r\u01a1i m\u00e1y bay \u1edf Li-bi \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng b\u00e1o v\u1ec1 c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a gia \u0111\u00ecnh c\u1eadu \u1ea5y"
        },
        {
            "en": "The medical supplies were shipped by air freight to <em>Libya</em>.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1eadt t\u01b0 y t\u1ebf \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1eadn chuy\u1ec3n b\u1eb1ng \u0111\u01b0\u1eddng h\u00e0ng kh\u00f4ng \u0111\u1ebfn Libya."
        },
        {
            "en": "Canada imposes wide range of sanctions against <em>Libya</em>.",
            "vi": "Canada \u00e1p \u0111\u1eb7t nhi\u1ec1u bi\u1ec7n ph\u00e1p tr\u1eebng ph\u1ea1t \u0111\u1ed1i v\u1edbi Libya."
        },
        {
            "en": "EU calls on <em>Libya</em> to respect fundamental freedoms.",
            "vi": "EU k\u00eau g\u1ecdi Libya t\u00f4n tr\u1ecdng c\u00e1c quy\u1ec1n t\u1ef1 do c\u01a1 b\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Thousands continue to flood out of the borders of <em>Libya</em>.",
            "vi": "H\u00e0ng ng\u00e0n ng\u01b0\u1eddi ti\u1ebfp t\u1ee5c tr\u00e0n qua kh\u1ecfi bi\u00ean gi\u1edbi c\u1ee7a Libya."
        },
        {
            "en": "President Obama says the mission in <em>Libya</em> is succeeding.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Obama n\u00f3i r\u1eb1ng nhi\u1ec7m v\u1ee5 \u1edf Libya \u0111ang ti\u1ebfp t\u1ee5c."
        },
        {
            "en": "US Defense Chief Reaffirms Opposition to US Troops in <em>Libya</em>",
            "vi": "B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng qu\u1ed1c ph\u00f2ng M\u1ef9 t\u00e1i kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh vi\u1ec7c ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i Qu\u00e2n \u0110\u1ed9i M\u1ef9 \u1edf Libia"
        },
        {
            "en": "<em>Libya</em>: Opposition hopes for new era in Benghazi",
            "vi": "Libya : Phe \u0111\u1ed1i l\u1eadp hy v\u1ecdng m\u1ed9t k\u1ef7 nguy\u00ean m\u1edbi \u1edf Benghazi"
        },
        {
            "en": "They take over command of the coalition military operation in <em>Libya</em>.",
            "vi": "H\u1ecd ti\u1ebfp qu\u1ea3n ch\u1ec9 huy ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng qu\u00e2n s\u1ef1 li\u00ean minh t\u1ea1i Libya."
        },
        {
            "en": "The Foreign Office has denied the presence of Pakistani military in <em>Libya</em>.",
            "vi": "B\u1ed9 ngo\u1ea1i giao \u0111\u00e3 kh\u00f4ng cho qu\u00e2n l\u00ednh Pa-ki-xtan (Pakistani) c\u00f3 m\u1eb7t \u1edf Li-bi (Libya)."
        },
        {
            "en": "The chilling prophecy has alerted conspiracy theorists who highlight ISIS activity close to Europe in <em>Libya</em>.",
            "vi": "L\u1eddi ti\u00ean tri kh\u1ee7ng khi\u1ebfp \u1ea5y khi\u1ebfn nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi theo thuy\u1ebft \u00e2m m\u01b0u n\u00f3i qu\u00e1 l\u00ean ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a IS ti\u1ebfn s\u00e1t v\u00e0o ch\u00e2u \u00c2u t\u1ea1i Libya."
        },
        {
            "en": "U.S. Defense Secretary Robert Gates has repeated his strong opposition to putting any American forces in <em>Libya</em>.",
            "vi": "B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng qu\u1ed1c ph\u00f2ng Hoa K\u1ef3 Robert Gates \u0111\u00e3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh l\u1ea1i s\u1ef1 ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i v\u1ec1 vi\u1ec7c \u0111\u1eb7t m\u1ed9t s\u1ed1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a Hoa K\u1ef3 \u1edf Libia."
        },
        {
            "en": "The conflict in <em>Libya</em> has been going on for over two months with daily battles in the city of Misrata.",
            "vi": "Cu\u1ed9c xung \u0111\u1ed9t t\u1ea1i Libya \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra trong h\u01a1n hai th\u00e1ng v\u1edbi c\u00e1c tr\u1eadn \u0111\u00e1nh di\u1ec5n ra h\u00e0ng ng\u00e0y t\u1ea1i th\u00e0nh ph\u1ed1 Misrata."
        },
        {
            "en": "Libyan officials said the agreement was a message to the world that <em>Libya</em> is developing nuclear technology for peaceful purposes.",
            "vi": "C\u00e1c quan ch\u1ee9c li - bi cho bi\u1ebft th\u1ecfa thu\u1eadn n\u00e0y l\u00e0 m\u1ed9t th\u00f4ng \u0111i\u1ec7p cho th\u1ebf gi\u1edbi bi\u1ebft r\u1eb1ng li - bi \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng ngh\u1ec7 h\u1ea1t nh\u00e2n v\u00ec m\u1ee5c \u0111\u00edch h\u00f2a b\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "<em>Libya</em> and France have agreed to cooperate on peaceful uses of nuclear energy in the areas of Agriculture and Health.",
            "vi": "Li - bi v\u00e0 ph\u00e1p \u0111\u00e3 \u0111i \u0111\u1ebfn th\u1ecfa thu\u1eadn h\u1ee3p t\u00e1c trong vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng h\u1ea1t nh\u00e2n v\u00ec m\u1ee5c \u0111\u00edch h\u00f2a b\u00ecnh trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 y t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "During the period of the Ottoman Empire, a dual judicial system that distinguished between religious and secular matters developed in <em>Libya</em> and other subject countries.",
            "vi": "Trong su\u1ed1t \u0110\u1ebf ch\u1ebf Ottoman, m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng t\u00f2a \u00e1n k\u00e9p ph\u00e2n bi\u1ec7t gi\u1eefa c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u00f4n gi\u00e1o v\u00e0 v\u00f4 th\u1ea7n \u0111\u00e3 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u1edf Lybia v\u00e0 nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc l\u1ec7 thu\u1ed9c kh\u00e1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}