{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "lifted"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "lifted"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "lifted"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "lifted"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "lifted"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Be <em>lifted</em>.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c b\u00e3i b\u1ecf."
        },
        {
            "en": "I <em>lifted</em> a curse.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 b\u1ecf m\u1ed9t l\u1eddi th\u1ec1 \u0111\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "We <em>lifted</em> weights",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i c\u1eed t\u1ea1"
        },
        {
            "en": "He <em>lifted</em> the receiver.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 nh\u1ea5c \u1ed1ng nghe l\u00ean."
        },
        {
            "en": "They <em>lifted</em> the embargo.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 b\u00e3i b\u1ecf c\u1ea5m v\u1eadn."
        },
        {
            "en": "His wallet was <em>lifted</em>.",
            "vi": "V\u00ed c\u1ee7a anh \u1ea5y \u0111\u00e3 b\u1ecb l\u1ea5y c\u1eafp."
        },
        {
            "en": "He felt himself <em>lifted</em> up.",
            "vi": "Anh ta c\u1ea3m th\u1ea5y m\u00ecnh b\u1ecb nh\u1ea5c b\u1ed5ng l\u00ean."
        },
        {
            "en": "Be <em>lifted</em> up with pride",
            "vi": "D\u01b0\u01a1ng d\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 \u0111\u1eafc"
        },
        {
            "en": "He <em>lifted</em> her high up.",
            "vi": "Anh ta nh\u1ea5c c\u00f4 ta b\u1ed5ng l\u00ean."
        },
        {
            "en": "The violinist <em>lifted</em> his bow.",
            "vi": "Nh\u1ea1c s\u0129 v\u0129 c\u1ea7m nh\u1ea5c v\u0129 k\u00e9o l\u00ean."
        },
        {
            "en": "He <em>lifted</em> the box gingerly.",
            "vi": "H\u1eafn th\u1eadn tr\u1ecdng n\u00e2ng c\u00e1i h\u1ed9p l\u00ean."
        },
        {
            "en": "He <em>lifted</em> his face to the sun.",
            "vi": "Anh \u1ea5y ng\u1ea9ng m\u1eb7t v\u1ec1 ph\u00eda m\u1eb7t tr\u1eddi."
        },
        {
            "en": "This is going to be <em>lifted</em>.",
            "vi": "C\u00e1i n\u00e0y s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00e2ng l\u00ean."
        },
        {
            "en": "I'll leave when this fog has <em>lifted</em>.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd \u0111i khi s\u01b0\u01a1ng m\u00f9 tan."
        },
        {
            "en": "The weight of worry has been <em>lifted</em>.",
            "vi": "C\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1ed7i lo."
        },
        {
            "en": "I <em>lifted</em> up my eyes to heaven.",
            "vi": "T\u00f4i ng\u01b0\u1edbc nh\u00ecn l\u00ean tr\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Jack <em>lifted</em> up his nose and howled.",
            "vi": "Jack h\u1ebfch m\u0169i l\u00ean v\u00e0 g\u00e0o h\u00fa."
        },
        {
            "en": "They <em>lifted</em> the heavy rock without effort",
            "vi": "H\u1ecd nh\u1ea5c t\u1ea3ng \u0111\u00e1 n\u1eb7ng l\u00ean m\u1ed9t c\u00e1ch d\u1ec5 d\u00e0ng"
        },
        {
            "en": "He <em>lifted</em> the lid off my secret.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 ti\u1ebft l\u1ed9 b\u00ed m\u1eadt c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "<em>Lifted</em> me up when I couldn't reach.",
            "vi": "\u0110\u01b0a em l\u00ean tr\u1eddi cao khi em ch\u1eb3ng th\u1ec3 v\u1edbi \u0111\u1ebfn."
        }
    ],
    "suggestions": []
}