{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[li\u03b7'gwistik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) ng\u00f4n ng\u1eef, (thu\u1ed9c) ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "linguistic",
            "pronounce": "[li\u03b7'gwistik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>linguistic</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to language or linguistics. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>linguistically</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "linguistic",
            "pronounce": "[li\u03b7'gwistik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>linguistic</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective SEMANTIC, lingual, rhetorical, verbal.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "linguistic",
            "pronounce": "[li\u03b7'gwistik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "linguistic",
            "pronounce": "[li\u03b7'gwistik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">linguistic model</font><font color=\"#282828\">: m\u00f4 h\u00ecnh ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">linguistic object</font><font color=\"#282828\">: \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc</font></li></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "linguistic",
            "pronounce": "[li\u03b7'gwistik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>linguistic</em> ability",
            "vi": "kh\u1ea3 n\u0103ng ng\u00f4n ng\u1eef"
        },
        {
            "en": "I am an artificial <em>linguistic</em> entity.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ef1c th\u1ec3 nh\u00e2n t\u1ea1o ng\u00f4n ng\u1eef."
        },
        {
            "en": "A <em>linguistic</em> prejudice called native-speakerism",
            "vi": "M\u1ed9t th\u00e0nh ki\u1ebfn ng\u00f4n ng\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a chu\u1ed9ng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9"
        },
        {
            "en": "Amount of <em>linguistic</em> information is limitless.",
            "vi": "L\u01b0\u1ee3ng th\u00f4ng tin ng\u00f4n ng\u1eef l\u00e0 v\u00f4 t\u1eadn."
        },
        {
            "en": "It's just a form of <em>linguistic</em> analysis.",
            "vi": "\u0110\u00f3 ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t d\u1ea1ng ph\u00e2n t\u00edch ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "A <em>linguistic</em> prejudice called native-speakerism",
            "vi": "M\u1ed9t th\u00e0nh ki\u1ebfn ng\u00f4n ng\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a chu\u1ed9ng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9"
        },
        {
            "en": "The <em>linguistic</em> acrobatics in this novel are astounding.",
            "vi": "K\u1ef9 n\u0103ng s\u1eed d\u1ee5ng ng\u00f4n t\u1eeb c\u1ef1c k\u00ec \u0111i\u00eau luy\u1ec7n trong quy\u1ec3n ti\u1ec3u thuy\u1ebft n\u00e0y th\u1eadt \u0111\u00e1ng kinh ng\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "Many <em>linguistic</em> symbols for one referent: house, maison, cottage...",
            "vi": "Nhi\u1ec1u t\u1eeb c\u00f3 c\u00f9ng ngh\u0129a : nh\u00e0...."
        },
        {
            "en": "Many <em>linguistic</em> symbols for one referent : house, maison, cottage...",
            "vi": "Nhi\u1ec1u t\u1eeb c\u00f3 c\u00f9ng ngh\u0129a: nh\u00e0...."
        },
        {
            "en": "These countries shared a common <em>linguistic</em> and religious inheritance.",
            "vi": "C\u00e1c qu\u1ed1c gia n\u00e0y chia s\u1ebb m\u1ed9t di s\u1ea3n ng\u00f4n ng\u1eef v\u00e0 t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng chung."
        },
        {
            "en": "How do humans associate <em>linguistic</em> symbols with numerical quantities?",
            "vi": "Con ng\u01b0\u1eddi li\u00ean k\u1ebft nh\u1eefng bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng ng\u00f4n ng\u1eef v\u1edbi l\u01b0\u1ee3ng b\u1eb1ng c\u00e1c con s\u1ed1?"
        },
        {
            "en": "Popular <em>linguistic</em> debate regularly deteriorates into invective and polemic.",
            "vi": "C\u00e1c cu\u1ed9c tranh lu\u1eadn v\u1ec1 ng\u00f4n ng\u1eef th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean tr\u1edf n\u00ean x\u1ea5u \u0111i v\u00e0 bi\u1ebfn th\u00e0nh c\u00e1c cu\u1ed9c tranh c\u00e3i."
        },
        {
            "en": "Asking the way asking about someone's health and asking for <em>linguistic</em> information.",
            "vi": "H\u1ecfi \u0111\u01b0\u1eddng h\u1ecfi th\u0103m s\u1ee9c kho\u1ebb c\u1ee7a ai v\u00e0 h\u1ecfi v\u1ec1 th\u00f4ng tin ng\u00f4n ng\u1eef."
        },
        {
            "en": "He studied the <em>linguistic</em> development between the ages of nought and one.",
            "vi": "Anh \u1ea5y nghi\u00ean c\u1ee9u s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n ng\u00f4n ng\u1eef c\u1ee7a l\u1ee9a tu\u1ed5i t\u1eeb  khi sinh \u0111\u1ebfn m\u1ed9t tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "<em>Linguistic</em> semantics is the study of meanings that humans use language to express.",
            "vi": "M\u00f4n ngh\u0129a h\u1ecdc ng\u00f4n ng\u1eef nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 c\u00e1c \u00fd ngh\u0129a th\u1ec3 hi\u1ec7n b\u1eb1ng ng\u00f4n ng\u1eef c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Learners are inhibited by many barriers: ethnic, cultural, <em>linguistic</em>, physical, etc.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi h\u1ecdc b\u1ecb h\u1ea1n ch\u1ebf b\u1edfi nhi\u1ec1u r\u00e0o c\u1ea3n: d\u00e2n t\u1ed9c, v\u0103n ho\u00e1, ng\u00f4n ng\u1eef, y\u1ebfu t\u1ed1 v\u1eadt ch\u1ea5t,\u2026"
        },
        {
            "en": "And this view has become the tenet of the modern <em>linguistic</em> approach to grammatical analysis.",
            "vi": "V\u00e0 quan \u0111i\u1ec3m n\u00e0y \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh nguy\u00ean l\u00fd c\u1ee7a c\u00e1ch ti\u1ebfp c\u1eadn ng\u00f4n ng\u1eef hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i \u0111\u1ed1i v\u1edbi ph\u00e2n t\u00edch ng\u1eef ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "Recognising cultural diversity and promoting the rights of cultural, <em>linguistic</em> and religious communities.",
            "vi": "C\u00f4ng nh\u1eadn t\u00ednh \u0111a d\u1ea1ng v\u1ec1 v\u0103n ho\u00e1 v\u00e0 vi\u1ec7c th\u00fac \u0111\u1ea9y c\u00e1c quy\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1, ng\u00f4n ng\u1eef v\u00e0 c\u00e1c c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng t\u00f4n gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "He studied the <em>linguistic</em> development between the ages of nought and one.",
            "vi": "Anh \u1ea5y nghi\u00ean c\u1ee9u s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n ng\u00f4n ng\u1eef c\u1ee7a l\u1ee9a tu\u1ed5i t\u1eeb khi sinh \u0111\u1ebfn m\u1ed9t tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "<em>Linguistic</em> research has demonstrated that vocabulary is more fundamental than grammar.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng minh r\u1eb1ng t\u1eeb v\u1ef1ng l\u00e0 c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t ch\u1ee7 y\u1ebfu h\u01a1n ng\u1eef ph\u00e1p."
        }
    ],
    "suggestions": []
}