{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Luther",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Luther",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Luther",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Luther",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Luther",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Who was Martin <em>Luther</em> King, Jr.?",
            "vi": "\u00d4ng Martin Luther King Jr. l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "I have a dream (Martin <em>Luther</em> King, Jr.)",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 m\u1ed9t \u01b0\u1edbc m\u01a1 (Martin Luther King, Jr.)"
        },
        {
            "en": "Martin <em>Luther</em> King stood for fairness and racial equality.",
            "vi": "Martin Luther King \u0111\u00e3 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u00f4ng b\u1eb1ng v\u00e0 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng ch\u1ee7ng t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "His father names him Martin after Martin <em>Luther</em> King.",
            "vi": "B\u1ed1 c\u1ee7a anh \u1ea5y \u0111\u1eb7t t\u00ean anh \u1ea5y l\u00e0 Martin \u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb Martin Luther King."
        },
        {
            "en": "<em>Luther</em> may be charged with conspiracy to commit a robbery.",
            "vi": "C\u00f3 th\u1ec3 Luther c\u0169ng l\u00e0 \u0111\u1ed3ng m\u01b0u trong v\u1ee5 c\u01b0\u1edbp."
        },
        {
            "en": "This little book tells the story of Martin <em>Luther</em> King.",
            "vi": "T\u1ef1a \u0111\u1ec1 s\u00e1ch n\u00e0y k\u1ec3 nh\u1eefng c\u00e2u chuy\u1ec7n v\u1ec1 vua Martin Luther."
        },
        {
            "en": "<em>Luther</em> Reynolds was a cold hard man, who had been starved of love as a child.",
            "vi": "Luther Reynolds l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4 c\u1ee9ng, l\u1ea1nh lu\u0300ng v\u00e0 \u0111\u00e3 ch\u1ecbu thi\u1ebfu th\u1ed1n t\u00ecnh c\u1ea3m khi c\u00f2n nh\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Martin <em>Luther</em> King is a minister and a fine political orator.",
            "vi": "Martin Luther King l\u00e0 m\u1ed9t m\u1ee5c s\u01b0 v\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00f9ng bi\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb gi\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "Martin <em>Luther</em> King Day is a federal holiday held on the third Monday of January.",
            "vi": "Ng\u00e0y l\u1ec5 Martin Luther King l\u00e0 qu\u1ed1c l\u1ec5 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0o ng\u00e0y th\u1ee9 hai trong tu\u1ea7n l\u1ec5 th\u1ee9 ba c\u1ee7a th\u00e1ng m\u1ed9t."
        },
        {
            "en": "Martin  <em>Luther</em> King is a minister and a fine political orator.",
            "vi": "Martin Luther King l\u00e0 m\u1ed9t m\u1ee5c s\u01b0 v\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00f9ng bi\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb gi\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "They were opposed to naming the high school after Martin <em>Luther</em> King.",
            "vi": "H\u1ecd ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i vi\u1ec7c \u0111\u1eb7t t\u00ean cho tr\u01b0\u1eddng trung h\u1ecdc theo t\u00ean Martin Luther King."
        },
        {
            "en": "Martin <em>Luther</em> King, Jr is not only a minister but also a great political orator.",
            "vi": "Martin Luther King, Jr kh\u00f4ng ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t m\u1ee5c s\u01b0 v\u00e0 m\u00e0 c\u00f2n l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00f9ng bi\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb l\u1ed7i l\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "This month of April marks the 42nd anniversary of the death of Dr. Martin <em>Luther</em> King.",
            "vi": "Th\u00e1ng t\u00e1m n\u00e0y t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m l\u1ea7n th\u1ee9 42 ng\u00e0y m\u1ea5t c\u1ee7a ti\u1ebfn s\u0129 Martin Luther King."
        },
        {
            "en": "Martin <em>Luther</em> King has been under surveillance by the FBI for 6 years.",
            "vi": "Martin Luther King b\u1ecb FBI qu\u1ea3n ch\u1ebf s\u00e1u n\u0103m tr\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Martin <em>Luther</em> was the one who began the sixteenth century religious reform movement.",
            "vi": "Martin Luther l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u cho b\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn c\u1ea3i c\u00e1ch t\u00f4n gi\u00e1o \u1edf th\u1ebf k\u1ef7 16."
        },
        {
            "en": "When quoting a speech by Martin <em>Luther</em> King, Jr., how would I write his name?",
            "vi": "Khi tr\u00edch d\u1eabn l\u1eddi n\u00f3i c\u1ee7a Martin Luther King, Jr., th\u00ec t\u00f4i s\u1ebd vi\u1ebft t\u00ean c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "A movie celebrating the life of Martin <em>Luther</em> King was shown in the documentary program on TV last night.",
            "vi": "M\u1ed9t cu\u1ed1n phim ca ng\u1ee3i cu\u1ed9c \u0111\u1eddi c\u1ee7a Martin Luther King \u0111\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfu trong ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh phim t\u00e0i li\u1ec7u tr\u00ean ti vi t\u1ed1i qua."
        },
        {
            "en": "The end of Martin <em>Luther</em> king's famous i have a dream speech illustrates the use of triads.",
            "vi": "Ph\u1ea7n k\u1ebft trong b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u n\u1ed5i ti\u1ebfng t\u00f4i c\u00f3 m\u1ed9t gi\u1ea5c m\u01a1 c\u1ee7a martin luther king l\u00e0 m\u1ed9t minh ch\u1ee9ng v\u1ec1 vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng b\u1ed9 ba."
        },
        {
            "en": "Martin <em>Luther</em> King is widely regarded as American's pre - eminent advocate of nonviolence and one of the greatest nonviolent leaders in world history.",
            "vi": "Martin Luther  King \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ch\u1ed1ng b\u1ea1o h\u00e0nh ki\u1ec7t xu\u1ea5t c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n M\u1ef9 v\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o v\u0129 \u0111\u1ea1i \u1ee7ng h\u1ed9 ch\u1ed1ng b\u1ea1o h\u00e0nh trong l\u1ecbch s\u1eed th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "There are three men who inspired me to pursue my dream, they are : Martin <em>Luther</em> King Jr, steve Jobs and Bob Proctor.",
            "vi": "C\u00f3 3 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u00e3 truy\u1ec1n c\u1ea3m h\u1ee9ng cho t\u00f4i theo \u0111u\u1ed5i gi\u1ea5c m\u01a1 c\u1ee7a m\u00ecnh, \u0111\u00f3 l\u00e0: Martin Luther King Jr, steve Jobs v\u00e0 Bob Proctor."
        }
    ],
    "suggestions": []
}