{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[m\u00e6k]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">xem <font color=\"#1371BB\">mackintosh</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u00f4ng (d\u00f9ng \u0111\u1ec3 x\u01b0ng h\u00f4 v\u1edbi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng l\u1ea1)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "mac"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>mac</k><blockquote>(also <cclass><b>mack</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Brit. <cclass>informal a mackintosh. </cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "mac"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mac"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mac"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mac"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>mac</em> co",
            "vi": "ko co"
        },
        {
            "en": "de <em>mac</em> toi",
            "vi": "let me alone"
        },
        {
            "en": "do <em>mac</em> dich!",
            "vi": "you bastard!"
        },
        {
            "en": "From miss <em>Mac</em> Carthy?",
            "vi": "L\u00e3nh c\u1ee7a c\u00f4 mac carthy ph\u1ea3i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Kinh t\u1ebf h\u1ecdc <em>mac</em> x\u00edt",
            "vi": "C. m\u00e1cist economics"
        },
        {
            "en": "cai nay ngon nhung <em>mac</em> tien",
            "vi": "this is delicious but it is expensive"
        },
        {
            "en": "Are you familiar with <em>Mac</em> software?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 quen x\u00e0i ph\u1ea7n m\u1ec1m Mac kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Hey, <em>Mac</em>, watch where you're going!",
            "vi": "N\u00e0y \u00f4ng, nh\u00ecn xem \u00f4ng \u0111ang \u0111i \u0111\u00e2u!"
        },
        {
            "en": "The last of the <em>Mac</em> Donalds' name",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ee7a d\u00f2ng h\u1ecd mac donalds"
        },
        {
            "en": "Hey, <em>Mac</em>, watch where you 're going!",
            "vi": "N\u00e0y \u00f4ng, nh\u00ecn xem \u00f4ng \u0111ang \u0111i \u0111\u00e2u!"
        },
        {
            "en": "Hey, <em>Mac</em>! What do you think you 're doing?",
            "vi": "N\u00e0y \u00f4ng! \u00d4ng ngh\u0129 th\u1ebf n\u00e0o v\u1ec1 vi\u1ec7c \u00f4ng \u0111ang l\u00e0m?"
        },
        {
            "en": "And we designed it all into the <em>Mac</em>.",
            "vi": "V\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 thi\u1ebft k\u1ebf \u0111\u1ec3 c\u00e0i \u0111\u1eb7t t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng m\u1eabu ch\u1eef \u0111\u00f3 v\u00e0o m\u00e1y t\u00ednh Machintosh."
        },
        {
            "en": "You'll need a plastic <em>mac</em> when walking in the rain.",
            "vi": "B\u1ea1n s\u1ebd c\u1ea7n m\u1ed9t c\u00e1i \u00e1o m\u01b0a khi \u0111i b\u1ed9 d\u01b0\u1edbi m\u01b0a."
        },
        {
            "en": "The system works with both <em>Mac</em> and Windows systems.",
            "vi": "H\u1ec7 th\u1ed1ng n\u00e0y ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng tr\u00ean c\u1ea3 hai h\u1ec7 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh Mac v\u00e0 Windows."
        },
        {
            "en": "Have you tried <em>Mac</em> OS, Windows and Linux?",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 t\u1eebng th\u1eed d\u00f9ng mac os, windows v\u00e0 linux ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "Poet Han <em>Mac</em> Tu died at the age of 28.",
            "vi": "Nh\u00e0 th\u01a1 H\u00e0n M\u1ea1c T\u1eed qua \u0111\u1eddi \u1edf tu\u1ed5i 28."
        },
        {
            "en": "<em>Mac</em> thought that Joe and i were good friends.",
            "vi": "Mac t\u01b0\u1edfng r\u1eb1ng t\u00f4i v\u00e0 joe l\u00e0 b\u1ea1n th\u00e2n."
        },
        {
            "en": "The latest version of <em>MAC</em> OS is full of bugs.",
            "vi": "Phi\u00ean b\u1ea3n g\u1ea7n \u0111\u00e2y nh\u1ea5t c\u1ee7a h\u1ec7 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh Mac \u0111\u1ea7y l\u1ed7i."
        },
        {
            "en": "She is the last of the <em>Mac</em> Donalds 'name.",
            "vi": "C\u00f4 l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ee7a d\u00f2ng h\u1ecd M\u00e1c-\u0110\u00f4-nan."
        },
        {
            "en": "Users coming from <em>Mac</em> OSX are more likely to notice similarities due to the fact that both <em>Mac</em> OSX and Ubuntu originated from Unix.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng \u0111\u1ebfn t\u1eeb h\u1ec7 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh Mac OSX c\u00f3 v\u1ebb nh\u1eadn th\u1ea5y nh\u1eefng s\u1ef1 gi\u1ed1ng nhau n\u00e0y nhi\u1ec1u h\u01a1n v\u00ec tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf l\u00e0 c\u1ea3 Mac OSX v\u00e0 Ubuntu c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c t\u1eeb Unix."
        }
    ],
    "suggestions": []
}