{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "macroeconomic",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "macroeconomic",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "macroeconomic",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "macroeconomic",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u1ea1i kinh t\u1ebf</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "macroeconomic",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Macroeconomic</em> incentives.",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p khuy\u1ebfn kh\u00edch kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4."
        },
        {
            "en": "<em>Macroeconomic</em> Shocks",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u1ed9t bi\u1ebfn kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4"
        },
        {
            "en": "- Stable <em>macroeconomic</em> environment\u00a0",
            "vi": "- M\u00f4i tr\u01b0\u1eddng kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh"
        },
        {
            "en": "Figure 1: <em>Macroeconomic</em> Indicators.",
            "vi": "H\u00ecnh 1 C\u00e1c ch\u1ec9 ti\u00eau kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4."
        },
        {
            "en": "<em>Macroeconomic</em> Stability and Fiscal Balance",
            "vi": "S\u1ef1 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 v\u00e0 c\u00e2n \u0111\u1ed1i ng\u00e2n s\u00e1ch"
        },
        {
            "en": "Hungary: <em>Macroeconomic</em> Gradualism and Structural Shock Therapy",
            "vi": "Hungari: Chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i T\u1eeb t\u1eeb Kinh t\u1ebf V\u0129 m\u00f4 v\u00e0 Li\u1ec7u ph\u00e1p S\u1ed1c v\u1ec1 Chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i C\u01a1 c\u1ea5u."
        },
        {
            "en": "Links to <em>Macroeconomic</em> and Structural Reform Issues.",
            "vi": "Li\u00ean h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 v\u00e0 c\u1ea3i c\u00e1ch c\u01a1 c\u1ea5u."
        },
        {
            "en": "<em>Macroeconomic</em> instability most probably exacerbates those movements.",
            "vi": "S\u1ef1 m\u1ea5t \u1ed5n \u0111\u1ecbnh kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u00ednh l\u00e0m t\u0103ng th\u00eam xu h\u01b0\u1edbng \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Poland: <em>Macroeconomic</em> Consensus and Microeconomic Liberalisatio",
            "vi": "Ba Lan: \u0110\u1ed3ng thu\u1eadn v\u1ec1 Kinh t\u1ebf V\u0129 m\u00f4 v\u00e0 T\u1ef1 do ho\u00e1 Kinh t\u1ebf Vi m\u00f4."
        },
        {
            "en": "<em>Macroeconomic</em> Determinants of Sustainable Poverty Reduction.",
            "vi": "C\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 c\u1ee7a gi\u1ea3m ngh\u00e8o b\u1ec1n v\u1eefng."
        },
        {
            "en": "Consolidating <em>macroeconomic</em> stability, preventing the recurrence of high inflation;",
            "vi": "T\u0103ng c\u01b0\u1eddng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4, ng\u0103n ng\u1eeba l\u1ea1m ph\u00e1t cao tr\u1edf l\u1ea1i; b\u1ea3o \u0111\u1ea3m t\u1ed1t h\u01a1n an sinh x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 ph\u00fac l\u1ee3i x\u00e3 h\u1ed9i;"
        },
        {
            "en": "I 'm studying <em>macroeconomic</em> policies as such as wage control.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang h\u1ecdc nh\u1eefng ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 nh\u01b0 ki\u1ec3m so\u00e1t \u0111\u1ed3ng l\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "The global economy is essentially a <em>macroeconomic</em> survey.",
            "vi": "V\u1ec1 b\u1ea3n ch\u1ea5t, n\u1ec1n kinh t\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u l\u00e0 m\u1ed9t cu\u1ed9c kh\u1ea3o s\u00e1t kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4."
        },
        {
            "en": "This trend has continued steadily in spite of <em>macroeconomic</em> turbulence.",
            "vi": "Xu th\u1ebf n\u00e0y v\u1eabn di\u1ec5n ra \u1ed5n \u0111\u1ecbnh cho d\u00f9 kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 c\u00f3 nhi\u1ec1u b\u1ea5t \u1ed5n."
        },
        {
            "en": "I'm studying <em>macroeconomic</em> policies as such as wage control.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang h\u1ecdc nh\u1eefng ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 nh\u01b0 ki\u1ec3m so\u00e1t \u0111\u1ed3ng l\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "In the area of <em>macroeconomic</em> management three reforms stand out.",
            "vi": "C\u00f3 ba bi\u1ec7n ph\u00e1p c\u1ea3i c\u00e1ch n\u1ed5i b\u1eadt trong l\u0129nh v\u1ef1c qu\u1ea3n l\u00fd kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4."
        },
        {
            "en": "Evidence from Viet Nam also shows favourable <em>macroeconomic</em> conditions.",
            "vi": "B\u1eb1ng ch\u1ee9ng t\u1eeb Vi\u1ec7t Nam c\u0169ng cho th\u1ea5y c\u00e1c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 thu\u1eadn l\u1ee3i."
        },
        {
            "en": "Exports have soared and <em>macroeconomic</em> balance has been maintained.",
            "vi": "Xu\u1ea5t kh\u1ea9u \u0111\u1ea1t \u1edf m\u1ee9c cao, v\u00e0 n\u1ec1n kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 v\u1eabn \u0111\u01b0\u1ee3c duy tr\u00ec \u1edf m\u1ee9c c\u00e2n b\u1eb1ng."
        },
        {
            "en": "Thirdly, a <em>macroeconomic</em> regulatory framework has been initially established, with a shift to <em>macroeconomic</em> regulation from direct interventions in microeconomic activities.",
            "vi": "Th\u1ee9 ba, khu\u00f4n kh\u1ed5 \u0111i\u1ec1u ti\u1ebft kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 ban \u0111\u1ea7u \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf chuy\u1ec3n t\u1eeb can thi\u1ec7p tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u00e0o c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf vi m\u00f4 sang \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4."
        },
        {
            "en": "The outcome of both <em>macroeconomic</em> prudence and microeconomic reforms was a very strong, export and investment driven growth accompanied by improving <em>macroeconomic</em> indicators.",
            "vi": "K\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a c\u1ea3 ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng th\u1eadn tr\u1ecdng trong l\u0129nh v\u1ef1c kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 v\u00e0 cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch vi m\u00f4 l\u00e0 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng r\u1ea5t m\u1ea1nh nh\u1edd xu\u1ea5t kh\u1ea9u v\u00e0 \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u00f9ng v\u1edbi s\u1ef1 c\u1ea3i thi\u1ec7n c\u00e1c ch\u1ec9 s\u1ed1 kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4."
        }
    ],
    "suggestions": []
}