{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['m\u00e6kr\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) s\u1ef1 l\u00e0m d\u1ea5u (-) tr\u00ean m\u1ed9t nguy\u00ean \u00e2m d\u00e0i hay nh\u1ea5n; ph\u00f9 hi\u1ec7u nguy\u00ean \u00e2m d\u00e0i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "macron",
            "pronounce": "['m\u00e6kr\u0259n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>macron</k><blockquote><cclass>[<cclass>'makr\u0252n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a written or printed mark (\u00af) used to indicate a long vowel in some languages, or a stressed vowel in verse. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from Gk <i>makron</i>, neut. of <i>makros</i> 'long'. </blockquote></div>",
            "word": "macron",
            "pronounce": "['m\u00e6kr\u0259n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "macron",
            "pronounce": "['m\u00e6kr\u0259n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "macron",
            "pronounce": "['m\u00e6kr\u0259n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "macron",
            "pronounce": "['m\u00e6kr\u0259n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In fact, <em>Macron</em> made sure to get the blessing of Trogneux's children before proposing.",
            "vi": "Th\u1eadt ra Macron \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c con ri\u00eang c\u1ee7a b\u00e0 Trogneux ch\u00fac l\u00e0nh tr\u01b0\u1edbc khi \u00f4ng c\u1ea7u h\u00f4n b\u00e0."
        },
        {
            "en": "Gassama told <em>Macron</em>: \"I didn't think about it, I climbed up and God helped me.\"",
            "vi": "Gassama n\u00f3i v\u1edbi \u00f4ng Macron: \"Em ch\u1eb3ng suy ngh\u0129 g\u00ec c\u1ea3, em leo l\u00ean v\u00e0 Ch\u00faa h\u1ed7 tr\u1ee3 em \u0111\u00f3.\""
        },
        {
            "en": "\"Without her, I wouldn't be me,\" <em>Macron</em>, 39, declared after winning the first round of voting in April.",
            "vi": "\"Kh\u00f4ng c\u00f3 b\u00e0 \u1ea5y, t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u00e0y h\u00f4m nay,\" Macron, 39 tu\u1ed5i, tuy\u00ean b\u1ed1 nh\u01b0 th\u1ebf sau khi gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i \u1edf v\u00f2ng b\u1ecf phi\u1ebfu \u0111\u1ea7u ti\u00ean h\u1ed3i th\u00e1ng 4."
        },
        {
            "en": "<em>Macron</em> and Trogneux have been determined to ensure that their relationship is not painted as some sort of scandal.",
            "vi": "\u00d4ng b\u00e0 Macron v\u00e0 Trogneux \u0111\u00e3 c\u1ed1 g\u1eafng kh\u00f4ng \u0111\u1ec3 cho thi\u00ean h\u1ea1 n\u00f3i m\u1ed1i quan h\u1ec7 c\u1ee7a h\u1ecd thu\u1ed9c lo\u1ea1i scandal."
        },
        {
            "en": "The relationship between French President-Elect Emmanuel <em>Macron</em> and his wife Brigitte Trogneux has captivated the world.",
            "vi": "C\u1ea3 th\u1ebf gi\u1edbi m\u00ea m\u1ea9n m\u1ed1i t\u00ecnh c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng Ph\u00e1p v\u1eeba \u0111\u1eafc c\u1eed Emmanuel Macron v\u1edbi v\u1ee3 \u00f4ng l\u00e0 b\u00e0 Brigitte Trogneux."
        },
        {
            "en": "She divorced Auziere in 2006 and married <em>Macron</em> a year later, moving to Paris to work as a teacher.",
            "vi": "B\u00e0 li d\u1ecb Auziere v\u00e0o n\u0103m 2006 v\u00e0 l\u1ea5y Macron m\u1ed9t n\u0103m sau \u0111\u00f3, r\u1ed3i chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn Paris l\u00e0m gi\u00e1o vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "There is nothing cliche about their story, which began when a 15-year-old <em>Macron</em> took part in a school play directed by Trogneux, 24 years his senior.",
            "vi": "Kh\u00f4ng r\u1eadp khu\u00f4n nh\u01b0 nh\u1eefng cu\u1ed9c t\u00ecnh kh\u00e1c, chuy\u1ec7n t\u00ecnh c\u1ee7a h\u1ecd b\u1eaft \u0111\u1ea7u khi c\u1eadu Macron 15 tu\u1ed5i tham gia m\u1ed9t v\u1edf k\u1ecbch \u1edf tr\u01b0\u1eddng do c\u00f4 Trogneux, h\u01a1n c\u1eadu 24 tu\u1ed5i l\u00e0m \u0111\u1ea1o di\u1ec5n."
        },
        {
            "en": "But there is nothing traditional about Trogneaux, nor her presidential muse. <em>Macron</em> has said that if he is elected, he will likely give his wife an official role in his administration.",
            "vi": "Nh\u01b0ng v\u1edbi b\u00e0 Trogneux th\u00ec kh\u00f4ng c\u00f3 g\u00ec l\u00e0 truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ea3, v\u00e0 c\u1ea3m h\u1ee9ng c\u1ee7a v\u1ecb t\u1ed5ng th\u1ed1ng ch\u1ed3ng b\u00e0 c\u0169ng th\u1ebf. \u00d4ng Macron t\u1eebng n\u00f3i, n\u1ebfu \u0111\u1eafc c\u1eed, c\u00f5 l\u1ebd \u00f4ng s\u1ebd d\u00e0nh cho v\u1ee3 m\u1ed9t vai tr\u00f2 ch\u00ednh th\u1ee9c trong ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "It's not clear when a serious romance began between the two, but <em>Macron</em> appeared to be a young man who knew what he wanted -- at 17, he professed his love for Trogneux.",
            "vi": "Kh\u00f4ng r\u00f5 l\u00e0 m\u1ed1i t\u00ecnh l\u00e3ng m\u1ea1n gi\u1eefa c\u1ea3 hai ng\u01b0\u1eddi th\u1eadt s\u1ef1 l\u00e0 khi n\u00e0o, nh\u01b0ng c\u00f3 l\u1ebd ch\u00e0ng Macron bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00ecnh mu\u1ed1n g\u00ec - khi c\u1eadu 17 tu\u1ed5i, c\u1eadu \u0111\u00e3 t\u1ecf t\u00ecnh v\u1edbi b\u00e0 Trogneux."
        },
        {
            "en": "Her adult children, Sebastien, Laurence and Tiphaine, are reported to have a good relationship with their stepfather and have been seen campaigning for <em>Macron</em> in T-shirts bearing En Marche!, the name of Macron's party.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi con \u0111\u00e3 tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh c\u1ee7a b\u00e0, Sebastien, Laurence v\u00e0 Tiphaine, th\u1ea5y n\u00f3i l\u00e0 c\u00f3 m\u1ed1i quan h\u1ec7 t\u1ed1t \u0111\u1eb9p v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi cha d\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 t\u1eebng m\u1eb7c \u00e1o in t\u00ean \u0111\u1ea3ng c\u1ee7a \u00f4ng Macron (\u0111\u1ea3ng Ti\u1ebfn b\u01b0\u1edbc (En Marche!)), \u1ee7ng h\u1ed9 Macron trong cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed."
        },
        {
            "en": "President Emmanuel <em>Macron</em> invited Gassama to the \u00c9lys\u00e9e Palace on Monday, where he was given a certificate and a gold medal for performing an act of courage and dedication.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Ph\u00e1p Emmanuel Macron m\u1eddi Gassama th\u0103m \u0111i\u1ec7n \u00c9lys\u00e9e v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 hai, t\u1ea1i \u0111\u00e2y c\u1eadu \u0111\u01b0\u1ee3c trao b\u1eb1ng khen v\u00e0 hu\u00e2n ch\u01b0\u01a1ng v\u00ec h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng d\u0169ng c\u1ea3m, hy sinh qu\u00ean m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Before she met <em>Macron</em>, she was on the path to living a relatively conventional life. She had a stable career teaching French literature, Latin and drama, and married a banker, Andre Louis Auziere, with whom she had three children.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc khi g\u1eb7p Macron, b\u00e0 \u0111ang c\u00f3 m\u1ed9t cu\u1ed9c s\u1ed1ng kh\u00e1 b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng. B\u00e0 c\u00f3 c\u00f4ng vi\u1ec7c \u1ed5n \u0111\u1ecbnh, d\u1ea1y v\u0103n ch\u01b0\u01a1ng Ph\u00e1p, ti\u1ebfng Latinh v\u00e0 k\u1ecbch, \u0111\u00e3 k\u1ebft h\u00f4n v\u1edbi m\u1ed9t \u00f4ng ch\u1ee7 nh\u00e0 b\u0103ng, Andre Louis Auziere, v\u00e0 c\u00f3 3 con."
        },
        {
            "en": "\"We do not have a classic family, it's undeniable,\" <em>Macron</em> said. \"But do we have less love in this family? I do not think so. Maybe there's even more than conventional families.\"",
            "vi": "\u00d4ng Macron n\u00f3i: \"Ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t gia \u0111\u00ecnh c\u1ed5 \u0111i\u1ec3n, \u0111\u00fang l\u00e0 nh\u01b0 v\u1eady. Nh\u01b0ng gia \u0111\u00ecnh ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 thi\u1ebfu th\u1ed1n t\u00ecnh y\u00eau th\u01b0\u01a1ng kh\u00f4ng n\u00e0o? T\u00f4i kh\u00f4ng ngh\u0129 ch\u00fang t\u00f4i thi\u1ebfu t\u00ecnh c\u1ea3m. Th\u1eadm ch\u00ed c\u00f2n c\u00f3 nhi\u1ec1u h\u01a1n nh\u1eefng gia \u0111\u00ecnh truy\u1ec1n th\u1ed1ng \u1ea5y.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}