{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Madrid",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Madrid",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Madrid",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Madrid",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Madrid",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In <em>Madrid</em>.",
            "vi": "\u1ede madrid."
        },
        {
            "en": "Former Real <em>Madrid</em> boss Capello.",
            "vi": "C\u1ef1u hu\u1ea5n luy\u1ec7n vi\u00ean Real Madrid, Capello."
        },
        {
            "en": "Bilbao \u0111\u00e1nh b\u1ea1i Real <em>Madrid</em> 2-0.",
            "vi": "Bilbao defeated Real Madrid by 2\u20130."
        },
        {
            "en": "In 1775, a zoo was founded in <em>Madrid</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1edf th\u00fa \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng l\u00ean \u1edf Madrid v\u00e0o n\u0103m 1775."
        },
        {
            "en": "He was accredited at <em>Madrid</em> to the Spanish king",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1eed t\u1edbi madrid l\u00e0m \u0111\u1ea1i s\u1ee9 b\u00ean c\u1ea1nh vua t\u00e2y ban nha"
        },
        {
            "en": "We fancy Real <em>Madrid</em> for the Cup this year.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i cho l\u00e0 Real Madrid s\u1ebd \u0111o\u1ea1t c\u00fap n\u0103m nay."
        },
        {
            "en": "While I was in <em>Madrid</em> there was a carnival.",
            "vi": "Trong th\u1eddi gian t\u00f4i \u1edf Madrid, \u1edf \u0111\u00f3 c\u00f3 m\u1ed9t cu\u1ed9c l\u1ec5 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Real <em>Madrid</em> gave the other team a hammering.",
            "vi": "Real Madrid \u0111\u00e3 cho \u0111\u1ed9i kia n\u1ebfm m\u00f9i th\u1ea3m b\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "I'm a great Real <em>Madrid</em> fan, so I support Real.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi h\u00e2m m\u1ed9 Real Madrid, v\u00ec th\u1ebf t\u00f4i c\u1ed5 v\u0169 \u0111\u1ed9i Real."
        },
        {
            "en": "I'd like to make a three-minute call to <em>Madrid</em>.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n g\u1ecdi \u0111i\u1ec7n \u0111\u00e0m ba ph\u00fat \u0111i madrid."
        },
        {
            "en": "He was accredited to <em>Madrid</em> to the Spanish king",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1eed t\u1edbi madrid l\u00e0m \u0111\u1ea1i s\u1ee9 b\u00ean c\u1ea1nh vua t\u00e2y ban nha"
        },
        {
            "en": "<em>Madrid</em> heads the list of Europe's most interesting cities.",
            "vi": "Madrid \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u danh s\u00e1ch c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 th\u00fa v\u1ecb nh\u1ea5t ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "While I was in <em>Madrid</em>, there was a carnival.",
            "vi": "Trong th\u1eddi gian t\u00f4i \u1edf Madrid, \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Zidane promises to end his career at Real <em>Madrid</em>.",
            "vi": "Zidane h\u1ee9a h\u1eb9n k\u1ebft th\u00fac s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a m\u00ecnh \u1edf Real Madrid."
        },
        {
            "en": "I would like to make a three-minute call to <em>Madrid</em>.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n g\u1ecdi \u0111i\u1ec7n \u0111\u00e0m 3 ph\u00fat \u0111i Madrid."
        },
        {
            "en": "He soon returned to Real <em>Madrid</em> after a brief exile in Italy.",
            "vi": "Anh ta s\u1edbm tr\u1edf l\u1ea1i Real Madrid sau khi s\u1ed1ng tha h\u01b0\u01a1ng m\u1ed9t th\u1eddi gian ng\u1eafn \u1edf Italy."
        },
        {
            "en": "Real <em>Madrid</em> is bringing pressure to bear on Beckham to sign a new deal.",
            "vi": "Real Mardid \u0111ang nh\u1eafm v\u00e0o c\u1ea7u th\u1ee7 Beckham \u0111\u1ec3 k\u00ed k\u1ebft m\u1ed9t h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Then there are the teams, like Real <em>Madrid</em>, Manchester United and Liverpool.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 c\u00f3 nh\u1eefng \u0111\u1ed9i nh\u01b0 l\u00e0 Real Madrid, Manchester United v\u00e0 Liverpool."
        },
        {
            "en": "Prof Celso Arango of Gregorio Maranon General University Hospital, <em>Madrid</em>, said",
            "vi": "Gi\u00e1o s\u01b0 Celso Arango thu\u1ed9c B\u1ec7nh vi\u00ean \u0111a khoa\nGregorio Maranon \u1edf Madrid cho bi\u1ebft"
        },
        {
            "en": "His job takes him to New York, Tokyo, Rome and <em>Madrid</em>. He's a real jet-setter.",
            "vi": "C\u00f4ng vi\u1ec7c \u0111\u00f2i h\u1ecfi \u00f4ng ta ph\u1ea3i \u0111\u1ebfn New York, Tokyo, Rome v\u00e0 Madrid. \u00d4ng ta \u0111\u00fang l\u00e0 d\u00e2n th\u01b0\u1ee3ng l\u01b0u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}