{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['m\u00e6gj\u0251:]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) Ma-gi-a; (thu\u1ed9c) Hung-ga-ri</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi Ma-gi-a; ng\u01b0\u1eddi Hung-ga-ri</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ti\u1ebfng Ma-gi-a; ti\u1ebfng Hung-ga-ri</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "magyar",
            "pronounce": "['m\u00e6gj\u0251:]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "magyar",
            "pronounce": "['m\u00e6gj\u0251:]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "magyar",
            "pronounce": "['m\u00e6gj\u0251:]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "magyar",
            "pronounce": "['m\u00e6gj\u0251:]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "magyar",
            "pronounce": "['m\u00e6gj\u0251:]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Vietnamese translator, Giap Van Chung, living overseas in Hungary, has been awarded the Hungarian Gold Cross of Merit or <em>Magyar</em> Arany \u00c9rdemkereszt.",
            "vi": "D\u1ecbch gi\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t, \u00f4ng Gi\u00e1p V\u0103n Chung, \u0111\u1ecbnh c\u01b0 \u1edf Hungary, \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c trao Hu\u00e2n ch\u01b0\u01a1ng C\u00f4ng tr\u1ea1ng Ch\u1eef th\u1eadp v\u00e0ng Hungary hay Magyar Arany \u00c9rdemkereszt."
        },
        {
            "en": "Vietnamese translator, Giap Van Chung, living overseas in Hungary, has been awarded the Hungarian Gold Cross of Merit or <em>Magyar</em> Arany \u00c9rdemkereszt.",
            "vi": "D\u1ecbch gi\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t, \u00f4ng Gi\u00e1p V\u0103n Chung, \u0111\u1ecbnh c\u01b0 \u1edf Hungary, \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c trao Hu\u00e2n ch\u01b0\u01a1ng C\u00f4ng tr\u1ea1ng Ch\u1eef th\u1eadp v\u00e0ng Hungary hay Magyar Arany \u00c9rdemkereszt."
        }
    ],
    "suggestions": []
}