{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "majorize",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "majorize",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "majorize",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "majorize",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0l\u00e0m tr\u1ed9i</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "majorize",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He's <em>Maj</em> James Williams.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 thi\u1ebfu t\u01b0\u1edbng James Williams."
        },
        {
            "en": "Where is <em>Maj</em>-Gen Tom Phillips?",
            "vi": "Thi\u1ebfu t\u01b0\u1edbng Tom Phillips \u0111\u00e2u r\u1ed3i?"
        },
        {
            "en": "Where is <em>Maj</em> - Gen Tom Phillips?",
            "vi": "Thi\u1ebfu t\u01b0\u1edbng Tom Phillips \u0111\u00e2u r\u1ed3i?"
        },
        {
            "en": "<em>Maj</em> - Gen is the abbreviation of Major - General.",
            "vi": "Maj-Gen l\u00e0 ch\u1eef vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a Major-General."
        },
        {
            "en": "<em>Maj</em>-Gen is the abbreviation of Major-General.",
            "vi": "Maj - Gen l\u00e0 ch\u1eef vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a Major - General."
        },
        {
            "en": "Sgt-<em>Maj</em> W Jordan was born in Quebec City in November 1852.",
            "vi": "Th\u01b0\u1ee3ng s\u0129 W Jordan sinh v\u00e0o th\u00e1ng 11 n\u0103m 1852 \u1edf th\u00e0nh ph\u1ed1 Quebec."
        },
        {
            "en": "<em>Maj</em>. Nate Flint, a C-17 pilot assigned to 13th Air Force, gave the training brief.",
            "vi": "Ph\u1ea7n gi\u1edbi thi\u1ec7u v\u1ec1 \u0111\u00e0o t\u1ea1o do thi\u1ebfu t\u00e1 Nate Flint, phi c\u00f4ng l\u00e1i m\u00e1y bay C-17 thu\u1ed9c Kh\u00f4ng \u0111o\u00e0n 13, tr\u00ecnh b\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Sgt - <em>Maj</em> W Jordan was born in Quebec City in November 1852.",
            "vi": "Th\u01b0\u1ee3ng s\u0129 W Jordan sinh v\u00e0o th\u00e1ng 11 n\u0103m 1852 \u1edf th\u00e0nh ph\u1ed1 Quebec."
        },
        {
            "en": "Fortunately for my wallet, our resident track star, <em>Maj</em> Boler, was out with a strained leg.",
            "vi": "May cho v\u00ed ti\u1ec1n c\u1ee7a t\u00f4i, ng\u00f4i sao \u0111\u01b0\u1eddng ch\u1ea1y th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean c\u1ee7a t\u00f4i, thi\u1ebfu t\u00e1 boler, v\u1eafng m\u1eb7t v\u00ec ch\u00e2n b\u1ecb tr\u1eadt kh\u1edbp."
        },
        {
            "en": "<em>Maj</em> Harmer said in the worst cases, gambling addicts could turn to petty crime to feed their habit.",
            "vi": "Maj Harmer \u0111\u00e3 n\u00f3i trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p x\u1ea5u nh\u1ea5t, ng\u01b0\u1eddi nghi\u1ec7n c\u1edd b\u1ea1c c\u00f3 th\u1ec3 tr\u1edf th\u00e0nh nh\u1eefng t\u1ed9i ph\u1ea1m nh\u1ecf \u0111\u1ec3 cung ph\u1ee5ng cho th\u00f3i c\u1edd b\u1ea1c c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "The blaze started near a stage where fireworks were being used as part of a performance on the club's closing night, police <em>Maj</em>.",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t Maj \u0111\u00e3 cho bi\u1ebft ng\u1ecdn l\u1eeda b\u1eaft \u0111\u1ea7u g\u1ea7n s\u00e2n kh\u1ea5u, n\u01a1i ph\u00e1o b\u00f4ng \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n c\u1ee7a chu\u01a1ng tr\u00ecnh bi\u1ec3u di\u1ec5n trong \u0111\u00eam b\u1ebf m\u1ea1c c\u1ee7a c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9."
        },
        {
            "en": "In addition, the passive voice is wherever possible used in preference to the active, and noun constructions are used instead of gerunds (by examination of\u00a0instead of\u00a0by examining). The range of verbs is further cut down by means of the\u00a0-<em>ize</em>\u00a0and\u00a0de-\u00a0formations, and the banal statements are given an appearance of profundity by means of the\u00a0not un-\u00a0formation.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra, c\u00e2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng c\u0169ng th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng thay cho c\u00e2u ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng, v\u00e0 c\u1ea5u tr\u00fac danh t\u1eeb thay th\u1ebf cho danh \u0111\u1ed9ng t\u1eeb (by examination of thay cho by examining). S\u1ef1 \u0111a d\u1ea1ng c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb b\u1ecb suy gi\u1ea3m \u0111\u00e1ng k\u1ec3 b\u1edfi s\u1ef1 c\u1ea5u t\u1ea1o t\u1eeb c\u00f3 h\u1eadu t\u1ed1 -ize v\u00e0 ti\u1ec1n t\u1ed1 de- (\u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\u00e0nh \u0111\u1ed9ng t\u1eeb), v\u00e0 c\u00e1c c\u00e2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh t\u1ea7m th\u01b0\u1eddng b\u1ed7ng tr\u1edf n\u00ean s\u00e2u s\u1eafc nh\u1edd c\u00e1c c\u1ee5m t\u1eeb c\u00f3 c\u1ea5u tr\u00fac not un-."
        },
        {
            "en": "In addition, the passive voice is wherever possible used in preference to the active, and noun constructions are used instead of gerunds (by examination of\u00a0instead of\u00a0by examining). The range of verbs is further cut down by means of the\u00a0-<em>ize</em>\u00a0and\u00a0de-\u00a0formations, and the banal statements are given an appearance of profundity by means of the\u00a0not un-\u00a0formation. ",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra, c\u00e2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng c\u0169ng th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng thay cho c\u00e2u ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng, v\u00e0 c\u1ea5u tr\u00fac danh t\u1eeb thay th\u1ebf cho danh \u0111\u1ed9ng t\u1eeb (by examination of thay cho by examining). S\u1ef1 \u0111a d\u1ea1ng c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb b\u1ecb suy gi\u1ea3m \u0111\u00e1ng k\u1ec3 b\u1edfi s\u1ef1 c\u1ea5u t\u1ea1o t\u1eeb c\u00f3 h\u1eadu t\u1ed1 -ize v\u00e0 ti\u1ec1n t\u1ed1 de- (\u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\u00e0nh \u0111\u1ed9ng t\u1eeb), v\u00e0 c\u00e1c c\u00e2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh t\u1ea7m th\u01b0\u1eddng b\u1ed7ng tr\u1edf n\u00ean s\u00e2u s\u1eafc nh\u1edd c\u00e1c c\u1ee5m t\u1eeb c\u00f3 c\u1ea5u tr\u00fac not un-. "
        },
        {
            "en": "The first part that launched today, titled Fourteenth Century \u2013 Seventeenth Century, reads like an extract from an academic tome and tells the story of how wizards communicated with North America before it was colonized by non-magical humans, or \u2018No-<em>Maj</em>\u2019, a term revealed by Rowling recently as an American slang equivalent to the British term \u2018Muggle\u2019 used in the Harry Potter books.",
            "vi": "Ph\u1ea7n \u0111\u1ea7u ra m\u1eaft h\u00f4m nay c\u00f3 t\u00ean l\u00e0 Th\u1ebf k\u1ef7 14 - th\u1ebf k\u1ef7 17, \u0111\u1ecdc gi\u1ed1ng nh\u01b0 m\u1ed9t tr\u00edch \u0111o\u1ea1n trong m\u1ed9t b\u1ed9 s\u00e1ch h\u1ecdc thu\u1eadt v\u00e0 k\u1ec3 l\u1ea1i c\u00e1ch c\u00e1c ph\u00f9 th\u1ee7y giao ti\u1ebfp v\u1edbi B\u1eafc M\u1ef9 tr\u01b0\u1edbc khi x\u1ee9 n\u00e0y b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng c\u00f3 ph\u00e9p thu\u1eadt ho\u1eb7c 'No-Maj' \u0111\u1ebfn \u1edf, m\u1ed9t thu\u1eadt ng\u1eef m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c Rowling ti\u1ebft l\u1ed9 l\u00e0 t\u1eeb l\u00f3ng M\u1ef9 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u01a1ng v\u1edbi t\u1eeb Anh 'Muggle' \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng trong quy\u1ec3n Harry Potter."
        }
    ],
    "suggestions": []
}