{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[m\u00e6l'n\u028cri\u222bt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ecb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng; thi\u1ebfu \u0103n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "malnourished",
            "pronounce": "[m\u00e6l'n\u028cri\u222bt]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>malnourished</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective suffering from malnutrition. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>malnourishment</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "malnourished",
            "pronounce": "[m\u00e6l'n\u028cri\u222bt]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "malnourished",
            "pronounce": "[m\u00e6l'n\u028cri\u222bt]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "malnourished",
            "pronounce": "[m\u00e6l'n\u028cri\u222bt]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "malnourished",
            "pronounce": "[m\u00e6l'n\u028cri\u222bt]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Malnourished</em> children",
            "vi": "Tr\u1ebb b\u1ecb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng"
        },
        {
            "en": "I am <em>malnourished</em>.",
            "vi": "T\u00f4i b\u1ecb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "Their families were <em>malnourished</em> and struggled simply to survive.",
            "vi": "Gia \u0111\u00ecnh h\u1ecd lu\u00f4n b\u1ecb thi\u1ebfu \u0103n v\u00e0 ph\u1ea3i v\u1eadt l\u1ed9n v\u1edbi mi\u1ebfng \u0103n \u0111\u01a1n gi\u1ea3n l\u00e0 \u0111\u1ec3 t\u1ed3n t\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Majority of children in the rural areas are <em>malnourished</em>.",
            "vi": "Ph\u1ea7n l\u1edbn tr\u1ebb em \u1edf c\u00e1c v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n \u0111\u1ec1u b\u1ecb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "Children with disabilities are more likely to die young or be neglected, <em>malnourished</em>, uneducated, and poor.",
            "vi": "Tr\u1ebb khuy\u1ebft t\u1eadt d\u1ec5 b\u1ecb ch\u1ebft y\u1ec3u hay b\u1ecb b\u1ecf r\u01a1i, suy dinh d\u01b0\u1ee1ng, kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u00e1o d\u1ee5c v\u00e0 ngh\u00e8o \u0111\u00f3i h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "i am very <em>malnourished</em>, so my mother cooks nutritious meals for me.",
            "vi": "t\u00f4i b\u1ecb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng n\u1eb7ng n\u00ean m\u1eb9 t\u00f4i n\u1ea5u nh\u1eefng b\u1eefa \u0103n dinh d\u01b0\u1ee1ng cho t\u00f4i"
        },
        {
            "en": "\u201cChildren being <em>malnourished</em>\u201d, \u201cChildren working at young age \u201d (poor local and migrant men, women, and children)",
            "vi": "\u201cTr\u1ebb em b\u1ecb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng\u201d, \u201cTr\u1ebb em ph\u1ea3i l\u00e0m vi\u1ec7c khi c\u00f2n b\u00e9\u201d (nh\u00f3m nam, n\u1eef v\u00e0 tr\u1ebb em ngh\u00e8o \u1edf \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 di c\u01b0)"
        },
        {
            "en": "Nearly half of India's children under the age of five are <em>malnourished</em>.",
            "vi": "G\u1ea7n m\u1ed9t n\u1eeda tr\u1ebb em d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i c\u1ee7a \u1ea4n \u0110\u1ed9 l\u00e0 suy dinh d\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "In 2006, Amnesty International reported 7 percent of children were severely <em>malnourished</em>.",
            "vi": "V\u00e0o n\u0103m 2006, T\u1ed5 ch\u1ee9c \u00c2n x\u00e1 Qu\u1ed1c t\u1ebf b\u00e1o c\u00e1o 7% tr\u1ebb em b\u1ecb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng tr\u1ea7m tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "<em>Malnourished</em> children grow up with worse health and lower educational achievements.",
            "vi": "Tr\u1ebb em suy dinh d\u01b0\u1ee1ng l\u1edbn l\u00ean v\u1edbi s\u1ee9c kh\u1ecfe k\u00e9m h\u01a1n v\u00e0 th\u00e0nh t\u00edch h\u1ecdc t\u1eadp th\u1ea5p h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Most people call it \u201cgetting older\u201d. I call it \u201cbecoming more and more toxic and <em>malnourished</em>\u201d. There\u2019s a big difference.",
            "vi": "\u0110a s\u1ed1 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u g\u1ecdi n\u00f3 l\u00e0 \u201cb\u1ec7nh tu\u1ed5i gi\u00e0\u201d. C\u00f2n t\u00f4i g\u1ecdi \u0111\u00f3 l\u00e0 \u201cng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec5m \u0111\u1ed9c v\u00e0 thi\u1ebfu dinh d\u01b0\u1ee1ng nhi\u1ec1u h\u01a1n\u201d. \u0110\u00f3 l\u00e0 hai \u0111i\u1ec1u ho\u00e0n to\u00e0n kh\u00e1c bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "Adult nutritional status has improved slightly, but 28 percent of adults remain either moderately or severely <em>malnourished</em>.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng dinh d\u01b0\u1ee1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi l\u1edbn \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i thi\u1ec7n ch\u00fat \u00edt nh\u01b0ng 28% ng\u01b0\u1eddi l\u1edbn v\u1eabn c\u00f2n b\u1ecb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng \u1edf m\u1ee9c n\u1eb7ng ho\u1eb7c nh\u1eb9."
        },
        {
            "en": "Funds of the program are also used to purchase feeding supplements for <em>malnourished</em> children and pregnant women, vitamin A and iron pills.",
            "vi": "Ngu\u1ed3n v\u1ed1n ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 mua d\u01b0\u1ee1ng ch\u1ea5t b\u1ed5 sung cho tr\u1ebb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 ph\u1ee5 n\u1eef mang thai, vitamin A, vi\u00ean s\u1eaft."
        },
        {
            "en": "According to Save the Children, 20% of women in sub-Saharan Africa, and 35% of women in South Asia are <em>malnourished</em> and too thin.",
            "vi": "Theo Save the Children, 20% ph\u1ee5 n\u1eef \u1edf v\u00f9ng ch\u00e2u Phi ph\u00eda nam Xa-ha-ra, v\u00e0 35% ph\u1ee5 n\u1eef \u1edf Nam \u00c1 b\u1ecb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 qu\u00e1 \u1ed1m."
        },
        {
            "en": "Similarly, under-five mortality rates fell significantly and the percentage of <em>malnourished</em> children was reduced from more than 50% to 33%\u2014a figure that is still very high.",
            "vi": "C\u0169ng t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nh\u01b0 v\u1eady, t\u1ef7 l\u1ec7 t\u1eed vong tr\u1ebb em d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i gi\u1ea3m \u0111\u00e1ng k\u1ec3 v\u00e0 t\u1ef7 l\u1ec7 tr\u1ebb em suy dinh d\u01b0\u1ee1ng gi\u1ea3m t\u1eeb tr\u00ean 50% xu\u1ed1ng c\u00f2n 33% - m\u1ed9t con s\u1ed1 v\u1eabn r\u1ea5t cao."
        },
        {
            "en": "The food was delivered to the Vietnamese Red Cross to support <em>malnourished</em> children and flood victims in the northern mountainous provinces.",
            "vi": "Th\u1ef1c ph\u1ea9m \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c giao cho H\u1ed9i ch\u1eef th\u1eadp \u0111\u1ecf Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ec3 h\u1ed7 tr\u1ee3 tr\u1ebb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 n\u1ea1n nh\u00e2n l\u0169 l\u1ee5t \u1edf c\u00e1c t\u1ec9nh mi\u1ec1n n\u00fai ph\u00eda b\u1eafc."
        },
        {
            "en": "From the start, the program funded activities for pregnant women who weren't gaining weight and medicines and food for severely to moderately <em>malnourished</em> children living in poor families.",
            "vi": "Ngay t\u1eeb \u0111\u1ea7u ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111\u00e3 t\u00e0i tr\u1ee3 cho c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng d\u00e0nh cho ph\u1ee5 n\u1eef mang thai kh\u00f4ng t\u0103ng c\u00e2n, h\u1ed7 tr\u1ee3 thu\u1ed1c men v\u00e0 th\u1ef1c ph\u1ea9m cho tr\u1ebb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng t\u1eeb v\u1eeba \u0111\u1ebfn n\u1eb7ng \u1edf c\u00e1c gia \u0111\u00ecnh ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "With 35.8% of under-fives being stunted and under-nourished and 20.2% are <em>malnourished</em> due to lack of protein, nutrition in Viet Nam is a challenge, even if HIV and other vulnerabilities are not taken into account.",
            "vi": "V\u1edbi t\u1ef7 l\u1ec7 35.8% suy dinh d\u01b0\u1ee1ng th\u1ec3 th\u1ea5p c\u00f2i v\u00e0 20.2% suy dinh d\u01b0\u1ee1ng do thi\u1ebfu protein tr\u00ean t\u1ed5ng s\u1ed1 tr\u1ebb em d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i, v\u1ea5n \u0111\u1ec1 dinh d\u01b0\u1ee1ng \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e1ch th\u1ee9c, cho d\u00f9 ch\u01b0a t\u00ednh \u0111\u1ebfn HIV v\u00e0 c\u00e1c kh\u1ea3 n\u0103ng nhi\u1ec5m b\u1ec7nh kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "In the report, researchers say that these ongoing problems may be due to a repetitive cycle, one which involves \"stunted\" mothers continuing to have babies who are underweight and <em>malnourished</em> before birth. This is usually due to the mother's lack of education, poor work conditions and bad health, which then results in lack-luster care towards the child.",
            "vi": "Trong b\u00e1o c\u00e1o, c\u00e1c nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00f3i r\u1eb1ng nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0111ang di\u1ec5n ra c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 do m\u1ed9t chu k\u1ef3 l\u1eb7p \u0111i l\u1eb7p l\u1ea1i, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 m\u1ed9t y\u1ebfu t\u1ed1 l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e0 m\u1eb9 \"c\u00f2i c\u1ecdc\" s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c c\u00f3 nh\u1eefng em b\u00e9 b\u1ecb thi\u1ebfu c\u00e2n v\u00e0 suy dinh d\u01b0\u1ee1ng tr\u01b0\u1edbc khi sinh. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y th\u01b0\u1eddng l\u00e0 do thi\u1ebfu m\u1eb9 c\u1ee7a gi\u00e1o d\u1ee5c, \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n l\u00e0m vi\u1ec7c ngh\u00e8o v\u00e0 s\u1ee9c kh\u1ecfe k\u00e9m, m\u00e0 sau \u0111\u00f3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn thi\u1ebfu \u00e1nh ch\u0103m s\u00f3c \u0111\u1ed1i v\u1edbi tr\u1ebb. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y th\u01b0\u1eddng l\u00e0 do s\u1ef1 thi\u1ebfu gi\u00e1o d\u1ee5c, \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n l\u00e0m vi\u1ec7c k\u00e9m v\u00e0 s\u1ee9c kh\u1ecfe y\u1ebfu c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi m\u1eb9, m\u00e0 sau \u0111\u00f3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn thi\u1ebfu s\u1ef1 ch\u0103m s\u00f3c t\u1ed1t cho con."
        },
        {
            "en": "India, for example, has been self-sufficient in food for 15 years, and its granaries are full, but more than 200 million Indians \u2013 one fifth of the country\u2019s population \u2013 are <em>malnourished</em> because they cannot afford the food they need and because the country\u2019s safety nets are deficient.",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5, \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u00e3 t\u1ef1 cung t\u1ef1 c\u1ea5p l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c trong 15 n\u0103m, v\u00e0 c\u00e1c Kho ch\u1ee9a c\u1ee7a n\u00f3 \u0111\u00e3 \u0111\u1ea7y, nh\u01b0ng h\u01a1n 200 tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n n\u01a1i \u0111\u00e2y - chi\u1ebfm m\u1ed9t ph\u1ea7n n\u0103m d\u00e2n s\u1ed1 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc - b\u1ecb Suy dinh d\u01b0\u1ee1ng do kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ee7 ti\u1ec1n mua th\u1ef1c ph\u1ea9m v\u00e0 v\u00ec m\u1ea1ng l\u01b0\u1edbi an to\u00e0n c\u00f2n h\u1ea1n ch\u1ebf."
        }
    ],
    "suggestions": []
}