{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,m\u00e6lnju:'tri\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 k\u00e9m dinh d\u01b0\u1ee1ng, s\u1ef1 thi\u1ebfu \u0103n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "malnutrition",
            "pronounce": "[,m\u00e6lnju:'tri\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>malnutrition</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun lack of proper nutrition, caused by not having enough to eat, not eating enough of the right things, or being unable to use the food eaten. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "malnutrition",
            "pronounce": "[,m\u00e6lnju:'tri\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>malnutrition</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun UNDERNOURISHMENT, malnourishment, poor diet, inadequate diet, unhealthy diet, lack of food.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "malnutrition",
            "pronounce": "[,m\u00e6lnju:'tri\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "malnutrition",
            "pronounce": "[,m\u00e6lnju:'tri\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> th\u1ef1c ph\u1ea9m</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0dinh d\u01b0\u1ee1ng k\u00e9m</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0suy dinh d\u01b0\u1ee1ng</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "malnutrition",
            "pronounce": "[,m\u00e6lnju:'tri\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Malnutrition</em>",
            "vi": "Thi\u1ebfu \u0103n"
        },
        {
            "en": "<em>Malnutrition</em>:20%.",
            "vi": "Suy dinh d\u01b0\u1ee1ng:20%."
        },
        {
            "en": "The <em>malnutrition</em> rate.",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 suy dinh d\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "The task of preventing <em>malnutrition</em>.",
            "vi": "C\u00f4ng t\u00e1c ph\u00f2ng ch\u1ed1ng suy dinh d\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "You baby is in <em>malnutrition</em>.",
            "vi": "Con c\u1ee7a b\u1ea1n \u1edf trong t\u00ecnh tr\u1ea1ng suy dinh d\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "Child nutrition: <em>Malnutrition</em> is a major problem.",
            "vi": "Dinh d\u01b0\u1ee1ng tr\u1ebb em: Suy dinh d\u01b0\u1ee1ng l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "Their unwholesome complexion comes from <em>malnutrition</em>.",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc da \u1ed1m y\u1ebfu c\u1ee7a h\u1ecd l\u00e0 do thi\u1ebfu dinh d\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "In addition, child <em>malnutrition</em> remains widespread.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra, t\u00ecnh tr\u1ea1ng suy dinh d\u01b0\u1ee1ng \u1edf tr\u1ebb em v\u1eabn c\u00f2n ph\u1ed5 bi\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "Starved people suffer from anemia <em>malnutrition</em> and diseases connected with, <em>malnutrition</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi thi\u1ebfu \u0111\u00f3i th\u01b0\u1eddng m\u1eafc b\u1ec7nh thi\u1ebfu m\u00e1u, suy dinh d\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 nh\u1eefng b\u1ec7nh t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1."
        },
        {
            "en": "Early childhood <em>malnutrition</em> is associated with poor mental development.",
            "vi": "Tr\u1ebb em suy dinh d\u01b0\u1ee1ng s\u1edbm c\u00f3 li\u00ean quan t\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n tr\u00ed tu\u1ec7 k\u00e9m."
        },
        {
            "en": "The picture for child <em>malnutrition</em> rates is similar.",
            "vi": "B\u1ee9c tranh v\u1ec1 t\u1ef7 l\u1ec7 suy dinh d\u01b0\u1ee1ng c\u0169ng t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nh\u01b0 v\u1eady."
        },
        {
            "en": "Child <em>malnutrition</em> and mortality are concentrated in the poorest provinces.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng suy dinh d\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 t\u1eed vong \u1edf tr\u1ebb t\u1eadp trung \u1edf nh\u1eefng t\u1ec9nh ngh\u00e8o nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Figure 2: Regional variations in poverty and child <em>malnutrition</em> rates",
            "vi": "H\u00ecnh 2: Kh\u00e1c bi\u1ec7t theo v\u00f9ng trong t\u1ef7 l\u1ec7 ngh\u00e8o v\u00e0 suy dinh d\u01b0\u1ee1ng tr\u1ebb em"
        },
        {
            "en": "This may arise through starvation, <em>malnutrition</em>, or intestinal disease.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y x\u1ea3y ra khi nh\u1ecbn \u0111\u00f3i, thi\u1ebfu dinh d\u01b0\u1ee1ng, hay b\u1ec7nh \u0111\u01b0\u1eddng ru\u1ed9t."
        },
        {
            "en": "Chronic <em>malnutrition</em> affects a third of children under five.",
            "vi": "Suy dinh d\u01b0\u1ee1ng k\u00e9o d\u00e0i \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng kh\u00f4ng nh\u1ecf \u0111\u1ebfn m\u1ed9t ph\u1ea7n ba tr\u1ebb d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "In addition, <em>malnutrition</em> also remains a serious problem.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra, suy dinh d\u01b0\u1ee1ng v\u1eabn l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 nghi\u00eam tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Children suffering from severe <em>malnutrition</em> need more nutrients.",
            "vi": "Tr\u1ebb em b\u1ecb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng c\u1ea7n nhi\u1ec1u ch\u1ea5t dinh d\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "Reduction of the <em>malnutrition</em> rate of under five children.",
            "vi": "Gi\u1ea3m t\u1ef7 l\u1ec7 suy dinh d\u01b0\u1ee1ng c\u1ee7a tr\u1ebb em d\u01b0\u1edbi n\u0103m tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "We often think of hunger and <em>malnutrition</em> in terms of energy or calories, but in truth there is several times the number of people who have micronutrient <em>malnutrition</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta th\u01b0\u1eddng ngh\u0129 \u0111\u1ebfn n\u1ea1n \u0111\u00f3i v\u00e0 s\u1ef1 suy dinh d\u01b0\u1ee1ng theo kh\u00eda c\u1ea1nh n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng ho\u1eb7c l\u01b0\u1ee3ng calo, nh\u01b0ng s\u1ef1 th\u1eadt l\u00e0 c\u00f3 g\u1ea5p b\u1ed9i s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi tr\u00ean thi\u1ebfu c\u00e1c ch\u1ea5t dinh d\u01b0\u1ee1ng vi l\u01b0\u1ee3ng."
        },
        {
            "en": "There was moderate inequality in <em>malnutrition</em> among children under 5 in 1992/93, which has increased substantially by 2006, even as average rates of child <em>malnutrition</em> have declined.",
            "vi": "V\u1ec1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng suy dinh d\u01b0\u1ee1ng c\u1ee7a tr\u1ebb d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i c\u00f3 s\u1ef1 b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng \u1edf m\u1ee9c \u0111\u1ed9 v\u1eeba ph\u1ea3i, t\u0103ng \u0111\u00e1ng k\u1ec3 cho t\u1edbi n\u0103m 2006, m\u1eb7c d\u00f9 t\u1ef7 l\u1ec7 suy dinh d\u01b0\u1ee1ng b\u00ecnh qu\u00e2n \u1edf tr\u1ebb gi\u1ea3m."
        }
    ],
    "suggestions": []
}