{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[m\u00e6l'tri:tm\u0259nt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i, s\u1ef1 b\u1ea1c \u0111\u00e3i, s\u1ef1 h\u00e0nh h\u1ea1</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "maltreatment"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "maltreatment"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>maltreatment</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun ILL-TREATMENT, mistreatment, abuse, ill use, ill usage, misuse, mishandling; violence, harm, persecution, molestation.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "maltreatment"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "maltreatment"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "maltreatment"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "We still remember his <em>maltreatment</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i v\u1eabn nh\u1edb s\u1ef1 h\u00e0nh h\u1ea1 c\u1ee7a anh \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "She suffers from serious <em>maltreatment</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111au kh\u1ed5 v\u00ec b\u1ecb \u0111\u1ed1i x\u1eed qu\u00e1 t\u1ec7 b\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "A teacher sued for student <em>maltreatment</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t gi\u00e1o vi\u00ean ra t\u00f2a v\u00ec h\u00e0nh h\u1ea1 h\u1ecdc sinh."
        },
        {
            "en": "Combating <em>maltreatment</em> of women within the family across the country.",
            "vi": "\u0110\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng t\u1ec7 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i ph\u1ee5 n\u1eef trong gia \u0111\u00ecnh tr\u00ean to\u00e0n qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Discrimination against or <em>maltreatment</em> of disabled persons is strictly prohibited.",
            "vi": "Nghi\u00eam c\u1ea5m ph\u00e2n bi\u1ec7t, k\u1ef3 th\u1ecb v\u00e0 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i ng\u01b0\u1eddi khuy\u1ebft t\u1eadt t\u00e0n t\u1eadt."
        },
        {
            "en": "However, the magnitude and persistence of child <em>maltreatment</em> globally indicates that these legal and service interventions alone are not effective in reducing incidences of child <em>maltreatment</em>.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, th\u1ef1c tr\u1ea1ng v\u00e0 s\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i t\u00ecnh tr\u1ea1ng ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i tr\u1ebb em tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi cho th\u1ea5y ch\u1ec9 can thi\u1ec7p ph\u00e1p l\u00fd v\u00e0 d\u1ecbch v\u1ee5 v\u1eabn ch\u01b0a hi\u1ec7u qu\u1ea3 trong vi\u1ec7c gi\u1ea3m c\u00e1c v\u1ee5 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "The exploitation, abuse and <em>maltreatment</em> of children are detrimental to national socio-economic development.",
            "vi": "B\u00f3c l\u1ed9t, l\u1ea1m d\u1ee5ng v\u00e0 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i tr\u1ebb em g\u00e2y \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "<em>Maltreatment</em> of women in families still exists in both urban and rural areas in all social groups.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i ph\u1ee5 n\u1eef trong gia \u0111\u00ecnh v\u1eabn t\u1ed3n t\u1ea1i \u1edf c\u1ea3 c\u00e1c v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n v\u00e0 th\u00e0nh th\u1ecb trong t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c nh\u00f3m x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "It also makes children reluctant to talk about their problems or report incidents of abuse and <em>maltreatment</em>.",
            "vi": "Tr\u1ebb em c\u0169ng do d\u1ef1 khi ph\u1ea3i n\u00f3i v\u1ec1 nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u1ee7a m\u00ecnh v\u00e0 b\u00e1o c\u00e1o nh\u1eefng v\u1ee5 l\u1ea1m d\u1ee5ng hay ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i."
        },
        {
            "en": "Taking strong measures to reduce discriminations against women, <em>maltreatment</em> to women in the family, and protecting women and children.",
            "vi": "Th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p m\u1ea1nh nh\u1eb1m gi\u1ea3m ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed \u0111\u1ed1i v\u1edbi ph\u1ee5 n\u1eef, h\u00e0nh h\u1ea1 ph\u1ee5 n\u1eef trong gia \u0111\u00ecnh v\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 ph\u1ee5 n\u1eef v\u00e0 tr\u1ebb em,."
        },
        {
            "en": "The main reasons for divorce in Hanoi (23,720 cases) were violence and <em>maltreatment</em> (31%), adultery (14.8%) and conflicts with mothers-in-law (8.8%).",
            "vi": "L\u00fd do ly d\u1ecb ch\u00ednh \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i (23.720 v\u1ee5) l\u00e0 b\u1ea1o l\u1ef1c v\u00e0 \u0111\u1ed1i x\u1eed t\u00e0n t\u1ec7 (31%), ngo\u1ea1i t\u00ecnh (14,82%) v\u00e0 m\u00e2u thu\u1eabn v\u1edbi m\u1eb9 ch\u1ed3ng (8,83%)."
        },
        {
            "en": "This is because institutions have been shown to be detrimental to the child\u2019s development, and children placed in institutional care are at greater risk of abuse and <em>maltreatment</em>.",
            "vi": "L\u00dd do l\u00e0 tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf, nh\u1eefng c\u01a1 s\u1edf ch\u0103m s\u00f3c t\u1eadp trung kh\u00f4ng c\u00f3 l\u1ee3i cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a tr\u1ebb em, v\u00e0 tr\u1ebb em \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o c\u01a1 s\u1edf ch\u0103m s\u00f3c t\u1eadp trung c\u00f3 nguy c\u01a1 b\u1ecb l\u1ea1m d\u1ee5ng v\u00e0 b\u1ecb ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i."
        },
        {
            "en": "Although there has been near universal ratification of the Convention on the Rights of the Child (CRC), large numbers of children throughout the world are poorly protected from violence, abuse, exploitation, and <em>maltreatment</em>.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 nhi\u1ec1u qu\u1ed1c gia tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 ph\u00ea chu\u1ea9n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 Quy\u1ec1n tr\u1ebb em (CRC) nh\u01b0ng tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf c\u00f2n r\u1ea5t nhi\u1ec1u tr\u1ebb em kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o v\u1ec7 kh\u1ecfi c\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c b\u1ea1o l\u1ef1c, l\u1ea1m d\u1ee5ng, b\u00f3c l\u1ed9t v\u00e0 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i."
        },
        {
            "en": "Article 19 states that measures to prevent child abuse and <em>maltreatment</em> should include the establishment of social programmes to provide necessary support for the child and for those who have the care of the child.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u 19 trong CRC kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00f2ng ng\u1eeba l\u1ea1m d\u1ee5ng v\u00e0 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i tr\u1ebb em c\u1ea7n bao g\u1ed3m vi\u1ec7c x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u1eefng ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 h\u1ed7 tr\u1ee3 tr\u1ebb em v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ch\u0103m s\u00f3c tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "\u00c2Although there has been near universal ratification of the Convention on the Rights of the Child (CRC), large numbers of children throughout the world are poorly protected from violence, abuse, exploitation, and <em>maltreatment</em>.",
            "vi": "\u00c2M\u1eb7c d\u00f9 nhi\u1ec1u qu\u1ed1c gia tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 ph\u00ea chu\u1ea9n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 Quy\u1ec1n tr\u1ebb em (CRC) nh\u01b0ng tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf c\u00f2n r\u1ea5t nhi\u1ec1u tr\u1ebb em kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o v\u1ec7 kh\u1ecfi c\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c b\u1ea1o l\u1ef1c, l\u1ea1m d\u1ee5ng, b\u00f3c l\u1ed9t v\u00e0 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i."
        },
        {
            "en": "Article 19 of CRC requires State parties to take all appropriate measures for the identification, reporting, referral, investigation, treatment and follow-up of instances of child <em>maltreatment</em>, and, as appropriate, for judicial involvement.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u 19 CRC y\u00eau c\u1ea7u c\u00e1c qu\u1ed1c gia th\u00e0nh vi\u00ean ti\u1ebfn h\u00e0nh nh\u1eefng bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00f9 h\u1ee3p \u0111\u1ec3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh, b\u00e1o c\u00e1o, chuy\u1ec3n tuy\u1ebfn, \u0111i\u1ec1u tra, \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb v\u00e0 x\u1eed l\u00fd c\u00e1c v\u1ee5 vi\u1ec7c ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i tr\u1ebb em, v\u00e0 n\u1ebfu ph\u00f9 h\u1ee3p, c\u00f3 can thi\u1ec7p t\u01b0 ph\u00e1p."
        }
    ],
    "suggestions": []
}