{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mandan"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Mandan</k><blockquote><cclass>[<cclass>'mand(\u0259)n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural same or <cclass><b>Mandans</b>) </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a member of an American Indian people formerly living along the northern reaches of the Missouri River. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the Siouan language of the Mandan. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>from N. Amer. Fr. <i>Mandane</i>, prob. from Dakota Sioux <i>maw\u00e1t\u00e3na</i>. </blockquote></div>",
            "word": "Mandan"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mandan"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mandan"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mandan"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> accountant.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t k\u1ebf to\u00e1n vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> interpreter.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 th\u00f4ng d\u1ecbch vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> alcoholic.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 k\u1ebb nghi\u1ec7n r\u01b0\u1ee3u."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> extrovert.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi h\u01b0\u1edbng ngo\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> entrepreneur.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t doanh nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> orphan.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb m\u1ed3 c\u00f4i."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> angel.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t thi\u00ean th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> economist.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 nh\u00e0 kinh t\u1ebf h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> architect.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t ki\u1ebfn tr\u00fac s\u01b0."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> immigrant.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> electrician.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ee3 \u0111i\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "\"Moscow\" started with <em>an</em> <em>M</em>/\"<em>M</em>\".",
            "vi": "\"Moscow\" b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t ch\u1eef M/\"M\""
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> early riser.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi hay d\u1eady s\u1edbm."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> only child.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 con m\u1ed9t."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> doing <em>an</em> internship",
            "vi": "M\u00ecnh \u0111ang th\u1ef1c t\u1eadp"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> just <em>an</em> assistant.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi tr\u1ee3 l\u00fd."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> not <em>an</em> engineer.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 k\u1ef9 s\u01b0."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> writing <em>an</em> essay.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang vi\u1ebft m\u1ed9t b\u00e0i ti\u1ec3u lu\u1eadn."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> assiduous student.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t h\u1ecdc sinh si\u00eang n\u0103ng."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> <em>an</em> independant auditor",
            "vi": "t\u00f4i l\u00e0m ki\u1ec3m to\u00e1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp"
        }
    ],
    "suggestions": []
}