{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mandola",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>mandola</k><blockquote><cclass>[<cclass>man'd\u0259\u028al\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a large tenor or bass mandolin, used in ensembles and folk groups. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (also <cclass><b>mandora</b><cclass>-'d\u0254:r\u0259) <cclass>historical an early stringed instrument of the mandolin or cittern type. </cclass></cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C18: from Ital. </blockquote></div>",
            "word": "mandola",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mandola",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mandola",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mandola",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In Sweden, Warg's former defence lawyer <em>Ola</em> Salomonsson confirmed the arrest, the Aftonbladet newspaper reports.",
            "vi": "T\u1edd Aftonbladet \u00a0c\u1ee7a Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n\u00a0\u0111\u01b0a tin, c\u1ef1u lu\u1eadt s\u01b0 b\u00e0o ch\u1eefa c\u1ee7a \u00f4ng Warg, \u00f4ng Ola Salomonsson,\u00a0t\u1ea1i Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n\u00a0\u0111\u00e3 x\u00e1c nh\u1eadn vi\u1ec7c \u00f4ng Warg b\u1ecb b\u1eaft gi\u1eef."
        },
        {
            "en": "LL <em>M</em>",
            "vi": "Th\u1ea1c s\u0129 lu\u1eadt khoa"
        },
        {
            "en": "<em>M</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Yas' <em>m</em>.",
            "vi": "V\u00e2ng."
        },
        {
            "en": "The Recode report suggested that the reason Alexander might have wanted to gain access to the woman's records was to try to cast doubt on her claim. Uber executives had become suspicious that India's ride-hailing company <em>Ola</em> orchestrated the incident to thwart competition from Uber.",
            "vi": "B\u00e1o c\u00e1o c\u1ee7a Recode g\u1ee3i \u00fd r\u1eb1ng l\u00fd do Alexander c\u00f3 th\u1ec3 mu\u1ed1n l\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed3 s\u01a1 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef \u0111\u00f3 l\u00e0 \u0111\u1ec3 c\u1ed1 x\u00f3a b\u1ecf nh\u1eefng nghi ng\u1edd trong l\u1eddi tuy\u00ean b\u1ed1 c\u1ee7a c\u00f4 ta. C\u00e1c gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh c\u1ee7a Uber \u0111\u00e3 tr\u1edf n\u00ean nghi ng\u1edd r\u1eb1ng c\u00f4ng ty d\u1ecbch v\u1ee5 l\u00e1i xe kh\u00e1ch Ola c\u1ee7a \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u00e3 \u0111i\u1ec1u khi\u1ec3n v\u1ee5 vi\u1ec7c \u0111\u1ec3 c\u1ea3n tr\u1edf s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh t\u1eeb Uber."
        },
        {
            "en": "The Recode report suggested that the reason Alexander might have wanted to gain access to the woman's records was to try to cast doubt on her claim. Uber executives had become suspicious that India's ride-hailing company <em>Ola</em> orchestrated the incident to thwart competition from Uber.",
            "vi": "B\u00e1o c\u00e1o c\u1ee7a Recode g\u1ee3i \u00fd r\u1eb1ng l\u00fd do Alexander c\u00f3 th\u1ec3 mu\u1ed1n l\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed3 s\u01a1 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef \u0111\u00f3 l\u00e0 \u0111\u1ec3 c\u1ed1 x\u00f3a b\u1ecf nh\u1eefng nghi ng\u1edd trong l\u1eddi tuy\u00ean b\u1ed1 c\u1ee7a c\u00f4 ta. C\u00e1c gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh c\u1ee7a Uber \u0111\u00e3 tr\u1edf n\u00ean nghi ng\u1edd r\u1eb1ng c\u00f4ng ty d\u1ecbch v\u1ee5 l\u00e1i xe kh\u00e1ch Ola c\u1ee7a \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u00e3 \u0111i\u1ec1u khi\u1ec3n v\u1ee5 vi\u1ec7c \u0111\u1ec3 c\u1ea3n tr\u1edf s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh t\u1eeb Uber."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> tired because I' <em>m</em> overworked.",
            "vi": "T\u00f4i m\u1ec7t b\u1edfi v\u00ec t\u00f4i l\u00e0m vi\u1ec7c qu\u00e1 s\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "\"Moscow\" started with an <em>M</em>/\"<em>M</em>\".",
            "vi": "\"Moscow\" b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t ch\u1eef M/\"M\""
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> afraid I' <em>m</em> disturbing you.",
            "vi": "T\u00f4i e l\u00e0m phi\u1ec1n \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "because i '<em>m</em> stupid",
            "vi": "b\u1edfi v\u00ec t\u00f4i la ch\u00e0ng ng\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "Because I '<em>m</em> me.",
            "vi": "V\u00ec t\u00f4i l\u00e0 ch\u00ednh t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "He commenced <em>M</em>. A.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u1ed7 b\u1eb1ng ti\u1ebfn s\u0129 v\u0103n ch\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Here, I '<em>m</em> boring!",
            "vi": "\u1edf \u0111\u00e2y, t\u00f4i \u0111ang bu\u1ed3n l\u1eafm"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> about ready.",
            "vi": "T\u00f4i g\u1ea7n xong r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> absolutely stuffed.",
            "vi": "T\u00f4i \u0103n no l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> afraid not.",
            "vi": "E r\u1eb1ng kh\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> a freshman",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 sinh vi\u00ean n\u0103m nh\u1ea5t"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> a loner.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t k\u1ebb c\u00f4 \u0111\u01a1n."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> an accountant.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t k\u1ebf to\u00e1n vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> a model.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi m\u1eabu."
        }
    ],
    "suggestions": []
}