{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[mein]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1eddm (ng\u1ef1a, s\u01b0 t\u1eed)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ngh\u0129a b\u00f3ng) t\u00f3c b\u1eddm (\u0111\u1ec3 d\u00e0i v\u00e0 c\u1ed9m l\u00ean)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "mane",
            "pronounce": "[mein]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>mane</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a growth of long hair on the neck of a horse, lion, or other animal. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 a person's long flowing hair. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>-maned</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>maneless</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>OE <i>manu</i>, of Gmc origin. </blockquote></div>",
            "word": "mane",
            "pronounce": "[mein]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mane",
            "pronounce": "[mein]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>mane</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> a horse's; lion's mane</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "mane",
            "pronounce": "[mein]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mane",
            "pronounce": "[mein]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In the <em>mane</em> of.",
            "vi": "Nh\u00e2n danh."
        },
        {
            "en": "Trade <em>mane</em>: Myleran.",
            "vi": "T\u00ean th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i: myleran."
        },
        {
            "en": "The lion's tawny <em>mane</em> is very nice.",
            "vi": "B\u1eddm hung hung c\u1ee7a con s\u01b0 t\u1eed r\u1ea5t \u0111\u1eb9p."
        },
        {
            "en": "May i have your <em>mane</em>, madam?",
            "vi": "C\u00f4 c\u00f3 th\u1ec3 cho t\u00f4i bi\u1ebft t\u00ean kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "That lion's <em>mane</em> is very beautiful.",
            "vi": "B\u1eddm c\u1ee7a con s\u01b0 t\u1eed \u0111\u00f3 \u0111\u1eb9p tuy\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "Peter intends to have a <em>mane</em> for his hair.",
            "vi": "Peter d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ec3 b\u1eddm t\u00f3c."
        },
        {
            "en": "He has a rich <em>mane</em> of black hair.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y c\u00f3 m\u1ed9t b\u1eddm t\u00f3c \u0111en \u0111\u1eb9p."
        },
        {
            "en": "He has got beautiful flowing <em>mane</em> of black hair.",
            "vi": "Anh ta c\u00f3 m\u1ed9t b\u1eddm t\u00f3c \u0111en d\u00e0i \u0111\u1eb9p."
        },
        {
            "en": "That novel faded into oblivion <em>mane</em> years ago.",
            "vi": "Cu\u1ed1n ti\u1ec3u thuy\u1ebft \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 m\u1edd nh\u1ea1t v\u00e0 \u0111i v\u00e0o qu\u00ean l\u00e3ng nhi\u1ec1u n\u0103m tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "You may open an account in your <em>mane</em>.",
            "vi": "\u00d4ng c\u00f3 th\u1ec3 m\u1edf m\u1ed9t t\u00e0i kho\u1ea3n \u0111\u1ee9ng t\u00ean c\u1ee7a \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "He's got beautiful flowing <em>mane</em> of black hair.",
            "vi": "Anh ta c\u00f3 m\u1ed9t b\u1eddm t\u00f3c \u0111en d\u00e0i \u0111\u1eb9p."
        },
        {
            "en": "She brushes her horse's <em>mane</em> and tail until they gleam.",
            "vi": "C\u00f4 ta ch\u1ea3i l\u00f4ng v\u00e0 \u0111u\u00f4i con ng\u1ef1a cho \u0111\u1ebfn khi ch\u00fang m\u01b0\u1ee3t."
        },
        {
            "en": "He is in his <em>mane</em> on some important papers.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u1ee9ng t\u00ean tr\u00ean m\u1ed9t s\u1ed1 gi\u1ea5y t\u1edd quan tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "She tossed back her thick <em>mane</em> of dark hair.",
            "vi": "C\u00f4 ta h\u1ea5t m\u00e1i t\u00f3c \u0111en d\u00e0y ra ph\u00eda sau."
        },
        {
            "en": "\"what's the <em>mane</em> of the village?\", mr Robinson asked.",
            "vi": "\"ng\u00f4i l\u00e0ng t\u00ean g\u00ec?\" \u00f4ng robinson h\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "Germans often shake hands, and they use the person's family <em>mane</em>, unless they're really close friends.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c th\u01b0\u1eddng b\u1eaft tay v\u00e0 ch\u00e0o g\u1ecdi theo t\u00ean h\u1ecd, tr\u1eeb khi h\u1ecd th\u1eadt s\u1ef1 l\u00e0 b\u1ea1n th\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Do you know a young man with a thick <em>mane</em> hanging over his shoulders?",
            "vi": "Anh c\u00f3 quen ch\u00e0ng trai tr\u1ebb v\u1edbi m\u00e1i t\u00f3c r\u1eadm d\u00e0i x\u00f5a tr\u00ean vai c\u1ee7a anh ta kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Old Easter moved stiffly to him, and Gitano rubbed the lean neck under the <em>mane</em>.",
            "vi": "Con easter gi\u00e0 l\u1eadp c\u1eadp ti\u1ebfn l\u1ea1i g\u1ea7n l\u00e3o, v\u00e0 gitano xoa v\u00e0o c\u00e1i c\u1ed5 g\u1ea7y ch\u1ed7 d\u01b0\u1edbi b\u1eddm c\u1ee7a con ng\u1ef1a."
        },
        {
            "en": "His black pony came trotting willingly, sniffing the wind that blew its <em>mane</em> and tail like fluttering banners.",
            "vi": "Con ng\u1ef1a \u0111en nh\u1ecf thong th\u1ea3 b\u01b0\u1edbc tho\u1ea3i m\u00e1i, h\u00edt t\u1eebng \u0111\u1ee3t gi\u00f3 \u0111ang th\u1ed5i tung b\u1eddm v\u00e0 \u0111u\u00f4i n\u00f3 nh\u01b0 nh\u1eefng l\u00e1 c\u1edd."
        },
        {
            "en": "Germans often shake hands, and they use the person's family <em>mane</em>, unless they' re really close friends.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c th\u01b0\u1eddng b\u1eaft tay v\u00e0 ch\u00e0o g\u1ecdi theo t\u00ean h\u1ecd, tr\u1eeb khi h\u1ecd th\u1eadt s\u1ef1 l\u00e0 b\u1ea1n th\u00e2n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}