{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,m\u00e6ni'festou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to issue a manifesto</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ra m\u1ed9t b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "manifesto",
            "pronounce": "[,m\u00e6ni'festou]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>manifesto</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>manifestos</b>) a public declaration of policy and aims. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from Ital., from <i>manifestare</i>, from L., 'make public', from <i>manifestus</i> (see <kref>manifest</kref><sup>1</sup>). </blockquote></div>",
            "word": "manifesto",
            "pronounce": "[,m\u00e6ni'festou]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>manifesto</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun POLICY STATEMENT, mission statement, platform, programme, declaration, proclamation, pronouncement, announcement.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "manifesto",
            "pronounce": "[,m\u00e6ni'festou]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>manifesto</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to issue a manifesto </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) a political manifesto</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "manifesto",
            "pronounce": "[,m\u00e6ni'festou]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0tuy\u00ean ng\u00f4n</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "manifesto",
            "pronounce": "[,m\u00e6ni'festou]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "They issued a <em>manifesto</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 ph\u00e1t h\u00e0nh m\u1ed9t b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n."
        },
        {
            "en": "Issue a <em>manifesto</em>",
            "vi": "Ra m\u1ed9t b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n"
        },
        {
            "en": "The government published <em>manifesto</em>.",
            "vi": "B\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00f4ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "He is reading Communist <em>Manifesto</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111ang \u0111\u1ecdc tuy\u00ean ng\u00f4n c\u1ed9ng s\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "The president issued a <em>manifesto</em>.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u00e3 ra m\u1ed9t b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n."
        },
        {
            "en": "They have to read the party <em>manifesto</em>.",
            "vi": "H\u1ecd ph\u1ea3i \u0111\u1ecdc tuy\u00ean ng\u00f4n c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng."
        },
        {
            "en": "He read pledges made in the Party's election <em>manifesto</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u1ecdc nh\u1eefng l\u1eddi h\u1ee9a trong b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n b\u1ea7u c\u1eed c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng."
        },
        {
            "en": "They have introduced measures that go far beyond anything that was in their <em>manifesto</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p s\u1ebd \u0111i xa h\u01a1n b\u1ea5t c\u1ee9 \u0111i\u1ec1u g\u00ec \u0111\u00e3 c\u00f3 trong b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "The government has described their <em>manifesto</em> as a blue print for the future.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 m\u00f4 t\u1ea3 c\u01b0\u01a1ng l\u0129nh c\u1ee7a h\u1ecd nh\u01b0 m\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch cho t\u01b0\u01a1ng lai."
        },
        {
            "en": "One of the remarkable things about\u00a0The Communist <em>Manifesto</em>\u00a0is its honesty.",
            "vi": "M\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u \u0111\u00e1ng ch\u00fa \u00fd v\u1ec1 Tuy\u00ean ng\u00f4n C\u1ed9ng s\u1ea3n l\u00e0 t\u00ednh trung th\u1ef1c c\u1ee7a n\u00f3."
        },
        {
            "en": "The government has just introduced measures that go far beyond anything that was in their <em>manifesto</em>.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u1eeba gi\u1edbi thi\u1ec7u nh\u1eefng ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p v\u01b0\u1ee3t xa ngo\u00e0i nh\u1eefng th\u1ee9 n\u1eb1m trong tuy\u00ean ng\u00f4n c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "One of the remarkable things about\u00a0The Communist <em>Manifesto</em>\u00a0is its honesty.",
            "vi": "M\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u \u0111\u00e1ng ch\u00fa \u00fd v\u1ec1 Tuy\u00ean ng\u00f4n C\u1ed9ng s\u1ea3n l\u00e0 t\u00ednh trung th\u1ef1c c\u1ee7a n\u00f3."
        },
        {
            "en": "Marx\u2019s <em>manifesto</em> is famous for summing up his theory of Communism with a single sentence: \u201cAbolition of private property.\u201d But this was hardly the only thing the philosopher believed must be abolished from bourgeois society in the proletariat's march to utopia. In his <em>manifesto</em>, Marx highlighted five additional ideas and institutions for eradication.",
            "vi": "B\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n c\u1ee7a Marx n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u00ec \u0111\u00e3 t\u00f3m g\u1ecdn l\u00fd thuy\u1ebft c\u1ee7a \u00f4ng v\u1ec1 Ch\u1ee7 ngh\u0129a C\u1ed9ng s\u1ea3n ch\u1ec9 b\u1eb1ng m\u1ed9t c\u00e2u duy nh\u1ea5t: \"B\u00e3i b\u1ecf t\u01b0 h\u1eefu\". Tuy nhi\u00ean, \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111i\u1ec1u duy nh\u1ea5t m\u00e0 nh\u00e0 tri\u1ebft h\u1ecdc tin t\u01b0\u1edfng ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e3i b\u1ecf kh\u1ecfi x\u00e3 h\u1ed9i t\u01b0 s\u1ea3n trong s\u1ef1 ti\u1ebfn tri\u1ec3n \u0111\u1ebfn kh\u00f4ng t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n. Trong b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n c\u1ee7a m\u00ecnh, Marx nh\u1ea5n m\u1ea1nh n\u0103m \u00fd t\u01b0\u1edfng b\u1ed5 sung v\u00e0 c\u00e1c th\u1ec3 ch\u1ebf \u0111\u1ec3 lo\u1ea1i tr\u1eeb."
        },
        {
            "en": "Alarmingly, however, the DPJ <em>manifesto</em> did not even mention \"growth\" until it was attacked by the LDP, suggesting that the DPJ doesn't quite get its predicament.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean \u0111\u00e1ng lo ng\u1ea1i l\u00e0, b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n c\u1ee7a DPJ th\u1eadm ch\u00ed c\u0169ng ch\u1eb3ng \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn \"t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng\" cho \u0111\u1ebfn khi n\u00f3 b\u1ecb t\u1ea5n c\u00f4ng b\u1edfi LDP, v\u00ec LDP cho r\u1eb1ng DPJ kh\u00f4ng ho\u00e0n to\u00e0n"
        },
        {
            "en": "Alarmingly, however, the DPJ <em>manifesto</em> did not even mention \"growth\" until it was attacked by the LDP, suggesting that the DPJ doesn't quite get its predicament.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean \u0111\u00e1ng lo ng\u1ea1i l\u00e0, b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n c\u1ee7a DPJ th\u1eadm ch\u00ed c\u0169ng ch\u1eb3ng \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn \"t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng\" cho \u0111\u1ebfn khi n\u00f3 b\u1ecb t\u1ea5n c\u00f4ng b\u1edfi LDP, v\u00ec LDP cho r\u1eb1ng DPJ kh\u00f4ng ho\u00e0n to\u00e0n gi\u1ea3i quy\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecnh hu\u1ed1ng kh\u00f3 kh\u0103n."
        },
        {
            "en": "The philosophical bent of the New Democrats was\u00a0best summarized\u00a0by\u00a0Charles Peters in \"A Neoliberal <em>Manifesto</em>,\" in which he defines neoliberalism as an ideology perfect for those who\u00a0\"no longer automatically favor unions and big government or oppose the military and big business.\" Democrats, since Peters penned his <em>manifesto</em>, have far exceeded the bounds of this seemingly neutral stance.",
            "vi": "Xu th\u1ebf tri\u1ebft l\u00fd c\u1ee7a nh\u1eefng ch\u00ednh kh\u00e1ch T\u00e2n d\u00e2n ch\u1ee7 n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c Charles Peters t\u00f3m t\u1eaft kh\u00e9o nh\u1ea5t trong \u201cM\u1ed9t Tuy\u00ean ng\u00f4n T\u00e2n t\u1ef1 do b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng,\u201d trong \u0111\u00f3 \u00f4ng \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1ef1 do b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng m\u1edbi [neoliberalism] l\u00e0 m\u1ed9t \u00fd th\u1ee9c h\u1ec7 ho\u00e0n h\u1ea3o \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u201ckh\u00f4ng c\u00f2n \u0111\u01b0\u01a1ng nhi\u00ean \u1ee7ng h\u1ed9 c\u00e1c c\u00f4ng \u0111o\u00e0n v\u00e0 m\u1ed9t ch\u00ednh ph\u1ee7 bao bi\u1ec7n hay ch\u1ed1ng l\u1ea1i gi\u1edbi qu\u00e2n s\u1ef1 v\u00e0 c\u00e1c \u0111\u1ea1i c\u00f4ng ty.\u201d T\u1eeb khi Peters so\u1ea1n b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n \u0111\u1ebfn nay, \u0110\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7 \u0111\u00e3 v\u01b0\u1ee3t kh\u1ecfi gi\u1edbi h\u1ea1n l\u1eadp tr\u01b0\u1eddng c\u00f3 v\u1ebb trung l\u1eadp n\u00e0y kh\u00e1 xa."
        },
        {
            "en": "Marx\u2019s <em>manifesto</em> is famous for summing up his theory of Communism with a single sentence: \u201cAbolition of private property.\u201d But this was hardly the only thing the philosopher believed must be abolished from bourgeois society in the proletariat's march to utopia. In his <em>manifesto</em>, Marx highlighted five additional ideas and institutions for eradication.",
            "vi": "B\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n c\u1ee7a Marx n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u00ec \u0111\u00e3 t\u00f3m g\u1ecdn l\u00fd thuy\u1ebft c\u1ee7a \u00f4ng v\u1ec1 Ch\u1ee7 ngh\u0129a C\u1ed9ng s\u1ea3n ch\u1ec9 b\u1eb1ng m\u1ed9t c\u00e2u duy nh\u1ea5t: \"B\u00e3i b\u1ecf t\u01b0 h\u1eefu\". Tuy nhi\u00ean, \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111i\u1ec1u duy nh\u1ea5t m\u00e0 nh\u00e0 tri\u1ebft h\u1ecdc tin t\u01b0\u1edfng ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e3i b\u1ecf kh\u1ecfi x\u00e3 h\u1ed9i t\u01b0 s\u1ea3n trong s\u1ef1 ti\u1ebfn tri\u1ec3n \u0111\u1ebfn kh\u00f4ng t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n. Trong b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n c\u1ee7a m\u00ecnh, Marx nh\u1ea5n m\u1ea1nh n\u0103m \u00fd t\u01b0\u1edfng b\u1ed5 sung v\u00e0 c\u00e1c th\u1ec3 ch\u1ebf \u0111\u1ec3 lo\u1ea1i tr\u1eeb."
        },
        {
            "en": "Facebook has had the same\u00a0mission statement\u00a0since its inception: Make the world more connected. Zuckerberg even penned a\u00a0<em>manifesto</em>, in February of this year, in which he expressed his vision for a global and connected world.",
            "vi": "Facebook lu\u00f4n c\u00f3 c\u00f9ng m\u1ed9t tuy\u00ean b\u1ed1 s\u1ee9 m\u1ec7nh k\u1ec3 t\u1eeb khi ra \u0111\u1eddi: Khi\u1ebfn th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft n\u1ed1i nhi\u1ec1u h\u01a1n. Zuckerberg th\u1eadm ch\u00ed c\u00f2n vi\u1ebft m\u1ed9t b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n, h\u1ed3i th\u00e1ng hai n\u0103m nay, trong \u0111\u00f3 anh \u0111\u00e3 n\u00f3i r\u00f5 t\u1ea7m nh\u00ecn c\u1ee7a m\u00ecnh v\u1ec1 m\u1ed9t th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft n\u1ed1i, m\u1ed9t th\u1ebf gi\u1edbi to\u00e0n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "It will be seen as the first policy of a Eurosceptic <em>manifesto</em> that could be enacted after a Brexit and will bolster claims by Mr Cameron's critics that he cannot remain as Prime Minister until 2020 if Britain votes to leave the EU on June 23.",
            "vi": "L\u1eddi tuy\u00ean b\u1ed1 n\u00e0y s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong m\u1ed9t b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i quan h\u1ec7 m\u1eadt thi\u1ebft v\u1edbi li\u00ean minh Ch\u00e2u \u00c2u c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh sau khi Anh r\u00fat kh\u1ecfi li\u00ean minh Ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 s\u1ebd c\u1ee7ng c\u1ed1 tuy\u00ean b\u1ed1 c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ch\u1ec9 tr\u00edch \u00f4ng Cameron r\u1eb1ng \u00f4ng n\u00e0y kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e0m Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng cho \u0111\u1ebfn n\u0103m 2020 n\u1ebfu n\u01b0\u1edbc Anh ch\u1ecdn r\u1eddi kh\u1ecfi li\u00ean minh Ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0o ng\u00e0y 23/6."
        },
        {
            "en": "\u201cThe Communists disdain to conceal their views and aims,\u201d Marx declared in his famous <em>manifesto</em>. \u201cThey openly declare that their ends can be attained only by the forcible overthrow of all existing social conditions. Let the ruling classes tremble at a Communistic revolution.\u201d",
            "vi": "Marx tuy\u00ean b\u1ed1 trong b\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a \u00f4ng: \"Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u1ed9ng s\u1ea3n xem \u0111\u00f3 \u0111i\u1ec1u \u0111\u00e1ng khinh b\u1ec9 n\u1ebfu ai \u0111\u00f3 gi\u1ea5u gi\u1ebfm nh\u1eefng quan \u0111i\u1ec3m v\u00e0 \u00fd \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a m\u00ecnh. M\u1ee5c ti\u00eau cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ee7a h\u1ecd l\u00e0 l\u1eadt \u0111\u1ed5 to\u00e0n b\u1ed9 tr\u1eadt t\u1ef1 x\u00e3 h\u1ed9i hi\u1ec7n h\u00e0nh. H\u00e3y \u0111\u1ec3 cho c\u00e1c giai c\u1ea5p th\u1ed1ng tr\u1ecb run s\u1ee3 tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t cu\u1ed9c C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ed9ng s\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}