{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[m\u0251:'si:l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">l\u00e0n t\u00f3c u\u1ed1n</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">u\u1ed1n (t\u00f3c) th\u00e0nh l\u00e0n s\u00f3ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "marcel",
            "pronounce": "[m\u0251:'si:l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>marcel</k><blockquote><cclass>[<cclass>m\u03b1:'s\u025bl<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass>dated </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (also <cclass><b>marcel wave</b>) a deep artificial wave in the hair. </cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>verb (<cclass><b>marcels</b>, <cclass><b>marcelling</b>, <cclass><b>marcelled</b>) give a marcel wave to (hair). </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: named after the French hairdresser <i>Marcel</i> Grateau. </blockquote></div>",
            "word": "marcel",
            "pronounce": "[m\u0251:'si:l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "marcel",
            "pronounce": "[m\u0251:'si:l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "marcel",
            "pronounce": "[m\u0251:'si:l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "marcel",
            "pronounce": "[m\u0251:'si:l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Marcel</em> Bich",
            "vi": "Marcel Bich (nh\u00e0 ch\u1ebf t\u1ea1o\u00a0b\u00fat bi)"
        },
        {
            "en": "Oh, dear, <em>Marcel</em> always does my hair.",
            "vi": "Kh\u1ed5 ch\u01b0a, marcel lu\u00f4n lu\u00f4n l\u00e0m \u0111\u1ea7u cho t\u00f4i m\u00e0."
        },
        {
            "en": "The attack was answered by <em>Marcel</em> Sembat, another Socialist.",
            "vi": "Marcel Sembat, m\u1ed9t nh\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i kh\u00e1c, \u0111\u00e3 ch\u1ed1ng tr\u1ea3 cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Good morning, I'd like to make an appointment, please, for three o'clock this afternoon, with <em>Marcel</em>.",
            "vi": "Ch\u00e0o anh, cho t\u00f4i h\u1eb9n l\u00e0m \u0111\u1ea7u chi\u1ec1u nay l\u00fac 3 gi\u1edd v\u1edbi marcel."
        },
        {
            "en": "Others, like <em>Marcel</em> Vernooij and <em>Marcel</em> Beukeboom, suggested that in order to \u2018apply what we already know\u2019, all stakeholders, including business, government, scientists and civil society, must work together, starting at the beginning of the value chain.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c, nh\u01b0 Marcel Vernooij v\u00e0 Marcel Beukeboom, g\u1ee3i \u00fd r\u1eb1ng \u0111\u1ec3 \"\u00e1p d\u1ee5ng nh\u1eefng g\u00ec ch\u00fang ta \u0111\u00e3 bi\u1ebft\", t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c b\u00ean li\u00ean quan, bao g\u1ed3m c\u1ea3 doanh nghi\u1ec7p, ch\u00ednh ph\u1ee7, c\u00e1c nh\u00e0 khoa h\u1ecdc v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n s\u1ef1 ph\u1ea3i c\u00f9ng nhau l\u00e0m vi\u1ec7c, b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb khi b\u1eaft \u0111\u1ea7u chu\u1ed7i gi\u00e1 tr\u1ecb.\u00a0"
        },
        {
            "en": "<em>Marcel</em> received some cash for Christmas and I think the money is burning a hole in his pocket.",
            "vi": "Marcel \u0111\u00e3 nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t \u00edt ti\u1ec1n m\u1eb7t v\u00e0o d\u1ecbp Gi\u00e1ng sinh v\u00e0 t\u00f4i ngh\u0129 ti\u1ec1n ch\u1eb3ng bao gi\u1edd gi\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e2u trong t\u00fai anh ta c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "<em>Marcel</em> Bich, a French manufacturer of traditional ink pens, was the man who turned the ballpoint pen into an item that today almost anyone can afford. Bich was appall ed at the poor quality of the ballpoint pens that were available, and was also shocked at their high cost. ",
            "vi": "Marcel Bich \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn nh\u01b0 m\u1ed9t nh\u00e0 ch\u1ebf t\u1ea1o ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p v\u1ec1 nh\u1eefng c\u00e2y b\u00fat m\u1ef1c truy\u1ec1n th\u1ed1ng l\u1ea1i ch\u00ednh l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 bi\u1ebfn nh\u1eefng chi\u1ebfc b\u00fat bi th\u00e0nh nh\u1eefng v\u1eadt d\u1ee5ng m\u00e0 h\u1ea7u nh\u01b0 ng\u00e0y nay ai c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 s\u1edf h\u1eefu. Bich t\u00e9 ng\u1eeda v\u1edbi ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng k\u00e9m c\u1ee7a nh\u1eefng chi\u1ebfc b\u00fat bi c\u00f3 s\u1eb5n v\u00e0 c\u00f2n b\u1ecb s\u1ed1c v\u1ec1 gi\u00e1 th\u00e0nh cao c\u1ee7a ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "<em>Marcel</em> Bich, a French manufacturer of traditional ink pens, was the man who turned the ballpoint pen into an item that today almost anyone can afford. Bich was appalled at the poor quality of the ballpoint pens that was available, and was also shocked at their high cost. However, he recognized that the ballpoint was a firmly established invention, and he decided to design a cheap pen that worked well and would be commercially successful.",
            "vi": "Marcel Bich, m\u1ed9t nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t m\u1ef1c in truy\u1ec1n th\u1ed1ng ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p, l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u00e3 chuy\u1ec3n vi\u1ebft bi th\u00e0nh s\u1ea3n ph\u1ea9m m\u00e0 ng\u00e0y nay h\u1ea7u h\u1ebft m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng s\u1eed d\u1ee5ng. Bich \u0111\u00e3 th\u1eadt s\u1ef1 kinh s\u1ee3 v\u1edbi d\u00f2ng b\u00fat bi ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng th\u1ea5p \u0111ang hi\u1ec7n h\u00e0nh v\u00e0 c\u0169ng s\u1ed1c v\u1edbi chi ph\u00ed cao c\u1ee7a lo\u1ea1i b\u00fat n\u00e0y. Tuy nhi\u00ean, \u00f4ng \u1ea5y nh\u1eadn ra r\u1eb1ng b\u00fat bi l\u00e0 m\u1ed9t ph\u00e1t minh mang t\u00ednh v\u1eefng ch\u1eafc, v\u00e0 \u00f4ng \u1ea5y quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh thi\u1ebft k\u1ebf m\u1ed9t b\u00fat bi gi\u00e1 r\u1ebb, lo\u1ea1i b\u00fat s\u1ebd ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u1ed1t v\u00e0 s\u1ebd th\u00e0nh c\u00f4ng v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}