{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['meit\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb l\u00f3ng) m\u1eb9</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "mater"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>mater</k><blockquote><cclass>[<cclass>'me\u026at\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Brit. <cclass>informal, dated mother. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>from L. </blockquote></div>",
            "word": "mater"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mater"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mater"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mater"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "What's the <em>mater</em>?",
            "vi": "Sao v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "What's the <em>mater</em>, Peter?",
            "vi": "Chuy\u1ec7n g\u00ec v\u1eady, peter?"
        },
        {
            "en": "It's only a <em>mater</em> of time.",
            "vi": "Ch\u1ec9 c\u00f2n l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 th\u1eddi gian."
        },
        {
            "en": "I chose Toto University because it's my dad's alma <em>mater</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 ch\u1ecdn tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Toto b\u1edfi v\u00ec \u0111\u00f3 l\u00e0 tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc b\u1ed1 t\u00f4i \u0111\u00e3 h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "Trouble will find you no <em>mater</em> where you go.",
            "vi": "R\u1eafc r\u1ed1i s\u1ebd lu\u00f4n r\u00ecnh r\u1eadp b\u1ea1n d\u00f9 b\u1ea1n \u0111i \u0111\u1ebfn b\u1ea5t c\u1ee9 \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "The inner two meninges, the arachnoid and pia <em>mater</em>.",
            "vi": "Hai l\u1edbp m\u00e0ng n\u00e3o ph\u00eda trong, m\u00e0ng nh\u1ec7n v\u00e0 m\u00e0ng m\u00f4i."
        },
        {
            "en": "We are most anxious to have this <em>mater</em> cleared up.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i h\u1ebft s\u1ee9c n\u00f4n n\u00f3ng mu\u1ed1n v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u00e1ng t\u1ecf."
        },
        {
            "en": "All the <em>mater</em> can be classified by three groups : solid, liquid and gas.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 v\u1eadt ch\u1ea5t c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n lo\u1ea1i th\u00e0nh 3 nh\u00f3m l\u00e0 ch\u1ea5t r\u1eafn, ch\u1ea5t l\u1ecfng v\u00e0 ch\u1ea5t kh\u00ed"
        },
        {
            "en": "A picture was given me by my <em>mater</em>, just before she died.",
            "vi": "M\u1eb9 t\u00f4i \u0111\u00e3 trao cho t\u00f4i m\u1ed9t b\u1ee9c tranh ngay tr\u01b0\u1edbc khi b\u00e0 m\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Money was very tight at the time and that made the <em>mater</em> seem even worse.",
            "vi": "Ti\u1ec1n r\u1ea5t kh\u00f3 ki\u1ebfm v\u00e0o lu\u0301c \u0111\u00f3 v\u00e0 vi\u1ec7c \u0111\u00f3 l\u00e0m cho b\u00e0 m\u1eb9 c\u00f3 v\u1ebb kh\u00f3 ch\u1ecbu h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "I started crying when I was singing our alma <em>mater</em> at graduation.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 b\u1eadt kh\u00f3c khi h\u00e1t b\u00e0i h\u00e1t c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng ch\u00fang t\u00f4i t\u1ea1i l\u1ec5 t\u1ed1t nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "Cloning has been a <em>mater</em> of fascination, but also of bitter controversy worldwide.",
            "vi": "Sinh s\u1ea3n v\u00f4 t\u00ednh \u0111\u00e3 l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ec1 t\u00e0i r\u1ea5t h\u1ea5p d\u1eabn nh\u01b0ng c\u0169ng g\u00e2y ra nh\u1eefng cu\u1ed9c tranh c\u00e3i gay g\u1eaft tr\u00ean kh\u1eafp th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "President Lee gave an address at his alma <em>mater</em>, Cornell University.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Lee \u0111\u00e3 c\u00f3 ph\u00e1t bi\u1ec3u t\u1ea1i tr\u01b0\u1eddng c\u0169 c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y, \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Cornell."
        },
        {
            "en": "After she got my MBA (<em>Mater</em> of Business Administration) she started a business.",
            "vi": "Sau khi \u0111\u1ed7 v\u0103n b\u1eb1ng cao h\u1ecdc kinh doanh, c\u00f4 \u1ea5y b\u1eaft \u0111\u1ea7u ra kinh doanh ri\u00eang."
        },
        {
            "en": "Inflammation of the inner membranes (the pia <em>mater</em> and arachnoid) of the brain and spinal.",
            "vi": "Vi\u00eam c\u00e1c l\u1edbp m\u00e0ng trong (m\u00e0ng m\u00f4i v\u00e0 m\u00e0ng nh\u1ec7n) c\u1ee7a n\u00e3o v\u00e0 d\u00e2y c\u1ed9t s\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "Mary is one of many young graduates to work for her alma <em>mater</em>.",
            "vi": "Mary l\u00e0 m\u1ed9t trong nhi\u1ec1u sinh vi\u00ean t\u1ed1t nghi\u1ec7p tr\u1ebb tu\u1ed5i l\u00e0m vi\u1ec7c cho tr\u01b0\u1eddng c\u0169 c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "All the <em>mater</em> can be classified by three groups: solid, liquid and gas.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 v\u1eadt ch\u1ea5t c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n lo\u1ea1i th\u00e0nh 3 nh\u00f3m l\u00e0 ch\u1ea5t r\u1eafn, ch\u1ea5t l\u1ecfng v\u00e0 ch\u1ea5t kh\u00ed"
        },
        {
            "en": "In an address to students, Zuckerberg urged graduates of his alma <em>mater</em> to \u201cbuild great things.\u201d",
            "vi": "Trong m\u1ed9t \u0111\u1ecba ch\u1ec9 d\u00e0nh cho sinh vi\u00ean, Zuckerberg k\u00eau g\u1ecdi c\u00e1c sinh vi\u00ean t\u1ed1t nghi\u1ec7p tr\u01b0\u1eddng c\u0169 c\u1ee7a m\u00ecnh c\u00f9ng \"x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u tuy\u1ec7t v\u1eddi\"."
        },
        {
            "en": "In an address to students, Zuckerberg urged graduates of his alma <em>mater</em> to \u201cbuild great things.\u201d",
            "vi": "Trong m\u1ed9t \u0111\u1ecba ch\u1ec9 d\u00e0nh cho sinh vi\u00ean, Zuckerberg k\u00eau g\u1ecdi c\u00e1c sinh vi\u00ean t\u1ed1t nghi\u1ec7p tr\u01b0\u1eddng c\u0169 c\u1ee7a m\u00ecnh c\u00f9ng \"x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u tuy\u1ec7t v\u1eddi\"."
        },
        {
            "en": "Mr. Buckley isn't the only Yale alum dissatisfied with the political climate at his old alma <em>mater</em>.",
            "vi": "\u00d4ng Buckley kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 c\u1ef1u sinh vi\u00ean Yale duy nh\u1ea5t b\u1ea5t m\u00e3n v\u1edbi m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh tr\u1ecb \u1edf tr\u01b0\u1eddng c\u0169 c\u1ee7a \u00f4ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}