{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[mouv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">m\u00e0u hoa c\u00e0</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00f3 m\u00e0u hoa c\u00e0</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "mauve"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>mauve</k><blockquote><cclass>[<cclass>m\u0259\u028av<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a pale purple colour. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>historical a pale purple synthetic dye. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>mauvish</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from Fr., lit. 'mallow', from L. <i>malva</i>. </blockquote></div>",
            "word": "mauve"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mauve"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mauve"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mauve"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "My house is <em>mauve</em> color.",
            "vi": "Ng\u00f4i nh\u00e0 c\u1ee7a t\u00f4i c\u00f3 m\u00e0u hoa c\u00e0."
        },
        {
            "en": "Her dress is pink with the undertone of <em>mauve</em>.",
            "vi": "C\u00e1i \u0111\u1ea7m c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y m\u00e0u h\u1ed3ng v\u1edbi m\u00e0u t\u00edm hoa c\u00e0 nh\u1ea1t."
        },
        {
            "en": "I have <em>mauve</em> walls in a small bedroom.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 nh\u1eefng b\u1ee9c t\u01b0\u1eddng m\u00e0u hoa c\u00e0 trong m\u1ed9t ph\u00f2ng ng\u1ee7 nh\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Very soon, <em>mauve</em> was the necessary shade for all the fashionable ladies in that country.",
            "vi": "R\u1ea5t nhanh ch\u00f3ng, m\u00e0u hoa c\u00e0 l\u00e0 m\u00e0u s\u1eafc kh\u00f4ng th\u1ec3 thi\u1ebfu cho t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c qu\u00fd c\u00f4 s\u00e0nh \u0111i\u1ec7u \u1edf \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "For example, lichen planus is an inflammatory condition in which wide flat <em>mauve</em> pimples are found mainly on the forearms, neck, and between the thighs.",
            "vi": "Th\u00ed d\u1ee5 b\u1ec7nh \u0111\u00e0i ti\u1ec5n ph\u1eb3ng l\u00e0 m\u1ed9t t\u00ecnh tr\u1ea1ng vi\u00eam c\u00f3 c\u00e1c n\u1ed1t s\u1ea7n ph\u1eb3ng m\u00e0u hoa c\u00e0 th\u1ea5y ch\u1ee7 y\u1ebfu tr\u00ean c\u00e1nh tay tr\u01b0\u1edbc, c\u1ed5, v\u00e0 gi\u1eefa c\u00e1c \u0111\u00f9i."
        },
        {
            "en": "Perkin originally named his dye Tyrian Purple, but it later became commonly known as <em>mauve</em> (from the French for the plant used to make the colour violet).",
            "vi": "Perkin ban \u0111\u1ea7u \u0111\u1eb7t t\u00ean cho thu\u1ed1c nhu\u1ed9m c\u1ee7a m\u00ecnh l\u00e0 Tyrian Purple, nh\u01b0ng sau \u0111\u00f3 n\u00f3 th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 m\u00e0u hoa c\u00e0 (t\u1eeb ti\u1ebfng Ph\u00e1p cho lo\u1ea1i c\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 t\u1ea1o ra m\u00e0u t\u00edm)"
        },
        {
            "en": "Not to be outdone , England\u2019s Queen Victoria also appeared in public wearing a <em>mauve</em> gown, thus making it all the rage in England as well.",
            "vi": "Kh\u00f4ng ch\u1ecbu thua k\u00e9m , N\u1eef ho\u00e0ng Anh Victoria c\u0169ng xu\u1ea5t hi\u1ec7n tr\u01b0\u1edbc c\u00f4ng ch\u00fang m\u1eb7c m\u1ed9t chi\u1ebfc v\u00e1y m\u00e0u hoa c\u00e0, do \u0111\u00f3 m\u00e0u n\u00e0y tr\u1edf n\u00ean th\u1ecbnh h\u00e0nh \u1edf Anh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}