{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['mai\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) ng\u00f4n ng\u1eef Maya; (thu\u1ed9c) ng\u01b0\u1eddi Maya</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "Mayan"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Mayan</k><blockquote><cclass>[<cclass>'m\u028c\u026a(j)\u0259n<cclass>, <cclass>'me\u026a(j)\u0259n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a large family of American Indian languages spoken in Mexico and central America. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b relating to Mayan. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b relating to the Maya people. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "Mayan"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mayan"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mayan"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mayan"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This book reanimates the <em>Mayan</em> civilization.",
            "vi": "Cu\u1ed1n s\u00e1ch n\u00e0y l\u00e0m s\u1ed1ng l\u1ea1i n\u1ec1n v\u0103n minh c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c Maya."
        },
        {
            "en": "4.\u00a0\u00a0\u00a0 The <em>Mayan</em> Calendar resets itself to 0.0.0.0.",
            "vi": "L\u1ecbch Mayan tr\u1edf v\u1ec1 l\u1ea1i n\u0103m \u0111\u1ea7u ti\u00ean 0.0.0.0."
        },
        {
            "en": "3.\u00a0\u00a0\u00a0 The <em>Mayan</em> culture disappeared long before their calendar ended.",
            "vi": "N\u1ec1n v\u0103n minh Mayan t\u1eeb l\u00e2u \u0111\u00e3 kh\u00f4ng c\u00f2n t\u1ed3n t\u1ea1i tr\u01b0\u1edbc khi ni\u00ean \u0111\u1ea1i c\u1ee7a h\u1ecd ch\u1ea5m d\u1ee9t."
        },
        {
            "en": "Here you will see architectural fragments from <em>Mayan</em> sites.",
            "vi": "T\u1ea1i \u0111\u00e2y b\u1ea1n s\u1ebd th\u1ea5y nh\u1eefng ph\u1ea7n nh\u1ecf ki\u1ebfn tr\u00fac t\u1eeb khu v\u1ef1c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Maya."
        },
        {
            "en": "<em>Mayan</em> civilization is one of the greatest ones in the world.",
            "vi": "N\u1ec1n v\u0103n minh Maya l\u00e0 m\u1ed9t trong n\u1ec1n v\u0103n minh v\u0129 \u0111\u1ea1i nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Only two out of 15,000 registered <em>Mayan</em> texts mention the date 2012, according to the Institute, and no <em>Mayan</em> text predicts the end of the world.",
            "vi": "Theo vi\u1ec7n n\u00e0y cho bi\u1ebft ch\u1ec9 c\u00f3 hai trong s\u1ed1 15000 v\u0103n b\u1ea3n c\u1ed5 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Maya c\u00f3 \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn ng\u00e0y 2012, v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 v\u0103n b\u1ea3n n\u00e0o ti\u00ean \u0111o\u00e1n ng\u00e0y t\u1eadn th\u1ebf."
        },
        {
            "en": "<em>Mayan</em> tablet does not predict end of the world in 2012, says expert",
            "vi": "Theo chuy\u00ean gia th\u00ec tr\u00ean b\u1ea3n kh\u1eafc \u0111\u00e1 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi May-a kh\u00f4ng h\u1ec1 d\u1ef1 \u0111o\u00e1n ng\u00e0y t\u1eadn th\u1ebf v\u00e0o n\u0103m 2012"
        },
        {
            "en": "It\u2019s not the first time that end times have been erroneously prophesied\u2014most recently with the 2012 <em>Mayan</em> calendar hysteria.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta ti\u00ean \u0111o\u00e1n ng\u00e0y t\u1eadn th\u1ebf sai ho\u00e0i - l\u1ea7n g\u1ea7n \u0111\u00e2y nh\u1ea5t l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi cu\u1ed3ng t\u00edn theo l\u1ecbch Maya v\u00e0o n\u0103m 2012."
        },
        {
            "en": "The <em>Mayan</em> calendar does not end in December 2012. Just as the calendar you have on your kitchen wall does not cease to exist after December 31, the <em>Mayan</em> calendar does not cease to exist on December 21, 2012. This date is the end of the <em>Mayan</em> long-count period, but then \u2013 just as your calendar begins again on January 1 - another long-count period begins for the <em>Mayan</em> calendar.\u00a0",
            "vi": "L\u1ecbch Maya kh\u00f4ng k\u1ebft th\u00fac v\u00e0o th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Hai n\u0103m 2012. C\u0169ng nh\u01b0 l\u1ecbch treo tr\u00ean t\u01b0\u1eddng nh\u00e0 b\u1ea1n v\u1eabn c\u00f2n ti\u1ebfp t\u1ee5c sau ng\u00e0y 31 th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Hai, l\u1ecbch Maya c\u0169ng v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c sau ng\u00e0y 21 th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Hai n\u0103m 2012. Ng\u00e0y n\u00e0y l\u00e0 ng\u00e0y k\u1ebft th\u00fac m\u1ed9t chu k\u00ec long-count trong l\u1ecbch Maya, nh\u01b0ng c\u0169ng nh\u01b0 l\u1ecbch c\u1ee7a b\u1ea1n l\u1ea1i b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e0o ng\u00e0y 1 th\u00e1ng Gi\u00eang th\u00ec l\u1ecbch Maya c\u0169ng s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1ed9t chu k\u00ec long-count kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Just as the calendar in your house ends after December 31st, so does the <em>Mayan</em> calendar. This does not mean that the Earth comes to an end with your calendar does it? The end of the <em>Mayan</em> calendar just means that the <em>Mayan</em> long-count period will end and another one would begin; just as your new calendar for the year would.",
            "vi": "C\u0169ng gi\u1ed1ng nh\u01b0 l\u1ecbch trong nh\u00e0 b\u1ea1n s\u1ebd k\u1ebft th\u00fac v\u00e0o ng\u00e0y 31 th\u00e1ng 12, th\u00ec l\u1ecbch Mayan c\u0169ng v\u1eady. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t \u0111\u1ebfn ng\u00e0y t\u1eadn th\u1ebf c\u00f9ng v\u1edbi l\u1ecbch k\u1ebft th\u00fac sao? L\u1ecbch Maya k\u1ebft th\u00fac ngh\u0129a l\u00e0 giai \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ea1i k\u1ef3 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Maya k\u1ebft th\u00fac v\u00e0 giai \u0111o\u1ea1n kh\u00e1c s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u; c\u0169ng gi\u1ed1ng nh\u01b0 n\u0103m m\u1edbi s\u1ebd c\u00f3 l\u1ecbch m\u1edbi th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "A scene from the film 2012, which refers to the idea that the <em>Mayan</em> calendar predicts the end of the world.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u1ea3nh trong phim n\u0103m 2012, \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn \u00fd t\u01b0\u1edfng v\u1ec1 l\u1ecbch ng\u01b0\u1eddi Maya d\u1ef1 \u0111o\u00e1n ng\u00e0y t\u1eadn th\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Gronemeyer said the inscription referred to the end of a cycle of 5,125 years since the beginning of the <em>Mayan</em> Long Count calendar in 3113 BC.",
            "vi": "\u00d4ng Gronemeyer cho bi\u1ebft nh\u1eefng ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh n\u00e0y c\u00f3 \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i chu k\u1ef3 5.125 n\u0103m k\u1ec3 t\u1eeb khi b\u1eaft \u0111\u1ea7u l\u1ecbch \u0110\u1ebfm D\u00e0i c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Maya v\u00e0o n\u0103m 3113 tr\u01b0\u1edbc C\u00f4ng nguy\u00ean."
        },
        {
            "en": "A reference to 2012 on a <em>Mayan</em> tablet denotes a transition to a new era, not the apocalypse, according to Sven Gronemeyer.",
            "vi": "Khi tra c\u1ee9u n\u0103m 2012 tr\u00ean b\u1ea3n kh\u1eafc \u0111\u00e1 ng\u01b0\u1eddi Maya cho th\u1ea5y \u0111\u00e2y l\u00e0 th\u1eddi k\u1ef3 chuy\u1ec3n ti\u1ebfp sang k\u1ef7 nguy\u00ean m\u1edbi, kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 n\u0103m t\u1eadn th\u1ebf, theo \u00f4ng Sven Gronemeyer."
        },
        {
            "en": "Bolon Yokte, the god of creation and war, was expected to return, according to Mr Gronemeyer's reading of a <em>Mayan</em> text carved into stone 1,300 years ago.",
            "vi": "\u00d4ng Gronemeyer \u0111\u00e3 gi\u1ea3i m\u00e3 m\u1ed9t v\u0103n b\u1ea3n c\u1ed5 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Maya kh\u1eafc tr\u00ean \u0111\u00e1 c\u00f3 ni\u00ean \u0111\u1ea1i 1300 n\u0103m tu\u1ed5i r\u1eb1ng \u0111\u00f3 l\u00e0 ng\u00e0y m\u00e0 Bolon Yokte, v\u1ecb th\u1ea7n t\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng cho chi\u1ebfn tranh v\u00e0 s\u00e1ng t\u1ea1o quay tr\u1edf l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "The date marks the end of one of the periods of roughly 400 years into which the <em>Mayan</em> calendar is divided.",
            "vi": "L\u1ecbch Maya \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh nhi\u1ec1u chu k\u1ef3, m\u1ed7i chu k\u1ef3 k\u00e9o d\u00e0i g\u1ea7n 400 n\u0103m v\u00e0 ng\u00e0y n\u00e0y ch\u1ec9 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 k\u1ebft th\u00fac c\u1ee7a m\u1ed9t trong nh\u1eefng chu k\u1ef3 \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "The date was \"a reflection of the day of creation\", <em>Mayan</em> codes researcher Sven Gronemeyer told AP. The day also marked the return of a Maya god, Mr Gronemeyer added.",
            "vi": "Sven Gronemeyer, nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u k\u00fd t\u1ef1 c\u1ed5 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Maya, cho AP bi\u1ebft \u0111\u00e2y l\u00e0 \u201cs\u1ef1 ph\u1ea3n \u00e1nh ng\u00e0y s\u00e1ng t\u1ea1o\u201d v\u00e0 cu\u0303ng l\u00e0 ng\u00e0y \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 tr\u1edf l\u1ea1i c\u1ee7a m\u1ed9t v\u1ecb th\u1ea7n Maya."
        },
        {
            "en": "His comments came less than a week after Mexico's archaeology institute acknowledged there was a second reference to the 2012 date in <em>Mayan</em> inscriptions, touching off another round of talk about whether it predicts the end of the world.",
            "vi": "L\u1eddi b\u00ecnh lu\u1eadn c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u01b0a ra ch\u01b0a \u0111\u1ea7y m\u1ed9t tu\u1ea7n sau khi vi\u1ec7n kh\u1ea3o c\u1ed5 h\u1ecdc M\u00ea-hi-c\u00f4 c\u00f4ng nh\u1eadn m\u1ed9t tra c\u1ee9u th\u1ee9 hai v\u1ec1 ng\u00e0y trong n\u0103m 2012 theo ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi May-a, d\u1eabn \u0111\u1ebfn ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng m\u1ed9t cu\u1ed9c th\u1ea3o lu\u1eadn n\u1eefa v\u1ec1 vi\u1ec7c li\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi May-a c\u00f3 d\u1ef1 \u0111o\u00e1n ng\u00e0y t\u1eadn th\u1ebf hay kh\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Of course, on the Web there are always more troubling theories around, including that the deaths could be the first sign the end of the world is coming in 2012, as some believe ancient <em>Mayan</em> prophecy predicts.",
            "vi": "T\u1ea5t nhi\u00ean, tr\u00ean m\u1ea1ng lu\u00f4n c\u00f3 nhi\u1ec1u thuy\u1ebft g\u00e2y r\u1eafc r\u1ed1i quanh chuy\u1ec7n n\u00e0y, k\u1ec3 c\u1ea3 tin nh\u1eefng con c\u00e1 tr\u00edch ch\u1ebft tr\u00ean \u0111\u00e2y c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 d\u1ea5u hi\u1ec7u \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a s\u1ef1 t\u1eadn th\u1ebf s\u1ebd x\u1ea3y ra v\u00e0o n\u0103m 2012 b\u1edfi v\u00ec m\u1ed9t s\u1ed1\u00a0 ng\u01b0\u1eddi tin v\u00e0o l\u1eddi d\u1ef1 \u0111o\u00e1n c\u1ee7a ti\u00ean tri May-a c\u1ed5 x\u01b0a."
        },
        {
            "en": "With respect to non-Biblical myths about a purifying flood, these can be found in the Hindu, Sumerian, Greek, Acadia, Chinese, Mapuche, <em>Mayan</em>, Aztec, and Pascuanese (Easter Island) cultures, among others. Several of these stories appear to possess surprisingly similar common factors.",
            "vi": "Ngo\u1ea1i tr\u1eeb tr\u00edch d\u1eabn trong Kinh Th\u00e1nh c\u00f2n c\u00f3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u truy\u1ec1n thuy\u1ebft kh\u00e1c v\u1ec1 m\u1ed9t tr\u1eadn l\u1ee5t t\u1ea9y u\u1ebf, c\u00f3 th\u1ec3 t\u00ecm th\u1ea5y ch\u00fang trong c\u00e1c n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a \u0111\u1ea1o Hindu, Sumer, Hy L\u1ea1p, Acadia, Trung Qu\u1ed1c, Mapuche, Maya, Aztec, v\u00e0 Pascuanese (Easter Island), c\u00f9ng v\u1edbi nhi\u1ec1u n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a kh\u00e1c n\u1eefa. Trong nh\u1eefng c\u00e2u chuy\u1ec7n n\u00e0y m\u1ed9t s\u1ed1 d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 c\u00f3 c\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng th\u1eadt \u0111\u00e1ng ng\u1ea1c nhi\u00ean."
        },
        {
            "en": "He said the inscription described the return of the mysterious <em>Mayan</em> god Bolon Yokte at the end of a 13th period of 400 years, known as Baktuns, on the equivalent of 21 December 2012. Mayans considered 13 a sacred number. There is nothing apocalyptic in the date, he said.",
            "vi": "\u00d4ng ta cho bi\u1ebft nh\u1eefng ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh n\u00e0y m\u00f4 t\u1ea3 s\u1ef1 tr\u1edf l\u1ea1i c\u1ee7a v\u1ecb th\u1ea7n b\u00ed \u1ea9n ng\u01b0\u1eddi May-a l\u00e0 Bolon Yokte v\u00e0o cu\u1ed1i m\u1ed7i th\u1eddi k\u1ef3 th\u1ee9 13 c\u1ee7a 400 n\u0103m, g\u1ecdi l\u00e0 Baktuns, t\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u01a1ng v\u1edbi ng\u00e0y 21 th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi hai n\u0103m 2012. Ng\u01b0\u1eddi May-a xem 13 l\u00e0 con s\u1ed1 thi\u00eang li\u00eang. Kh\u00f4ng c\u00f3 g\u00ec cho th\u1ea5y s\u1ef1 kh\u1ea3i huy\u1ec1n v\u00e0o ng\u00e0y n\u00e0y.\u00a0"
        }
    ],
    "suggestions": []
}