{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['mei\u0259rl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "mayoral",
            "pronounce": "['mei\u0259rl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mayoral",
            "pronounce": "['mei\u0259rl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mayoral",
            "pronounce": "['mei\u0259rl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mayoral",
            "pronounce": "['mei\u0259rl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mayoral",
            "pronounce": "['mei\u0259rl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>AL</em>",
            "vi": "Li\u00ean \u0110o\u00e0n C\u00e1c N\u01b0\u1edbc \u1ea2 R\u1eadp"
        },
        {
            "en": "What are <em>mayoral</em> duties?",
            "vi": "B\u1ed5n ph\u1eadn c\u1ee7a th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Wearing the <em>mayoral</em> regalia",
            "vi": "Mang l\u1ec5 ph\u1ee5c c\u1ee7a th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng"
        },
        {
            "en": "She is wearing the <em>mayoral</em> regalia.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111ang m\u1eb7c l\u1ec5 ph\u1ee5c c\u1ee7a th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "Where did you put the <em>mayoral</em> robes?",
            "vi": "Anh \u0111\u1ec3 \u00e1o cho\u00e0ng c\u1ee7a th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng \u1edf \u0111\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "Who will win to 2012 <em>Mayoral</em> election?",
            "vi": "Ai s\u1ebd gi\u00e0nh chi\u1ebfn th\u1eafng \u1edf cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng n\u0103m 2012?"
        },
        {
            "en": "There is too much sloganeering in this year's <em>mayoral</em> race.",
            "vi": "C\u00f3 qu\u00e1 nhi\u1ec1u kh\u1ea9u ng\u1eef trong cu\u1ed9c \u0111ua tranh ch\u1ee9c th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng c\u1ee7a n\u0103m nay."
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "<em>Al</em> in good time.",
            "vi": "Hoa c\u00f3 th\u1eddi, g\u00e1i c\u00f3 th\u00ec."
        },
        {
            "en": "Elected to the County Council in 2004, he is a <em>mayoral</em> candidate for the 2008 election.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u v\u00e0o h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng qu\u1ea3n h\u1ea1t n\u0103m 2004, \u00f4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean ch\u1ee9c th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng cho cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed n\u0103m 2008."
        },
        {
            "en": "The <em>mayoral</em> nomination process has been increased by two times in recent weeks.",
            "vi": "Qu\u00e1 tr\u00ecnh \u0111\u1ec1 c\u1eed ch\u1ee9c th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng \u0111\u00e3 t\u0103ng l\u00ean g\u1ea5p hai trong m\u1ea5y tu\u1ea7n g\u1ea7n \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Drink till <em>al</em> l's blue",
            "vi": "U\u1ed1ng say b\u00ed t\u1ec9"
        },
        {
            "en": "A valiant resistance sniper hunted down and killed two bloodthirsty fascist occupiers near the <em>al</em> Hurya base in the city of Karkook at 7.30 on Sunday 21 <em>May</em> 2006.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi b\u1eafn t\u1ec9a c\u1ee7a qu\u00e2n kh\u00e1ng chi\u1ebfn qu\u1ea3 c\u1ea3m \u0111\u00e3 s\u0103n l\u00f9ng v\u00e0 gi\u1ebft hai t\u00ean chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng ph\u00e1t x\u00edt kh\u00e1t m\u00e1u \u1edf g\u1ea7n c\u0103n c\u1ee9 Hurya thu\u1ed9c th\u00e0nh ph\u1ed1 Karkook l\u00fac 7. 30 Ch\u1ee7 nh\u1eadt ng\u00e0y 21 th\u00e1ng 5 n\u0103m 2006."
        },
        {
            "en": "A valiant resistance sniper hunted down and killed two bloodthirsty fascist occupiers near the <em>al</em> Hurya base in the city of Karkook at 7. 30 on Sunday 21 <em>May</em> 2006.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi b\u1eafn t\u1ec9a c\u1ee7a qu\u00e2n kh\u00e1ng chi\u1ebfn qu\u1ea3 c\u1ea3m \u0111\u00e3 s\u0103n l\u00f9ng v\u00e0 gi\u1ebft hai t\u00ean chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng ph\u00e1t x\u00edt kh\u00e1t m\u00e1u \u1edf g\u1ea7n c\u0103n c\u1ee9 Hurya thu\u1ed9c th\u00e0nh ph\u1ed1 Karkook l\u00fac 7.30 Ch\u1ee7 nh\u1eadt ng\u00e0y 21 th\u00e1ng 5 n\u0103m 2006."
        },
        {
            "en": "Indeed, the results of Do Thien Kinh et. <em>al</em>., that a further year of education reduces the probability of being in poverty by a mere two percentage points, suggests that the fallacy <em>may</em> apply.",
            "vi": "Do v\u1eady, ta c\u00f3 th\u1ec3 coi c\u00e1c k\u1ebft lu\u1eadn c\u1ee7a \u0110\u1ed7 Thi\u00ean Kinh v\u1ec1 vi\u1ec7c c\u1ee9 th\u00eam m\u1ed9t n\u0103m h\u1ecdc t\u1eadp gi\u1ea3m x\u00e1c su\u1ea5t l\u00e0 h\u1ed9 ngh\u00e8o \u0111\u01b0\u1ee3c 2 \u0111i\u1ec3m ph\u1ea7n tr\u0103m l\u00e0 ngu\u1ef5 bi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed <em>Al</em>-Bakari, Tameem <em>Al</em>-Muhaza, Bassam <em>Al</em>-Rawi, Tarek Salman, Sultan <em>Al</em>-Brake, Salem <em>Al</em>-Hajri (Abdullah <em>Al</em>-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal <em>Al</em>-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed <em>Al</em>-Bakari, Tameem <em>Al</em>-Muhaza, Bassam <em>Al</em>-Rawi, Tarek Salman, Sultan <em>Al</em>-Brake, Salem <em>Al</em>-Hajri (Abdullah <em>Al</em>-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal <em>Al</em>-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "Hamas must stand down Osama <em>Al</em> Sharif.",
            "vi": "Hamas ph\u1ea3i t\u1eeb ch\u1ee9c Osama Al Sharif."
        },
        {
            "en": "<em>Al</em>-Anon meetings are held every week.",
            "vi": "Nh\u1eefng cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c gia \u0111\u00ecnh v\u00e0 b\u1ea1n b\u00e8 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi nghi\u1ec7n r\u01b0\u1ee3u \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c h\u00e0ng tu\u1ea7n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}