{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['emdi:]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">b\u00e1c s\u0129 y khoa (<font color=\"#1371BB\">Doctor of Medicine</font>)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to be an MD</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">l\u00e0 b\u00e1c s\u0129 y khoa</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh (<font color=\"#1371BB\">managing director</font>)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">k\u00e9m th\u00f4ng minh (<font color=\"#1371BB\">mentally deficient</font>)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "MD"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>MD</k><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b Doctor of Medicine. [from L. <i>Medicinae Doctor</i>.] </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Brit. Managing Director. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b Maryland (in official postal use). </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>4\u300b <cclass>Medicine mentally deficient. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>5\u300b musical director. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "MD"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "MD"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "MD"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "MD"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Their <em>MD</em> said.",
            "vi": "MD c\u1ee7a h\u1ecd cho bi\u1ebft"
        },
        {
            "en": "Be an <em>md</em>",
            "vi": "L\u00e0 b\u00e1c s\u0129 y khoa"
        },
        {
            "en": "My father is an <em>MD</em>.",
            "vi": "Cha t\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e1c s\u0129 y khoa."
        },
        {
            "en": "Her mother is an <em>MD</em>.",
            "vi": "M\u1eb9 c\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 b\u00e1c s\u0129 y khoa."
        },
        {
            "en": "The company is headed by the <em>MD</em>.",
            "vi": "C\u00f4ng ty do gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "The sales director reports to the <em>MD</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c m\u1ea1i v\u1ee5 b\u00e1o c\u00e1o cho gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "Reviewed by: Steven Dowshen, <em>MD</em>\nDate reviewed: February 2013\nOriginally reviewed by: Iman Sharif, <em>MD</em>",
            "vi": "T\u01b0\u1eddng thu\u1eadt: B\u00e1c s\u0129 Steven Dowshen\nNg\u00e0y: Th\u00e1ng 2, 2013\nB\u1ea3n g\u1ed1c: B\u00e1c s\u0129 Iman Sharif"
        },
        {
            "en": "The sales director reports to the <em>MD</em> (Managing Director).",
            "vi": "Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c Kinh doanh (m\u1ea1i v\u1ee5) b\u00e1o c\u00e1o cho Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "I'd rather you waited until I've checked with the <em>MD</em>.",
            "vi": "T\u1ed1t h\u01a1n anh n\u00ean \u0111\u1ee3i t\u00f4i x\u00e1c minh l\u1ea1i v\u1edbi gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "Reviewed by: Steven Dowshen, <em>MD</em>\nDate reviewed: September 2011",
            "vi": "T\u01b0\u1eddng thu\u1eadt: Ti\u1ebfn s\u0129 Steven Dowshen\nNg\u00e0y: Th\u00e1ng 9, 2011"
        },
        {
            "en": "Phan Minh Liem, <em>MD</em>, famous for cancer research",
            "vi": "Phan Minh Li\u00eam, B\u00e1c s\u1ec9 y khoa, n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi nghi\u00ean c\u1ee9u ung th\u01b0"
        },
        {
            "en": "Reviewed by: Patrice Hyde, <em>MD</em>\nDate reviewed: March 2013",
            "vi": "T\u01b0\u1eddng thu\u1eadt: B\u00e1c s\u0129 Patrice Hyde\nNg\u00e0y: Th\u00e1ng 3, 2013"
        },
        {
            "en": "By Denise Mann\nReviewed by Nivin Todd, <em>MD</em>, FACOG",
            "vi": "T\u00e1c gi\u1ea3: Denise Mann\nT\u01b0\u1eddng thu\u1eadt: B\u00e1c s\u0129 Nivin Todd, FACOG"
        },
        {
            "en": "Reviewed by: Larissa Hirsch, <em>MD</em>\nDate reviewed: November 2009",
            "vi": "T\u01b0\u1eddng thu\u1eadt: B\u00e1c s\u0129 Larissa Hirsch\nNg\u00e0y: Th\u00e1ng 11, 2009\u00a0"
        },
        {
            "en": "Reviewed by: Steven Dowshen, <em>MD</em>\nDate reviewed: May 2013",
            "vi": "T\u01b0\u1eddng thu\u1eadt: B\u00e1c s\u0129 Steven Dowshen\nNg\u00e0y: Th\u00e1ng 5, 2013"
        },
        {
            "en": "Reviewed by: Yamini Durani, <em>MD</em>\nDate reviewed: October 2012",
            "vi": "T\u01b0\u1eddng thu\u1eadt: B\u00e1c s\u0129 Yamini Durani\nNg\u00e0y: Th\u00e1ng 10, 2012"
        },
        {
            "en": "Reviewed by: Yamini Durani, <em>MD</em>\nDate reviewed: April 2011",
            "vi": "T\u01b0\u1eddng thu\u1eadt: B\u00e1c s\u0129 Yamini Durani\nNg\u00e0y: Th\u00e1ng 4, 2011"
        },
        {
            "en": "What do you know about David Walker <em>MD</em>?",
            "vi": "Anh bi\u1ebft g\u00ec v\u1ec1 \u00f4ng David Walker, m\u1ed9t b\u00e1c s\u0129 y khoa?"
        },
        {
            "en": "Reviewed by: Larissa Hirsch, <em>MD</em>\nDate reviewed: May 2010",
            "vi": "Tu\u1eddng thu\u1eadt: B\u00e1c s\u0129 Larissa Hirsch\nNg\u00e0y: Th\u00e1ng 5, 2010"
        },
        {
            "en": "Reviewed by: Mary L. Gavin, <em>MD</em>\nDate reviewed: July 2011",
            "vi": "T\u01b0\u1eddng thu\u1eadt: B\u00e1c s\u0129 Mary L. Gavin\nNg\u00e0y: Th\u00e1ng 7, 2011"
        }
    ],
    "suggestions": []
}