{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['medik\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">medically sound</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng b\u1ec7nh t\u1eadt; kho\u1ebb m\u1ea1nh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "medically"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "medically"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "medically"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "medically"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "medically"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Medically</em> sound",
            "vi": "Kho\u1ebb m\u1ea1nh"
        },
        {
            "en": "Are you <em>medically</em> fit?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi ch\u1eefa tr\u1ecb y t\u1ebf kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "They are <em>medically</em> sound.",
            "vi": "H\u1ecd th\u00ec kh\u1ecfe m\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "These animals are <em>medically</em> sound.",
            "vi": "X\u00e9t v\u1ec1 m\u1eb7t y h\u1ecdc, nh\u1eefng con v\u1eadt n\u00e0y \u0111\u1ec1u kho\u1ebb m\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "The army rejected him as <em>medically</em> unfit.",
            "vi": "Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0111\u00e3 t\u1eeb ch\u1ed1i anh ta v\u00ec kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 s\u1ee9c kh\u1ecfe."
        },
        {
            "en": "Other <em>medically</em> unfit soldiers selected to continue our mission",
            "vi": "Nh\u1eefng t\u00ean l\u00ednh b\u1ec7nh t\u1eadt kh\u00e1c \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a ch\u00fang ta."
        },
        {
            "en": "Mrs. Kendy was ruled <em>medically</em> unfit to attend the hearing.",
            "vi": "B\u00e0 Kendy \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e1o l\u00e0 kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n s\u1ee9c kh\u1ecfe \u0111\u1ec3 c\u00f3 m\u1eb7t t\u1ea1i bu\u1ed5i x\u00e9t x\u1eed."
        },
        {
            "en": "Diabetes can be <em>medically</em> treated by modern medicine as well as traditional medicine.",
            "vi": "B\u1ec7nh ti\u1ec3u \u0111\u01b0\u1eddng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb n\u1ed9i khoa b\u1eb1ng thu\u1ed1c y h\u1ecdc hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i c\u0169ng nh\u01b0 thu\u1ed1c y h\u1ecdc c\u1ed5 truy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "A local brown discoloration on the skin known <em>medically</em> as senile lentigo.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ef1 bi\u1ebfn m\u00e0u da t\u1ea1i ch\u1ed7 y h\u1ecdc g\u1ecdi l\u00e0 n\u1ed1t ru\u1ed3i tu\u1ed5i gi\u00e0."
        },
        {
            "en": "There are a lot of <em>medically</em> unqualified people but their skills are very good.",
            "vi": "C\u00f3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng c\u00f3 b\u1eb1ng c\u1ea5p y khoa nh\u01b0ng r\u1ea5t gi\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "He was sent home and discharged as <em>medically</em> unfit in November 1915.",
            "vi": "Th\u00e1ng 11 n\u0103m 1915 anh ta \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u1ec1 nh\u00e0 v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i ng\u0169 v\u00ec kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 s\u1ee9c kh\u1ecfe."
        },
        {
            "en": "Acupuncturists in the West may be <em>medically</em> qualified but many are not.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 ch\u00e2m c\u1ee9u ph\u01b0\u01a1ng t\u00e2y c\u00f3 th\u1ec3 coi nh\u01b0 l\u00e0 \u0111\u1ee7 ti\u00eau chu\u1ea9n \u1edf y khoa, nh\u01b0ng nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi ch\u01b0a \u0111\u1ee7."
        },
        {
            "en": "Cosgrove calls it a brilliant marketing strategy, but <em>medically</em> it represents a real step backwards.",
            "vi": "Ti\u1ebfn s\u0129 Cosgrove g\u1ecdi \u0111\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfp th\u1ecb th\u00f4ng minh, nh\u01b0ng trong y khoa n\u00f3 l\u1ea1i l\u00e0 bi\u1ec3u hi\u1ec7n c\u1ee7a m\u1ed9t s\u1ef1 th\u1ee5t l\u00f9i."
        },
        {
            "en": "Most pregnant women want an ultrasound, even if it's not <em>medically</em> necessary.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft ph\u1ee5 n\u1eef mang thai \u0111\u1ec1u mu\u1ed1n si\u00eau \u00e2m, th\u1eadm ch\u00ed \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 \u0111\u00f4i khi kh\u00f4ng c\u1ea7n thi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Nam, Hai and Chin were pronounced <em>medically</em> fit for military duty.",
            "vi": "Nam, h\u1ea3i v\u00e0 ch\u00edn \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u00ean b\u1ed1 c\u00f3 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 s\u1ee9c kho\u1ebb \u0111\u1ec3 thi h\u00e0nh ngh\u0129a v\u1ee5 qu\u00e2n s\u1ef1."
        },
        {
            "en": "Some benefits have been <em>medically</em> proven and research is continously being conducted to study the nutritional value of brown rice.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 l\u1ee3i \u00edch \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee9ng minh v\u1ec1 m\u1eb7t s\u1ee9c kho\u1ebb v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ta v\u1eabn kh\u00f4ng ng\u1eebng nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 gi\u00e1 tr\u1ecb dinh d\u01b0\u1ee1ng c\u1ee7a g\u1ea1o l\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "If I eat only fish and veggies, my skin is nearly 100% clear, but this diet is not <em>medically</em> sound.",
            "vi": "N\u1ebfu t\u00f4i ch\u1ec9 \u0103n c\u00e1 v\u00e0 rau c\u1ea3i, da t\u00f4i s\u1ebd ho\u00e0n to\u00e0n tr\u1eafng s\u00e1ng, nh\u01b0ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0103n \u0111\u00f3 kh\u00f4ng kh\u1ecfe m\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "In the late 1940s the World Health Organisation challenged this physically and <em>medically</em> orient ed view of health..",
            "vi": "V\u00e0o cu\u1ed1i nh\u1eefng n\u0103m 1940, T\u1ed5 ch\u1ee9c Y t\u1ebf Th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 tha\u0309o lu\u00e2\u0323n quan \u0111i\u1ec3m v\u1ec1 s\u1ee9c kho\u1ebb theo ca\u0309 h\u01b0\u01a1\u0301ng v\u00e2\u0323t ly\u0301 va\u0300 y ho\u0323c"
        },
        {
            "en": "I agree that <em>medically</em> untrained persons should have no say in whether or not a diagnostic is performed.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ed3ng \u00fd l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ch\u01b0a qua \u0111\u00e0o t\u1ea1o y khoa kh\u00f4ng n\u00ean n\u00f3i g\u00ec trong vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u1ea9n \u0111o\u00e1n hay kh\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Persons with HIV related illnesses should be able to work for as long as <em>medically</em> fit in appropriate conditions.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 c\u00e1c b\u1ec7nh li\u00ean quan \u0111\u1ebfn HIV ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m vi\u1ec7c cho \u0111\u1ebfn khi n\u00e0o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n s\u1ee9c kh\u1ecfe c\u00f2n cho ph\u00e9p trong c\u00e1c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n th\u00edch h\u1ee3p"
        }
    ],
    "suggestions": []
}