{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[medi'i:vl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb &amp; danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">mediaeval</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "medieval",
            "pronounce": "[medi'i:vl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>medieval</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccm\u025bd\u026a'i:v(\u0259)l<cclass>, <cclass>mi:-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>(also <cclass><b>mediaeval</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to the Middle Ages. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 <cclass>informal very old-fashioned or outdated. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>medievalism</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>medievalist</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>medievalize</b> or <cclass><b>medievalise</b><cclass>verb </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>medievally</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from mod. L. <i>medium aevum</i> 'middle age' + <kref>-al</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "medieval",
            "pronounce": "[medi'i:vl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>medieval</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>medieval times</i>: OF THE MIDDLE AGES, of the Dark Ages, Dark-Age; Gothic.</blockquote><blockquote><b>2</b><cclass><i>(informal)</i><i>the plumbing's a bit medieval</i>: PRIMITIVE, antiquated, archaic, antique, antediluvian, old-fashioned, out of date, outdated, outmoded, anachronistic, pass\u00e9, obsolete; <cclass><i>informal</i> out of the ark; <cclass><i>N. Amer.</i><cclass><i>informal</i> horse-and-buggy, clunky.</cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>modern.</blockquote></div>",
            "word": "medieval",
            "pronounce": "[medi'i:vl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "medieval",
            "pronounce": "[medi'i:vl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0Ki\u1ec3u ki\u1ebfn tr\u00fac Trung C\u1ed5</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#3366ff\">Gi\u1ea3i th\u00edch EN:</font><font color=\"#333399\"> Of or relating to the European Middle Ages (usually regarded as the period from the 5th to the 15th centuries); in architecture, refers to the Byzantine and pre-Romanesque periods but especially to the Romanesque and Gothic.</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#3366ff\">Gi\u1ea3i th\u00edch VN:</font><font color=\"#005e00\"> Thu\u1ed9c ho\u1eb7c li\u00ean quan \u0111\u1ebfn ki\u1ec3u ki\u1ebfn tr\u00fac th\u1eddi trung \u0111\u1ea1i \u1edf Ch\u00e2u \u00c2u (th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 t\u1eeb th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 5 \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 15); v\u1ec1 m\u1eb7t ki\u1ebfn tr\u00fac, n\u00f3 gi\u00fap li\u00ean t\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn ki\u1ec3u ki\u1ebfn tr\u00fac Byzantine v\u00e0 ti\u1ec1n Romanesque \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 ki\u1ebfn tr\u00fac Romanesque v\u00e0 Gothic.</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">medieval architecture</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ki\u1ebfn tr\u00fac th\u1eddi Trung c\u1ed5</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">medieval architecture</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ki\u1ebfn tr\u00fac trung c\u1ed5</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">medieval period</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0th\u1eddi trung c\u1ed5</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "medieval",
            "pronounce": "[medi'i:vl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He likes reading <em>medieval</em> romance.",
            "vi": "Anh \u1ea5y th\u00edch \u0111\u1ecdc truy\u1ec7n h\u01b0 c\u1ea5u th\u1eddi Trung c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "Her speciality is <em>medieval</em> history.",
            "vi": "Chuy\u00ean ng\u00e0nh c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 l\u1ecbch s\u1eed Trung c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "Common law originates from <em>medieval</em> England.",
            "vi": "Th\u00f4ng lu\u1eadt c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c t\u1eeb n\u01b0\u1edbc Anh th\u1eddi Trung c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "He has a degree in <em>medieval</em> history.",
            "vi": "C\u00f4 ta c\u00f3 m\u1ed9t t\u1ea5m b\u1eb1ng v\u1ec1 chuy\u00ean ng\u00e0nh l\u1ecbch s\u1eed Trung c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "This tradition dates back to <em>medieval</em> times.",
            "vi": "Truy\u1ec1n th\u1ed1ng n\u00e0y \u0111\u00e3 c\u00f3 t\u1eeb th\u1eddi Trung c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "<em>Medieval</em> history is presented in this book.",
            "vi": "Cu\u1ed1n s\u00e1ch n\u00e0y tr\u00ecnh b\u00e0y v\u1ec1 l\u1ecbch s\u1eed th\u1eddi Trung c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "<em>Medieval</em> amour is displayed in Museum.",
            "vi": "\u00c1o gi\u00e1p th\u1eddi trung c\u1ed5 \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u01b0ng b\u00e0y trong vi\u1ec7n b\u1ea3o t\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Their living conditions were positively <em>medieval</em>.",
            "vi": "Cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u00fang l\u00e0 ho\u00e0n c\u1ea3nh nh\u01b0 th\u1eddi Trung c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "Don't reproach yourself for these <em>medieval</em> conditions.",
            "vi": "\u0110\u1eebng t\u1ef1 tr\u00e1ch b\u1ea3n th\u00e2n m\u00ecnh b\u1edfi nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n th\u1eddi Trung C\u1ed5 n\u00e0y"
        },
        {
            "en": "Your ideas about women are positively <em>medieval</em>.",
            "vi": "T\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a b\u1ea1n v\u1ec1 ph\u1ee5 n\u1eef c\u1ef1c k\u00ec l\u1ea1c h\u1eadu."
        },
        {
            "en": "How is life in <em>Medieval</em> Europe?",
            "vi": "Cu\u1ed9c s\u1ed1ng \u1edf ch\u00e2u \u00c2u th\u1eddi Trung c\u1ed5 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "How was life in a <em>medieval</em> castle?",
            "vi": "Cu\u1ed9c s\u1ed1ng trong l\u00e2u \u0111\u00e0i th\u1eddi Trung c\u1ed5 th\u00ec nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "They are geared for students of <em>medieval</em> literature.",
            "vi": "Ch\u00fang h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ebfn ph\u1ee5c v\u1ee5 c\u00e1c sinh vi\u00ean h\u1ecdc v\u1ec1 v\u0103n h\u1ecdc th\u1eddi Trung c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "This school offers a course on <em>Medieval</em> Philosophy each year.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng n\u00e0y n\u0103m n\u00e0o c\u0169ng m\u1edf l\u1edbp tri\u1ebft h\u1ecdc c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "He is a writer delving in <em>medieval</em> French literature.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 v\u0103n chuy\u00ean s\u00e2u v\u1ec1 v\u0103n h\u1ecdc Ph\u00e1p th\u1eddi Trung C\u1ed5."
        },
        {
            "en": "In <em>Medieval</em> England, taxes were collected by a sheriff.",
            "vi": "\u1ede n\u01b0\u1edbc Anh th\u1eddi Trung C\u1ed5, s\u00ea-r\u00edp \u0111\u1ea3m nhi\u1ec7m vai tr\u00f2 thu thu\u1ebf."
        },
        {
            "en": "In <em>Medieval</em> England, taxes were collected by a sheriff.",
            "vi": "\u1ede n\u01b0\u1edbc Anh th\u1eddi Trung C\u1ed5, s\u00ea - r\u00edp \u0111\u1ea3m nhi\u1ec7m vai tr\u00f2 thu thu\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Peter's fascination with <em>medieval</em> art dates from her childhood.",
            "vi": "Peter \u0111am m\u00ea ngh\u1ec7 thu\u1eadt th\u1eddi trung c\u1ed5 t\u1eeb thu\u1edf \u1ea5u th\u01a1."
        },
        {
            "en": "The gallery is a treasure trove of <em>medieval</em> art.",
            "vi": "Ph\u00f2ng tr\u01b0ng b\u00e0y \u0111\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t kho t\u00e0ng ngh\u1ec7 thu\u1eadt Trung c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "We live in the heart of the city's <em>medieval</em> quarter.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i s\u1ed1ng \u1edf trung t\u00e2m khu ph\u1ed1 c\u1ed5 c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}