{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mendel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mendel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mendel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mendel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mendel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "How did <em>Mendel</em> cross fertilize his pea plants?",
            "vi": "Men \u0110en (Mendel) \u0111\u00e3 cho lai c\u00e1c c\u00e2y \u0111\u1eadu c\u1ee7a \u00f4ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "Gregor <em>Mendel</em> combined the concepts of mathematics with biology to come up with a new field of science \u2013 genetics.",
            "vi": "Gregor Mendel \u0111\u00e3 k\u1ebft h\u1ee3p nh\u1eefng kh\u00e1i ni\u1ec7m c\u1ee7a to\u00e1n h\u1ecdc v\u1edbi sinh v\u1eadt h\u1ecdc \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t l\u00e3nh v\u1ef1c khoa h\u1ecdc m\u1edbi \u2013 di truy\u1ec1n h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "Although he did not know the physical basis for heredity, <em>Mendel</em> observed that organisms inherit traits via discrete units of inheritance.",
            "vi": "D\u00f9 kh\u00f4ng hi\u1ec3u v\u1ec1 n\u1ec1n t\u1ea3ng v\u1eadt ch\u1ea5t c\u1ee7a t\u00ednh di truy\u1ec1n, Mendel v\u1eabn nh\u1eadn bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c r\u1eb1ng sinh v\u1eadt th\u1eeba k\u1ebf nh\u1eefng t\u00ednh tr\u1ea1ng theo m\u1ed9t c\u00e1ch ri\u00eang r\u1ebd."
        },
        {
            "en": "Gregor <em>Mendel</em> \u0111\u00e3 k\u1ebft h\u1ee3p nh\u1eefng kh\u00e1i ni\u1ec7m c\u1ee7a to\u00e1n h\u1ecdc v\u1edbi sinh v\u1eadt h\u1ecdc \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t l\u00e3nh v\u1ef1c khoa h\u1ecdc m\u1edbi \u2013 di truy\u1ec1n h\u1ecdc.",
            "vi": "Gregor Mendel combined the concepts of mathematics with biology to come up with a new field of science \u2013 genetics."
        },
        {
            "en": "The modern science of genetics, which seeks to understand the process of inheritance, only began with the work of Gregor <em>Mendel</em> in the mid-nineteenth century.",
            "vi": "Di truy\u1ec1n h\u1ecdc hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i t\u00ecm hi\u1ec3u v\u1ec1 qu\u00e1 tr\u00ecnh di truy\u1ec1n ch\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c ra \u0111\u1eddi v\u00e0o gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 19 v\u1edbi nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u1ee7a Gregor Mendel."
        },
        {
            "en": "The modern science of genetics, which seeks to understand the process of inheritance, only began with the work of Gregor <em>Mendel</em> in the mid - nineteenth century.",
            "vi": "Di truy\u1ec1n h\u1ecdc hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i t\u00ecm hi\u1ec3u v\u1ec1 qu\u00e1 tr\u00ecnh di truy\u1ec1n ch\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c ra \u0111\u1eddi v\u00e0o gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 19 v\u1edbi nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh c\u1ee7a Gregor Mendel."
        }
    ],
    "suggestions": []
}