{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['ment\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">v\u1ec1 m\u1eb7t tinh th\u1ea7n</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">mentally deficient</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">suy nh\u01b0\u1ee3c th\u1ea7n kinh</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">mentally deranged</font><font color=\"#7E7E7E\">/</font><font color=\"#1371BB\">disturbed</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">r\u1ed1i lo\u1ea1n th\u1ea7n kinh </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">th\u1ea7m, nh\u1ea9m, trong \u00f3c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "mentally",
            "pronounce": "['ment\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mentally",
            "pronounce": "['ment\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>mentally</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adverb IN ONE'S MIND, in one's head, inwardly, intellectually, cognitively.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "mentally",
            "pronounce": "['ment\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mentally",
            "pronounce": "['ment\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mentally",
            "pronounce": "['ment\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Mentally</em> deficient",
            "vi": "K\u00e9m th\u00f4ng minh"
        },
        {
            "en": "<em>mentally</em> prepared",
            "vi": "chu\u1ea9n b\u1ecb tinh th\u1ea7n"
        },
        {
            "en": "<em>Mentally</em> deranged",
            "vi": "R\u1ed1i lo\u1ea1n th\u1ea7n kinh"
        },
        {
            "en": "<em>Mentally</em> disturbed",
            "vi": "R\u1ed1i lo\u1ea1n th\u1ea7n kinh"
        },
        {
            "en": "He is <em>mentally</em> lost.",
            "vi": "Anh \u1ea5y b\u1ecb m\u1ea5t m\u00e1t v\u1ec1 tinh th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "<em>Mentally</em> she's very stable.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y r\u1ea5t ki\u00ean \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 tinh th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Be severely <em>mentally</em> retarded",
            "vi": "R\u1ea5t ch\u1eadm ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1ec1 tr\u00ed tu\u1ec7"
        },
        {
            "en": "She is <em>mentally</em> ill.",
            "vi": "C\u00f4 ta m\u1eafc b\u1ec7nh t\u00e2m th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "You should be <em>mentally</em> prepared.",
            "vi": "Anh n\u00ean chu\u1ea9n b\u1ecb t\u00e2m l\u00fd."
        },
        {
            "en": "He is severely <em>mentally</em> retarded.",
            "vi": "Anh ta r\u1ea5t ch\u1eadm ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1ec1 tr\u00ed tu\u1ec7."
        },
        {
            "en": "That boy is <em>mentally</em> retarded.",
            "vi": "Th\u1eb1ng b\u00e9 \u0111\u00f3 ch\u1eadm ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1ec1 tinh th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Are you <em>mentally</em> or physically tired?",
            "vi": "B\u1ea1n m\u1ec7t v\u1ec1 th\u1ec3 ch\u1ea5t hay tinh th\u1ea7n th\u1ebf?"
        },
        {
            "en": "Be patient with <em>mentally</em> disordered people.",
            "vi": "H\u00e3y ki\u00ean nh\u1eabn v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb r\u1ed1i lo\u1ea1n t\u00e2m th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "These are strategies for staying <em>mentally</em> alert.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec3 c\u1ea3nh gi\u00e1c v\u1ec1 tinh th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Rehabilitate the <em>mentally</em> disabled in the community",
            "vi": "Ph\u1ee5c h\u1ed3i l\u1ea1i ch\u1ee9c n\u0103ng cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi t\u00e0n ph\u1ebf v\u1ec1 t\u00e2m th\u1ea7n trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng"
        },
        {
            "en": "She seems to be <em>mentally</em> deranged.",
            "vi": "C\u00f4 ta d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 c\u00f3 v\u1ebb b\u1ecb r\u1ed1i lo\u1ea1n th\u1ea7n kinh."
        },
        {
            "en": "She was always nervous and <em>mentally</em> brittle.",
            "vi": "B\u00e0 ta lu\u00f4n lu\u00f4n lo l\u1eafng v\u00e0 tinh th\u1ea7n b\u1ea5t \u1ed5n."
        },
        {
            "en": "He's remained physically fit and <em>mentally</em> alert.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y c\u00f2n kh\u1ecfe m\u1ea1nh v\u00e0 t\u1ec9nh t\u00e1o."
        },
        {
            "en": "<em>Mentally</em> ill people are no more violent than any other.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi m\u1eafc b\u1ec7nh v\u1ec1 tinh th\u1ea7n kh\u00f4ng b\u1ea1o l\u1ef1c b\u1eb1ng nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "I prepared well and was <em>mentally</em> up for the game.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 chu\u1ea9n b\u1ecb r\u1ea5t k\u1ef9 v\u00e0 tinh th\u1ea7n l\u00ean r\u1ea5t cao."
        }
    ],
    "suggestions": []
}