{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Meo"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Meo</k><blockquote><cclass>[<cclass>m\u026a'\u0259\u028a<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural same or <cclass><b>Meos</b>) &amp; <i>adjective</i> another term for <kref>Hmong</kref>. </cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "Meo"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Meo"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Meo"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Meo"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>meo</em>",
            "vi": "cat"
        },
        {
            "en": "tinh to mo da giet chet con <em>meo</em>",
            "vi": "curiosity killed the cat"
        },
        {
            "en": "In <em>Meo</em> Vac, I hardly dared to ask people how they took care of their children.",
            "vi": "\u1ede M\u00e8o V\u1ea1c, t\u00f4i h\u1ea7u nh\u01b0 kh\u00f4ng d\u00e1m h\u1ecfi ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n xem h\u1ecd ch\u0103m s\u00f3c con c\u00e1i nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "For parents in <em>Meo</em> Vac, providing food for three meals a day is an achievement.",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c \u00f4ng b\u1ed1 b\u00e0 m\u1eb9 \u1edf M\u00e8o V\u1ea1c, vi\u1ec7c lo \u0111\u01b0\u1ee3c ba b\u1eefa m\u1ed7i ng\u00e0y \u0111\u00e3 l\u00e0 may m\u1eafn l\u1eafm r\u1ed3i, ch\u1ee9 n\u00f3i g\u00ec \u0111\u1ebfn c\u00e1c th\u1ee9c \u0103n b\u1ed5 d\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "According to NaSon Nguyen, a Ho Chi Minh City-based freelance journalist, police in Hanoi sent Po\u2019s picture which accompanied the Dawn story to various communes, but it took two months to reach his Khau Vai commune in <em>Meo</em> Vac district where people recognised him.",
            "vi": "Theo Nguy\u1ec5n Na S\u01a1n, m\u1ed9t nh\u00e0 b\u00e1o t\u1ef1 do \u1edf TP H\u1ed3 Ch\u00ed Minh, c\u00f4ng an ngo\u00e0i H\u00e0 N\u1ed9i \u0111\u00e3 g\u1eedi h\u00ecnh anh P\u00f3 trong b\u1ea3n tin c\u1ee7a Dawn \u0111\u1ebfn nhi\u1ec1u x\u00e3, nh\u01b0ng ph\u1ea3i m\u1ea5t 2 th\u00e1ng m\u1edbi \u0111\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e3 Kh\u00e2u Vai, huy\u1ec7n M\u00e8o V\u1ea1c c\u1ee7a anh v\u00e0 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u1edf \u0111\u00f3 m\u1edbi nh\u1eadn ra anh."
        },
        {
            "en": "Meanwhile, a Neelum valley-based civil society activist uploaded a two-minute video clip of him on the social media. But since Po belonged to an ethnic minority living in the rural <em>Meo</em> Vac district of Ha Giang province, many Southeast Asians, including even Vietnamese, were unable to recognise his dialect.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, m\u1ed9t nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng x\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n s\u1ef1 \u1edf thung l\u0169ng Neelum \u0111\u00e3 t\u1ea3i l\u00ean m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i \u0111o\u1ea1n video d\u00e0i 2 ph\u00fat. Nh\u01b0ng v\u00ec anh P\u00f3 l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 khu v\u1ef1c huy\u1ec7n n\u00f4ng th\u00f4n M\u00e8o V\u1ea1c t\u1ec9nh H\u00e0 Giang n\u00ean nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi \u0110\u00f4ng Nam \u00c1, th\u1eadm ch\u00ed trong \u0111\u00f3 c\u00f3 c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam, c\u0169ng kh\u00f4ng t\u00e0i n\u00e0o bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfng d\u00e2n t\u1ed9c c\u1ee7a anh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}