{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "metaphysically"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "metaphysically"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "metaphysically"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "metaphysically"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "metaphysically"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This is not the place to press the problem home either psychologically or <em>metaphysically</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i n\u01a1i \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i th\u00edch c\u1eb7n k\u1ebd v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 m\u1eb7t t\u00e2m l\u00fd c\u0169ng nh\u01b0 v\u1ec1 m\u1eb7t tr\u1eebu t\u01b0\u1ee3ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}