{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,met\u0259'f\u0254rikl]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">metaphoric</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "metaphorical",
            "pronounce": "[,met\u0259'f\u0254rikl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "metaphorical",
            "pronounce": "[,met\u0259'f\u0254rikl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>metaphorical</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective FIGURATIVE, allegorical, symbolic; imaginative, extended.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>literal.</blockquote></div>",
            "word": "metaphorical",
            "pronounce": "[,met\u0259'f\u0254rikl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "metaphorical",
            "pronounce": "[,met\u0259'f\u0254rikl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "metaphorical",
            "pronounce": "[,met\u0259'f\u0254rikl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "That is <em>metaphorical</em> phrase.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 nh\u00f3m t\u1eeb \u1ea9n d\u1ee5."
        },
        {
            "en": "Everyone breathed a <em>metaphorical</em> sigh of relief.",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi th\u1edf d\u00e0i bi\u1ec3u th\u1ecb d\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eb9 nh\u00f5m."
        },
        {
            "en": "the <em>metaphorical</em> meaning of this sentence",
            "vi": "ngh\u0129a b\u00f3ng c\u1ee7a c\u00e2u n\u00e0y"
        },
        {
            "en": "\"Long time no see\" is not a <em>metaphorical</em> expression.",
            "vi": "C\u1ee5m t\u1eeb \"l\u00e2u ng\u00e0y kh\u00f4ng g\u1eb7p\" kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 c\u00e1ch di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \u1ea9n d\u1ee5."
        },
        {
            "en": "Do you believe in a <em>metaphorical</em> interpretation of the bible?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 tin v\u00e0o s\u1ef1 gi\u1ea3i th\u00edch \u1ea9n d\u1ee5 c\u1ee7a kinh th\u00e1nh kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Can you give me a <em>metaphorical</em> phrase please meaning : I can now tell the difference?",
            "vi": "Anh c\u00f3 th\u1ec3 cho t\u00f4i m\u1ed9t nh\u00f3m t\u1eeb \u1ea9n d\u1ee5 v\u1edbi ngh\u0129a: b\u00e2y gi\u1edd t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 n\u00f3i s\u1ef1 kh\u00e1c nhau, \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "What are the implications for teachers in helping their students to use <em>metaphorical</em> language?",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean gi\u00fap h\u1ecdc sinh d\u00f9ng ng\u00f4n ng\u1eef \u1ea9n d\u1ee5 v\u1edbi d\u1ee5ng \u00fd g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Another strategy Little\u00a0recommends\u00a0for blocked projects is to use \u201cconcept matching\u201d, which involves looking for <em>metaphorical</em> parallels between the stalled project and a completely different domain for which you have expertise.",
            "vi": "M\u1ed9t chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c kh\u00e1c d\u00e0nh cho nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau b\u1ecb \u0111\u00ecnh tr\u1ec7 m\u00e0 gi\u00e1o s\u01b0 Little \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t l\u00e0 vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \"\u00fd t\u01b0\u1edfng ph\u00f9 h\u1ee3p\", li\u00ean quan \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c t\u00ecm ki\u1ebfm nh\u1eefng n\u00e9t t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng mang t\u00ednh \u1ea9n d\u1ee5 gi\u1eefa m\u1ee5c ti\u00eau b\u1ecb \u0111\u00ecnh tr\u1ec7 v\u00e0 m\u1ed9t l\u0129nh v\u1ef1c ho\u00e0n to\u00e0n kh\u00e1c m\u00e0 b\u1ea1n c\u00f3 chuy\u00ean m\u00f4n."
        },
        {
            "en": "I\u2019m not being <em>metaphorical</em> or anything. Coffee literally\u00a0alleviates some of your physical pains, much like ibuprofen or other pain medications, as seen by this study. Seeing all of the other health benefits of drinking coffee listed above, it should come as no surprise that it\u2019ll make your entire body will feel better as a result.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng ph\u1ea3i n\u00f3i \u1ea9n d\u1ee5 hay b\u1ea5t c\u1ee9 \u0111i\u1ec1u g\u00ec. C\u00e0 ph\u00ea \u0111en l\u00e0m gi\u1ea3m b\u1edbt m\u1ed9t s\u1ed1 c\u01a1n \u0111au th\u1ec3 ch\u1ea5t c\u1ee7a b\u1ea1n, gi\u1ed1ng nh\u01b0 ibuprofen ho\u1eb7c thu\u1ed1c gi\u1ea3m \u0111au kh\u00e1c, nh\u01b0 \u0111\u00e3 th\u1ea5y trong nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y. Nh\u00ecn th\u1ea5y t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng l\u1ee3i \u00edch s\u1ee9c kh\u1ecfe kh\u00e1c c\u1ee7a vi\u1ec7c u\u1ed1ng c\u00e0 ph\u00ea \u0111\u01b0\u1ee3c li\u1ec7t k\u00ea \u1edf tr\u00ean, n\u00f3 s\u1ebd \u0111\u1ebfn nh\u01b0 l\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 g\u00ec ng\u1ea1c nhi\u00ean khi n\u00f3 s\u1ebd l\u00e0m cho to\u00e0n b\u1ed9 c\u01a1 th\u1ec3 c\u1ee7a b\u1ea1n s\u1ebd c\u1ea3m th\u1ea5y t\u1ed1t h\u01a1n nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t k\u1ebft qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "His comedy sits uncomfortably, certainly, with what appears to be the main stream of consciousness here: a both literal and <em>metaphorical</em> Vietnam movie, which is quite honestly too much Vietnam for a film about an island of really big animals. Indeed,\u00a0Skull Island\u00a0has made the decision to set its action in the very closing days of the war, and in the aftermath of Richard Nixon\u2019s 1973 televised speech ending US involvement in the country.\u00a0",
            "vi": "D\u0129 nhi\u00ean, m\u00e0n di\u1ec5n h\u00e0i c\u1ee7a \u00f4ng h\u01a1i khi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng, di\u1ec5n ra v\u1edbi lu\u1ed3ng \u00fd th\u1ee9c ch\u00ednh nh\u01b0 sau: m\u1ed9t b\u1ed9 phim chi\u1ebfn tranh\u00a0Vi\u1ec7t Nam c\u1ea3 v\u1ec1 ngh\u0129a \u0111en v\u00e0 ngh\u0129a b\u00f3ng, kh\u00e1 tr\u00e0n ng\u1eadp\u00a0v\u1ec1\u00a0Vi\u1ec7t Nam cho m\u1ed9t b\u1ed9 phim n\u00f3i\u00a0v\u1ec1 m\u1ed9t h\u00f2n \u0111\u1ea3o v\u1edbi nh\u1eefng con v\u1eadt to l\u1edbn. Th\u1eadt v\u1eady, \"\u0110\u1ea3o \u0111\u1ea7u l\u00e2u\" \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh l\u1ef1a ch\u1ecdn b\u1ed1i c\u1ea3nh\u00a0trong nh\u1eefng ng\u00e0y g\u1ea7n k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh, v\u00e0 sau m\u00e0n\u00a0tuy\u00ean truy\u1ec1n tr\u00ean truy\u1ec1n h\u00ecnh n\u0103m 1973 c\u1ee7a T\u1ed5ng Th\u1ed1ng Richard Nixon ch\u1ea5m d\u1ee9t s\u1ef1 can thi\u1ec7p c\u1ee7a M\u1ef9 v\u00e0o \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "His comedy sits uncomfortably, certainly, with what appears to be the main stream of consciousness here: a both literal and <em>metaphorical</em> Vietnam movie, which is quite honestly too much Vietnam for a film about an island of really big animals. Indeed,\u00a0Skull Island\u00a0has made the decision to set its action in the very closing days of the war, and in the aftermath of Richard Nixon\u2019s 1973 televised speech ending US involvement in the country.\u00a0",
            "vi": "D\u0129 nhi\u00ean, m\u00e0n di\u1ec5n h\u00e0i c\u1ee7a \u00f4ng h\u01a1i khi\u00eam ng\u01b0\u1ee1ng, di\u1ec5n ra v\u1edbi lu\u1ed3ng \u00fd th\u1ee9c ch\u00ednh nh\u01b0 sau: m\u1ed9t b\u1ed9 phim chi\u1ebfn tranh\u00a0Vi\u1ec7t Nam c\u1ea3 v\u1ec1 ngh\u0129a \u0111en v\u00e0 ngh\u0129a b\u00f3ng, kh\u00e1 tr\u00e0n ng\u1eadp\u00a0v\u1ec1\u00a0Vi\u1ec7t Nam cho m\u1ed9t b\u1ed9 phim n\u00f3i\u00a0v\u1ec1 m\u1ed9t h\u00f2n \u0111\u1ea3o v\u1edbi nh\u1eefng con v\u1eadt to l\u1edbn. Th\u1eadt v\u1eady, \"\u0110\u1ea3o \u0111\u1ea7u l\u00e2u\" \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh l\u1ef1a ch\u1ecdn b\u1ed1i c\u1ea3nh\u00a0trong nh\u1eefng ng\u00e0y g\u1ea7n k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh, v\u00e0 sau m\u00e0n\u00a0tuy\u00ean truy\u1ec1n tr\u00ean truy\u1ec1n h\u00ecnh n\u0103m 1973 c\u1ee7a T\u1ed5ng Th\u1ed1ng Richard Nixon ch\u1ea5m d\u1ee9t s\u1ef1 can thi\u1ec7p c\u1ee7a M\u1ef9 v\u00e0o \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "Put yourself in the shoes of a person who owns an iPhone or iPad. If \u00a0they want a new computer, and they have been happy with their iPhone or iPad, they might consider buying a Mac. When they go to an Apple Store today, they'll look at a Mac and see applications like <em>iCal</em> and Address Book, or System Preferences and iChat. While the icons are similar enough for them to figure out the link between these and their mobile equivalents, it would be a lot easier if they saw Calendar and Contacts; Settings and Messages. And those little Share buttons? People use them all the time to send things by e-mail, but it's not clear how to do this in OS X.",
            "vi": "B\u1ea1n h\u00e3y \u0111\u1eb7t m\u00ecnh v\u00e0o v\u1ecb tr\u00ed c\u1ee7a m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi s\u1edf h\u1eefu iPhone ho\u1eb7c iPad. N\u1ebfu h\u1ecd mu\u1ed1n mua m\u00e1y t\u00ednh m\u1edbi, v\u00e0 h\u1ecd h\u00e0i l\u00f2ng v\u1edbi iPhone ho\u1eb7c iPad c\u1ee7a h\u1ecd, c\u00f3 th\u1ec3 h\u1ecd s\u1ebd c\u00e2n nh\u1eafc vi\u1ec7c mua m\u00e1y Mac. Khi h\u00f4m nay h\u1ecd \u0111\u1ebfn Apple Store, h\u1ecd s\u1ebd nh\u00ecn ng\u1eafm m\u00e1y Mac v\u00e0 th\u1ea5y c\u00e1c \u1ee9ng d\u1ee5ng nh\u01b0 iCal v\u00e0 Address Book, hay System Preferences v\u00e0 iChat. M\u1eb7c d\u00f9 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng nh\u00ecn t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nhau \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 h\u1ecd nh\u1eadn ra m\u1ed1i li\u00ean h\u1ec7 gi\u1eefa nh\u1eefng d\u1ee5ng \u1ee9ng tr\u00ean m\u00e1y Mac v\u00e0 tr\u00ean c\u00e1c thi\u1ebft b\u1ecb iOS, nh\u01b0ng s\u1ebd d\u1ec5 d\u00e0ng h\u01a1n nhi\u1ec1u n\u1ebfu h\u1ecd nh\u00ecn th\u1ea5y c\u00e1c \u1ee9ng d\u1ee5ng Calendar v\u00e0 Contacts; Settings v\u00e0 Messages. C\u00f2n nh\u1eefng n\u00fat Share? C\u00f3 nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean s\u1eed d\u1ee5ng ch\u00fang \u0111\u1ec3 g\u1eedi m\u1ecdi th\u1ee9 qua email, nh\u01b0ng c\u00e1ch l\u00e0m t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 tr\u00ean OS X th\u00ec kh\u00f4ng r\u00f5."
        }
    ],
    "suggestions": []
}