{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Michael"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Michael"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Michael"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Michael"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Michael"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Michael</em> Crawford? Not the famous <em>Michael</em> Crawford?",
            "vi": "Michael Crawford \u00e0? Kh\u00f4ng ph\u1ea3i c\u00e1i \u00f4ng Michael Crawford n\u1ed5i ti\u1ebfng \u0111\u1ea5y ch\u1ee9?"
        },
        {
            "en": "<em>Michael</em> was laid off.",
            "vi": "Michael \u0111\u00e3 b\u1ecb cho t\u1ea1m ngh\u1ec9."
        },
        {
            "en": "My dear <em>Michael</em>.",
            "vi": "Michael th\u00e2n m\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "<em>Michael</em> W Young, 68",
            "vi": "Michael W Young, 68 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "<em>Michael</em> keeps on singing.",
            "vi": "Michael v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c h\u00e1t."
        },
        {
            "en": "<em>Michael</em> Rosbash, 73",
            "vi": "Michael Rosbash, 73 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "<em>Michael</em>, you've forgotten something!",
            "vi": "Michael, anh qu\u00ean \u0111i\u1ec1u n\u00e0y r\u1ed3i!"
        },
        {
            "en": "My name's <em>Michael</em> Purt.",
            "vi": "T\u00ean t\u00f4i l\u00e0 michael purt."
        },
        {
            "en": "<em>Michael</em> W Young, 68",
            "vi": "Michael W Young, 68 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "<em>Michael</em> Rosbash, 73",
            "vi": "Michael Rosbash, 73 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "General <em>Michael</em> sounded the retreat.",
            "vi": "T\u01b0\u1edbng Michael th\u1ed5i hi\u1ec7u l\u1ec7nh r\u00fat lui."
        },
        {
            "en": "Rest in peace, <em>Michael</em> Jackson.",
            "vi": "H\u00e3y y\u00ean ngh\u0129, Michael Jackson."
        },
        {
            "en": "Ambassador <em>Michael</em> Michalak VietnamNet Interview",
            "vi": "\u0110\u1ea1i s\u1ee9 Michael W. Michalak giao l\u01b0u tr\u1ef1c tuy\u1ebfn v\u1edbi \u0111\u1ed9c gi\u1ea3 Vietnam Net"
        },
        {
            "en": "<em>Michael</em> : This cake is yummy!",
            "vi": "Michael: Chi\u1ebfc b\u00e1nh n\u00e0y ngon tuy\u1ec7t!"
        },
        {
            "en": "But what's this about <em>Michael</em>?",
            "vi": "Nh\u01b0ng c\u00f3 vi\u1ec7c g\u00ec v\u1edbi machael v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "Rock Art by <em>Michael</em> Grab",
            "vi": "Ngh\u1ec7 thu\u1eadt t\u1eeb \u0111\u00e1 c\u1ee7a Michael Grab"
        },
        {
            "en": "<em>Michael</em> Werner, a Western Chemist",
            "vi": "Michael Werner \u2013 m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00f3a h\u1ecdc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y"
        },
        {
            "en": "<em>Michael</em> let his lessons slide.",
            "vi": "Michael b\u1ecf b\u00ea kh\u00f4ng ch\u1ecbu h\u1ecdc b\u00e0i."
        },
        {
            "en": "World marks <em>Michael</em> Jackson anniversary",
            "vi": "Th\u1ebf gi\u1edbi t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m Michael Jackson"
        },
        {
            "en": "<em>Michael</em> died from natural causes.",
            "vi": "Michael ch\u1ebft v\u00ec nh\u1eefng nguy\u00ean nh\u00e2n t\u1ef1 nhi\u00ean."
        }
    ],
    "suggestions": []
}