{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "microeconomic"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "microeconomic"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "microeconomic"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "microeconomic"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0vi kinh t\u1ebf</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "microeconomic"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Goverment have some policies to stable <em>microeconomic</em>",
            "vi": "Kinh t\u1ebf vi m\u00f4"
        },
        {
            "en": "Poland: Macroeconomic Consensus and <em>Microeconomic</em> Liberalisatio",
            "vi": "Ba Lan: \u0110\u1ed3ng thu\u1eadn v\u1ec1 Kinh t\u1ebf V\u0129 m\u00f4 v\u00e0 T\u1ef1 do ho\u00e1 Kinh t\u1ebf Vi m\u00f4."
        },
        {
            "en": "We should focus on <em>microeconomic</em> principles.",
            "vi": "Ch\u00fang ta n\u00ean t\u1eadp trung v\u00e0o c\u00e1c nguy\u00ean t\u1eafc kinh t\u1ebf vi m\u00f4."
        },
        {
            "en": "<em>microeconomic</em> is also study maket for very commodity",
            "vi": "kinh t\u1ebf vi m\u00f4 c\u0169ng nghi\u00ean c\u1ee9u th\u00ec tr\u01b0\u1eddng cho m\u1ecdi h\u00e0ng h\u00f3a"
        },
        {
            "en": "A clean break between the bureaucracy and the country\u2019s <em>microeconomic</em> management may be required.",
            "vi": "C\u1ea7n c\u00f3 ranh gi\u1edbi r\u00f5 r\u00e0ng gi\u1eefa b\u1ed9 m\u00e1y h\u00e0nh ch\u00ednh v\u00e0 c\u00f4ng t\u00e1c qu\u1ea3n l\u00fd kinh t\u1ebf vi m\u00f4 c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "\u2018Building the <em>Microeconomic</em> Foundations of Prosperity: Findings from the <em>Microeconomic</em> Competitiveness Index,\u2019 in World Economic Forum, The Global Competitiveness Report 2002-2003, Oxford University Press, New York.",
            "vi": "\u201cX\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf kinh t\u1ebf vi m\u00f4 cho Th\u1ecbnh v\u01b0\u1ee3ng: C\u00e1c ph\u00e1t hi\u1ec7n t\u1eeb Ch\u1ec9 s\u1ed1 T\u00ednh c\u1ea1nh tranh Kinh t\u1ebf vi m\u00f4\u201d trong Di\u1ec5n \u0111\u00e0n Kinh t\u1ebf Th\u1ebf gi\u1edbi, \u2018B\u00e1o c\u00e1o T\u00ednh c\u1ea1nh tranh to\u00e0n c\u1ea7u 2002-2003\u2019, Nh\u00e0 in \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Oxford, New York."
        },
        {
            "en": "However, investment efficiency depends on <em>microeconomic</em> policies much more than on macroeconomic rules.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, hi\u1ec7u qu\u1ea3 \u0111\u1ea7u t\u01b0 ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 nhi\u1ec1u h\u01a1n l\u00e0 c\u00e1c quy t\u1eafc kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4."
        },
        {
            "en": "Your presentation has reminded us of the importance of the <em>microeconomic</em> aspects of reform.",
            "vi": "Ph\u1ea7n tr\u00ecnh b\u00e0y c\u1ee7a \u00f4ng nh\u1eafc nh\u1edf ch\u00fang ta v\u1ec1 t\u1ea7m quan tr\u1ecdng c\u1ee7a nh\u1eefng kh\u00eda c\u1ea1nh kinh t\u1ebf vi m\u00f4 trong c\u1ea3i c\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "Also based on our experience, macroeconomic policies are extremely important for reform before <em>microeconomic</em> liberalisation.",
            "vi": "C\u0169ng theo kinh nghi\u1ec7m c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i, c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 l\u00e0 c\u1ef1c k\u1ef3 quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u1ea3i c\u00e1ch tr\u01b0\u1edbc khi ti\u1ebfn h\u00e0nh t\u1ef1 do ho\u00e1 kinh t\u1ebf vi m\u00f4."
        },
        {
            "en": "Analysing the <em>microeconomic</em> impact of HIV/AIDS is important for several reasons.",
            "vi": "Vi\u1ec7c ph\u00e2n t\u00edch t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a HIV/AIDS \u0111\u1ed1i v\u1edbi kinh t\u1ebf vi m\u00f4 c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng v\u00ec m\u1ed9t s\u1ed1 l\u00fd do."
        },
        {
            "en": "International attention has increasingly focused on the <em>microeconomic</em> impact of HIV/AIDS.",
            "vi": "C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng qu\u1ed1c t\u1ebf ng\u00e0y c\u00e0ng quan t\u00e2m t\u1edbi t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a HIV/AIDS \u0111\u1ed1i v\u1edbi kinh t\u1ebf vi m\u00f4."
        },
        {
            "en": "As part of its <em>microeconomic</em> restructuring, Hungary adopted a privatisation method not in vogue in the early 1990s.",
            "vi": "Trong qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u01a1 c\u1ea5u l\u1ea1i kinh t\u1ebf vi m\u00f4, Hung-ga-ri \u0111\u00e3 \u00e1p d\u1ee5ng ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p t\u01b0 nh\u00e2n ho\u00e1 kh\u00f4ng th\u1ecbnh h\u00e0nh v\u00e0o \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 90."
        },
        {
            "en": "Hungary faces number of important policy challenges that appear both at the level of macroeconomic management and <em>microeconomic</em> (institutional) reforms.",
            "vi": "Hungari ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 th\u00e1ch th\u1ee9c quan tr\u1ecdng v\u1ec1 ch\u00ednh s\u00e1ch n\u1ea3y sinh \u1edf c\u1ea3 c\u1ea5p qu\u1ea3n l\u00fd kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 v\u00e0 c\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf vi m\u00f4 (th\u1ec3 ch\u1ebf)."
        },
        {
            "en": "The political art is to introduce policies that make it possible to transform the macroeconomic benefit into a <em>microeconomic</em> incentive.",
            "vi": "Ngh\u1ec7 thu\u1eadt ch\u00ednh tr\u1ecb l\u00e0 \u0111\u1ec3 gi\u1edbi thi\u1ec7u c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch m\u00e0 c\u00f3 th\u1ec3 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\u00e1c l\u1ee3i \u00edch kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 th\u00e0nh m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c khuy\u1ebfn kh\u00edch n\u1ec1n kinh t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "The <em>microeconomic</em> effects of HIV/AIDS are exerted via two main channels: expenditure effects and income effects.",
            "vi": "C\u00e1c \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a HIV/AIDS v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n qua hai k\u00eanh ch\u00ednh: c\u00e1c \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng chi ti\u00eau v\u00e0 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng thu nh\u1eadp."
        },
        {
            "en": "There is not enough empirical evidence on the <em>microeconomic</em> impact and specifically the magnitude and mechanisms of household-level effects.",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ee7 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng th\u1ef1c nghi\u1ec7m v\u1ec1 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf vi m\u00f4 v\u00e0 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 quy m\u00f4 v\u00e0 c\u01a1 ch\u1ebf c\u1ee7a t\u00e1c \u0111\u1ed9ng \u1edf c\u1ea5p h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "It is also critical to ensure the consistency and effective coordination of macroeconomic stabilisation measures with <em>microeconomic</em> restructuring policies.",
            "vi": "Vi\u1ec7c \u0111\u1ea3m b\u1ea3o t\u00ednh nh\u1ea5t qu\u00e1n v\u00e0 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p hi\u1ec7u qu\u1ea3 gi\u1eefa c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p \u1ed5n \u0111\u1ecbnh kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 v\u1edbi c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\u01a1 c\u1ea5u kinh t\u1ebf vi m\u00f4 c\u0169ng c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a r\u1ea5t quan tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "The outcome of both macroeconomic prudence and <em>microeconomic</em> reforms was a very strong, export and investment driven growth accompanied by improving macroeconomic indicators.",
            "vi": "K\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a c\u1ea3 ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng th\u1eadn tr\u1ecdng trong l\u0129nh v\u1ef1c kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 v\u00e0 cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch vi m\u00f4 l\u00e0 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng r\u1ea5t m\u1ea1nh nh\u1edd xu\u1ea5t kh\u1ea9u v\u00e0 \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u00f9ng v\u1edbi s\u1ef1 c\u1ea3i thi\u1ec7n c\u00e1c ch\u1ec9 s\u1ed1 kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4."
        },
        {
            "en": "Secondly, assessments of the macroeconomic impact of HIV/AIDS make assumptions about the <em>microeconomic</em> building blocks that underpin the macro effects.",
            "vi": "Th\u1ee9 hai, c\u00e1c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 v\u1ec1 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a d\u1ecbch HIV/AIDS \u0111\u1ed1i v\u1edbi kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 \u0111\u01b0a ra gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 c\u00e1c m\u1ea3ng kinh t\u1ebf vi m\u00f4 l\u00e0m c\u01a1 s\u1edf cho t\u00e1c \u0111\u1ed9ng v\u1ec1 m\u1eb7t v\u0129 m\u00f4."
        },
        {
            "en": "A telecommunications sector is, therefore, competitive when the <em>microeconomic</em> business environment for the sector is conducive to rapid increases in productivity, resulting from competition.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, ng\u00e0nh vi\u1ec5n th\u00f4ng c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea1nh tranh khi m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng kinh doanh vi m\u00f4 c\u1ee7a ng\u00e0nh thu\u1eadn l\u1ee3i cho vi\u1ec7c t\u0103ng n\u0103ng su\u1ea5t nhanh ch\u00f3ng nh\u1edd c\u1ea1nh tranh \u0111em l\u1ea1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}