{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,maikrou'sef\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 nh\u1ecf \u0111\u1ea7u</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "microcephaly"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>microcephaly</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccm\u028c\u026akr\u0259\u028a's\u025bf\u0259li<cclass>, <cclass>-'k\u025bf\u0259li<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Medicine abnormal smallness of the head. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>microcephalic</b><cclass>adjective &amp;noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>microcephalous</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "microcephaly"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "microcephaly"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "microcephaly"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0t\u1eadt \u0111\u1ea7u nh\u1ecf</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "microcephaly"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "These two genes do not work well in people with <em>microcephaly</em>.",
            "vi": "Hai gien n\u00e0y kh\u00f4ng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u1ed1t \u1edf nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 h\u1ed9p s\u1ecd nh\u1ecf."
        },
        {
            "en": "More than 2,000 babies have been born with Zika-related <em>microcephaly</em> or other birth defects around the world, according to the latest WHO report. Brazil has reported over 1,800 cases of Zika-related <em>microcephaly</em>; the U.S. has reported 23.",
            "vi": "H\u01a1n 2.000 tr\u1ebb em \u0111\u01b0\u1ee3c sinh ra v\u1edbi d\u1ecb t\u1eadt \u0111\u1ea7u nh\u1ecf li\u00ean quan \u0111\u1ebfn Zika ho\u1eb7c c\u00e1c d\u1ecb t\u1eadt b\u1ea9m sinh kh\u00e1c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi, theo b\u00e1o c\u00e1o m\u1edbi nh\u1ea5t c\u1ee7a WHO. Brazil \u0111\u00e3 b\u00e1o c\u00e1o h\u01a1n 1.800 tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p b\u1ecb d\u1ecb t\u1eadt \u0111\u1ea7u nh\u1ecf li\u00ean quan t\u1edbi Zika; M\u1ef9 \u0111\u00e3 b\u00e1o c\u00e1o 23 tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "<em>Microcephaly</em> is a rare condition in which people are born with a brain that is much smaller than normal.",
            "vi": "H\u1ed9p s\u1ecd nh\u1ecf l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ec7nh hi\u1ebfm th\u1ea5y m\u00e0 trong \u0111\u00f3 ng\u01b0\u1eddi ta sinh ra v\u1edbi n\u00e3o nh\u1ecf h\u01a1n b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng nhi\u1ec1u."
        },
        {
            "en": "Zika infections during pregnancy may lead to <em>microcephaly</em> in babies, which curbs brain development and manifests in an unusually small head.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi nhi\u1ec5m Zika trong khi mang thai c\u00f3 th\u1ec3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn d\u1ecb t\u1eadt \u0111\u1ea7u nh\u1ecf \u1edf tr\u1ebb s\u01a1 sinh,d\u1ecb t\u1eadt n\u00e0y ki\u1ec1m ch\u1ebf s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00e3o v\u00e0 bi\u1ec3u hi\u1ec7n l\u00e0 \u0111\u1ea7u nh\u1ecf m\u1ed9t c\u00e1ch b\u1ea5t th\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "The birth defect appears in 1-10 percent of babies whose mothers contract the Zika virus during the first trimester. Thailand reported two cases of <em>microcephaly</em> linked to the virus in late September, which were the first in Southeast Asia.",
            "vi": "C\u00e1c d\u1ecb t\u1eadt b\u1ea9m sinh xu\u1ea5t hi\u1ec7n trong kho\u1ea3ng 1-10 ph\u1ea7n tr\u0103m tr\u1ebb s\u01a1 sinh c\u00f3 m\u1eb9 b\u1ecb nhi\u1ec5m virus Zika trong ba th\u00e1ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean. Th\u00e1i Lan b\u00e1o c\u00e1o hai tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p d\u1ecb t\u1eadt \u0111\u1ea7u nh\u1ecf li\u00ean quan \u0111\u1ebfn virus v\u00e0o cu\u1ed1i th\u00e1ng Ch\u00edn, nh\u1eefng tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u1edf khu v\u1ef1c \u0110\u00f4ng Nam \u00c1."
        },
        {
            "en": "The symptoms of Zika infection include fever, conjunctivitis, headaches and muscle pains. Zika infection during pregnancy may lead to <em>microcephaly</em> in children, which is responsible for incomplete brain development and an unusually small head.",
            "vi": "C\u00e1c tri\u1ec7u ch\u1ee9ng khi b\u1ecb nhi\u1ec5m Zika bao g\u1ed3m s\u1ed1t, vi\u00eam k\u1ebft m\u1ea1c, \u0111au \u0111\u1ea7u v\u00e0 \u0111au c\u01a1 b\u1eafp. Ng\u01b0\u1eddi nhi\u1ec5m Zika trong khi mang thai c\u00f3 th\u1ec3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn t\u1eadt \u0111\u1ea7u nh\u1ecf \u1edf tr\u1ebb em, khi\u1ebfn n\u00e3o c\u1ee7a b\u00e9 kh\u00f4ng th\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 d\u1eabn \u0111\u1ebfn t\u1eadt \u0111\u1ea7u nh\u1ecf b\u1ea5t th\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Pregnant women were cautioned to avoid mosquito bites. PAHO said an outbreak of the mild symptoms of Zika has coincided with \"a marked increase in <em>microcephaly</em> or unusually small head siz\u200be in newborns.\"",
            "vi": "Ph\u1ee5 n\u1eef mang thai ph\u1ea3i c\u1ea9n th\u1eadn kh\u00f4ng \u0111\u1ec3 b\u1ecb mu\u1ed7i \u0111\u1ed1t. PAHO cho bi\u1ebft m\u1ed9t \u0111\u1ee3t ph\u00e1t c\u00e1c tri\u1ec7u ch\u1ee9ng nh\u1eb9 c\u1ee7a virus Zika tr\u00f9ng h\u1ee3p v\u1edbi \u201cs\u1ed1 tr\u1ebb s\u01a1 sinh m\u1eafc b\u1ec7nh \u0111\u1ea7u nh\u1ecf ho\u1eb7c c\u00f3 k\u00edch th\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u nh\u1ecf b\u1ea5t th\u01b0\u1eddng t\u0103ng r\u00f5 r\u1ec7t\u201d."
        },
        {
            "en": "Vietnam\u2019s Zika infections are approaching 50. A latest official p is not yet available, but there have been patients in the provinces of Binh Duong, Dak Lak, Khanh Hoa, Long An, Phu Yen and Tra Vinh. In Dak Lak, a 4-month-old baby has been confirmed as Vietnam\u2019s first case of <em>microcephaly</em> caused by Zika.",
            "vi": "S\u1ed1 tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p nhi\u1ec5m Zika c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam \u0111ang ti\u1ebfp c\u1eadn con s\u1ed1 50. S\u1ed1 li\u1ec7u ch\u00ednh th\u1ee9c m\u1edbi nh\u1ea5t v\u1eabn ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ed1ng k\u00ea, nh\u01b0ng \u0111\u00e3 c\u00f3 nhi\u1ec1u b\u1ec7nh nh\u00e2n \u1edf c\u00e1c t\u1ec9nh B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng, \u0110\u1eafk L\u1eafk, Kh\u00e1nh H\u00f2a, Long An, Ph\u00fa Y\u00ean v\u00e0 Tr\u00e0 Vinh. T\u1ea1i \u0110\u1eafk L\u1eafk, m\u1ed9t em b\u00e9 4 th\u00e1ng tu\u1ed5i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh l\u00e0 tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Vi\u1ec7t b\u1ecb d\u1ecb t\u1eadt \u0111\u1ea7u nh\u1ecf do Zika."
        }
    ],
    "suggestions": []
}