{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "midbrain"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>midbrain</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Anatomy a small central part of the brainstem, developing from the middle of the primitive or embryonic brain. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "midbrain"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "midbrain"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "midbrain"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0n\u00e3o gi\u1eefa</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "midbrain"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Attached to the <em>midbrain</em> are the two cerebral hemispheres.",
            "vi": "Ti\u1ebfp n\u1ed1i v\u1edbi n\u00e3o gi\u1eefa l\u00e0 hai b\u00e1n c\u1ea7u n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "The <em>midbrain</em> is concerned with visual processing and some motor control.",
            "vi": "N\u00e3o gi\u1eefa li\u00ean quan \u0111\u1ebfn x\u1eed l\u00fd th\u00f4ng tin th\u1ecb gi\u00e1c v\u00e0 \u0111i\u1ec1u khi\u1ec3n m\u1ed9t s\u1ed1 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "The aqueduct of the <em>midbrain</em> connects the third and fourth ventricles.",
            "vi": "C\u1ed1ng n\u00e3o gi\u1eefa n\u1ed1i c\u00e1c n\u00e3o th\u1ea5t th\u1ee9 ba v\u00e0 th\u1ee9 t\u01b0."
        },
        {
            "en": "The <em>midbrain</em> is enlarged as well, which permits interpretation of more complex visual images.",
            "vi": "N\u00e3o gi\u1eefa c\u0169ng to ra cho ph\u00e9p ph\u00e2n t\u00edch \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c h\u00ecnh \u1ea3nh th\u1ecb gi\u00e1c ph\u1ee9c t\u1ea1p."
        },
        {
            "en": "The source of this activity is in the reticular formation of the <em>midbrain</em>.",
            "vi": "Ngu\u1ed3n g\u1ed1c c\u1ee7a ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng n\u00e0y l\u00e0 \u1edf trong h\u1ec7 th\u1ed1ng l\u01b0\u1edbi \u1edf trung n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "One of the two swellings that develop in the roof of the <em>midbrain</em> during its development in the embryo.",
            "vi": "M\u1ed9t trong hai ch\u1ed7 ph\u1ed3ng ph\u00e1t tri\u1ec3n tr\u00ean m\u00e1i n\u00e3o gi\u1eefa trong giai \u0111o\u1ea1n ph\u00f4i thai."
        },
        {
            "en": "Three broad bands of nerve fibes - the inferior, middle, and superior cerebellar peduncles - connect it to the medulla, the pons, and the <em>midbrain</em> respectively.",
            "vi": "Ba d\u1ea3i r\u1ed9ng c\u00e1c s\u1ee3i th\u1ea7n kinh - cu\u1ed1ng ti\u1ec3u n\u00e3o d\u01b0\u1edbi gi\u1eefa v\u00e0 tr\u00ean - n\u1ed1i li\u1ec1n n\u00f3 v\u1edbi t\u1ee7y v\u00e0 c\u1ea7u n\u00e3o v\u00e0 trung n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "The enlarged extension upwards within the skull of the spinal cord, consisting of the medulla oblongata, the pons, and the <em>midbrain</em>.",
            "vi": "V\u00f9ng d\u00e2y c\u1ed9t s\u1ed1ng m\u1edf r\u1ed9ng v\u1ec1 ph\u00eda tr\u00ean v\u00e0o h\u1ed9p s\u1ecd, g\u1ed3m h\u00e0nh tu\u1ef7 c\u1ea7u varole v\u00e0 n\u00e3o gi\u1eefa."
        },
        {
            "en": "A ribbon like tract of nerve tissue conveying information from the spinal cord and brainstem upwards through the <em>midbrain</em> to the higher centres.",
            "vi": "M\u1ed9t d\u1ea3i m\u00f4 th\u1ea7n kinh chuy\u00ean ch\u1edf c\u00e1c th\u00f4ng tin t\u1eeb d\u00e2y c\u1ed9t s\u1ed1ng v\u00e0 cu\u1ed1ng n\u00e3o v\u1ec1 ph\u00eda tr\u00ean qua n\u00e3o gi\u1eefa \u0111\u1ebfn c\u00e1c trung t\u00e2m cao h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Recent hypotheses suggest that the needling activates deep sensory nerves, which cause the pituitary and <em>midbrain</em> to release endorphins - the brain's natural pain-killers.",
            "vi": "Gi\u1ea3 thuy\u1ebft m\u1edbi \u0111\u00e2y cho r\u1eb1ng kim t\u00e1c \u0111\u1ed9ng t\u1edbi d\u00e2y th\u1ea7n kinh c\u1ea3m gi\u00e1c s\u00e2u \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 t\u1ea1o ra s\u1ef1 ph\u00f3ng th\u00edch ra endorphin \u1edf gi\u1eefa n\u00e3o v\u00e0 \u1edf tuy\u1ebfn t\u00f9ng - ch\u1ea5t di\u1ec7t \u0111au thi\u00ean nhi\u00ean c\u1ee7a n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "The brain is divided into the hindbrain (rhombencephalon), consisting of the medulla oblongata, pons Varolii, and cerebellum; the <em>midbrain</em> (mesencephalon); and the forebrain (prosencephalon), subdivided into the cerebrum and the diencephalon (including the thalamus and hypothalamus).",
            "vi": "N\u00e3o \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh n\u00e3o sau (rhombencephalo) g\u1ed3m h\u00e0nh tu\u1ef7, c\u1ea7u varole, v\u00e0 ti\u1ec3u n\u00e3o, n\u00e3o gi\u1eefa (mesencephalon) v\u00e0 n\u00e3o tr\u01b0\u1edbc (prosencephalon), n\u00e3o tr\u01b0\u1edbc l\u1ea1i chia th\u00e0nh n\u00e3o v\u00e0 n\u00e3o trung gian (bao g\u1ed3m \u0111\u1ed3i n\u00e3o v\u00e0 v\u00f9ng d\u01b0\u1edbi \u0111\u1ed3i)."
        },
        {
            "en": "Sadly, children and teens are at greatest risk\u2014both for parotid gland tumors and brain tumors\u2014as their thinner skull bones allow for greater penetration of cell phone radiation. The radiation can enter all the way into their <em>midbrain</em>, where tumors are more deadly. In addition, children\u2019s cells reproduce more quickly, so they\u2019re more susceptible to aggressive cell growth. Children also face a far greater lifetime exposure. According to Professor Lennart Hardell of Sweden, those who begin using cell phones heavily as teenagers have 4 to 5 times more\u00a0brain cancer\u00a0\u00a0as young adults!\u00a0",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u \u0111\u00e1ng bu\u1ed3n l\u00e0 tr\u1ebb con v\u00e0 thi\u1ebfu ni\u00ean l\u00e0 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng c\u00f3 nguy c\u01a1 l\u1edbn nh\u1ea5t b\u1ecb c\u00e1c kh\u1ed1i u tuy\u1ebfn n\u01b0\u1edbc b\u1ecdt mang tai l\u1eabn c\u00e1c kh\u1ed1i u n\u00e3o \u2013 v\u00ec x\u01b0\u01a1ng h\u1ed9p s\u1ecd c\u1ee7a ch\u00fang m\u1ecfng h\u01a1n n\u00ean s\u1ebd cho ph\u00e9p b\u1ee9c x\u1ea1 \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i di \u0111\u1ed9ng xuy\u00ean qua. B\u1ee9c x\u1ea1 n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i th\u1eb3ng v\u00e0o trung t\u00e2m n\u00e3o, l\u00e0 n\u01a1i m\u00e0 c\u00e1c kh\u1ed1i u s\u1ebd c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t nguy hi\u1ec3m h\u01a1n. H\u01a1n n\u1eefa, t\u1ebf b\u00e0o c\u1ee7a tr\u1ebb con sinh s\u1ea3n nhanh h\u01a1n, v\u00ec th\u1ebf ch\u00fang d\u1ec5 b\u1ecb t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng h\u01a1n b\u1edfi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n hung h\u0103ng c\u1ee7a t\u1ebf b\u00e0o. Tr\u1ebb con c\u0169ng \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi nguy c\u01a1 ti\u1ebfp x\u00fac b\u1ee9c x\u1ea1 di \u0111\u1ed9ng c\u1ea3 \u0111\u1eddi nhi\u1ec1u h\u01a1n. Theo gi\u00e1o s\u01b0 Lennart Hardell c\u1ee7a Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n, nh\u1eefng ai b\u1eaft \u0111\u1ea7u s\u1eed d\u1ee5ng \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i di \u0111\u1ed9ng nhi\u1ec1u t\u1eeb th\u1eddi thi\u1ebfu ni\u00ean c\u00f3 nguy c\u01a1 b\u1ecb ung th\u01b0 n\u00e3o khi c\u00f2n tr\u1ebb cao h\u01a1n t\u1eeb 4 \u0111\u1ebfn 5 l\u1ea7n!"
        }
    ],
    "suggestions": []
}