{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['midt\u0259:m]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">gi\u1eefa n\u0103m h\u1ecdc (h\u1ebft h\u1ecdc k\u1ef3 I)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">gi\u1eefa nhi\u1ec7m k\u1ef3</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">gi\u1eefa n\u0103m h\u1ecdc; gi\u1eefa nhi\u1ec7m k\u1ef3</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "midterm",
            "pronounce": "['midt\u0259:m]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>midterm</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the middle of a period of office, an academic term, or a pregnancy. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 <cclass>N. Amer. an exam in the middle of an academic term. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "midterm",
            "pronounce": "['midt\u0259:m]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "midterm",
            "pronounce": "['midt\u0259:m]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "midterm",
            "pronounce": "['midt\u0259:m]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "midterm",
            "pronounce": "['midt\u0259:m]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "the <em>midterm</em> exam",
            "vi": "Thi gi\u1eefa k\u1ef3"
        },
        {
            "en": "<em>Midterm</em> exams started today.",
            "vi": "C\u00e1c m\u00f4n thi gi\u1eefa h\u1ecdc k\u1ef3 \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb h\u00f4m nay."
        },
        {
            "en": "When is the <em>midterm</em> examination?",
            "vi": "Khi n\u00e0o ki\u1ec3m tra gi\u1eefa k\u1ef3?"
        },
        {
            "en": "This is a <em>midterm</em> assignment.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e0i t\u1eadp gi\u1eefa k\u1ef3."
        },
        {
            "en": "I'll have a <em>midterm</em> tomorrow.",
            "vi": "Ng\u00e0y mai t\u00f4i l\u00e0m ki\u1ec3m tra gi\u1eefa h\u1ecdc k\u1ef3."
        },
        {
            "en": "Expressing sympathy to a classmate who failed a <em>midterm</em>.",
            "vi": "B\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 c\u1ea3m th\u00f4ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi m\u1ed9t b\u1ea1n h\u1ecdc thi h\u1ecfng k\u1ef3 thi gi\u1eefa h\u1ecdc k\u1ef3."
        },
        {
            "en": "I lost confidence after I failed the <em>midterm</em> test.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 m\u1ea5t s\u1ef1 t\u1ef1 tin sau khi t\u00f4i thi r\u1edbt cu\u1ed9c thi gi\u1eefa k\u1ef3."
        },
        {
            "en": "There will be two <em>midterm</em> examinations in this course.",
            "vi": "S\u1ebd c\u00f3 hai k\u1ef3 thi gi\u1eefa k\u1ef3 trong kh\u00f3a h\u1ecdc n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "I don't think the <em>midterm</em> elections attract the entire nation like presidential elections do.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng ngh\u0129 c\u00e1c cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed gi\u1eefa k\u1ef3 thu h\u00fat s\u1ef1 ch\u00fa \u00fd tr\u00ean to\u00e0n qu\u1ed1c nh\u01b0 cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed l\u00e0m t\u1ed5ng th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "I had a few things I did in the <em>midterm</em> break.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 l\u00e0m m\u1ed9t v\u00e0i vi\u1ec7c v\u00e0o k\u1ef3 ngh\u1ec9 gi\u1eefa k\u1ef3."
        },
        {
            "en": "In a few more minutes, I will have a <em>midterm</em> test.",
            "vi": "L\u00e1t n\u1eefa t\u00f4i c\u00f3 b\u00e0i ki\u1ec3m tra gi\u1eefa k\u1ef3."
        },
        {
            "en": "There were no failures on the final test, but on the <em>midterm</em> there were failures galore.",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 ai r\u1edbt trong k\u1ef3 thi tr\u1eafc nghi\u1ec7m cu\u1ed1i c\u00f9ng, nh\u01b0ng v\u00e0o gi\u1eefa kh\u00f3a th\u00ec s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi r\u1edbt nhi\u1ec1u."
        },
        {
            "en": "There were no failures on the final test, but on the <em>midterm</em> there were failures",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 ai r\u1edbt trong k\u1ef3 thi tr\u1eafc nghi\u1ec7m cu\u1ed1i c\u00f9ng, nh\u01b0ng v\u00e0o gi\u1eefa kh\u00f3a th\u00ec s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi r\u1edbt nhi\u1ec1u."
        },
        {
            "en": "Obama said he wants the U. S. Senate to ratify a major nuclear arms treaty between the United States and Russia before November's <em>midterm</em> elections.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Obama tuy\u00ean b\u1ed1 \u00f4ng mu\u1ed1n Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n M\u1ef9 ph\u00ea chu\u1ea9n m\u1ed9t hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc quan tr\u1ecdng v\u1ec1 v\u0169 kh\u00ed h\u1ea1t nh\u00e2n gi\u1eefa Hoa K\u1ef3 v\u00e0 Nga tr\u01b0\u1edbc k\u1ef3 b\u1ea7u c\u1eed gi\u1eefa nhi\u1ec7m k\u1ef3 v\u00e0o th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi M\u1ed9t."
        },
        {
            "en": "Obama said he wants the U.S. Senate to ratify a major nuclear arms treaty between the United States and Russia before November's <em>midterm</em> elections.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Obama tuy\u00ean b\u1ed1 \u00f4ng mu\u1ed1n Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n M\u1ef9 ph\u00ea chu\u1ea9n m\u1ed9t hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc quan tr\u1ecdng v\u1ec1 v\u0169 kh\u00ed h\u1ea1t nh\u00e2n gi\u1eefa Hoa K\u1ef3 v\u00e0 Nga tr\u01b0\u1edbc k\u1ef3 b\u1ea7u c\u1eed gi\u1eefa nhi\u1ec7m k\u1ef3 v\u00e0o th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi M\u1ed9t."
        },
        {
            "en": "As you see on your course outline, grading is determined by your performance on a <em>midterm</em> and final test, periodic quizzes, a research project, and classroom participation.",
            "vi": "Nh\u01b0 b\u1ea1n th\u1ea5y tr\u00ean ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh c\u1ee7a kho\u00e1 h\u1ecdc, th\u1ee9 h\u1ea1ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh b\u1edfi th\u00e0nh t\u00edch c\u1ee7a b\u1ea1n \u1edf l\u1ea7n ki\u1ec3m tra gi\u1eefa kho\u00e1 v\u00e0 cu\u1ed1i kho\u00e1, c\u00e1c l\u1ea7n ki\u1ec3m tra \u0111\u1ecbnh k\u1ef3, m\u1ed9t d\u1ef1 \u00e1n nghi\u00ean c\u1ee9u, v\u00e0 vi\u1ec7c si\u00eang n\u0103ng \u0111i h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "There can be no doubt: China is meddling in America\u2019s democracy. As President Trump said just last week, we have, in his words, \u201cfound that China has been attempting to interfere in our upcoming [<em>midterm</em>] election[s].\u201d",
            "vi": "Trung Qu\u1ed1c \u0111ang can thi\u1ec7p v\u00e0o n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ee7a M\u1ef9. Nh\u01b0 T\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump v\u1eeba n\u00f3i tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc, ch\u00fang t\u00f4i \u201cph\u00e1t hi\u1ec7n Trung Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 c\u1ed1 g\u1eafng can thi\u1ec7p v\u00e0o cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed [gi\u1eefa k\u1ef3] n\u0103m 2018 s\u1eafp di\u1ec5n ra c\u1ee7a ch\u00fang ta\u201d."
        },
        {
            "en": "Devise focused questions or specific tasks. It is usually better to dedicate online discussion to problem-solving rather than to broad questions, although it can be effective to ask students to explore and reach consensus on an open-ended question within a set time period. Other tasks for discussion boards include creating exam questions for the <em>midterm</em> or final;",
            "vi": "Ngh\u0129 ra c\u00e2u h\u1ecfi tr\u1ecdng t\u00e2m ho\u1eb7c c\u00e1c t\u00e1c v\u1ee5 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t. Th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng chuy\u00ean th\u1ea3o lu\u1eadn tr\u00ean m\u1ea1ng \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 th\u00ec hay h\u01a1n l\u00e0 nh\u1eefng c\u00e2u h\u1ecfi chung chung, m\u1eb7c d\u00f9 c\u00e2u h\u1ecfi chung chung th\u00ec d\u1ec5 y\u00eau c\u1ea7u sinh vi\u00ean t\u00ecm hi\u1ec3u v\u00e0 nh\u1ea5t tr\u00ed v\u1edbi nhau v\u1ec1 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 m\u1edf trong th\u1eddi gian \u0111\u00e3 \u0111\u1ecbnh h\u01a1n. Nh\u1eefng t\u00e1c v\u1ee5 kh\u00e1c cho b\u1ea3ng th\u1ea3o lu\u1eadn bao g\u1ed3m t\u1ea1o c\u00e2u h\u1ecfi ra thi cho k\u1ef3 thi gi\u1eefa kho\u00e1 ho\u1eb7c k\u1ef3 thi cu\u1ed1i kho\u00e1;"
        },
        {
            "en": "\"If development policies for the local automotive industry are not efficient, the international balance of payments deficit will deepen and hinder long-term economic growth of Vietnam,\" JBAV said in a recommendation released in the framework of the <em>midterm</em> Vietnam Business Forum 2015 that took place in Hanoi on June 9.",
            "vi": "\"N\u1ebfu c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch ph\u00e1t tri\u1ec3n cho ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u00f4 t\u00f4 trong n\u01b0\u1edbc kh\u00f4ng hi\u1ec7u qu\u1ea3, c\u00e1n c\u00e2n thanh to\u00e1n qu\u1ed1c t\u1ebf s\u1ebd b\u1ecb th\u00e2m h\u1ee5t s\u00e2u s\u1eafc h\u01a1n v\u00e0 c\u1ea3n tr\u1edf t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf d\u00e0i h\u1ea1n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam\" JBAV cho bi\u1ebft trong \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb \u0111\u01b0a ra t\u1ea1i khu\u00f4n kh\u1ed5 c\u1ee7a Di\u1ec5n \u0111\u00e0n Doanh nghi\u1ec7p Vi\u1ec7t Nam gi\u1eefa k\u1ef3 2015 di\u1ec5n ra t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i v\u00e0o ng\u00e0y 09 th\u00e1ng 6."
        }
    ],
    "suggestions": []
}