{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['mid'wint\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">gi\u1eefa m\u00f9a \u0111\u00f4ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "midwinter",
            "pronounce": "['mid'wint\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>midwinter</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b the middle part of winter. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the winter solstice. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "midwinter",
            "pronounce": "['mid'wint\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "midwinter",
            "pronounce": "['mid'wint\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "midwinter",
            "pronounce": "['mid'wint\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "midwinter",
            "pronounce": "['mid'wint\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Midwinter</em>",
            "vi": "Gi\u1eefa m\u00f9a \u0111\u00f4ng"
        },
        {
            "en": "I met him in <em>midwinter</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 g\u1eb7p anh \u1ea5y gi\u1eefa m\u00f9a \u0111\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "I recalled the story in a <em>midwinter</em> night.",
            "vi": "V\u00e0o m\u1ed9t \u0111\u00eam gi\u1eefa m\u00f9a \u0111\u00f4ng, t\u00f4i \u0111\u00e3 nh\u1edb l\u1ea1i c\u00e2u chuy\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Temperatures can drop well below freezing in <em>midwinter</em>.",
            "vi": "Gi\u1eefa m\u00f9a \u0111\u00f4ng nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 c\u00f3 th\u1ec3 xu\u1ed1ng d\u01b0\u1edbi \u0111\u1ed9 \u0111\u00f3ng b\u0103ng."
        },
        {
            "en": "It was clear and bright like <em>midwinter</em> sunlight.",
            "vi": "Tr\u1eddi th\u00ec trong tr\u1ebbo v\u00e0 s\u00e1ng ng\u1eddi gi\u1ed1ng nh\u01b0 \u00e1nh s\u00e1ng m\u1eb7t tr\u1eddi v\u00e0o gi\u1eefa m\u00f9a \u0111\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "I did like to watch the glory of a sunset in <em>midwinter</em>.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t th\u00edch xem v\u1ebb l\u1ed9ng l\u1eaby l\u00fac m\u1eb7t tr\u1eddi l\u1eb7n v\u00e0o gi\u1eefa m\u00f9a \u0111\u00f4ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}