{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Milan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Milan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Milan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Milan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Milan",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "His collection is the talk of the <em>Milan</em> fashion shows.",
            "vi": "B\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp c\u1ee7a \u00f4ng ta l\u00e0 ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 ch\u00ednh c\u1ee7a bu\u1ed5i tr\u00ecnh di\u1ec5n m\u1ed1t Milan."
        },
        {
            "en": "Dad is going to fix <em>Milan</em> style pasta with shrimp.",
            "vi": "Ba s\u1ebd l\u00e0m m\u00f3n m\u00ec \u1ed1ng ki\u1ec3u Milan v\u1edbi t\u00f4m \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "The reports from Rome disagree with those from <em>Milan</em>.",
            "vi": "B\u00e1o c\u00e1o t\u1eeb Rome kh\u00f4ng kh\u1edbp v\u1edbi b\u00e1o c\u00e1o t\u1eeb Milan."
        },
        {
            "en": "Chelsea suffered a 1 - defeat by Inter <em>Milan</em>.",
            "vi": "Chelsea ch\u1ecbu th\u1ea5t b\u1ea1i 1-0 tr\u01b0\u1edbc Inter Milan."
        },
        {
            "en": "We will visit the <em>Milan</em> trade Fair every year.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i v\u1eabn vi\u1ebfng th\u0103m H\u1ed9i ch\u1ee3 Th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i \u1edf Milan h\u00e0ng n\u0103m."
        },
        {
            "en": "He travelled to Rome by <em>Milan</em> and Florence.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111i \u0111\u1ebfn th\u00e0nh Rome qua Milan v\u00e0 Florence."
        },
        {
            "en": "With the final seconds ticking away, <em>Milan</em> scored a goal.",
            "vi": "V\u1edbi nh\u1eefng gi\u00e2y cu\u1ed1i c\u00f9ng tr\u00f4i qua, Milan \u0111\u00e3 ghi m\u1ed9t b\u00e0n."
        },
        {
            "en": "Ronaldo played for AC <em>Milan</em> before he transferred to Arsenal.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc khi chuy\u1ec3n nh\u01b0\u1ee3ng qua c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 Arsenal, Ronaldo \u0111\u00e3 ch\u01a1i cho AC Milan."
        },
        {
            "en": "AC <em>Milan</em> will play AS Roma tomorrow evening.",
            "vi": "C\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 AC Milan s\u1ebd thi \u0111\u1ea5u v\u1edbi AS Roma v\u00e0o t\u1ed1i mai."
        },
        {
            "en": "When will the <em>Milan</em> fashion show be held?",
            "vi": "Bu\u1ed5i bi\u1ec3u di\u1ec5n th\u1eddi trang Milan di\u1ec5n ra khi n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "Chelsea suffered a 1-0 defeat by Inter <em>Milan</em>.",
            "vi": "Chelsea ch\u1ecbu th\u1ea5t b\u1ea1i 1 - tr\u01b0\u1edbc Inter Milan."
        },
        {
            "en": "In 1964, <em>Milan</em> and Florence each had eight \"Americano stores\".",
            "vi": "N\u0103m 1964, milan v\u00e0 florence m\u1ed7i n\u01a1i \u0111\u1ec1u c\u00f3 t\u00e1m \"ti\u1ec7m h\u00e0ng m\u1ef9\"."
        },
        {
            "en": "AC <em>Milan</em> has completed the signing of Ronaldo from Real Madrid.",
            "vi": "AC Milan \u0111\u00e3 ho\u00e0n t\u1ea5t vi\u1ec7c k\u00fd h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng c\u1ee7a Ronaldo t\u1eeb Real Madrid."
        },
        {
            "en": "A well-established American company requires a bilingual secretary for their new office in <em>Milan</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u00f4ng ty M\u1ef9 v\u1eefng m\u1ea1nh c\u1ea7n m\u1ed9t th\u01b0 k\u00fd song ng\u1eef cho v\u0103n ph\u00f2ng m\u1edbi \u1edf Milan."
        },
        {
            "en": "These paintings are on loan from the Giovanardi Collection of <em>Milan</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng b\u1ee9c tranh n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c m\u01b0\u1ee3n t\u1eeb B\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp Giovanardi c\u1ee7a Milan."
        },
        {
            "en": "A well - established American company requires a bilingual secretary for their new office in <em>Milan</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u00f4ng ty M\u1ef9 v\u1eefng m\u1ea1nh c\u1ea7n m\u1ed9t th\u01b0 k\u00fd song ng\u1eef cho v\u0103n ph\u00f2ng m\u1edbi \u1edf Milan."
        },
        {
            "en": "The parent company is based in Brussels, with subsidiaries in Frankfurt and <em>Milan</em>.",
            "vi": "C\u00f4ng ty m\u1eb9 \u0111\u1eb7t c\u01a1 s\u1edf \u1edf Brussels, v\u1edbi c\u00e1c chi nh\u00e1nh \u1edf Frankfurt v\u00e0 Milan."
        },
        {
            "en": "We used to live in a small village, but now we live in <em>Milan</em>",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 t\u1eebng s\u1ed1ng trong m\u1ed9t ng\u00f4i l\u00e0ng nh\u1ecf, nh\u01b0ng hi\u1ec7n t\u1ea1i ch\u00fang t\u00f4i s\u1ed1ng \u1edf Milan"
        },
        {
            "en": "Real Madrid and AC <em>Milan</em> will play the final match on Saturday.",
            "vi": "Real Madrid v\u00e0 AC Milan s\u1ebd \u0111\u00e1 tr\u1eadn chung k\u1ebft v\u00e0o th\u1ee9 b\u1ea3y."
        },
        {
            "en": "Inter <em>Milan</em> coach Jose Mourinho has admitted that winning this season's Scudetto is the toughest feat of his managerial career.",
            "vi": "Hu\u1ea5n luy\u1ec7n vi\u00ean Inter Milan \u00f4ng Jose Mourinho \u0111\u00e3 th\u1eeba nh\u1eadn r\u1eb1ng gi\u00e0nh ch\u1ee9c v\u00f4 \u0111\u1ecbch qu\u1ed1c gia \u00dd mu\u0300a n\u00e0y l\u00e0 th\u00e0nh t\u00edch ph\u1ea3i kh\u00f3 kh\u0103n l\u1eafm m\u1edbi \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1ea5t trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p l\u00e0m hu\u1ea5n luy\u1ec7n c\u1ee7a m\u00ecnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}