{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[mi'li\u222b\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n s\u1ef1 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eadp luy\u1ec7n l\u00e0m binh l\u00ednh \u0111\u1ec3 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng cho qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ch\u00ednh quy trong vi\u1ec7c b\u1ea3o v\u1ec7 b\u00ean trong \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc khi kh\u1ea9n c\u1ea5p; l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n qu\u00e2n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "militia",
            "pronounce": "[mi'li\u222b\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>militia</k><blockquote><cclass>[<cclass>m\u026a'l\u026a\u0283\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a military force that is raised from the civil population to supplement a regular army in an emergency. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 a rebel force acting in opposition to a regular army. </blockquote><blockquote>\u2043 (in the US) all able-bodied civilians eligible by law for military service. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: from L., lit. 'military service'. </blockquote></div>",
            "word": "militia",
            "pronounce": "[mi'li\u222b\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "militia",
            "pronounce": "[mi'li\u222b\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>militia</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> to call out, mobilize the militia </ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "militia",
            "pronounce": "[mi'li\u222b\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0d\u00e2n qu\u00e2n</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "militia",
            "pronounce": "[mi'li\u222b\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "You think it's <em>militia</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n ngh\u0129 r\u1eb1ng \u0111\u00f3 l\u00e0 d\u00e2n qu\u00e2n."
        },
        {
            "en": "March-past by the <em>militia</em>",
            "vi": "Cu\u1ed9c di\u1ec5u h\u00e0nh c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n qu\u00e2n"
        },
        {
            "en": "We are the <em>militia</em> group.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u1edf trong nh\u00f3m d\u00e2n qu\u00e2n."
        },
        {
            "en": "She works in <em>militia</em>-sponsoring committee.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0m \u1edf ban b\u1ea3o tr\u1ee3 d\u00e2n qu\u00e2n."
        },
        {
            "en": "The <em>militia</em> mount guard at their factory is very professional.",
            "vi": "T\u1ef1 v\u1ec7 canh g\u00e1c nh\u00e0 m\u00e1y r\u1ea5t chuy\u00ean nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "A spokesman from the <em>militia</em> told the Associated Press that 7 <em>militia</em> men were injured in the fighting.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n qu\u00e2n \u0111\u00e3 ph\u00e1t bi\u1ec3u v\u1edbi Associated Press r\u1eb1ng c\u00f3 7 d\u00e2n qu\u00e2n b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng trong cu\u1ed9c giao tranh."
        },
        {
            "en": "A march past by the <em>militia</em> comes out annually.",
            "vi": "Cu\u1ed9c di\u1ec5u h\u00e0nh c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n qu\u00e2n di\u1ec5n ra th\u01b0\u1eddng ni\u00ean."
        },
        {
            "en": "Tradition and rituals are very common among <em>militia</em>.",
            "vi": "Truy\u1ec1n th\u1ed1ng v\u00e0 l\u1ec5 nghi r\u1ea5t ph\u1ed5 bi\u1ebfn trong qu\u00e2n \u0111\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Croatia announced that it would mobilize its <em>militia</em> reserves.",
            "vi": "Croatia \u0111\u00e3 tuy\u00ean b\u1ed1 h\u1ecd s\u1ebd huy \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n qu\u00e2n d\u1ef1 b\u1ecb."
        },
        {
            "en": "The <em>militia</em> and guerilla is an exhaustible source of manpower supplementing the regular army.",
            "vi": "D\u00e2n qu\u00e2n du k\u00edch l\u00e0 ngu\u1ed3n b\u1ed5 sung v\u00f4 t\u1eadn cho qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ch\u00ednh quy."
        },
        {
            "en": "From the 1760s to the 1860s, local <em>militia</em> units were used to support British Army units.",
            "vi": "T\u1eeb nh\u1eefng n\u0103m 1760 \u0111\u1ebfn nh\u1eefng n\u0103m 1860, nh\u1eefng \u0111\u01a1n v\u1ecb l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n qu\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 h\u1ed7 tr\u1ee3 cho nh\u1eefng \u0111\u01a1n v\u1ecb qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Anh."
        },
        {
            "en": "They put me in the artillery, the regular artillery, not the <em>militia</em>.",
            "vi": "Th\u00ec ng\u01b0\u1eddi ta b\u00e8n \u0111i\u1ec1u t\u00f4i v\u00e0o ph\u00e1o binh, ph\u00e1o binh ch\u00ednh quy ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n qu\u00e2n."
        },
        {
            "en": "US troops landed near the Tikrit HQ of the Fedayeen <em>militia</em> but faced no resistance",
            "vi": "Qu\u00e2n M\u1ef9 \u0111\u1ed5 b\u1ed9 g\u1ea7n s\u1edf ch\u1ec9 huy d\u00e2n qu\u00e2n Fedayeen \u1edf Tikrit, nh\u01b0ng kh\u00f4ng b\u1ecb kh\u00e1ng c\u1ef1 g\u00ec c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "Governor Bobby called out the <em>militia</em> to deal with the riot.",
            "vi": "Th\u1ed1ng \u0111\u1ed1c Bobby \u0111\u00e3 g\u1ecdi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n qu\u00e2n \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft cu\u1ed9c n\u1ed5i lo\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The bodies of eight Iraqi <em>militia</em> members were also found in the building.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta c\u0169ng t\u00ecm th\u1ea5y x\u00e1c 8 d\u00e2n qu\u00e2n I-R\u1eafc trong t\u00f2a nh\u00e0."
        },
        {
            "en": "The <em>militia</em> perform combat readiness support and defensive operations, and help to maintain social order.",
            "vi": "L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n qu\u00e2n th\u1ef1c hi\u1ec7n vi\u1ec7c h\u1ed7 tr\u1ee3 s\u1eb5n s\u00e0ng chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u v\u00e0 c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ph\u00f2ng th\u1ee7, v\u00e0 gi\u00fap duy tr\u00ec tr\u1eadt t\u1ef1 x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Puntland officials say their forces attacked and captured a base of the <em>militia</em> commander.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 ch\u1ee9c tr\u00e1ch t\u1ea1i Puntland tuy\u00ean b\u1ed1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u00e3 t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0 chi\u1ebfm gi\u1eef m\u1ed9t c\u0103n c\u1ee9 c\u1ee7a ch\u1ec9 huy nh\u00f3m d\u00e2n qu\u00e2n."
        },
        {
            "en": "The bodies of eight Iraqi <em>militia</em> members were also found in the building.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta c\u0169ng t\u00ecm th\u1ea5y x\u00e1c 8 d\u00e2n qu\u00e2n I - R\u1eafc trong t\u00f2a nh\u00e0."
        },
        {
            "en": "The reserve force and <em>militia</em> maintained at an appropriate scale with an optimized structure and an enhanced level of training.",
            "vi": "L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u1ef1 b\u1ecb v\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n qu\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c duy tr\u00ec \u1edf m\u1ed9t quy m\u00f4 th\u00edch h\u1ee3p v\u1edbi m\u1ed9t c\u01a1 c\u1ea5u \u01b0u vi\u1ec7t ho\u00e1 v\u00e0 m\u1ed9t m\u1ee9c \u0111\u1ed9 hu\u1ea5n luy\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00e2ng cao."
        },
        {
            "en": "C-130 transport planes would make ideal targets for <em>militia</em> fighters or regular Iraqi army troops armed with antiaircraft missiles.",
            "vi": "C\u00e1c m\u00e1y bay v\u1eadn t\u1ea3i C - 130 s\u1ebd l\u00e0 m\u1ee5c ti\u00eau l\u00fd t\u01b0\u1edfng cho d\u00e2n qu\u00e2n ho\u1eb7c l\u00ednh ch\u00ednh quy I - R\u1eafc c\u00f3 trang b\u1ecb ho\u1ea3 ti\u1ec5n ph\u00f2ng kh\u00f4ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}