{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['milit\u0259rizm]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n phi\u1ec7t</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "militarism"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>militarism</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the belief that a country should maintain and readily draw on a strong military capability for the defence or promotion of national interests. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>militarist</b><cclass>noun &amp; adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>militaristic</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "militarism"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "militarism"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "militarism"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "militarism"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In this sense, Yasukuni was a symbol of Japan's <em>militarism</em>.",
            "vi": "Trong \u00fd n\u00e0y, Yasukuni l\u00e0 m\u1ed9t bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n phi\u1ec7t Nh\u1eadt B\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "The alignment of german nazism with japanese <em>militarism</em>",
            "vi": "S\u1ef1 li\u00ean k\u1ebft c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u1ed1c x\u00e3 \u0111\u1ee9c v\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n phi\u1ec7t nh\u1eadt"
        },
        {
            "en": "I have an essay on the alignment of German Nazism with Japanese <em>Militarism</em>.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 m\u1ed9t b\u00e0i lu\u1eadn v\u1ec1 s\u1ef1 li\u00ean k\u1ebft c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u1ed1c x\u00e3 \u0110\u1ee9c v\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n phi\u1ec7t Nh\u1eadt."
        },
        {
            "en": "In their first outing at MAST Asia in 2015 Japanese firms were still reluctant to advertise their defence work to a public wary of any return to <em>militarism</em>. Only NEC Corp exhibited alone, with other firms clustering together in a single display.",
            "vi": "T\u1ea1i cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a MAST Asia v\u00e0o n\u0103m 2015, c\u00e1c c\u00f4ng ty Nh\u1eadt B\u1ea3n v\u1eabn ng\u1ea7n ng\u1ea1i qu\u1ea3ng c\u00e1o c\u00e1c s\u1ea3n ph\u1ea9m qu\u1ed1c ph\u00f2ng v\u1edbi c\u00f4ng ch\u00fang do e ng\u1ea1i s\u1ef1 tr\u1edf l\u1ea1i c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n phi\u1ec7t. Ch\u1ec9 c\u00f3 t\u1eadp \u0111o\u00e0n NEC \u0111\u1ed9c l\u1eadp tr\u01b0ng b\u00e0y s\u1ea3n ph\u1ea9m trong khi c\u00e1c c\u00f4ng ty kh\u00e1c ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi nhau c\u00f9ng tr\u01b0ng b\u00e0y trong m\u1ed9t gian h\u00e0ng \u0111\u01a1n."
        },
        {
            "en": "In their first outing at MAST Asia in 2015 Japanese firms were still reluctant to advertise their defence work to a public wary of any return to <em>militarism</em>. Only NEC Corp exhibited alone, with other firms clustering together in a single display.",
            "vi": "T\u1ea1i cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a MAST Asia v\u00e0o n\u0103m 2015, c\u00e1c c\u00f4ng ty Nh\u1eadt B\u1ea3n v\u1eabn ng\u1ea7n ng\u1ea1i qu\u1ea3ng c\u00e1o c\u00e1c s\u1ea3n ph\u1ea9m qu\u1ed1c ph\u00f2ng v\u1edbi c\u00f4ng ch\u00fang do e ng\u1ea1i s\u1ef1 tr\u1edf l\u1ea1i c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n phi\u1ec7t. Ch\u1ec9 c\u00f3 t\u1eadp \u0111o\u00e0n NEC \u0111\u1ed9c l\u1eadp tr\u01b0ng b\u00e0y s\u1ea3n ph\u1ea9m trong khi c\u00e1c c\u00f4ng ty kh\u00e1c ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi nhau c\u00f9ng tr\u01b0ng b\u00e0y trong m\u1ed9t gian h\u00e0ng \u0111\u01a1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}