{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['milit\u0259nt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the militant solidarity among the oppressed peoples</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">t\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u gi\u1eefa c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ng\u01b0\u1eddi chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u, chi\u1ebfn s\u0129</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "militant"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>militant</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective favouring confrontational methods in support of a cause. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a militant person. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>militancy</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>militantly</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME (in the sense 'engaged in warfare'): from OFr., or from L. <i>militant-</i>, <i>militare</i> (see <kref>militate</kref>). </blockquote></div>",
            "word": "militant"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>militant</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective <i>militant supporters</i>: AGGRESSIVE, violent, belligerent, bellicose, vigorous, forceful, active, fierce, combative, pugnacious; radical, extremist, extreme, zealous, fanatical.</cclass></blockquote><blockquote>\u25b8 <cclass>noun <i>the demands of the militants</i>: ACTIVIST, extremist, radical, young turk, zealot.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "militant"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "militant"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "militant"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The strikers were in a <em>militant</em> mood.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00ecnh c\u00f4ng \u0111ang \u1edf t\u00e2m th\u1ebf s\u1eb5n s\u00e0ng chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u."
        },
        {
            "en": "<em>Militant</em> solidarity among the oppressed peoples",
            "vi": "T\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u gi\u1eefa c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "Main <em>militant</em> group to end ceasefire on Sept. 15",
            "vi": "Nh\u00f3m binh s\u0129 ch\u1ee7 l\u1ef1c ch\u1ea5m d\u1ee9t l\u1ec7nh ng\u1eebng b\u1eafn v\u00e0o ng\u00e0y 15 th\u00e1ng ch\u00ed"
        },
        {
            "en": "The <em>militant</em> solidarity among the oppressed peoples was very strong.",
            "vi": "T\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u gi\u1eefa c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c r\u1ea5t m\u1ea1nh m\u1ebd."
        },
        {
            "en": "i am not only a pacifist but a <em>militant</em> pacifist.",
            "vi": "t\u00f4i kh\u00f4ng nh\u1eefng ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi y\u00eau chu\u1ed9ng h\u00f2a b\u00ecnh m\u00e0 c\u00f2n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u v\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Somali <em>militant</em> group Al-Shabab bans single-use plastic bags",
            "vi": "Nh\u00f3m chi\u1ebfn binh c\u1ef1c \u0111oan \u1edf Somali Al-Shabab c\u1ea5m s\u1eed d\u1ee5ng t\u00fai nh\u1ef1a m\u1ed9t l\u1ea7n r\u1ed3i b\u1ecf"
        },
        {
            "en": "Maria is a <em>militant</em> in an association against Argentina's regime.",
            "vi": "Maria l\u00e0 m\u1ed9t chi\u1ebfn s\u0129 trong m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u1ed1ng l\u1ea1i ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u1ee7a Argentina."
        },
        {
            "en": "The <em>militant</em> group claimed to have killed ten soldiers.",
            "vi": "Nh\u00f3m d\u00e2n qu\u00e2n tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u00e3 gi\u1ebft ch\u1ebft m\u01b0\u1eddi t\u00ean l\u00ednh."
        },
        {
            "en": "The city has been the target of <em>militant</em> attacks.",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u1eb1m trong t\u1ea7m ng\u1eafm c\u1ee7a cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng v\u0169 trang."
        },
        {
            "en": "Officials say the <em>militant</em> group Abu Sayyaf made the demand Sunday night.",
            "vi": "C\u00e1c quan ch\u1ee9c cho bi\u1ebft nh\u00f3m Abu Sayyaf \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra l\u1eddi y\u00eau c\u1ea7u h\u00f4m t\u1ed1i Ch\u1ee7 Nh\u1eadt qua."
        },
        {
            "en": "The most important <em>militant</em> of the movement was caught in 1943.",
            "vi": "N\u0103m 1943, c\u00e1n b\u1ed9 ch\u1ee7 ch\u1ed1t c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eaft."
        },
        {
            "en": "These people become <em>militant</em> and are against foreigners who had come and settled in one's country.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a n\u00e0y tr\u1edf th\u00e0nh c\u00e1c chi\u1ebfn s\u0129 ch\u1ed1ng l\u1ea1i ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 \u1edf n\u01b0\u1edbc h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "U.S. soldiers shot and killed their own interpreter after mistaking him for a <em>militant</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng binh s\u0129 Hoa K\u1ef3 \u0111\u00e3 b\u1eafn v\u00e0 gi\u1ebft phi\u00ean d\u1ecbch vi\u00ean c\u1ee7a h\u1ecd sau khi t\u01b0\u1edfng nh\u1ea7m \u00f4ng ta l\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "U. S. soldiers shot and killed their own interpreter after mistaking him for a <em>militant</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng binh s\u0129 Hoa K\u1ef3 \u0111\u00e3 b\u1eafn v\u00e0 gi\u1ebft phi\u00ean d\u1ecbch vi\u00ean c\u1ee7a h\u1ecd sau khi t\u01b0\u1edfng nh\u1ea7m \u00f4ng ta l\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "At the ceremony, former <em>militant</em> leader Ebikabowei Victor Ben, known as Boyloaf, gave a senior government official his flak jacket emblazoned with the logo of Nigeria's most prominent <em>militant</em> group - - the Movement for the Emancipation of the Niger Delta (MEND).",
            "vi": "T\u1ea1i bu\u1ed5i l\u1ec5 n\u00e0y, c\u1ef1u l\u0103nh \u0111\u1ea1o binh s\u0129 Ebikabowei Victor Ben, \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft v\u1edbi t\u00ean g\u1ecdi Boyloaf, \u0111\u0103 \u0111\u01b0a cho m\u1ed9t vi\u00ean ch\u1ee9c ch\u00ednh ph\u1ee7 cao c\u1ea5p \u00e1o ch\u1ed1ng \u0111\u1ea1n c\u1ee7a \u00f4ng ta \u0111\u01b0\u1ee3c trang tr\u00ed logo nh\u00f3m v\u0169 trang t\u00e0i gi\u1ecfi nh\u1ea5t c\u1ee7a Nigeria -- Phong tr\u00e0o Gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng Ch\u00e2u th\u1ed5 Niger (MEND)."
        },
        {
            "en": "ceremony, former <em>militant</em> leader Ebikabowei Victor Ben, known as Boyloaf, gave a senior government official his flak jacket emblazoned with the logo of Nigeria's most prominent <em>militant</em> group - - the Movement for the Emancipation of the Niger Delta (MEND).",
            "vi": "T\u1ea1i bu\u1ed5i l\u1ec5 n\u00e0y, c\u1ef1u l\u0103nh \u0111\u1ea1o binh s\u0129 Ebikabowei Victor Ben, \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft v\u1edbi t\u00ean g\u1ecdi Boyloaf, \u0111\u0103 \u0111\u01b0a cho m\u1ed9t vi\u00ean ch\u1ee9c ch\u00ednh ph\u1ee7 cao c\u1ea5p \u00e1o ch\u1ed1ng \u0111\u1ea1n c\u1ee7a \u00f4ng ta \u0111\u01b0\u1ee3c trang tr\u00ed logo nh\u00f3m v\u0169 trang t\u00e0i gi\u1ecfi nh\u1ea5t c\u1ee7a Nigeria -- Phong tr\u00e0o Gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng Ch\u00e2u th\u1ed5 Niger (MEND)."
        },
        {
            "en": "Israeli Prime Minister Ariel Sharon said a ceasefire must include the Palestinian agreement to disarm and break up <em>militant</em> groups.",
            "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng israel ariel sharon cho bi\u1ebft l\u1ec7nh ng\u1eebng b\u1eafn ph\u1ea3i bao g\u1ed3m hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc gi\u1ea3i gi\u1edbi v\u00e0 gi\u1ea3i t\u00e1n c\u00e1c nh\u00f3m qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u1ee7a palestin."
        },
        {
            "en": "He said the trial had been conducted inside the main prison in Swat Jail after <em>militant</em> threats.",
            "vi": "\u00d4ng cho bi\u1ebft phi\u00ean t\u00f2a \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u00ean trong nh\u00e0 t\u00f9 ch\u00ednh Swat sau khi nh\u1eefng m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda qu\u00e2n s\u1ef1 n\u00e0y di\u1ec5n ra."
        },
        {
            "en": "At the ceremony, former <em>militant</em> leader Ebikabowei Victor Ben, known as Boyloaf, gave a senior government official his flak jacket emblazoned with the logo of Nigeria's most prominent <em>militant</em> group -- the Movement for the Emancipation of the Niger Delta (MEND).",
            "vi": "bi\u1ebft v\u1edbi t\u00ean g\u1ecdi Boyloaf, \u0111\u0103 \u0111\u01b0a cho m\u1ed9t vi\u00ean ch\u1ee9c ch\u00ednh ph\u1ee7 cao c\u1ea5p \u00e1o ch\u1ed1ng \u0111\u1ea1n c\u1ee7a \u00f4ng ta \u0111\u01b0\u1ee3c trang tr\u00ed logo nh\u00f3m v\u0169 trang t\u00e0i gi\u1ecfi nh\u1ea5t c\u1ee7a Nigeria - - Phong tr\u00e0o Gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng Ch\u00e2u th\u1ed5 Niger (MEND)."
        },
        {
            "en": "The handover by dozens of <em>militant</em> groups was the largest collection of weapons and ammunition since President Umaru Yar'Adua's 60-day amnesty programme began two weeks ago.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00f3m chi\u1ebfn binh \u0111\u0103 chuy\u1ec3n giao m\u1ed9t b\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp v\u0169 kh\u00ed v\u00e0 \u0111\u1ea1n d\u01b0\u1ee3c l\u1edbn nh\u1ea5t t\u1eeb khi ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u00e2n x\u00e1 60 ng\u00e0y c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng Umaru Yar 'Adua b\u1eaft \u0111\u1ea7u c\u00e1ch \u0111\u00e2y hai tu\u1ea7n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}