{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "minorities",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "minorities",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "minorities",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "minorities",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "minorities",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In the <em>min</em> d's eye",
            "vi": "Trong s\u1ef1 nh\u00ecn tr\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "Ethnic <em>minorities</em>.",
            "vi": "C\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c \u00edt ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "In ethnic <em>minorities</em>.",
            "vi": "\u1ede c\u00e1c b\u1ea3n l\u00e0ng v\u00f9ng cao."
        },
        {
            "en": "His time of 3 <em>min</em> 2 sec remains unbeaten.",
            "vi": "Th\u00e0nh t\u00edch 3 ph\u00fat 2 gi\u00e2y c\u1ee7a anh ta v\u1eabn ch\u01b0a b\u1ecb v\u01b0\u1ee3t qua."
        },
        {
            "en": "Struggle of ethnic <em>minorities</em>",
            "vi": "Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec3u s\u1ed1"
        },
        {
            "en": "I will be right back in a <em>min</em>.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd tr\u1edf l\u1ea1i trong m\u1ed9t ph\u00fat."
        },
        {
            "en": "His time of 3 <em>min</em> of 2 sec remains unbeaten.",
            "vi": "Th\u00e0nh t\u00edch 3 ph\u00fat 2 gi\u00e2y c\u1ee7a anh ta ch\u01b0a b\u1ecb v\u01b0\u1ee3t qua."
        },
        {
            "en": "Ethnic <em>minorities</em>, NGOs, UNICEF, IDA",
            "vi": "D\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1, C\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c phi Ch\u00ednh ph\u1ee7, UNICEF, IDA"
        },
        {
            "en": "Ethnic <em>Minorities</em> and Aid Effectiveness",
            "vi": "D\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 v\u00e0 hi\u1ec7u qu\u1ea3 vi\u1ec7n tr\u1ee3"
        },
        {
            "en": "If a girl says \"5 minutes\". Meaning: It depends. When you are ready, 5 minutes = 40 <em>min</em>, and when you are not, 5 <em>min</em>=0",
            "vi": "Con g\u00e1i n\u00f3i \"5 phu\u0301t\" Ngh\u0129a: Tu\u1ef3, n\u1ebfu b\u1ea1n xong h\u1ebft r\u1ed3i, th\u00ec 5 phu\u0301t l\u00e0 40', c\u00f2n n\u1ebfu b\u1ea1n ch\u01b0a xong th\u00ec 5' ngh\u0129a l\u00e0 kh\u00f4ng phu\u0301t."
        },
        {
            "en": "A solar year contains 365 days, 5 hr, 48 <em>min</em> and 45. 5 sec.",
            "vi": "N\u0103m d\u01b0\u01a1ng l\u1ecbch c\u00f3 365 ng\u00e0y, 5 gi\u1edd, 48 ph\u00fat v\u00e0 45.5 gi\u00e2y."
        },
        {
            "en": "<em>MIN</em>. THROAT LENGTH OF FILLET WELDING TO BE    4.5    mm EXCEPT AS SHOWN.",
            "vi": "Chi\u1ec1u cao m\u1ed1i h\u00e0n nh\u1ecf nh\u1ea5t l\u00e0 4. 5 mm ngo\u1ea1i tr\u1eeb nh\u1eefng v\u1ecb tr\u00ed \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ec9 r\u00f5."
        },
        {
            "en": "What do you think of women who wear short <em>min</em>-skirts?",
            "vi": "B\u1ea1n suy ngh\u0129 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o v\u1ec1 ph\u1ee5 n\u1eef m\u1eb7c v\u00e1y ng\u1eafn?"
        },
        {
            "en": "Nh\u1eefng vi-ta-<em>min</em> ho\u00e0 tan trong n\u01b0\u1edbc g\u1ed3m vi-ta-<em>min</em> C v\u00e0 nh\u00f3m vi-ta-<em>min</em> B (nh\u01b0 vi-ta-<em>min</em> B6, B12, a-x\u00edt ni-c\u00f4-ti-n\u00edch, B2, v\u00e0 a-x\u00edt ph\u00f4-l\u00edch) c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0 tan trong n\u01b0\u1edbc tr\u01b0\u1edbc khi c\u01a1 th\u1ec3 h\u1ea5p th\u1ee5 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00fang. V\u00ec c\u01a1 th\u1ec3 ch\u00fang ta kh\u00f4ng t\u00edch tr\u1eef c\u00e1c lo\u1ea1i vi-ta-<em>min</em> n\u00e0y.",
            "vi": "The water - soluble vitamins \u2014 C and the B - complex vitamins (such as vitamins B6, B12, niacin, riboflavin, and folate) \u2014 need to dissolve in water before your body can absorb them. Your body can't store these vitamins."
        },
        {
            "en": "<em>MIN</em>. THROAT LENGTH OF FILLET WELDING TO BE 4. 5 mm EXCEPT AS SHOWN.",
            "vi": "Chi\u1ec1u cao m\u1ed1i h\u00e0n nh\u1ecf nh\u1ea5t l\u00e0 4.5 mm ngo\u1ea1i tr\u1eeb nh\u1eefng v\u1ecb tr\u00ed \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ec9 r\u00f5."
        },
        {
            "en": "As <em>minorities</em>, we need to live together.",
            "vi": "L\u00e0 m\u1ed9t nh\u00f3m ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec3u s\u1ed1, ch\u00fang ta c\u1ea7n ph\u1ea3i s\u1ed1ng c\u00f9ng nhau."
        },
        {
            "en": "Ethnic <em>Minorities</em> and Inequalities in Education.",
            "vi": "C\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 v\u00e0 b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng trong gi\u00e1o d\u1ee5c."
        },
        {
            "en": "There is a full 2 <em>min</em> 26 secs prelude on guitar.",
            "vi": "M\u1ed9t kh\u00fac d\u1ea1o \u0111\u1ea7u ng\u1eafn d\u00e0i 2 ph\u00fat 26 gi\u00e2y tr\u00ean ghi ta."
        },
        {
            "en": "They are giving lecture about <em>minorities</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111ang \u0111\u01b0a ra b\u00e0i gi\u1ea3ng v\u1ec1 d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Ethnic <em>minorities</em> have made much less progress.",
            "vi": "C\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 th\u00ec ti\u1ebfn b\u1ed9 ch\u1eadm h\u01a1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}