{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,miti'gei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 l\u00e0m nh\u1eb9, s\u1ef1 l\u00e0m d\u1ecbu</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "mitigation",
            "pronounce": "[,miti'gei\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mitigation",
            "pronounce": "[,miti'gei\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>mitigation</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>the mitigation of the problems</i>: ALLEVIATION, reduction, diminution, lessening, easing, weakening, assuagement, palliation, relief.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>what did she say in mitigation?</i>: EXTENUATION, explanation, excuse.</blockquote></div>",
            "word": "mitigation",
            "pronounce": "[,miti'gei\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mitigation",
            "pronounce": "[,miti'gei\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mitigation",
            "pronounce": "[,miti'gei\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "DISASTER <em>MITIGATION</em>",
            "vi": "Gi\u1ea3m thi\u1ec3u thi\u00ean tai"
        },
        {
            "en": "<em>Mitigation</em> does not excuse the offense.",
            "vi": "S\u1ef1 gi\u1ea3m nh\u1eb9 t\u1ed9i kh\u00f4ng mi\u1ec5n th\u1ee9 cho s\u1ef1 vi ph\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "Develop natural disaster prevention and <em>mitigation</em> strategies.",
            "vi": "X\u00e2y d\u1ef1ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ph\u00f2ng ch\u1ed1ng v\u00e0 gi\u1ea3m nh\u1eb9 thi\u00ean tai."
        },
        {
            "en": "This was a project involving pollution <em>mitigation</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch li\u00ean quan t\u1edbi s\u1ef1 gi\u1ea3m thi\u1ec3u \u00f4 nhi\u1ec5m."
        },
        {
            "en": "DISASTER <em>MITIGATION</em> DISASTER <em>MITIGATION</em> Central Provinces Initiative - Strategic partnership for an integrated natural disaster <em>mitigation</em> policy for central Vietnam (Status as of June 2000)",
            "vi": "S\u00e1ng ki\u1ebfn cho c\u00e1c t\u1ec9nh mi\u1ec1n Trung - \u0110\u1ed1i t\u00e1c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c cho m\u1ed9t ch\u00ednh s\u00e1ch gi\u1ea3m thi\u1ec3u thi\u00ean tai k\u1ebft h\u1ee3p cho mi\u1ec1n Trung Vi\u1ec7t Nam (T\u00ecnh tr\u1ea1ng v\u00e0o th\u00e1ng 6-2000)."
        },
        {
            "en": "Climate Change <em>Mitigation</em> sub-group: The sub-group is chaired by RECOFTC.",
            "vi": "Nh\u00f3m chuy\u00ean \u0111\u1ec1 gi\u1ea3m nh\u1eb9 v\u1ec1 B\u0110KH, nh\u00f3m n\u00e0y do RECOFTC ch\u1ee7 tr\u00ec:"
        },
        {
            "en": "Second National Strategy and Action Plan for Disaster <em>Mitigation</em> and Management in Viet Nam 2001-2020.",
            "vi": "Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Qu\u1ed1c gia v\u00e0 Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng v\u1ec1 Qu\u1ea3n l\u00fd v\u00e0 Gi\u1ea3m nh\u1eb9 thi\u00ean tai l\u1ea7n th\u1ee9 hai \u1edf Vi\u1ec7t nam 2001-2020."
        },
        {
            "en": "HIV <em>mitigation</em> is planned and implemented within public sector investment projects.",
            "vi": "Vi\u1ec7c gi\u1ea3m thi\u1ec3u nguy c\u01a1 l\u00e2y nhi\u1ec5m HIV \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00ean k\u1ebf ho\u1ea1ch v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n trong c\u00e1c d\u1ef1 \u00e1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 khu v\u1ef1c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Many UN Organisations in Viet Nam are working together on climate change <em>mitigation</em> and adaptation.",
            "vi": "C\u00e1c c\u01a1 quan Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam ph\u1ed1i h\u1ee3p ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1edbi nhau trong v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Central Provinces Initiative - Strategic partnership for an integrated natural disaster <em>mitigation</em> policy for central Vietnam",
            "vi": "S\u00e1ng ki\u1ebfn cho c\u00e1c t\u1ec9nh mi\u1ec1n Trung - \u0110\u1ed1i t\u00e1c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c cho m\u1ed9t ch\u00ednh s\u00e1ch gi\u1ea3m thi\u1ec3u thi\u00ean tai k\u1ebft h\u1ee3p cho mi\u1ec1n Trung Vi\u1ec7t Nam"
        },
        {
            "en": "Remote sensing technologies and communications networks permit more effective monitoring, resource management, <em>mitigation</em> of environmental risks.",
            "vi": "C\u00e1c c\u00f4ng ngh\u1ec7 vi\u1ec5n th\u00e1m v\u00e0 c\u00e1c m\u1ea1ng l\u01b0\u1edbi truy\u1ec1n th\u00f4ng cho ph\u00e9p quan tr\u1eafc, qu\u1ea3n l\u00fd ngu\u1ed3n l\u1ef1c v\u00e0 gi\u1ea3m nh\u1eb9 r\u1ee7i ro m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng hi\u1ec7u qu\u1ea3 h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "They did not collect risk information or created risk <em>mitigation</em> plan.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 kh\u00f4ng thu th\u1eadp th\u00f4ng tin r\u1ee7i ro hay kh\u00f4ng t\u1ea1o ra k\u1ebf ho\u1ea1ch gi\u1ea3m thi\u1ec3u r\u1ee7i ro."
        },
        {
            "en": "Implementing social protection policies for natural disaster prevention and <em>mitigation</em> of risks.",
            "vi": "Th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch b\u1ea3o tr\u1ee3 x\u00e3 h\u1ed9i v\u1ec1 ph\u00f2ng ch\u1ed1ng thi\u00ean tai v\u00e0 gi\u1ea3m thi\u1ec3u r\u1ee7i ro."
        },
        {
            "en": "The remaining $2 million will be used for dioxin <em>mitigation</em> efforts in the Danang area.",
            "vi": "Kho\u1ea3n ti\u1ec1n 2 tri\u1ec7u \u0111\u00f4-la c\u00f2n l\u1ea1i s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng cho c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng x\u1eed l\u00fd dioxin t\u1ea1i \u0110\u00e0 N\u1eb5ng."
        },
        {
            "en": "For households in the poorest two quintiles, zero <em>mitigation</em> was assumed.",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh \u1edf hai nh\u00f3m ngh\u00e8o nh\u1ea5t, gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh l\u00e0 kh\u00f4ng gi\u1ea3m nh\u1eb9."
        },
        {
            "en": "Women\u2019s unique knowledge is frequently underused when preparing climate change adaptation or <em>mitigation</em> strategies.",
            "vi": "Nh\u1eefng ki\u1ebfn th\u1ee9c c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng khi x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u1eefng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3m thi\u1ec3u v\u00e0 th\u00edch nghi v\u1edbi thay \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu."
        },
        {
            "en": "Literature also indicates that the degree of impact <em>mitigation</em> varies by income (Lundberg et al. 2000).",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u t\u00e0i li\u1ec7u c\u0169ng cho th\u1ea5y m\u1ee9c \u0111\u1ed9 l\u00e0m gi\u1ea3m nh\u1eb9 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng kh\u00e1c nhau theo thu nh\u1eadp (Lundberg v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ef1 2000)."
        },
        {
            "en": "This is why efforts aimed at impact <em>mitigation</em> on the household level are essential.",
            "vi": "\u0110\u00e2y ch\u00ednh l\u00e0 l\u00fd do t\u1ea1i sao nh\u1eefng n\u1ed7 l\u1ef1c gi\u1ea3m thi\u1ec3u c\u00e1c t\u00e1c \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh l\u00e0 vi\u1ec7c l\u00e0m r\u1ea5t c\u1ea7n thi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Training on adaptation and <em>mitigation</em>: A manual on climate change covering adapta- tion and <em>mitigation</em> is in the last stage of finalisation and will be ready for printing in December 2010.",
            "vi": "T\u1eadp hu\u1ea5n v\u1ec1 th\u00edch \u1ee9ng v\u00e0 gi\u1ea3m nh\u1eb9: Cu\u1ed1n gi\u00e1o tr\u00ecnh t\u1eadp hu\u1ea5n v\u1ec1 th\u00edch \u1ee9ng v\u00e0 gi\u1ea3m nh\u1eb9 B\u0110KH \u0111ang trong giai \u0111o\u1ea1n ho\u00e0n thi\u1ec7n cu\u1ed1i c\u00f9ng v\u00e0 s\u1ebd s\u1eb5n s\u00e0ng \u0111\u1ec3 in v\u00e0o th\u00e1ng 12/2010."
        },
        {
            "en": "The climate change challenge for VN is primarily adaptation, and then increasingly looking into <em>mitigation</em> given the emission trend.",
            "vi": "Th\u00e1ch th\u1ee9c v\u1ec1 bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu \u0111\u1ed1i v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 th\u00edch nghi, v\u00e0 ti\u1ebfp \u0111\u00f3 l\u00e0 xem x\u00e9t ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u h\u01a1n vi\u1ec7c gi\u1ea3m nh\u1eb9 v\u1edbi xu th\u1ebf ph\u00e1t th\u1ea3i \u0111\u00e3 bi\u1ebft."
        }
    ],
    "suggestions": []
}