{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mobilisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mobilisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mobilisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>mobilisation</k><blockquote><blockquote><abr>see</abr><kref>mobilization</kref></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "mobilisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mobilisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Mass <em>mobilisation</em> is another key term.",
            "vi": "D\u00e2n v\u1eadn l\u00e0 m\u1ed9t thu\u1eadt ng\u1eef ch\u1ee7 ch\u1ed1t kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Aggressive revenue <em>mobilisation</em> from further fiscal restructuring.",
            "vi": "Huy \u0111\u1ed9ng m\u1ea1nh ngu\u1ed3n thu th\u00f4ng qua vi\u1ec7c ti\u1ebfp t\u1ee5c c\u1ea3i t\u1ed5 c\u01a1 c\u1ea5u ng\u00e2n s\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "Box 16: Effects of improved grassroots democracy on <em>mobilisation</em> and distribution of resources for poverty reduction",
            "vi": "H\u1ed9p 16:C\u00e1c hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u1ee7a t\u0103ng c\u01b0\u1eddng d\u00e2n ch\u1ee7 c\u01a1 s\u1edf t\u1edbi huy \u0111\u1ed9ng v\u00e0 ph\u00e2n ph\u1ed1i ngu\u1ed3n l\u1ef1c cho gi\u1ea3m ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "Plans and projects on the <em>mobilisation</em> and use of people\u2019s contributions to construction and infrastructure;",
            "vi": "C\u00e1c k\u1ebf ho\u1ea1ch v\u00e0 d\u1ef1 \u00e1n huy \u0111\u1ed9ng v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u00f3ng g\u00f3p c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n trong vi\u1ec7c x\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng;"
        },
        {
            "en": "The lack of national poverty standards, and the lack of effective <em>mobilisation</em> of the community behind poverty reduction.",
            "vi": "Thi\u1ebfu chu\u1ea9n ngh\u00e8o qu\u1ed1c gia, v\u00e0 thi\u1ebfu huy \u0111\u1ed9ng hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng tham gia xo\u00e1 \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "Some have attributed this to the fact that under central planning people were compelled to participate in mass <em>mobilisation</em> campaigns.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi quy \u0111i\u1ec1u n\u00e0y cho th\u1ef1c t\u1ebf l\u00e0 theo k\u1ebf ho\u1ea1ch ho\u00e1 t\u1eadp trung, ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n bu\u1ed9c ph\u1ea3i tham gia v\u00e0o c\u00e1c chi\u1ebfn d\u1ecbch huy \u0111\u1ed9ng qu\u1ea7n ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "This year, several enterprises faced difficulties in capital <em>mobilisation</em>, so they proposed to push back the plan to next year.\u00a0",
            "vi": "N\u0103m nay, m\u1ed9t s\u1ed1 doanh nghi\u1ec7p g\u1eb7p kh\u00f3 kh\u0103n trong vi\u1ec7c huy \u0111\u1ed9ng v\u1ed1n, n\u00ean h\u1ecd \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t \u0111\u1ea9y l\u00f9i k\u1ebf ho\u1ea1ch n\u00e0y sang n\u0103m sau."
        },
        {
            "en": "The Viet Nam Fatherland Front, a major organization of the Viet Nam Communist Party Commission on Popular <em>Mobilisation</em>, and its related mass organizations are requested to lead the mass <em>mobilisation</em> of society in the national response.",
            "vi": "M\u1eb7t tr\u1eadn T\u1ed5 qu\u1ed1c Vi\u1ec7t Nam, m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 c\u00e1c \u0111o\u00e0n th\u1ec3 qu\u1ea7n ch\u00fang c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c y\u00eau c\u1ea7u l\u00e3nh \u0111\u1ea1o v\u00e0 huy \u0111\u1ed9ng c\u00e1c \u0111o\u00e0n th\u1ec3 x\u00e3 h\u1ed9i tham gia th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00f4ng t\u00e1c ph\u00f2ng ch\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "This year, several enterprises faced difficulties in capital <em>mobilisation</em>, so they proposed to push back the plan to next year.\u00a0",
            "vi": "N\u0103m nay, m\u1ed9t s\u1ed1 doanh nghi\u1ec7p g\u1eb7p kh\u00f3 kh\u0103n trong vi\u1ec7c huy \u0111\u1ed9ng v\u1ed1n, n\u00ean h\u1ecd \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t \u0111\u1ea9y l\u00f9i k\u1ebf ho\u1ea1ch n\u00e0y sang n\u0103m sau."
        },
        {
            "en": "\"Participation\" was in fact the <em>mobilisation</em> of peasants and workers in support of the state (see Figure One).",
            "vi": "\"S\u1ef1 tham gia\" tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf l\u00e0 vi\u1ec7c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng n\u00f4ng d\u00e2n v\u00e0 c\u00f4ng nh\u00e2n \u1ee7ng h\u1ed9 nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc (Xem H\u00ecnh 1)."
        },
        {
            "en": "Heller, P. (1996) \u201cSocial Capital as a Product of Class <em>Mobilisation</em> and State Intervention: Industrial Workers in Kerala, India\u201d.",
            "vi": "Heller, P. (1996) \u201cV\u1ed1n x\u00e3 h\u1ed9i l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a s\u1ef1 huy \u0111\u1ed9ng t\u1ea7ng l\u1edbp v\u00e0 s\u1ef1 can thi\u1ec7p c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc: ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf Kerala, \u1ea4n \u0110\u1ed9\u201d."
        },
        {
            "en": "The mass organizations involved in this <em>mobilisation</em> are an important element in social relations and participation in Viet Nam.",
            "vi": "C\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111o\u00e0n th\u1ec3 li\u00ean quan t\u1edbi d\u00e2n v\u1eadn n\u00e0y l\u00e0 y\u1ebfu t\u1ed1 quan tr\u1ecdng trong c\u00e1c quan h\u1ec7 x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 s\u1ef1 tham gia \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "To proclaim general or partial <em>mobilisation</em>; to proclaim a state of emergency throughout the country or in a particular region;",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u1ed5ng \u0111\u1ed9ng vi\u00ean ho\u1eb7c \u0111\u1ed9ng vi\u00ean c\u1ee5c b\u1ed9; ban b\u1ed1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ea9n c\u1ea5p trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc ho\u1eb7c \u1edf t\u1eebng \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng;"
        },
        {
            "en": "The agency has started to implement projects for children, with a focus on information, communication and social <em>mobilisation</em>.",
            "vi": "C\u01a1 quan n\u00e0y \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u1eefng d\u1ef1 \u00e1n v\u00ec tr\u1ebb em, th\u00f4ng tin truy\u1ec1n th\u00f4ng v\u00e0 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Donors must understand the history of mass <em>mobilisation</em> and \u2018the people\u2019s mastery\u2019 if they are to grasp the unique role of the mass organizations.",
            "vi": "Nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3 ph\u1ea3i hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a d\u00e2n v\u1eadn v\u00e0 \u2018quy\u1ec1n l\u00e0m ch\u1ee7 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n\u2019 n\u1ebfu h\u1ecd mu\u1ed1n n\u1eafm b\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c vai tr\u00f2 \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111o\u00e0n th\u1ec3."
        },
        {
            "en": "Successful implementation depends on resource <em>mobilisation</em> from polluters and local authorities, and may require additional support from the central budget and donors.",
            "vi": "Vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n th\u00e0nh c\u00f4ng s\u1ebd ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o kh\u1ea3 n\u0103ng huy \u0111\u1ed9ng ngu\u1ed3n l\u1ef1c t\u1eeb nh\u1eefng c\u01a1 s\u1edf g\u00e2y \u00f4 nhi\u1ec5m v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng, v\u00e0 c\u00f3 th\u1ec3 c\u1ea7n c\u00f3 th\u00eam h\u1ed7 tr\u1ee3 t\u1eeb ng\u00e2n s\u00e1ch trung \u01b0\u01a1ng v\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3."
        },
        {
            "en": "One of the main objectives of the programme for children in especially difficult circumstances (CEDC) was \u201cto improve advocacy, <em>mobilisation</em> and public awareness on children\u2019s rights...\u201d",
            "vi": "M\u1ed9t trong nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau ch\u00ednh c\u1ee7a ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh cho tr\u1ebb em c\u00f3 ho\u00e0n c\u1ea3nh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t kh\u00f3 kh\u0103n l\u00e0 th\u00fac \u0111\u1ea9y v\u1eadn \u0111\u1ed9ng tuy\u00ean truy\u1ec1n, v\u00e0 \u00fd th\u1ee9c c\u00f4ng ch\u00fang v\u1ec1 quy\u1ec1n tr\u1ebb em\u2026"
        },
        {
            "en": "Following the lead of HCMC, 44 provinces set up Hunger Eradication and Poverty Reduction funds as a way of coordinating (local and central) activities, resource <em>mobilisation</em> and spending.",
            "vi": "Theo g\u01b0\u01a1ng TP HCM, 44 t\u1ec9nh th\u00e0nh \u0111\u00e3 thi\u1ebft l\u1eadp v\u1ed1n X\u00f3a \u0111\u00f3i Gi\u1ea3m ngh\u00e8o nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng (c\u1ea3 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 trung \u01b0\u01a1ng), huy \u0111\u1ed9ng ngu\u1ed3n l\u1ef1c v\u00e0 chi ti\u00eau."
        },
        {
            "en": "Ford Foundation (2004) Positive Perspectives: A Study of the Support Services and <em>Mobilisation</em> of People Living with HIV/AIDS in Viet Nam, Ha Noi.",
            "vi": "Qu\u1ef9 Ford (2004) Nh\u1eefng tri\u1ec3n v\u1ecdng kh\u1ea3 quan: Nghi\u00ean c\u1ee9u c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 h\u1ed7 tr\u1ee3 v\u00e0 t\u1eadp h\u1ee3p nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb nhi\u1ec5m HIV/AIDS \u1edf Vi\u1ec7t Nam, H\u00e0 N\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Several departments have started \u201csocialisation\u201d initiatives in various sectors such as garbage collection, capital <em>mobilisation</em> for infrastructure development and maintenance services.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 s\u1edf ng\u00e0nh \u0111\u00e3 tri\u1ec3n khai x\u00e3 h\u1ed9i h\u00f3a tr\u00ean m\u1ed9t s\u1ed1 l\u0129nh v\u1ef1c nh\u01b0 thu gom r\u00e1c th\u1ea3i, huy \u0111\u1ed9ng v\u1ed1n cho x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 b\u1ea3o d\u01b0\u1ee1ng c\u00e1c c\u00f4ng tr\u00ecnh h\u1ea1 t\u1ea7ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}