{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "modernisation"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "modernisation"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "modernisation"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "modernisation"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "modernisation"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "national industrialisation and <em>modernisation</em> process",
            "vi": "c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "The <em>modernisation</em> of the Russian economy is a major initiative of the Russian leadership.",
            "vi": "Vi\u1ec7c hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a n\u1ec1n kinh t\u1ebf Nga l\u00e0 m\u1ed9t s\u00e1ng ki\u1ebfn l\u1edbn c\u1ee7a l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Nga."
        },
        {
            "en": "The traditional festivals play an important part in the national industrialisation and <em>modernisation</em> process.",
            "vi": "C\u00e1c l\u1ec5 h\u1ed9i truy\u1ec1n th\u1ed1ng \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 r\u1ea5t quan tr\u1ecdng trong qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u00f4ng nghi\u1ec7p ho\u00e1 v\u00e0 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i ho\u00e1 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "This was followed by an aggressive <em>modernisation</em> campaign to reduce the company's downmarket image.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c theo s\u00e1t b\u1edfi m\u1ed9t chi\u1ebfn d\u1ecbch hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a t\u00edch c\u1ef1c nh\u1eb1m h\u1ea1n ch\u1ebf h\u00ecnh \u1ea3nh k\u00e9m ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a c\u00f4ng ty."
        },
        {
            "en": "Writing in 1934, George Orwell feared that <em>modernisation</em> would sweep aside Burmese culture.",
            "vi": "N\u0103m 1934 George Orwell vi\u1ebft r\u1eb1ng \u00f4ng s\u1ee3 s\u1ef1 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i ho\u00e1 s\u1ebd xo\u00e1 s\u1ea1ch n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 Mi\u1ebfn \u0110i\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "It must be based on analysis of the current and emerging trends of the industralisation and <em>modernisation</em> of the country",
            "vi": "Ph\u1ea3i d\u1ef1a tr\u00ean nh\u1eefng ph\u00e2n t\u00edch v\u1ec1 c\u00e1c xu h\u01b0\u1edbng hi\u1ec7n t\u1ea1i v\u00e0 m\u1edbi ph\u00e1t sinh trong c\u00f4ng nghi\u1ec7p ho\u00e1 v\u00e0 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i ho\u00e1 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "Perhaps most important will be the import pressure on public enterprises, which will force an acceleration of their <em>modernisation</em> programmes.",
            "vi": "C\u00f3 l\u1ebd quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t l\u00e0 \u00e1p l\u1ef1c nh\u1eadp kh\u1ea9u l\u00ean c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc, s\u1ebd bu\u1ed9c ph\u1ea3i t\u0103ng t\u1ed1c th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The ongoing renewal process has created a firm foundation for Vietnam to speed up industrialisation and <em>modernisation</em>.",
            "vi": "Qu\u00e1 tr\u00ecnh \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111ang ti\u1ebfp di\u1ec5n \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra m\u1ed9t n\u1ec1n t\u1ea3ng v\u1eefng ch\u1eafc cho Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ea9y nhanh qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a v\u00e0 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a."
        },
        {
            "en": "In fact, <em>modernisation</em> of People\u2019s Committees is a dynamic process in Provinces and Cities like, Ho Chi Minh City, Hai Phong, Dak Lak and Quang Binh.",
            "vi": "Tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf, vi\u1ec7c hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i ho\u00e1 U\u1ef7 ban Nh\u00e2n d\u00e2n l\u00e0 m\u1ed9t qu\u00e1 tr\u00ecnh n\u0103ng \u0111\u1ed9ng \u1edf c\u00e1c t\u1ec9nh v\u00e0 th\u00e0nh ph\u1ed1 nh\u01b0 TP H\u1ed3 Ch\u00ed Minh, H\u00e0i Ph\u00f2ng, \u0110\u1eafc L\u1eafc, v\u00e0 Qu\u1ea3ng B\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The approval of the Law on Organization of People\u2019s Councils and People\u2019s Committees in 1986 (further amended in 1994), led to the start of <em>modernisation</em> of this institution.",
            "vi": "Vi\u1ec7c th\u00f4ng qua Lu\u1eadt T\u1ed5 ch\u1ee9c H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Nh\u00e2n d\u00e2n v\u00e0 U\u1ef7 ban Nh\u00e2n d\u00e2n n\u0103m 1986 (\u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eeda \u0111\u1ed5i v\u00e0o n\u0103m 1994) \u0111\u00e3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn qu\u00e1 tr\u00ecnh hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i ho\u00e1 th\u1ec3 ch\u1ebf n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The second phase of the project of <em>modernisation</em> the banking system has been approved and is being implemented between 2005-2008.",
            "vi": "Giai \u0111o\u1ea1n th\u1ee9 hai c\u1ee7a d\u1ef1 \u00e1n l\u00e0 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a h\u1ec7 th\u1ed1ng ng\u00e2n h\u00e0ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00ea chu\u1ea9n v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n trong giai \u0111o\u1ea1n 2005-2008."
        },
        {
            "en": "This will require an improvement and <em>modernisation</em> of the current computerized system that is used and updated by all agencies within the city.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c y\u00eau c\u1ea7u n\u00e0y, c\u1ea7n ho\u00e0n thi\u1ec7n v\u00e0 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i ho\u00e1 h\u1ec7 th\u1ed1ng th\u00f4ng tin n\u1ed1i m\u1ea1ng hi\u1ec7n h\u00e0nh, \u0111\u1ec3 c\u00e1c c\u01a1 quan c\u00f9ng s\u1eed d\u1ee5ng v\u00e0 c\u00f9ng c\u00f3 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u1eadp nh\u1eadt th\u00f4ng tin."
        },
        {
            "en": "Moreover, evidence suggests that traditional forms of family and communal arrangements disappear in the course of <em>modernisation</em> and urbanisation (World Bank 1994).18",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, th\u1ef1c t\u1ebf cho th\u1ea5y nh\u1eefng h\u00ecnh th\u1ee9c d\u1ef1a v\u00e0o gia \u0111\u00ecnh v\u00e0 l\u00e0ng x\u00e3 theo truy\u1ec1n th\u1ed1ng \u0111ang m\u1ea5t \u0111i trong qu\u00e1 tr\u00ecnh hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i ho\u00e1 v\u00e0 \u0111\u00f4 th\u1ecb ho\u00e1 (Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi 1994).18"
        },
        {
            "en": "In terms of political rights, the Constitution opened important spaces for <em>modernisation</em> of the justice system, stating that no one should ever be arrested without a court decision and introducing the principle of presumption of innocence.",
            "vi": "V\u1ec1 c\u00e1c quy\u1ec1n ch\u00ednh tr\u1ecb, Hi\u1ebfn ph\u00e1p \u0111\u00e3 m\u1edf ra nh\u1eefng kh\u00f4ng gian quan tr\u1ecdng cho s\u1ef1 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i ho\u00e1 h\u1ec7 th\u1ed1ng t\u01b0 ph\u00e1p, quy \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng kh\u00f4ng ai c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecb b\u1eaft m\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a T\u00f2a \u00e1n hay nguy\u00ean t\u1eafc gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh v\u00f4 t\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "From a historic and materialistic point of view, one would argue that the necessity of developing the position of children as rights-holders in all aspects of life comes along with the <em>modernisation</em> of society.",
            "vi": "Theo quan \u0111i\u1ec3m l\u1ecbch s\u1eed v\u00e0 duy v\u1eadt, ng\u01b0\u1eddi ta s\u1ebd l\u00fd lu\u1eadn r\u1eb1ng s\u1ef1 c\u1ea7n thi\u1ebft ph\u1ea3i ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1ecb th\u1ebf c\u1ee7a tr\u1ebb em nh\u01b0 l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 quy\u1ec1n v\u1ec1 t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n trong cu\u1ed9c s\u1ed1ng \u0111i \u0111\u00f4i v\u1edbi vi\u1ec7c hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Vietnam, which is increasing its investments in IT Infrastructure, consumption and <em>modernisation</em> of businesses, banking\u00a0 and finance industry, and government departments and public services, is increasingly facing the cybercrime attacks and threats, unless cybersecurity is given a comprehensive attention.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam \u0111ang t\u0103ng \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0o c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng c\u00f4ng ngh\u1ec7 th\u00f4ng tin, ti\u00eau th\u1ee5 v\u00e0 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a kinh doanh, ng\u00e2n h\u00e0ng v\u00e0 l\u0129nh v\u1ef1c t\u00e0i ch\u00ednh, c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u00e0 d\u1ecbch v\u1ee5 c\u00f4ng c\u1ed9ng \u0111ang \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi s\u1ef1 gia t\u0103ng nhanh ch\u00f3ng c\u00e1c cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0 \u0111e d\u1ecda c\u1ee7a t\u1ed9i ph\u1ea1m an ninh m\u1ea1ng, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y ch\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ea1n ch\u1ebf khi an ninh m\u1ea1ng \u0111\u01b0\u1ee3c quan t\u00e2m to\u00e0n di\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "He said that amidst the extensive industrialisation, <em>modernisation</em> and international integration process, Viet Nam has faced numerous challenges in health care, including the risks of environmental pollution and epidemics.",
            "vi": "\u00d4ng n\u00f3i r\u1eb1ng trong qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a v\u00e0 h\u1ed9i nh\u1eadp qu\u1ed1c t\u1ebf, Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi nhi\u1ec1u th\u00e1ch th\u1ee9c trong ch\u0103m s\u00f3c s\u1ee9c kho\u1ebb, bao g\u1ed3m c\u1ea3 nh\u1eefng r\u1ee7i ro v\u1ec1 \u00f4 nhi\u1ec5m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng v\u00e0 d\u1ecbch b\u1ec7nh."
        },
        {
            "en": "In the long run it will be hard for Viet Nam\u2019s leadership to justify a <em>modernisation</em> of its business laws while neglecting the legal framework for children and youth.",
            "vi": "V\u1ec1 l\u00e2u d\u00e0i, nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc s\u1ebd nh\u1eadn ra r\u1eb1ng trong khi s\u1ef1 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a v\u0103n b\u1ea3n nh\u1eefng lu\u1eadt v\u1ec1 kinh doanh, th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i m\u00e0 l\u1ea1i sao nh\u00e3ng v\u1ec1 khu\u00f4n kh\u1ed5 ph\u00e1p l\u00fd cho tr\u1ebb em v\u00e0 thanh ni\u00ean."
        },
        {
            "en": "Minister Nguyen Quan said, following the positive result, the Ministry of Science and Technology will work with the scientist community in Vietnam to continue fostering innovation as a catalyst for Vietnam\u2019s industrialisation and <em>modernisation</em>.",
            "vi": "B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Nguy\u1ec5n Qu\u00e2n cho bi\u1ebft, sau nh\u1eefng k\u1ebft qu\u1ea3 t\u00edch c\u1ef1c, B\u1ed9 Khoa h\u1ecdc v\u00e0 C\u00f4ng ngh\u1ec7 s\u1ebd l\u00e0m vi\u1ec7c v\u1edbi c\u00e1c c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng khoa h\u1ecdc \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c b\u1ed3i d\u01b0\u1ee1ng \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ec3 t\u1ea1o m\u1ed9t ch\u1ea5t x\u00fac t\u00e1c cho vi\u1ec7c c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "As was pointed out in a recent report, as the country moves towards <em>modernisation</em> and a greater role for technology, it faces a shortage of technical and higher level skills\u2026",
            "vi": "M\u1ed9t b\u00e1o c\u00e1o g\u1ea7n \u0111\u00e2y c\u0169ng \u0111\u00e3 cho bi\u1ebft, khi nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn l\u00ean hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a v\u00e0 c\u00f4ng ngh\u1ec7 \u0111\u00f3ng m\u1ed9t vai tr\u00f2 ng\u00e0y c\u00e0ng l\u1edbn, n\u00f3 c\u0169ng ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 tay ngh\u1ec1 v\u00e0 tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 k\u1ef9 thu\u1eadt cao..."
        }
    ],
    "suggestions": []
}