{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['m\u0254i\u0259ti]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ph\u00e1p l\u00fd) n\u1eeda</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "moiety",
            "pronounce": "['m\u0254i\u0259ti]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>moiety</k><blockquote><cclass>[<cclass>'m\u0254\u026a\u026ati<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>moieties</b>) <cclass>formal or <cclass>technical each of two parts into which a thing is or can be divided. </cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr. <i>moite</i>, from L. <i>medietas</i> 'middle', from <i>medius</i> 'mid, middle'. </blockquote></div>",
            "word": "moiety",
            "pronounce": "['m\u0254i\u0259ti]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "moiety",
            "pronounce": "['m\u0254i\u0259ti]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "moiety",
            "pronounce": "['m\u0254i\u0259ti]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0m\u1ed9t n\u1eeda</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "moiety",
            "pronounce": "['m\u0254i\u0259ti]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The carboxyl group of the C-terminal glycine residue of ubiquitin (Gly76) was identified as the <em>moiety</em> conjugated to substrate lysine residues.",
            "vi": "Nh\u00f3m c\u00e1c - b\u00f4 - xin c\u1ee7a g\u1ed1c gli - xin \u0111\u1ea7u C t\u1eadn c\u1ee7a ubiquitin (Gly76) \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh l\u00e0 nh\u00f3m k\u1ebft h\u1ee3p v\u00e0o c\u00e1c axit amin lysin c\u1ee7a c\u01a1 ch\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "The carboxyl group of the C - terminal glycine residue of ubiquitin (Gly76) was identified as the <em>moiety</em> conjugated to substrate lysine residues.",
            "vi": "Nh\u00f3m c\u00e1c-b\u00f4-xin c\u1ee7a g\u1ed1c gli-xin \u0111\u1ea7u C t\u1eadn c\u1ee7a ubiquitin (Gly76) \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh l\u00e0 nh\u00f3m k\u1ebft h\u1ee3p v\u00e0o c\u00e1c axit amin lysin c\u1ee7a c\u01a1 ch\u1ea5t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}