{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">m\u1ed9t c\u00e1ch c\u00f3 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to behave morally</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">c\u01b0 x\u1eed c\u00f3 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">morally wrong</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">unacceptable</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">sai l\u1ea7m, kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadn v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "morally"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "morally"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "morally"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "morally"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "morally"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Morally</em> wrong",
            "vi": "Sai l\u1ea7m v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "Behave <em>morally</em>",
            "vi": "C\u01b0 x\u1eed c\u00f3 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "<em>Morally</em> unacceptable",
            "vi": "Kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadn v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "It's <em>morally</em> wrong.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 sai tr\u00e1i v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Be <em>morally</em> bankrupt",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "be <em>morally</em> obligated to... (collocation)",
            "vi": "c\u00f3 ngh\u0129a v\u1ee5 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        },
        {
            "en": "They are very close <em>ally</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 nh\u1eefng \u0111\u1ed3ng minh th\u00e2n thi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Beating woman is <em>morally</em> bankrupt.",
            "vi": "\u0110\u00e1nh ph\u1ee5 n\u1eef l\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The society is <em>morally</em> bankrupt.",
            "vi": "M\u1ed9t x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u00e3 b\u0103ng ho\u1ea1i v\u1ec1 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Darkness is a powerful <em>ally</em> of terror.",
            "vi": "B\u00f3ng t\u1ed1i l\u00e0 t\u00ean \u0111\u1ed3ng minh c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c c\u1ee7a n\u1ed7i khi\u1ebfp s\u1ee3."
        },
        {
            "en": "I <em>ally</em> myself with the Democratic Party.",
            "vi": "T\u00f4i \u1ee7ng h\u1ed9 \u0111\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7."
        },
        {
            "en": "The government's attitude is <em>morally</em> indefensible.",
            "vi": "Th\u00e1i \u0111\u1ed9 c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u00e0 kh\u00f4ng th\u1ec3 bi\u1ec7n minh \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "That society is definitely <em>morally</em> bankrupt.",
            "vi": "X\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u00f3 ho\u00e0n to\u00e0n b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n v\u1ec1 m\u1eb7t tinh th\u1ea7n (kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ai tin c\u1eady n\u1eefa)."
        },
        {
            "en": "It's <em>morally</em> unacceptable to behave like that.",
            "vi": "C\u01b0 x\u1eed nh\u01b0 v\u1eady th\u00ec kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Asset stripping certainly isn't <em>morally</em> wrong.",
            "vi": "T\u01b0\u1edbc \u0111o\u1ea1t t\u00e0i s\u1ea3n ch\u1eafc ch\u1eafn kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 sai v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The judge holds him <em>morally</em> responsible.",
            "vi": "Quan t\u00f2a b\u1eaft anh ta ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 m\u1eb7t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> glad we finally have a president who is willing to tell Israel that being an <em>ally</em> isn' t the same as being a yes man, that actions inimical to peace and our interests in the region will no longer be supported.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t vui v\u00ec cu\u1ed1i c\u00f9ng ch\u00fang ta \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t t\u1ed5ng th\u1ed1ng s\u1eb5n l\u00f2ng n\u00f3i v\u1edbi Israel r\u1eb1ng m\u1ed9t \u0111\u1ed3ng minh kh\u00f4ng gi\u1ed1ng nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t k\u1ebb n\u1ecbnh b\u1ee3, r\u1eb1ng c\u00e1c h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng h\u00e3m h\u1ea1i n\u1ec1n h\u00f2a b\u00ecnh v\u00e0 nh\u1eefng l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a ch\u00fang ta trong khu v\u1ef1c s\u1ebd kh\u00f4ng c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c \u1ee7ng h\u1ed9."
        },
        {
            "en": "His father decides to <em>ally</em> himself with a famous general.",
            "vi": "Cha anh ta quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh k\u1ebft th\u00f4ng gia v\u1edbi m\u1ed9t v\u1ecb t\u01b0\u1edbng n\u1ed5i ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "Is your boss your best <em>ally</em> or your worst enemy?",
            "vi": "S\u1ebfp c\u1ee7a b\u1ea1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed3ng minh t\u1ed1t nh\u1ea5t hay l\u00e0 k\u1ebb th\u00f9 s\u1ed1 1 c\u1ee7a b\u1ea1n?"
        },
        {
            "en": "I have an <em>ally</em> against the arch - enemy.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 \u0111\u1ed3ng minh ch\u1ed1ng l\u1ea1i k\u1ebb th\u00f9 ch\u00ednh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}