{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mormons",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mormons",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mormons",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mormons",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mormons",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This is Olympus <em>mons</em> named after mount Olympus.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 n\u00fai Olympus \u0111\u1eb7t t\u00ean theo \u0111\u1ec9nh Olympus"
        },
        {
            "en": "Mars' Grand Canyon, The Valles Marineris, is 4 miles deep and 3000 miles long, 100 times Olympus <em>Mons</em>, is about 3 times higher than our Mount Everest.",
            "vi": "H\u1ebbm n\u00fai l\u1edbn c\u1ee7a Sao h\u1ecfa l\u00e0 Valles Marineris, s\u00e2u 4 d\u1eb7m v\u00e0 d\u00e0i 3000 d\u1eb7m, g\u1ea5p 100 l\u1ea7n n\u00fai Olympus, t\u1ee9c l\u00e0 cao h\u01a1n kho\u1ea3ng g\u1ea5p 3 l\u1ea7n n\u00fai Everest c\u1ee7a ch\u00fang ta."
        },
        {
            "en": "North Korean leader Kim Jong Un on April 15, 2017, in Pyongyang, North Korea, and President Trump in Washington on April 29, 2017.(Photo: Wong Maye-E, Pablo Martinez <em>Mons</em>, Wong Maye-E, and Pablo Martinez)",
            "vi": "Nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Tri\u1ec1u Ti\u00ean Kim Jong Un v\u00e0o ng\u00e0y 15 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2017 t\u1ea1i B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng, Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0 T\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump t\u1ea1i Washington v\u00e0o ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2017. (\u1ea2nh: Wong Maye-E, Pablo Martinez Mons, Wong Maye-E v\u00e0 Pablo Martinez)"
        },
        {
            "en": "North Korean leader Kim Jong Un on April 15, 2017, in Pyongyang, North Korea, and President Trump in Washington on April 29, 2017.(Photo: Wong Maye-E, Pablo Martinez <em>Mons</em>, Wong Maye-E, and Pablo Martinez)",
            "vi": "Nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Tri\u1ec1u Ti\u00ean Kim Jong Un v\u00e0o ng\u00e0y 15 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2017 t\u1ea1i B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng, Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0 T\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump t\u1ea1i Washington v\u00e0o ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2017. (\u1ea2nh: Wong Maye-E, Pablo Martinez Mons, Wong Maye-E v\u00e0 Pablo Martinez)"
        },
        {
            "en": "<em>M</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "LL <em>M</em>",
            "vi": "Th\u1ea1c s\u0129 lu\u1eadt khoa"
        },
        {
            "en": "Yas' <em>m</em>.",
            "vi": "V\u00e2ng."
        },
        {
            "en": "The fleshy area located just above the top of the vaginal opening is called the <em>mons</em> pubis. Two pairs of skin flaps called the labia (which means lips) surround the vaginal opening. The clitoris, a small sensory organ, is located toward the front of the vulva where the folds of the labia join. Between the labia are openings to the urethra (the canal that carries urine from the bladder to the outside of the body) and vagina. Once girls become sexually mature, the outer labia and the <em>mons</em> pubis are covered by pubic hair.",
            "vi": "Vu\u0300ng th\u1ecbt n\u1eb1m ngay tr\u00ean l\u1ed7 \u00e2m \u0111\u1ea1o \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 mu. Hai c\u1eb7p m\u00e9p da \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 m\u00f4i (m\u00f4i \u00e2m \u0111\u1ea1o) bao quanh l\u1ed7 \u00e2m \u0111\u1ea1o. \u00c2m v\u1eadt l\u00e0 m\u1ed9t c\u01a1 quan c\u1ea3m gi\u00e1c nh\u1ecf, n\u1eb1m ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc \u00e2m h\u1ed9 - n\u01a1i \u0111\u00e2y m\u00f4i \u00e2m \u0111\u1ea1o d\u00ednh li\u1ec1n v\u1edbi nhau. Gi\u1eefa m\u00f4i l\u00e0 khe \u0111\u1ebfn ni\u1ec7u \u0111\u1ea1o (\u0111\u00e2y l\u00e0 khe v\u1eadn chuy\u1ec3n n\u01b0\u1edbc ti\u1ec3u t\u1eeb b\u00e0ng quang ra ngo\u00e0i c\u01a1 th\u1ec3) v\u00e0 \u00e2m \u0111\u1ea1o. Khi b\u1ea1n g\u00e1i tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh v\u1ec1 sinh d\u1ee5c th\u00ec m\u00f4i ngo\u00e0i v\u00e0 mu \u0111\u01b0\u1ee3c che ph\u1ee7 b\u1eb1ng l\u1edbp l\u00f4ng mu."
        },
        {
            "en": "The awards will honour a number of \u2018firsts\u2019 on Mars that include landing on the surface, undertaking an overland expedition to the Martian South Pole, undertaking an overland expedition to the Martian North Pole, climbing Olympus <em>Mons</em>, the highest mountain in the solar system, and descending to the bottom of Valles Marineris, the deepest canyon on Mars.\u00a0\u00a0 \u00a0",
            "vi": "C\u00e1c gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng s\u1ebd t\u00f4n vinh m\u1ed9t s\u1ed1 '\u0111\u1ea7u ti\u00ean' tr\u00ean sao H\u1ecfa bao g\u1ed3m h\u1ea1 c\u00e1nh tr\u00ean m\u1eb7t \u0111\u1ea5t, th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t cu\u1ed9c th\u00e1m hi\u1ec3m tr\u00ean \u0111\u1ea5t li\u1ec1n \u0111\u1ebfn Nam c\u1ef1c Nam C\u1ef1c, ti\u1ebfn h\u00e0nh m\u1ed9t cu\u1ed9c th\u00e1m hi\u1ec3m tr\u00ean \u0111\u1ea5t li\u1ec1n \u0111\u1ebfn B\u1eafc C\u1ef1c sao H\u1ecfa, leo Olympus Mons, ng\u1ecdn n\u00fai cao nh\u1ea5t trong h\u1ec7 m\u1eb7t tr\u1eddi , V\u00e0 xu\u1ed1ng d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e1y Valles Marineris, h\u1ebbm n\u00fai s\u00e2u nh\u1ea5t tr\u00ean sao H\u1ecfa."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> tired because I' <em>m</em> overworked.",
            "vi": "T\u00f4i m\u1ec7t b\u1edfi v\u00ec t\u00f4i l\u00e0m vi\u1ec7c qu\u00e1 s\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "\"Moscow\" started with an <em>M</em>/\"<em>M</em>\".",
            "vi": "\"Moscow\" b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t ch\u1eef M/\"M\""
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> afraid I' <em>m</em> disturbing you.",
            "vi": "T\u00f4i e l\u00e0m phi\u1ec1n \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "<em>M</em>-form enterprise",
            "vi": "Doanh nghi\u1ec7p d\u1ea1ng m"
        },
        {
            "en": "Honey, I '<em>m</em> home.",
            "vi": "Anh y\u00eau ,Em \u0111\u00e3 v\u1ec1."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> 6'2\".",
            "vi": "T\u00f4i cao 6'2\""
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> a doctor",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 b\u00e1c s\u0129"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> afraid (that)...",
            "vi": "Toi chi e rang"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> a Francophile.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi r\u1ea5t th\u00edch n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p v\u00e0 nh\u1eefng th\u1ee9 thu\u1ed9c v\u1ec1 n\u00f3."
        },
        {
            "en": "i '<em>m</em> a ghost",
            "vi": "t\u00f4i l\u00e0 ma \u0111\u00e2y"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> a junior.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang l\u00e0 sinh vi\u00ean n\u0103m th\u1ee9 3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}