{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "morwong",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>morwong</k><blockquote><cclass>[<cclass>'m\u0254:w\u0252\u014b<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a brightly coloured marine fish of Australian waters. [<i>Nemadactylus</i> and other genera.] </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: prob. from a New South Wales Aborig. lang. </blockquote></div>",
            "word": "morwong",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "morwong",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "morwong",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "morwong",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Wong</em> Kei-Ying, <em>Wong</em> Fei Hung's father, was a member of this group.",
            "vi": "Ho\u00e0ng K\u1ef3 Anh, cha c\u1ee7a Ho\u00e0ng Phi H\u1ed3ng l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a nh\u00f3m n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Realizing he had met his match, <em>Wong</em> surrendered.",
            "vi": "Nh\u1eadn ra m\u00ecnh \u0111\u00e3 g\u1eb7p ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i th\u1ee7, Wong \u0111\u00e3 \u0111\u1ea7u h\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Mr. <em>Wong</em> has been newly recruited by the company.",
            "vi": "\u00d4ng Wong m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u1ec3n d\u1ee5ng v\u00e0o c\u00f4ng ty."
        },
        {
            "en": "Claudia <em>Wong</em> spots three key players from each group at the 2010 FIFA World cup.",
            "vi": "Claudia Wong ch\u1ecdn ra ba c\u1ea7u th\u1ee7 ch\u1ee7 ch\u1ed1t t\u1eeb m\u1ed7i b\u1ea3ng \u0111\u1ea5u \u1edf Cu\u0301p b\u00f3ng \u0111\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi FIFA 2010."
        },
        {
            "en": "I can get them for 45 cents at <em>Wong</em> Tai Electric Co.",
            "vi": "\u1ede C\u00f4ng ty \u0111\u1ed3 \u0111i\u1ec7n V\u01b0\u01a1ng Th\u00e1i, t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 mua ch\u00fang v\u1edbi gi\u00e1 45 xu."
        },
        {
            "en": "Mr. Tan easily gravitates towards people and conversations that reinforce this thinking about Mr. <em>Wong</em>.",
            "vi": "\u00d4ng Tan d\u1ec5 d\u00e0ng b\u1ecb thu h\u00fat v\u00e0o nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 nh\u1eefng cu\u1ed9c n\u00f3i chuy\u1ec7n m\u00e0 \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn c\u00e1ch suy ngh\u0129 v\u1ec1 \u00f4ng Wong."
        },
        {
            "en": "Mr <em>Wong</em> indicated his concerns were also linked to the price of Surface.",
            "vi": "\u00d4ng Wong cho bi\u1ebft nh\u1eefng lo ng\u1ea1i c\u1ee7a \u00f4ng c\u0169ng c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn m\u1ee9c gi\u00e1 c\u1ee7a Surface."
        },
        {
            "en": "North Korean leader Kim Jong Un on April 15, 2017, in Pyongyang, North Korea, and President Trump in Washington on April 29, 2017.(Photo: <em>Wong</em> Maye-E, Pablo Martinez Mons, <em>Wong</em> Maye-E, and Pablo Martinez)",
            "vi": "Nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Tri\u1ec1u Ti\u00ean Kim Jong Un v\u00e0o ng\u00e0y 15 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2017 t\u1ea1i B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng, Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0 T\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump t\u1ea1i Washington v\u00e0o ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2017. (\u1ea2nh: Wong Maye-E, Pablo Martinez Mons, Wong Maye-E v\u00e0 Pablo Martinez)"
        },
        {
            "en": "This architectural beauty is what first brought Hong Kong-based photographers Victor Cheng and Samantha <em>Wong</em> to Rajasthan's capital.",
            "vi": "V\u1ebb \u0111\u1eb9p ki\u1ebfn \u200b\u200btr\u00fac n\u00e0y l\u00e0 l\u00fd do tr\u01b0\u1edbc nh\u1ea5t mang nh\u1eefng nhi\u1ebfp \u1ea3nh gia Victor Cheng v\u00e0 Samantha Wong \u0111\u1ebfn th\u1ee7 \u0111\u00f4 c\u1ee7a Rajasthan."
        },
        {
            "en": "This architectural beauty is what first brought Hong Kong-based photographers Victor Cheng and Samantha <em>Wong</em> to Rajasthan's capital.",
            "vi": "V\u1ebb \u0111\u1eb9p ki\u1ebfn \u200b\u200btr\u00fac n\u00e0y l\u00e0 l\u00fd do tr\u01b0\u1edbc nh\u1ea5t mang nh\u1eefng nhi\u1ebfp \u1ea3nh gia Victor Cheng v\u00e0 Samantha Wong \u0111\u1ebfn th\u1ee7 \u0111\u00f4 c\u1ee7a Rajasthan."
        },
        {
            "en": "This morning, I got up on the <em>wong</em> side of the bed, I think I am under the weather.",
            "vi": "S\u00e1ng n\u00e0y, ng\u1ee7 d\u1eady c\u1ea3m th\u1ea5y kh\u00f3 ch\u1ecbu, t\u00f4i \u0111o\u00e1n l\u00e0 t\u00f4i kh\u00f4ng kh\u1ecfe."
        },
        {
            "en": "North Korean leader Kim Jong Un on April 15, 2017, in Pyongyang, North Korea, and President Trump in Washington on April 29, 2017.(Photo: <em>Wong</em> Maye-E, Pablo Martinez Mons, <em>Wong</em> Maye-E, and Pablo Martinez)",
            "vi": "Nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Tri\u1ec1u Ti\u00ean Kim Jong Un v\u00e0o ng\u00e0y 15 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2017 t\u1ea1i B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng, Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0 T\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump t\u1ea1i Washington v\u00e0o ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2017. (\u1ea2nh: Wong Maye-E, Pablo Martinez Mons, Wong Maye-E v\u00e0 Pablo Martinez)"
        },
        {
            "en": "CNN interviewed the Minister for Home Affairs Mr <em>Wong</em> Kan Seng recently on the global war against terrorism.",
            "vi": "CNN g\u1ea7n \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 ph\u1ecfng v\u1ea5n B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng N\u1ed9i v\u1ee5, \u00f4ng Wong Kan Seng, v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 cu\u1ed9c chi\u1ebfn ch\u1ed1ng kh\u1ee7ng b\u1ed1 to\u00e0n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "As a result of the way Mr. <em>Wong</em> does things, Mr. Tan sees him as an obstacle and is fixated with the mistakes that his colleague makes.",
            "vi": "C\u00e1ch l\u00e0m vi\u1ec7c c\u1ee7a \u00f4ng Wong d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c \u00f4ng Tan coi \u00f4ng nh\u01b0 m\u1ed9t tr\u1edf ng\u1ea1i v\u00e0 b\u1ecb \u00e1m \u1ea3nh b\u1edfi nh\u1eefng l\u1ed7i l\u1ea7m m\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed3ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a m\u00ecnh m\u1eafc ph\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "Mr <em>Wong</em> noted that other firms, including Lenovo and Asus, had detailed plans for more expensive Windows RT tablets before Microsoft's Surface announcement caught them by surprise.",
            "vi": "\u00d4ng Wong l\u01b0u \u00fd r\u1ea7ng c\u00e1c h\u00e3ng kh\u00e1c, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 Lenovo v\u00e0 Asus, \u0111\u00e3 l\u1eadp k\u1ebf ho\u1ea1ch chi ti\u1ebft cho nh\u1eefng chi\u1ebfc m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng ch\u1ea1y Windows RT \u0111\u1eaft ti\u1ec1n h\u01a1n tr\u01b0\u1edbc khi c\u00f4ng b\u1ed1 c\u1ee7a Microsoft v\u1ec1 Surface l\u00e0m h\u1ecd s\u1eedng s\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "Tran Quoc Cuong won a surprise gold medal in 10m air pistol in men's individual; he was followed by <em>Wong</em> Johnathan Guanjie of Malaysia and Cuong's teammate Hoang Xuan Vinh.",
            "vi": "Tr\u1ea7n Qu\u1ed1c C\u01b0\u1eddng \u0111\u00e3 gi\u00e0nh m\u1ed9t huy ch\u01b0\u01a1ng v\u00e0ng b\u1ea5t ng\u1edd trong h\u1ea1ng m\u1ee5c s\u00fang h\u01a1i 10m c\u00e1 nh\u00e2n nam; theo sau anh l\u00e0 Wong Johnathan Guanjie c\u1ee7a Malaysia v\u00e0 \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ed9i c\u1ee7a C\u01b0\u1eddng l\u00e0 Ho\u00e0ng Xu\u00e2n Vinh."
        },
        {
            "en": "<em>M</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "LL <em>M</em>",
            "vi": "Th\u1ea1c s\u0129 lu\u1eadt khoa"
        },
        {
            "en": "\"The first gates you see when you enter are pink,\" said <em>Wong</em>. \"Once you're through, everything around you varies in different shades of the color -- from bright pinks to reddish browns.\"",
            "vi": "\"C\u00e1nh c\u1ed5ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean b\u1ea1n nh\u00ecn th\u1ea5y khi b\u01b0\u1edbc v\u00e0o c\u00f3 m\u00e0u h\u1ed3ng\", Wong n\u00f3i. \"M\u1ed9t khi b\u1ea1n b\u01b0\u1edbc qua n\u00f3, m\u1ecdi th\u1ee9 xung quanh b\u1ea1n thay \u0111\u1ed5i theo nh\u1eefng s\u1eafc th\u00e1i kh\u00e1c nhau - t\u1eeb m\u00e0u h\u1ed3ng ph\u1ea5n nh\u1ea1t \u0111\u1ebfn m\u00e0u n\u00e2u ph\u1ea5n nh\u1ea1t\"."
        },
        {
            "en": "\"The first gates you see when you enter are pink,\" said <em>Wong</em>. \"Once you're through, everything around you varies in different shades of the color -- from bright pinks to reddish browns.\"",
            "vi": "\"C\u00e1nh c\u1ed5ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean b\u1ea1n nh\u00ecn th\u1ea5y khi b\u01b0\u1edbc v\u00e0o c\u00f3 m\u00e0u h\u1ed3ng\", Wong n\u00f3i. \"M\u1ed9t khi b\u1ea1n b\u01b0\u1edbc qua n\u00f3, m\u1ecdi th\u1ee9 xung quanh b\u1ea1n thay \u0111\u1ed5i theo nh\u1eefng s\u1eafc th\u00e1i kh\u00e1c nhau - t\u1eeb m\u00e0u h\u1ed3ng ph\u1ea5n nh\u1ea1t \u0111\u1ebfn m\u00e0u n\u00e2u ph\u1ea5n nh\u1ea1t\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}