{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "moved",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "moved",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "moved",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "moved",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "moved",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Nobody <em>moved</em>.",
            "vi": "Kh\u00f4ng ai n\u00f3i ti\u1ebfng n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "We <em>moved</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 d\u1ecdn \u0111i."
        },
        {
            "en": "We've <em>moved</em>!",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i v\u1eeba chuy\u1ec3n nh\u00e0!"
        },
        {
            "en": "He <em>moved</em> off.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 \u0111i xa."
        },
        {
            "en": "We're <em>moved</em> to London.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 d\u1ecdn v\u1ec1 London."
        },
        {
            "en": "We 've <em>moved</em>!",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i v\u1eeba chuy\u1ec3n nh\u00e0!"
        },
        {
            "en": "Gitano had not <em>moved</em>.",
            "vi": "Gitano v\u1eabn c\u00f2n \u0111\u1ee9ng \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "He <em>moved</em> to there.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y chuy\u1ec3n t\u1edbi \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "They <em>moved</em> in yesterday.",
            "vi": "H\u00f4m qua h\u1ecd \u0111\u00e3 d\u1ecdn nh\u00e0."
        },
        {
            "en": "I <em>moved</em> on quickly.",
            "vi": "T\u00f4i n\u00f3i ti\u1ebfp th\u1eadt nhanh."
        },
        {
            "en": "I was deeply <em>moved</em>.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t c\u1ea3m \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "I was so <em>moved</em>",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111i qu\u00e1 xa"
        },
        {
            "en": "I really feel <em>moved</em>",
            "vi": "t\u00f4i th\u1ef1c s\u1ef1 r\u1ea5t c\u1ea3m \u0111\u1ed9ng"
        },
        {
            "en": "She <em>moved</em> to Hanoi.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn h\u00e0 n\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "The girl <em>moved</em> awkwardly.",
            "vi": "C\u00f4 g\u00e1i \u0111\u00f3 \u0111i \u0111\u1ee9ng v\u1ee5ng v\u1ec1."
        },
        {
            "en": "The storm <em>moved</em> eastward.",
            "vi": "C\u01a1n b\u00e3o di chuy\u1ec3n v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng \u0111\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "The family <em>moved</em> here.",
            "vi": "Gia \u0111\u00ecnh d\u1ecdn \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "It really <em>moved</em> me.",
            "vi": "N\u00f3 th\u1eadt s\u1ef1 \u0111\u00e3 l\u00e0m t\u00f4i c\u1ea3m \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "I'm so <em>moved</em>.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t c\u1ea3m \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Dang <em>moved</em> to Dalat.",
            "vi": "\u0110\u0103ng chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn \u0111\u00e0 l\u1ea1t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}