{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mozambique",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mozambique",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mozambique",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mozambique",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mozambique",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Mozambique</em> became independent from Portugal in 1975.",
            "vi": "Mozambique \u0111\u00e3 tr\u1edf n\u00ean \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1eeb B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha v\u00e0o n\u0103m 1975."
        },
        {
            "en": "In <em>Mozambique</em>, registration for military service is compulsory for all men and women aged 18",
            "vi": "\u1ede Mozambique, \u0111\u0103ng k\u00fd ngh\u0129a v\u1ee5 qu\u00e2n s\u1ef1 l\u00e0 b\u1eaft bu\u1ed9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng v\u00e0 ph\u1ee5 n\u1eef trong \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i 18."
        },
        {
            "en": "Most of the elephant population in <em>Mozambique</em> was destroyed during a civil war in the country that ended in 1992.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft s\u1ed1 voi \u1edf Mozambique \u0111\u00e3 b\u1ecb ti\u00eau di\u1ec7t trong m\u1ed9t cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n k\u1ebft th\u00fac v\u00e0o n\u0103m 1992."
        },
        {
            "en": "South African officials say the new wildlife park will help the economy of <em>Mozambique</em> by providing jobs for people living in or near the park.",
            "vi": "C\u00e1c vi\u00ean ch\u1ee9c Nam Phi n\u00f3i r\u1eb1ng c\u00f4ng vi\u00ean \u0111\u1ed9ng v\u1eadt hoang d\u00e3 m\u1edbi s\u1ebd gi\u00fap n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a Mozambique b\u1eb1ng c\u00e1ch cung c\u1ea5p vi\u1ec7c l\u00e0m cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n s\u1ed1ng trong ho\u1eb7c g\u1ea7n c\u00f4ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Data from the United Nation already proved that there is over 400-fold difference between the per capita GDP of Switzerland and <em>Mozambique</em>.",
            "vi": "D\u1eef li\u1ec7u t\u1eeb Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng minh r\u1eb1ng c\u00f3 s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t tr\u00ean 400 l\u1ea7n gi\u1eefa GDP theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi c\u1ee7a Thu\u1ef5 S\u0129 v\u00e0 Mozambique."
        },
        {
            "en": "T21 has already been successfully used in over 15 countries, including <em>Mozambique</em>, where it was used for the preparation of the Agenda 2025, which passed parliament unanimously.",
            "vi": "T21 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng th\u00e0nh c\u00f4ng tr\u00ean 15 n\u01b0\u1edbc, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 M\u00f4-zam-b\u00edch, m\u00e0 n\u00f3 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 chu\u1ea9n b\u1ecb Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh Ngh\u1ecb s\u1ef1 2025 \u0111\u01b0\u1ee3c qu\u1ed1c h\u1ed9i nh\u1ea5t tr\u00ed th\u00f4ng qua."
        },
        {
            "en": "After World War 2, Korea\u2019s economy was devastated and had the same economy index as countries of Africa such as Ghana, <em>Mozambique</em> and Angola.",
            "vi": "Sau Th\u1ebf chi\u1ebfn 2, n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a H\u00e0n Qu\u1ed1c b\u1ecb t\u00e0n ph\u00e1 v\u00e0 c\u00f3 c\u00f9ng ch\u1ec9 s\u1ed1 kinh t\u1ebf nh\u01b0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u Phi nh\u01b0 Ghana, Mozambique v\u00e0 Angola."
        },
        {
            "en": "Hotel Cardoso is a Four Star Hotel in the capital of <em>Mozambique</em> and offers an ideal venue for both business and leisure travelers.",
            "vi": "Kh\u00e1ch s\u1ea1n Cardoso l\u00e0 m\u1ed9t kh\u00e1ch s\u1ea1n 4 sao \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 Mozambique v\u00e0 cung c\u1ea5p m\u1ed9t n\u01a1i l\u00fd t\u01b0\u1edfng cho c\u1ea3 kh\u00e1ch doanh nh\u00e2n v\u00e0 kh\u00e1ch du l\u1ecbch th\u01b0 gi\u00e3n."
        },
        {
            "en": "Viet Nam is the final destination of the Co-Chairs\u2019 Mission to the pilot countries, which has taken them to Tanzania, Cape Verde and <em>Mozambique</em>.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 \u0111i\u1ec3m d\u1eebng ch\u00e2n cu\u1ed1i c\u00f9ng trong chuy\u1ebfn c\u00f4ng du c\u1ee7a c\u00e1c v\u1ecb \u0110\u1ed3ng Ch\u1ee7 tr\u00ec t\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u1ef1c hi\u1ec7n th\u00ed \u0111i\u1ec3m, h\u1ecd \u0111\u00e3 \u0111i th\u0103m Tanzania, C\u00e1p Ve v\u00e0 M\u00f4-z\u0103m-b\u00edch."
        },
        {
            "en": "Tanzania is on track on the water goal; Uganda and Senegal are able to reverse the AIDS pandemic; as for <em>Mozambique</em>, both the poverty and the child mortality goals are within reach.",
            "vi": "Tan-da-nia \u0111ang s\u1eafp \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ee5c ti\u00eau v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc s\u1ea1ch; U-gan-da v\u00e0 X\u00ea-n\u00ea-gan c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1ea1n d\u1ecbch AIDS; c\u00f2n M\u00f4-d\u0103m-b\u00edc \u0111\u00e3 g\u1ea7n \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ec9 ti\u00eau v\u1ec1 gi\u1ea3m ngh\u00e8o v\u00e0 t\u1ec9 l\u1ec7 t\u1eed vong \u1edf tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "The TAI values thus calculated range from 0.744 for Finland, 0.733 for the USA, 0.703 for Sweden and 0.698 for Japan at the top, to 0.066 for <em>Mozambique</em> at the bottom.",
            "vi": "C\u00e1c gi\u00e1 tr\u1ecb TAI v\u1eady \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ednh trong mi\u1ec1n 0.744 cho Ph\u1ea7n Lan, 0.733 cho M\u0129, 0.703 cho Thu\u1ef5 \u0110i\u1ec3n v\u00e0 0.698 cho Nh\u1eadt B\u1ea3n \u1edf m\u1ee9c \u0111\u1ec9nh, cho 0.066 v\u1edbi Mozambique \u1edf m\u1ee9c \u0111\u00e1y."
        },
        {
            "en": "The cable system, linking south and east Africa to global networks via India and Europe, was switched-on across Tanzania, Kenya, Uganda and <em>Mozambique</em> early this morning under the eyes of the global media.",
            "vi": "H\u1ec7 th\u1ed1ng c\u00e1p, m\u00f3c n\u1ed1i nam v\u00e0 \u0111\u00f4ng ch\u00e2u Phi v\u1edbi m\u1ea1ng to\u00e0n c\u1ea7u qua \u1ea4n \u0110\u1ed9 v\u00e0 ch\u00e2u \u00c2u, \u0111\u00e3 chuy\u1ec3n m\u1ea1ch qua Tanzania, Kenya, Uganda v\u00e0 Mozambique s\u1edbm nay d\u01b0\u1edbi con m\u1eaft c\u1ee7a ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\u00f4ng to\u00e0n c\u1ea7u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}