{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mozart",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mozart",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mozart",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mozart",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Mozart",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Mozart</em> died in 1791.",
            "vi": "Mozart qua \u0111\u1eddi n\u0103m 1791."
        },
        {
            "en": "He went nuts about <em>Mozart</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y say m\u00ea nh\u1ea1c c\u1ee7a Mozart."
        },
        {
            "en": "<em>Mozart</em> was an infant prodigy.",
            "vi": "Mozart l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb thi\u00ean t\u00e0i."
        },
        {
            "en": "Venerate the memory of <em>Mozart</em>",
            "vi": "S\u00f9ng k\u00ednh k\u00fd \u1ee9c c\u1ee7a mozart"
        },
        {
            "en": "<em>Mozart</em> was a musical prodigy.",
            "vi": "Mozart l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ea7n \u0111\u1ed3ng \u00e2m nh\u1ea1c"
        },
        {
            "en": "<em>Mozart</em> moves her to tears.",
            "vi": "Mozart l\u00e0m cho c\u00f4 \u1ea5y x\u00fac \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn r\u01a1i l\u1ec7."
        },
        {
            "en": "The program includes two <em>Mozart</em> sonatas.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh bao g\u1ed3m hai b\u00e0i x\u00f4 - n\u00e1t c\u1ee7a Mozart."
        },
        {
            "en": "<em>Mozart</em> is a colossus among composers.",
            "vi": "Mozart l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi v\u0129 \u0111\u1ea1i trong c\u00e1c nh\u00e0 so\u1ea1n nh\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "<em>Mozart</em> was a born-to-be composer.",
            "vi": "Mozart l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 so\u1ea1n nh\u1ea1c b\u1ea9m sinh."
        },
        {
            "en": "<em>Mozart</em> was a born - to - be composer.",
            "vi": "Mozart l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 so\u1ea1n nh\u1ea1c b\u1ea9m sinh."
        },
        {
            "en": "Venerate the memory/name/spirit of <em>Mozart</em>.",
            "vi": "S\u00f9ng k\u00ednh k\u00fd \u1ee9c/t\u00ean tu\u1ed5i/tinh th\u1ea7n c\u1ee7a Mozart."
        },
        {
            "en": "Handel can't be compared with/to <em>Mozart</em>",
            "vi": "Kh\u00f4ng th\u1ec3 so s\u00e1nh Handel v\u1edbi Mozart \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "<em>Mozart</em> is one of the world's famous pianists.",
            "vi": "Mozart l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng ngh\u1ec7 s\u0129 d\u01b0\u01a1ng c\u1ea7m n\u1ed5i ti\u1ebfng th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "What if all musicians measured themselves against <em>Mozart</em>?",
            "vi": "N\u1ebfu t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c nh\u1ea1c s\u0129 \u0111\u1ec1u t\u1ef1 so s\u00e1nh m\u00ecnh v\u1edbi Mozart th\u00ec sao?"
        },
        {
            "en": "Nothing gives me more pleasure than listening to <em>Mozart</em>",
            "vi": "Kh\u00f4ng g\u00ec l\u00e0m cho t\u00f4i th\u00edch th\u00fa b\u1eb1ng nghe nh\u1ea1c mozart"
        },
        {
            "en": "Wolfgang Amadeus <em>Mozart</em> was an Austrian musician and composer.",
            "vi": "Wolfgang Amadeus Mozart l\u00e0 m\u1ed9t nh\u1ea1c s\u0129 v\u00e0 nh\u00e0 so\u1ea1n nh\u1ea1c ng\u01b0\u1eddi \u00c1o."
        },
        {
            "en": "I have a great affection for the music of <em>Mozart</em>.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t y\u00eau nh\u1ea1c mozart."
        },
        {
            "en": "<em>Mozart</em> is dead but his music lives on.",
            "vi": "Mozart \u0111\u00e3 ch\u1ebft nh\u01b0ng nh\u1ea1c c\u1ee7a \u00f4ng ta c\u00f2n s\u1ed1ng m\u00e3i."
        },
        {
            "en": "This's a concert featuring music by Haydn and <em>Mozart</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 bu\u1ed5i h\u00f2a nh\u1ea1c tr\u00ecnh di\u1ec5n nh\u1eefng kh\u00fac nh\u1ea1c c\u1ee7a Haydn v\u00e0 Mozart."
        },
        {
            "en": "A premature baby listening to the music of child genius Wolfgang Amadeus <em>Mozart</em>.",
            "vi": "Tr\u1ebb sinh non nghe nh\u1ea1c c\u1ee7a th\u1ea7n \u0111\u1ed3ng \u00e2m nh\u1ea1c Mozart!"
        }
    ],
    "suggestions": []
}