{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['empi:]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ngh\u1ecb s\u0129 (<font color=\"#1371BB\">Member of Parliament</font>)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">qu\u00e2n c\u1ea3nh (<font color=\"#1371BB\">military police</font>)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u1ea3nh s\u00e1t di chuy\u1ec3n b\u1eb1ng ng\u1ef1a (<font color=\"#1371BB\">mounted police</font>)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "MP"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>MP</k><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b Member of Parliament. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b military police. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b military policeman. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "MP"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "MP"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "MP"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "MP"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He's a Euro-<em>MP</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a ngh\u1ecb vi\u1ec7n ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "She's a long - serving <em>MP</em>.",
            "vi": "B\u00e0 ta l\u00e0 m\u1ed9t ngh\u1ecb s\u0129 th\u00e2m ni\u00ean."
        },
        {
            "en": "She's a long-serving <em>MP</em>.",
            "vi": "B\u00e0 ta l\u00e0 m\u1ed9t ngh\u1ecb s\u0129 th\u00e2m ni\u00ean."
        },
        {
            "en": "Our <em>MP</em> has a very busy schedule.",
            "vi": "Ngh\u1ecb s\u0129 c\u1ee7a ch\u00fang ta c\u00f3 l\u1ecbch tr\u00ecnh b\u1eadn r\u1ed9n."
        },
        {
            "en": "He's the <em>MP</em> for Manchester South.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0 ngh\u1ecb s\u0129 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho nam Manchester."
        },
        {
            "en": "Who's the <em>MP</em> (Member of Parliament) for Bradford?",
            "vi": "Ai l\u00e0 ngh\u1ecb s\u0129 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho Bradford?"
        },
        {
            "en": "An <em>MP</em> raid is performed in this area.",
            "vi": "M\u1ed9t cu\u1ed9c b\u1ed1 r\u00e1p c\u1ee7a qu\u00e2n c\u1ea3nh \u0111ang di\u1ec5n ra t\u1ea1i v\u00f9ng n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "I'm thinking of taking the matter up with my <em>MP</em>",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang t\u00ednh n\u00eau v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y v\u1edbi \u00f4ng d\u00e2n bi\u1ec3u c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "The <em>MP</em> moved an amendment to the bill.",
            "vi": "\u00d4ng ngh\u1ecb s\u0129 \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t s\u1eeda \u0111\u1ed5i cho d\u1ef1 lu\u1eadt \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Who was the first woman <em>MP</em> to take her seat at Westminster?",
            "vi": "Ai l\u00e0 n\u1eef ngh\u1ecb vi\u00ean ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ecb tr\u00ed t\u1ea1i Westminster?"
        },
        {
            "en": "Working for an <em>MP</em> in the House of Commons can be a very rewarding career opportunity.",
            "vi": "L\u00e0m vi\u1ec7c cho m\u1ed9t ngh\u1ecb s\u0129 trong H\u1ea1 vi\u1ec7n c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 m\u1ed9t c\u01a1 h\u1ed9i ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p r\u1ea5t b\u1ed5 \u00edch."
        },
        {
            "en": "O 'Connor has made it clear that he wants to be considered a cross - bench <em>MP</em>.",
            "vi": "O'Connor \u0111\u00e3 n\u00f3i r\u00f5 r\u1eb1ng \u00f4ng \u1ea5y mu\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 m\u1ed9t ngh\u1ecb s\u0129 trung l\u1eadp."
        },
        {
            "en": "The distances MR and <em>MP</em> are called the rectilineal co - ordinates of the point.",
            "vi": "Kho\u1ea3ng c\u00e1ch gi\u1eefa MR v\u00e0 MP \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 t\u1ecda \u0111\u1ed9 th\u1eb3ng c\u1ee7a m\u1ed9t \u0111i\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "She described herself as a casual acquaintance of the local <em>MP</em>.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y t\u1ef1 cho m\u00ecnh l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi quen bi\u1ebft b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng c\u1ee7a ngh\u1ecb s\u0129 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "I 'm thinking of taking the matter up with my <em>MP</em>",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang t\u00ednh n\u00eau v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y v\u1edbi \u00f4ng d\u00e2n bi\u1ec3u c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "The distances MR and <em>MP</em> are called the rectilineal co-ordinates of the point.",
            "vi": "Kho\u1ea3ng c\u00e1ch gi\u1eefa MR v\u00e0 MP \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 t\u1ecda \u0111\u1ed9 th\u1eb3ng c\u1ee7a m\u1ed9t \u0111i\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "Nick Griffin has suffered a crushing defeat in his attempt to become the British National Party's first <em>MP</em>.",
            "vi": "Nick Griffin \u0111\u00e3 g\u00e1nh ch\u1ecbu m\u1ed9t th\u1ea5t b\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1 trong n\u1ed7 l\u1ef1c tr\u1edf th\u00e0nh ngh\u1ecb s\u0129 \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c Gia Anh."
        },
        {
            "en": "From 1979 to 2001, he was a backbench Member of Parliament (<em>MP</em>) in the British House of Commons.",
            "vi": "T\u1eeb n\u0103m 1979 \u0111\u1ebfn 2001 \u00f4ng ta l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean m\u1edbi c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i (MP) trong H\u1ea1 Ngh\u1ecb vi\u1ec7n Anh."
        },
        {
            "en": "The dead included a provincial <em>MP</em> linked to Imran Khan's PTI party. It is unclear if he was the target.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft trong \u0111\u00f3 c\u00f3 c\u1ea3 m\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng T\u1ec9nh c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea3ng PTI c\u1ee7a \u00f4ng Imran Khan. Kh\u00f4ng r\u00f5 \u00f4ng ta c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ee5c ti\u00eau hay kh\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Current leader of the UK Labour Party, Ed Miliband, has appointed Member of Parliament (<em>MP</em>) Chuka Umunna, as Parliamentary Private Secretary (PPS) to the leader of the opposition.",
            "vi": "L\u00e3nh \u0111\u1ea1o hi\u1ec7n th\u1eddi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng Lao \u0111\u1ed9ng Anh, Ed Miliband, \u0111\u00e3 b\u1ed5 nhi\u1ec7m th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a Ngh\u1ecb vi\u1ec7n (MP) Chuka Umuna, nh\u01b0 Th\u01b0 k\u00fd Ngh\u1ecb vi\u1ec7n T\u01b0 nh\u00e2n (PPS) cho l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a phe \u0111\u1ed1i l\u1eadp."
        }
    ],
    "suggestions": []
}