{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['m\u028cl\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">gi\u00e1o s\u0129 h\u1ed3i gi\u00e1o</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "mullah",
            "pronounce": "['m\u028cl\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>mullah</k><blockquote><cclass>[<cclass>'m\u028cl\u0259<cclass>, <cclass>'m\u028al\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a Muslim learned in Islamic theology and sacred law. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from Pers., Turk., and Urdu <i>mull\u0101</i>, from Arab. <i>mawl\u0101</i>. </blockquote></div>",
            "word": "mullah",
            "pronounce": "['m\u028cl\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mullah",
            "pronounce": "['m\u028cl\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mullah",
            "pronounce": "['m\u028cl\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mullah",
            "pronounce": "['m\u028cl\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The Afghan committee is established to end disputes of the pardon to <em>Mullah</em> Omar and former Prime Minister Gulbadin Hekmatyar.",
            "vi": "\u1ee6y ban afghanistan \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u1ec3 ch\u1ea5m d\u1ee9t c\u00e1c cu\u1ed9c tranh c\u00e3i v\u1ec1 l\u1ec7nh mi\u1ec5n th\u1ee9 \u0111\u1ed1i v\u1edbi mullah omar v\u00e0 c\u1ef1u th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng gulbadin hekmatyar."
        },
        {
            "en": "Taliban supreme leader <em>Mullah</em> Mohammed Omar said the United States cannot get out of the current crisis by killing him or Bin Laden.",
            "vi": "L\u00e3nh t\u1ee5 t\u1ed1i cao c\u1ee7a Taliban \u00f4ng Mullah Mohammed Omar cho r\u1eb1ng M\u1ef9 c\u00f3 gi\u1ebft \u00f4ng ta ho\u1eb7c Bin Laden th\u00ec c\u0169ng kh\u00f4ng th\u1ec3 tho\u00e1t kh\u1ecfi cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng hi\u1ec7n nay."
        },
        {
            "en": "<em>Mullah</em> Omar is wanted by the United States for sheltering members of the Al-Qaeda terrorist group and its leader before the September 11, 2001 terrorist attack.",
            "vi": "Mullah omar b\u1ecb m\u1ef9 truy n\u00e3 v\u00ec bao che cho nh\u1eefng ph\u1ea7n t\u1eed nh\u00f3m kh\u1ee7ng b\u1ed1 al - qaeda v\u00e0 k\u1ebb l\u00e3nh \u0111\u1ea1o nh\u00f3m n\u00e0y tr\u01b0\u1edbc cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng kh\u1ee7ng b\u1ed1 ng\u00e0y 11 / 09 / 2001."
        }
    ],
    "suggestions": []
}