{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[mju:,nisi'p\u00e6liti]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u00f4 th\u1ecb t\u1ef1 tr\u1ecb, th\u00e0nh ph\u1ed1 t\u1ef1 tr\u1ecb</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u00e0nh ph\u1ed1 t\u1ef1 tr\u1ecb, ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00f4 th\u1ecb t\u1ef1 tr\u1ecb</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "municipality"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>municipality</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>municipalities</b>) a town or district that has local government. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u2043 the governing body of a municipality. </blockquote></div>",
            "word": "municipality"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>municipality</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun BOROUGH, town, city, district; <cclass><i>N. Amer.</i> precinct, township; <cclass><i>Scottish</i> burgh.</cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "municipality"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "municipality"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "municipality"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Pespire is a <em>municipality</em> in the Honduran department of Choluteca.",
            "vi": "Pespire l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00f4 th\u1ecb c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Honduras thu\u1ed9c t\u1ec9nh Choluteca."
        },
        {
            "en": "We do not live within the <em>municipality</em> of East Palestine.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng s\u1ed1ng trong \u0111\u00f4 th\u1ecb ph\u00eda \u0110\u00f4ng Palestine."
        },
        {
            "en": "The <em>municipality</em> is criticized for lack of action.",
            "vi": "\u0110\u00f4 th\u1ecb b\u1ecb ch\u1ec9 tr\u00edch v\u00ec thi\u1ebfu h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Water supplied by corporation or <em>municipality</em> is free but coping cost for each household is significant.",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c cung c\u1ea5p b\u1edfi t\u1ed5ng c\u00f4ng ty ho\u1eb7c ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00f4 th\u1ecb t\u1ef1 tr\u1ecb l\u00e0 mi\u1ec5n ph\u00ed nh\u01b0ng chi ph\u00ed \u0111\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea7u \u0111\u1ed1i v\u1edbi m\u1ed7i h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh l\u00e0 quan tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "In July 2006, Hai Phong was the first <em>municipality</em> in the country to pioneer an inter-departmental \u201cone-stop shop\u201d (OSS) for the company, stamp, and tax registration.",
            "vi": "V\u00e0o th\u00e1ng 7 n\u0103m 2006, H\u1ea3i Ph\u00f2ng \u0111\u00e3 l\u00e0 t\u1ec9nh \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc khai tr\u01b0\u01a1ng m\u00f4 h\u00ecnh \u201cm\u1ed9t c\u1eeda li\u00ean th\u00f4ng\u201d (MCLT) \u00e1p d\u1ee5ng cho \u0111\u0103ng k\u00fd kinh doanh, \u0111\u0103ng k\u00fd m\u1eabu d\u1ea5u v\u00e0 \u0111\u0103ng k\u00fd thu\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Expenditure by Administrative Jurisdiction. A third way Jakarta classifies its expenditure is by administrative jurisdiction: the provincial level and the district/<em>municipality</em> level.",
            "vi": "Chi ti\u00eau theo \u0111\u01a1n v\u1ecb qu\u1ea3n l\u00fd h\u00e0nh ch\u00ednh. C\u00e1ch th\u1ee9 ba Jakarta ph\u00e2n lo\u1ea1i chi ti\u00eau l\u00e0 d\u1ef1a v\u00e0o \u0111\u01a1n v\u1ecb qu\u1ea3n l\u00fd h\u00e0nh ch\u00ednh\"c\u1ea5p t\u1ec9nh v\u00e0 c\u1ea5p qu\u1eadn/\u0111\u00f4 th\u1ecb."
        },
        {
            "en": "A third way Jakarta classifies its expenditure is by administrative jurisdiction: the provincial level (propinsi) and the district/<em>municipality</em> level (kabupaten/kotamadya).",
            "vi": "C\u00e1ch th\u1ee9 ba Jakarta ph\u00e2n lo\u1ea1i chi ti\u00eau l\u00e0 d\u1ef1a v\u00e0o th\u1ea9m quy\u1ec1n t\u00e0i ph\u00e1n h\u00e0nh ch\u00ednh: c\u1ea5p t\u1ec9nh (propinsi) v\u00e0 c\u1ea5p qu\u1eadn/\u0111\u00f4 th\u1ecb (kabupaten/kotamadya)."
        },
        {
            "en": "Baler is a 4th class <em>municipality</em> in the province of Aurora, Philippines. It is the provincial capital of Aurora. According to the latest census, it has a population of 34, 492 people and 5. 955 members per household.",
            "vi": "Baler l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00f4 th\u1ecb c\u1ea5p b\u1ed1n \u1edf t\u1ec9nh Aurora, Philippines. \u0110\u00e2y l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 c\u1ee7a t\u1ec9nh Aurora. Theo \u0111i\u1ec1u tra d\u00e2n s\u1ed1 m\u1edbi nh\u1ea5t, n\u00f3 c\u00f3 s\u1ed1 d\u00e2n 34.492 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 5,955 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi trong m\u1ed7i h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Baler is a 4th class <em>municipality</em> in the province of Aurora, Philippines. It is the provincial capital of Aurora. According to the latest census, it has a population of 34,492 people and 5.955 members per household.",
            "vi": "Baler l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00f4 th\u1ecb c\u1ea5p b\u1ed1n \u1edf t\u1ec9nh Aurora, Philippines. \u0110\u00e2y l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 c\u1ee7a t\u1ec9nh Aurora. Theo \u0111i\u1ec1u tra d\u00e2n s\u1ed1 m\u1edbi nh\u1ea5t, n\u00f3 c\u00f3 s\u1ed1 d\u00e2n 34. 492 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 5, 955 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi trong m\u1ed7i h\u1ed9 gia"
        },
        {
            "en": "Baler is a 4th class <em>municipality</em> in the province of Aurora, Philippines. It is the provincial capital of Aurora. According to the latest census, it has a population of 34, 492 people and 5. 955 members",
            "vi": "Baler l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00f4 th\u1ecb c\u1ea5p b\u1ed1n \u1edf t\u1ec9nh Aurora, Philippines. \u0110\u00e2y l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 c\u1ee7a t\u1ec9nh Aurora. Theo \u0111i\u1ec1u tra d\u00e2n s\u1ed1 m\u1edbi nh\u1ea5t, n\u00f3 c\u00f3 s\u1ed1 d\u00e2n 34.492 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 5,955 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi trong m\u1ed7i h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "A staff from the city's command centre of education exams watches real time monitors showing students taking the National College Entrance Exams in Chongqing <em>municipality</em>, June 7, 2011.\u00a0Reuters",
            "vi": "M\u1ed9t nh\u00e2n vi\u00ean t\u1eeb trung t\u00e2m ki\u1ec3m so\u00e1t c\u00e1c k\u1ef3 thi c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1 gi\u00e1m s\u00e1t k\u1ef3 thi tuy\u1ec3n sinh \u0111\u1ea1i h\u1ecdc qu\u1ed1c gia \u1edf th\u00e0nh ph\u1ed1 Chongqing, v\u00e0o ng\u00e0y 7 th\u00e1ng 6 n\u0103m 2011, theo Reuters."
        },
        {
            "en": "Professor Kam Wing Chan of the University of Washington in the United States, who has made a career out of correcting people's exaggerated claims about Chinese population statistics, explains that what China calls a <em>municipality</em> or city is better understood as a province.",
            "vi": "Gi\u00e1o s\u01b0 Kam Wing Chan thu\u1ed9c tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Washington \u1edf Hoa K\u1ef3 \u0111\u00e3 t\u1ea1o d\u1ef1ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 nghi\u1ec7p t\u1eeb vi\u1ec7c ch\u1ec9nh s\u1eeda nh\u1eefng ph\u00e1t bi\u1ec3u kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1ec1 th\u1ed1ng k\u00ea d\u00e2n s\u1ed1 Trung Qu\u1ed1c, \u00f4ng gi\u1ea3i th\u00edch r\u1eb1ng c\u00e1i Trung Qu\u1ed1c g\u1ecdi l\u00e0 th\u00e0nh ph\u1ed1 t\u1ef1 tr\u1ecb hay th\u00e0nh ph\u1ed1 g\u00ec \u0111\u00f3 th\u00ec t\u1ed1t h\u01a1n ch\u1ec9 n\u00ean hi\u1ec3u \u1edf m\u1ee9c \u0111\u1ed9 t\u1ec9nh th\u00e0nh m\u00e0 th\u00f4i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}