{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Munich"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Munich"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Munich"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Munich"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Munich"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "1. <em>Munich</em>",
            "vi": "1. Munich"
        },
        {
            "en": "1. <em>Munich</em>",
            "vi": "1. Munich"
        },
        {
            "en": "<em>Munich</em> is in Germany.",
            "vi": "Munich \u1edf \u0110\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Marienplatz, <em>Munich</em>\u00a0(Image: Moment RF)",
            "vi": "Marienplatz, Munich (\u1ea2nh: Moment RF)"
        },
        {
            "en": "Marienplatz, <em>Munich</em>\u00a0(Image: Moment RF)",
            "vi": "Marienplatz, Munich (\u1ea2nh: Moment RF)"
        },
        {
            "en": "Five Reasons Why Inter Beat Bayern <em>Munich</em>",
            "vi": "N\u0103m l\u00fd do Inter \u0111\u00e1nh b\u1ea1i Bayern Munich"
        },
        {
            "en": "He is from <em>Munich</em> in Germany.",
            "vi": "Anh \u1ea5y qu\u00ea \u1edf Munich n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "In 1900 he became academician at <em>Munich</em>.",
            "vi": "N\u0103m 1900 \u00f4ng \u1ea5y tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ea1i h\u1ecdc s\u0129 \u1edf Munich."
        },
        {
            "en": "In <em>Munich</em> I go everywhere by tram.",
            "vi": "\u1ede Munich t\u00f4i \u0111i kh\u1eafp n\u01a1i b\u1eb1ng xe \u0111i\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "You know, that was Peter from <em>Munich</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n bi\u1ebft kh\u00f4ng, \u0111\u00f3 l\u00e0 Peter t\u1eeb Munich \u0111\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "His work was first shown at a gallery in <em>Munich</em>.",
            "vi": "T\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a anh ta l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u01b0ng b\u00e0y \u1edf m\u1ed9t ph\u00f2ng tri\u1ec3n l\u00e3m t\u1ea1i Munich."
        },
        {
            "en": "The question is whether to go to <em>Munich</em> or Vienna.",
            "vi": "V\u1ea5n \u0111\u1ec1 l\u00e0 \u0111i Munich hay \u0111i Vienna."
        },
        {
            "en": "Can anyone recommend such a specialist doctor in <em>Munich</em>?",
            "vi": "Ai c\u00f3 th\u1ec3 gi\u1edbi thi\u1ec7u m\u1ed9t b\u00e1c s\u0129 chuy\u00ean khoa nh\u01b0 th\u1ebf t\u1ea1i Munich kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "I bought an hourglass at Deutsche Museum in <em>Munich</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 mua m\u1ed9t c\u00e1i \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 c\u00e1t \u1edf b\u1ea3o t\u00e0ng Deutsche t\u1ea1i Munich."
        },
        {
            "en": "This poster announces a Nazi meeting in <em>Munich</em> in May 1920.",
            "vi": "T\u1ea5m \u00e1p ph\u00edch n\u00e0y th\u00f4ng b\u00e1o m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ed9i ngh\u1ecb \u1edf Munich v\u00e0o th\u00e1ng 5 n\u0103m 1920."
        },
        {
            "en": "To promote the security rate, liquid fuels made its first appearance at the 1972 <em>Munich</em> Games.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 t\u0103ng t\u1ef7 l\u1ec7 an to\u00e0n, nhi\u00ean li\u1ec7u m\u1ecfng \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u1edf Th\u1ebf v\u1eadn h\u1ed9i Munich n\u0103m 1972."
        },
        {
            "en": "Louis Van Gaal: Bayern <em>Munich</em> Try To Play Attractive Football Unlike Inter",
            "vi": "Louis Van Gaal: Bayern Munich s\u1ebd ch\u01a1i b\u00f3ng \u0111\u00e1 \u0111\u1eb9p ch\u1ee9 kh\u00f4ng nh\u01b0 Inter"
        },
        {
            "en": "As you know, we\u2019re flying first to <em>Munich</em>, on Monday the 4th.",
            "vi": "Nh\u01b0 c\u00e1c b\u1ea1n \u0111\u00e3 bi\u1ebft, ch\u00fang ta s\u1ebd bay \u0111\u1ebfn Munich \u0111\u1ea7u ti\u00ean, v\u00e0o th\u1ee9 2 ng\u00e0y m\u00f9ng 4."
        },
        {
            "en": "Actually, I have been to Germany before, but this is my first time in <em>Munich</em>.",
            "vi": "Th\u1eadt ra, tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn \u0110\u1ee9c, nh\u01b0ng \u0111\u00e2y l\u00e0 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean t\u00f4i \u1edf Munich."
        },
        {
            "en": "Siemens held its Annual Shareholders Meeting at the Olympia Hall in <em>Munich</em> on January 26, 2010.",
            "vi": "Ng\u00e0y 26 th\u00e1ng 1 n\u0103m 2010, Siemens \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u1ed5 \u0111\u00f4ng th\u01b0\u1eddng ni\u00ean t\u1ea1i t\u00f2a nh\u00e0 Olympia \u1edf Munich."
        }
    ],
    "suggestions": []
}