{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "musically"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "musically"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "musically"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "musically"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "musically"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "You mean <em>musically</em>?",
            "vi": "\u00dd b\u1ea1n l\u00e0 v\u1ec1 m\u1eb7t \u00e2m nh\u1ea1c ph\u1ea3i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "She must be <em>musically</em> talented.",
            "vi": "Ch\u1eafc h\u1eb3n c\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 t\u00e0i n\u0103ng v\u1ec1 \u00e2m nh\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "Louise is very <em>musically</em> inclined.",
            "vi": "Louise r\u1ea5t c\u00f3 khi\u1ebfu v\u1ec1 \u00e2m nh\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "As I said, she is not very talented <em>musically</em>.",
            "vi": "Nh\u01b0 t\u00f4i \u0111\u00e3 n\u00f3i \u0111\u1ea5y, c\u00f4 \u1ea5y kh\u00f4ng c\u00f3 t\u00e0i n\u0103ng v\u1ec1 \u00e2m nh\u1ea1c l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "His <em>musically</em> talented daughter was in high school.",
            "vi": "C\u00f4 con g\u00e1i c\u00f3 n\u0103ng khi\u1ebfu v\u1ec1 nh\u1ea1c c\u1ee7a anh \u1ea5y \u0111ang h\u1ecdc trung h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "All three of my children are <em>musically</em> inclined in different ways.",
            "vi": "C\u1ea3 ba \u0111\u1ee9a con c\u1ee7a t\u00f4i \u0111\u1ec1u c\u00f3 khi\u1ebfu v\u1ec1 \u00e2m nh\u1ea1c trong nh\u1eefng c\u00e1ch kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "A small fountain splashed <em>musically</em> in the centre of the village.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u00f2i n\u01b0\u1edbc nh\u1ecf v\u0103ng n\u01b0\u1edbc t\u00ed t\u00e1ch \u1edf gi\u1eefa ng\u00f4i l\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "He was a <em>musically</em> gifted student at school playing both the horn and the violin.",
            "vi": "\u1ede tr\u01b0\u1eddng anh l\u00e0 m\u1ed9t sinh vi\u00ean c\u00f3 khi\u1ebfu v\u1ec1 \u00e2m nh\u1ea1c ch\u01a1i \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3 k\u00e8n co v\u00e0 v\u0129 c\u1ea7m."
        },
        {
            "en": "The sole reviewer on iTunes noted on April 11: \"The idea for the app is of pure <em>musically</em> related genius. However, there are so many bugs and lack of population. Once this gets financed better, I believe it will be one of the best music apps around.\"",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi duy nh\u1ea5t \u0111\u00e1nh gi\u00e1 tr\u00ean iTunes v\u00e0o ng\u00e0y 11 th\u00e1ng T\u01b0: \"\u00dd t\u01b0\u1edfng cho \u1ee9ng d\u1ee5ng n\u00e0y r\u1ea5t \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o, g\u00e2y \u1ea3nh h\u01b0\u1edbng l\u1edbn \u0111\u1ebfn gi\u1edbi nghe nh\u1ea1c. Tuy nhi\u00ean, c\u00f3 qu\u00e1 nhi\u1ec1u l\u1ed7i v\u00e0 thi\u1ebfu t\u00ednh c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng. S\u1ebd t\u1ed1t h\u01a1n khi c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 t\u00e0i tr\u1ee3, t\u00f4i tin r\u1eb1ng n\u00f3 s\u1ebd l\u00e0 \u1ee9ng d\u1ee5ng nghe nh\u1ea1c t\u1ed1t nh\u1ea5t trong t\u1ea5t c\u1ea3.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}