{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mW",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>mW</k><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation milliwatt(s). </cclass></blockquote></div>",
            "word": "mW",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mW",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mW",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "mW",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This includes 15,000 <em>MW</em> of biomass electricity 177,200 <em>MW</em> of biogas electricity, 9,000 <em>MW</em> from waste, 2.1 million <em>MW</em> from wind and 6.8 million <em>MW</em> from solar power.",
            "vi": "Trong \u0111\u00f3 c\u00f3 15.000 MW \u0111i\u1ec7n sinh kh\u1ed1i, 177.200 MW \u0111i\u1ec7n t\u1eeb biogas, 9.000 MW \u0111i\u1ec7n t\u1eeb ch\u1ea5t th\u1ea3i, 2,1 tri\u1ec7u MW \u0111i\u1ec7n t\u1eeb n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng gi\u00f3 v\u00e0 6,8 tri\u1ec7u MW \u0111i\u1ec7n t\u1eeb n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng m\u1eb7t tr\u1eddi."
        },
        {
            "en": "This includes 15,000 <em>MW</em> of biomass electricity 177,200 <em>MW</em> of biogas electricity, 9,000 <em>MW</em> from waste, 2.1 million <em>MW</em> from wind and 6.8 million <em>MW</em> from solar power.",
            "vi": "Trong \u0111\u00f3 c\u00f3 15.000 MW \u0111i\u1ec7n sinh kh\u1ed1i, 177.200 MW \u0111i\u1ec7n t\u1eeb biogas, 9.000 MW \u0111i\u1ec7n t\u1eeb ch\u1ea5t th\u1ea3i, 2,1 tri\u1ec7u MW \u0111i\u1ec7n t\u1eeb n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng gi\u00f3 v\u00e0 6,8 tri\u1ec7u MW \u0111i\u1ec7n t\u1eeb n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng m\u1eb7t tr\u1eddi."
        },
        {
            "en": "EVN looks to increase the country\u2019s power production capacity to 60,000 <em>MW</em> in 2020, 96,500 <em>MW</em> in 2025 and 129,500 <em>MW</em> in 2030.",
            "vi": "EVN mu\u1ed1n t\u0103ng n\u0103ng l\u1ef1c s\u1ea3n xu\u1ea5t \u0111i\u1ec7n c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta l\u00ean 60.000 MW v\u00e0o n\u0103m 2020, 96.500 MW v\u00e0o n\u0103m 2025 v\u00e0 129.500 MW v\u00e0o n\u0103m 2030."
        },
        {
            "en": "The total electricity output in Vietnam is 33,000-34,000 <em>MW</em>.",
            "vi": "T\u1ed5ng s\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng \u0111i\u1ec7n t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 33,000-34,000 MW."
        },
        {
            "en": "The country doubled its power generation capacity from 12,000 <em>MW</em> in 2005 to 25,000 <em>MW</em> in 2010.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 t\u0103ng g\u1ea5p \u0111\u00f4i c\u00f4ng su\u1ea5t ph\u00e1t \u0111i\u1ec7n t\u1eeb 12.000 MW n\u0103m 2005 l\u00ean 25.000 MW n\u0103m 2010."
        },
        {
            "en": "Today, a 50-<em>MW</em> (megawatt) wind farm can be completed in 18 months to two years.",
            "vi": "Ng\u00e0y nay m\u1ed9t nh\u00e0 m\u00e1y \u0111i\u1ec7n gi\u00f3 c\u00f4ng su\u1ea5t 50 MW (megawatt) c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n th\u00e0nh trong 18 th\u00e1ng \u0111\u1ebfn 2 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "In the future, the company\u2019s solar energy project with capacity of 10 <em>MW</em> would be operational.",
            "vi": "Trong t\u01b0\u01a1ng lai, d\u1ef1 \u00e1n \u0111i\u1ec7n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng m\u1eb7t tr\u1eddi c\u1ee7a c\u00f4ng ty v\u1edbi c\u00f4ng su\u1ea5t 10 MW s\u1ebd \u0111i v\u00e0o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Today, a 50 - <em>MW</em> (megawatt) wind farm can be completed in 18 months to two years.",
            "vi": "Ng\u00e0y nay m\u1ed9t nh\u00e0 m\u00e1y \u0111i\u1ec7n gi\u00f3 c\u00f4ng su\u1ea5t 50 MW (megawatt) c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n th\u00e0nh trong 18 th\u00e1ng \u0111\u1ebfn 2 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "The special gold version of the <em>MW</em>-71PY10 will also come with gold-plated accessories.",
            "vi": "Phi\u00ean b\u1ea3n v\u00e0ng \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o c\u1ee7a chi\u1ebfc mw - 71py10 n\u00e0y c\u00f2n k\u00e8m theo c\u00e1c ph\u1ee5 ki\u1ec7n m\u1ea1 v\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "The two 600-<em>MW</em> units are scheduled to begin commercial operation next year.",
            "vi": "Hai \u0111\u01a1n v\u1ecb v\u1edbi\u00a0c\u00f4ng su\u1ea5t 600 MW s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o v\u1eadn h\u00e0nh v\u00e0o n\u0103m t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Stated differently, tariff reform will save Vietnam 624 <em>MW</em> of capacity between 1998 and 2002.",
            "vi": "N\u00f3i c\u00e1ch kh\u00e1c, c\u1ea3i c\u00e1ch gi\u00e1 s\u1ebd ti\u1ebft ki\u1ec7m 624 MW c\u00f4ng su\u1ea5t trong th\u1eddi k\u1ef3 1998-2002."
        },
        {
            "en": "EVN can mobilize electricity from gas turbine plants and from the 3.600 <em>MW</em> O Mon oil-run plant. Besides, it can expect 6,000-7,000 <em>MW</em> from the northern and central regions.",
            "vi": "EVN c\u00f3 th\u1ec3 huy \u0111\u1ed9ng t\u1eeb c\u00e1c nh\u00e0 m\u00e1y \u0111i\u1ec7n tuabin kh\u00ed v\u00e0 t\u1eeb c\u00e1c nh\u00e0 m\u00e1y ch\u1ea1y d\u1ea7u kho\u1ea3ng 3.600 MW. B\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3, c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 mong \u0111\u1ee3i 6,000-7,000 MW t\u1eeb khu v\u1ef1c mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 mi\u1ec1n Trung."
        },
        {
            "en": "He said in theory Vietnam could develop up to 9.1 million <em>MW</em> of renewable power, which is much higher than the total electricity capacity of 41,000 <em>MW</em> of the whole system in Vietnam by 2016.\u00a0",
            "vi": "\u00d4ng cho r\u1eb1ng tr\u00ean l\u00fd thuy\u1ebft Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n l\u00ean \u0111\u1ebfn 9,1 tri\u1ec7u MW \u0111i\u1ec7n t\u00e1i t\u1ea1o, cao h\u01a1n nhi\u1ec1u so v\u1edbi t\u1ed5ng c\u00f4ng su\u1ea5t \u0111i\u1ec7n 41.000 MW c\u1ee7a to\u00e0n b\u1ed9 h\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111i\u1ec7n t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam v\u00e0o n\u0103m 2016."
        },
        {
            "en": "He said in theory Vietnam could develop up to 9.1 million <em>MW</em> of renewable power, which is much higher than the total electricity capacity of 41,000 <em>MW</em> of the whole system in Vietnam by 2016.\u00a0",
            "vi": "\u00d4ng cho r\u1eb1ng tr\u00ean l\u00fd thuy\u1ebft Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n l\u00ean \u0111\u1ebfn 9,1 tri\u1ec7u MW \u0111i\u1ec7n t\u00e1i t\u1ea1o, cao h\u01a1n nhi\u1ec1u so v\u1edbi t\u1ed5ng c\u00f4ng su\u1ea5t \u0111i\u1ec7n 41.000 MW c\u1ee7a to\u00e0n b\u1ed9 h\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111i\u1ec7n t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam v\u00e0o n\u0103m 2016."
        },
        {
            "en": "An example of such a system (Celik et ai, 2005) is one making 600 <em>MW</em> of dimethyl ether (containing 27% of coal input energy and 20% of coal input carbon) plus 365 <em>MW</em> of electricity (no H2) from coal.",
            "vi": "M\u1ed9t m\u00f4 h\u00ecnh c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng nh\u01b0 v\u1eady (Celik et ai, 2005 ) l\u00e0 h\u1ec7 th\u1ed1ng s\u1ea3n xu\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c 600 MW c\u1ee7a \u00eate \u0111imetila (ch\u1ee9a 27% n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng than \u0111\u01b0a v\u00e0o v\u00e0 20% carbon than \u0111\u01b0a v\u00e0o) cu\u0300ng 365 MW \u0111i\u1ec7n (kh\u00f4ng c\u00f3 H2) t\u1eeb than."
        },
        {
            "en": "However, by the end of 2016, only 159 <em>MW</em> of wind power had been connected with the national grid and 6 <em>MW</em> of solar power had been developed, Tuan said.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i n\u0103m 2016, ch\u1ec9 c\u00f3 159 MW \u0111i\u1ec7n t\u1eeb n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng gi\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft n\u1ed1i v\u1edbi l\u01b0\u1edbi \u0111i\u1ec7n qu\u1ed1c gia v\u00e0 6 MW \u0111i\u1ec7n t\u1eeb n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng m\u1eb7t tr\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n, \u00f4ng Tu\u1ea5n n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "However, by the end of 2016, only 159 <em>MW</em> of wind power had been connected with the national grid and 6 <em>MW</em> of solar power had been developed, Tuan said.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i n\u0103m 2016, ch\u1ec9 c\u00f3 159 MW \u0111i\u1ec7n t\u1eeb n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng gi\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft n\u1ed1i v\u1edbi l\u01b0\u1edbi \u0111i\u1ec7n qu\u1ed1c gia v\u00e0 6 MW \u0111i\u1ec7n t\u1eeb n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng m\u1eb7t tr\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n, \u00f4ng Tu\u1ea5n n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "Of the thermal power plants to be built in Mekong Delta, the smallest has designed capacity of 600 <em>MW</em> and the biggest 2,000 <em>MW</em>, or nearly equal to the capacity of the Song Da thermal power Plant in the north (2,400 <em>MW</em>).",
            "vi": "Trong s\u1ed1 c\u00e1c nh\u00e0 m\u00e1y nhi\u1ec7t \u0111i\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng \u1edf \u0110BSCL, nh\u00e0 m\u00e1y nh\u1ecf nh\u1ea5t c\u00f3 c\u00f4ng su\u1ea5t thi\u1ebft k\u1ebf l\u00e0 600 MW v\u00e0 l\u1edbn nh\u1ea5t l\u00e0\u00a02.000 MW, ho\u1eb7c g\u1ea7n b\u1eb1ng c\u00f4ng su\u1ea5t c\u1ee7a nh\u00e0 m\u00e1y nhi\u1ec7t \u0111i\u1ec7n S\u00f4ng \u0110\u00e0 \u1edf mi\u1ec1n\u00a0B\u1eafc (2.400 MW)."
        },
        {
            "en": "Of the thermal power plants to be built in Mekong Delta, the smallest has designed capacity of 600 <em>MW</em> and the biggest 2,000 <em>MW</em>, or nearly equal to the capacity of the Song Da thermal power Plant in the north (2,400 <em>MW</em>).",
            "vi": "Trong s\u1ed1 c\u00e1c nh\u00e0 m\u00e1y nhi\u1ec7t \u0111i\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng \u1edf \u0110BSCL, nh\u00e0 m\u00e1y nh\u1ecf nh\u1ea5t c\u00f3 c\u00f4ng su\u1ea5t thi\u1ebft k\u1ebf l\u00e0 600 MW v\u00e0 l\u1edbn nh\u1ea5t l\u00e0\u00a02.000 MW, ho\u1eb7c g\u1ea7n b\u1eb1ng c\u00f4ng su\u1ea5t c\u1ee7a nh\u00e0 m\u00e1y nhi\u1ec7t \u0111i\u1ec7n S\u00f4ng \u0110\u00e0 \u1edf mi\u1ec1n\u00a0B\u1eafc (2.400 MW)."
        },
        {
            "en": "By the end of July 2017, hundreds of solar projects had been registered in Viet Nam with total capacity of around 17,000 <em>MW</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ebfn cu\u1ed1i th\u00e1ng 7 n\u0103m 2017, h\u00e0ng tr\u0103m d\u1ef1 \u00e1n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng m\u1eb7t tr\u1eddi \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u0103ng k\u00fd \u1edf Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi t\u1ed5ng c\u00f4ng su\u1ea5t kho\u1ea3ng 17.000 MW."
        }
    ],
    "suggestions": []
}