{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['neimli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">c\u1ee5 th\u1ec3 l\u00e0; \u1ea5y l\u00e0</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">only one student passes his examination</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">namely AN</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ch\u1ec9 c\u00f3 m\u1ed9t sinh vi\u00ean thi \u0111\u1ed7, \u1ea5y l\u00e0 AN</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">he has three children</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">namely A</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">B and C</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u00d4ng ta c\u00f3 ba ng\u01b0\u1eddi con, \u1ea5y l\u00e0 A, B v\u00e0 C</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "namely"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>namely</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adverb that is to say. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "namely"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>namely</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adverb THAT IS (TO SAY), to be specific, specifically, viz, to wit.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "namely"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "namely"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "namely"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "better <em>namely</em>",
            "vi": "c\u1ee5 th\u1ec3 t\u1ed1t h\u01a1n"
        },
        {
            "en": "Only one boy was absent, <em>namely</em> Peter.",
            "vi": "Ch\u1ec9 c\u00f3 m\u1ed9t c\u1eadu v\u1eafng m\u1eb7t, t\u00ean l\u00e0 Peter."
        },
        {
            "en": "Only one student passes his examination, <em>namely</em> AN.",
            "vi": "Ch\u1ec9 c\u00f3 m\u1ed9t sinh vi\u00ean thi \u0111\u1ed7, \u1ea5y l\u00e0 AN."
        },
        {
            "en": "Magnetic disks are of two kinds, <em>namely</em> floppy and hard.",
            "vi": "C\u00f3 2 lo\u1ea1i \u0111\u0129a t\u1eeb : \u0111\u0129a m\u1ec1m v\u00e0 \u0111\u0129a c\u1ee9ng."
        },
        {
            "en": "He has three children, <em>namely</em> A, B and C.",
            "vi": "\u00d4ng ta c\u00f3 ba ng\u01b0\u1eddi con, \u1ea5y l\u00e0 A, B v\u00e0 C."
        },
        {
            "en": "Magnetic disks are of two kinds, <em>namely</em> floppy and hard.",
            "vi": "C\u00f3 2 lo\u1ea1i \u0111\u0129a t\u1eeb: \u0111\u0129a m\u1ec1m v\u00e0 \u0111\u0129a c\u1ee9ng."
        },
        {
            "en": "The Company's management structure consists of 2 major groups, <em>namely</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u00e1ch c\u1ee5 th\u1ec3 c\u01a1 c\u1ea5u qu\u1ea3n l\u00fd c\u1ee7a c\u00f4ng ty bao g\u1ed3m 2 nh\u00f3m l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "We have an affiliated company <em>namely</em> PT Bumi Surja Loka.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 m\u1ed9t c\u00f4ng ty con t\u00ean l\u00e0 PT Bumi Surja Loka."
        },
        {
            "en": "She had many strong points, <em>namely</em> industriousness and simplicity.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 nhi\u1ec1u \u01b0u \u0111i\u1ec3m c\u1ee5 th\u1ec3 l\u00e0 c\u1ea7n c\u00f9 v\u00e0 gi\u1ea3n d\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Some groups, <em>namely</em> students and invalids, will benefit from the new tax.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 nh\u00f3m ng\u01b0\u1eddi, \u0111\u00f3 l\u00e0 sinh vi\u00ean v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi t\u00e0n t\u1eadt s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng l\u1ee3i t\u1eeb lu\u1eadt thu\u1ebf m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Post and telecommunications services include five sub-sectors, <em>namely</em> posts, telecommunications, internet, television and radio.",
            "vi": "Ng\u00e0nh B\u01b0u ch\u00ednh vi\u1ec5n th\u00f4ng g\u1ed3m 5 ti\u1ec3u ng\u00e0nh, \u0111\u00f3 l\u00e0, b\u01b0u \u0111i\u1ec7n, vi\u1ec5n th\u00f4ng li\u00ean l\u1ea1c, internet, truy\u1ec1n h\u00ecnh v\u00e0 truy\u1ec1n thanh."
        },
        {
            "en": "This paper examines the differences between three Croatian folk singing styles, <em>namely</em> klapa, ojkanje, and tarankanje.",
            "vi": "B\u00e0i b\u00e1o n\u00e0y xem x\u00e9t s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t gi\u1eefa ba phong c\u00e1ch h\u00e1t nh\u1ea1c d\u00e2n gian Croatia, c\u1ee5 th\u1ec3 l\u00e0 klapa, ojkanje, v\u00e0 tarankanje."
        },
        {
            "en": "Shareholders drew their own conclusions, <em>namely</em> that it was time to sell out.",
            "vi": "C\u00e1c c\u1ed5 \u0111\u00f4ng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn l\u00fac b\u00e1n l\u1ea1i c\u1ed5 phi\u1ebfu."
        },
        {
            "en": "I agree to pay you the purchase price of the example machine, <em>namely</em> US 480.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u1ed3ng \u00fd tr\u1ea3 cho ng\u00e0i gi\u00e1 mua c\u1ee7a m\u00e1y m\u1eabu, t\u1ee9c l\u00e0 480 \u0111\u00f4 la M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "They are out of town for three days from now, <em>namely</em> New Year's Day.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111i v\u1eafng trong ba ng\u00e0y n\u1eefa k\u1ec3 t\u1eeb h\u00f4m nay, ngh\u0129a l\u00e0 ng\u00e0y \u0111\u1ea7u n\u0103m."
        },
        {
            "en": "Some groups, <em>namely</em> students and the poor, will benefit from the new tax.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 nh\u00f3m, c\u1ee5 th\u1ec3 l\u00e0 c\u00e1c sinh vi\u00ean v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ee3i t\u1eeb lu\u1eadt thu\u1ebf m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Anger can be in two forms, <em>namely</em> manifest anger and latent anger.",
            "vi": "T\u1ee9c gi\u1eadn c\u00f3 th\u1ec3 chia l\u00e0m 2 d\u1ea1ng, \u0111\u00f3 l\u00e0 bi\u1ec3u l\u1ed9 ho\u1eb7c \u00e2m \u1ec9."
        },
        {
            "en": "These are two important items, <em>namely</em> death benefit and total cash value.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 hai m\u1ee5c quan tr\u1ecdng, \u0111\u00f3 l\u00e0 ti\u1ec1n tr\u1ee3 c\u1ea5p khi t\u1eed vong v\u00e0 t\u1ed5ng gi\u00e1 tr\u1ecb ti\u1ec1n m\u1eb7t."
        },
        {
            "en": "The programme\u2019s management structure is operational at four levels, <em>namely</em> the central, provincial, district and commune.",
            "vi": "C\u01a1 c\u1ea5u \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh bao g\u1ed3m b\u1ed1n c\u1ea5p, \u0111\u00f3 l\u00e0 trung \u01b0\u01a1ng, t\u1ec9nh, huy\u1ec7n v\u00e0 x\u00e3."
        },
        {
            "en": "Allow me to briefly turn to the other extreme case in Asia, <em>namely</em> Mongolia.",
            "vi": "T\u00f4i xin chuy\u1ec3n sang m\u1ed9t tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t kh\u00e1c \u1edf Ch\u00e2u \u00c1, \u0111\u00f3 l\u00e0 M\u00f4ng C\u1ed5."
        }
    ],
    "suggestions": []
}