{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nast",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nast",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nast",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nast",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nast",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The New Yorker and other Conde <em>Nast</em> title have taken the heat for looking poor under the new display, but they're not alone. Titles from other magazine publishers -- we looked at Time magazine and Sports Illustrated from Time Inc., and at Esquire and O: The Oprah Magazine from Hearst -- all suffered from the same problems.",
            "vi": "T\u1edd New Yorker v\u00e0 c\u00e1c t\u1edd t\u1ea1p ch\u00ed kh\u00e1c c\u1ee7a c\u00f4ng ty xu\u1ea5t b\u1ea3n Conde Nast \u0111\u00e3 b\u1ecb ch\u1ec9 tr\u00edch v\u00ec tr\u00f4ng t\u1ec7 h\u1ea1i tr\u00ean m\u00e0n h\u00ecnh iPad m\u1edbi, nh\u01b0ng kh\u00f4ng ch\u1ec9 c\u00f3 nh\u1eefng t\u1edd n\u00e0y. C\u00e1c t\u1edd t\u1ea1p ch\u00ed c\u1ee7a nh\u1eefng c\u00f4ng ty xu\u1ea5t b\u1ea3n kh\u00e1c - - Time Magazine v\u00e0 Sports Illustrated c\u1ee7a Time Inc., v\u00e0 Esquire and O: The Oprah Magazine c\u1ee7a Hearst - - \u0111\u1ec1u g\u1eb7p ph\u1ea3i t\u00ecnh tr\u1ea1ng tr\u00ean."
        },
        {
            "en": "The only exception? Vogue, which launched its iPad edition the same day the iPad 3 hit stores. The title planned its debut in conjunction with the tablet's release, and thus was able to optimize for the iPad's \"retina display\" ahead of time, a Conde <em>Nast</em> spokesperson told us.",
            "vi": "Ngo\u1ea1i l\u1ec7 duy nh\u1ea5t? \u0110\u00f3 l\u00e0 t\u1edd Vogue.T\u1edd n\u00e0y \u0111\u00e3 cho ra m\u1eaft phi\u00ean b\u1ea3n d\u00e0nh cho iPad c\u00f9ng ng\u00e0y v\u1edbi ng\u00e0y iPad 3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e1n ra. T\u1edd Vouge \u0111\u00e3 l\u00ean k\u1ebf ho\u1ea1ch ra m\u1eaft phi\u00ean b\u1ea3n n\u00e0y c\u00f9ng th\u1eddi \u0111i\u1ec3m iPad m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c tung ra, v\u00e0 do \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 t\u1ed1i \u01b0u ho\u00e1 cho m\u00e0n h\u00ecnh retina c\u1ee7a iPad s\u1edbm, ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n c\u1ee7a Conde Nast cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Chanel, under Karl Lagerfeld, presented more tangible evidence for this shift to Seoul in May, when it unveiled its 2016 cruise collection in the South Korean capital. The next meeting of the prestigious Cond\u00e9 <em>Nast</em> International Luxury Conference will be held in the city in April.",
            "vi": "Chanel sau Karl Lagerfeld \u0111\u00e3 th\u1ec3 hi\u1ec7n m\u1ed9t b\u1eb1ng ch\u1ee9ng r\u00f5 r\u00e0ng cho s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i n\u00e0y \u0111\u1ebfn Seoul v\u00e0o th\u00e1ng 5, khi n\u00f3 \u0111\u00e3 gi\u1edbi thi\u1ec7u b\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp bi\u1ec3n 2016 \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 H\u00e0n Qu\u1ed1c. Cu\u1ed9c g\u1eb7p g\u1ee1 ti\u1ebfp theo c\u1ee7a h\u1ed9i ngh\u1ecb Cond\u00e9 Nast International Luxury uy t\u00edn s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c trong th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0y v\u00e0o th\u00e1ng 4"
        }
    ],
    "suggestions": []
}