{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['n\u00e6\u222bn\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">v\u1ec1 m\u1eb7t d\u00e2n t\u1ed9c; v\u1ec1 m\u1eb7t qu\u1ed1c gia</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">to\u00e0n qu\u1ed1c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "nationally"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nationally"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nationally"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nationally"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nationally"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The Conservatives polled 41% <em>nationally</em>.",
            "vi": "Phe b\u1ea3o th\u1ee7 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c 41% s\u1ed1 phi\u1ebfu tr\u00ean to\u00e0n qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "The project will be <em>nationally</em> executed.",
            "vi": "D\u1ef1 \u00e1n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh \u1edf c\u1ea5p qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "She competes <em>nationally</em> and internationally in javelin, shot, and discus.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y tranh t\u00e0i t\u1ea1i gi\u1ea3i qu\u1ed1c gia v\u00e0 gi\u1ea3i qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 cu\u1ed9c thi ph\u00f3ng lao, b\u1eafn s\u00fang v\u00e0 n\u00e9m \u0111\u0129a."
        },
        {
            "en": "<em>Nationally</em>, industrial employment rose by 18% over this period.",
            "vi": "Trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc, vi\u1ec7c l\u00e0m trong c\u00e1c ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p t\u0103ng 18% trong giai \u0111o\u1ea1n n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Almost all <em>nationally</em> available data comes from government sources.",
            "vi": "H\u1ea7u nh\u01b0 t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c s\u1ed1 li\u1ec7u qu\u1ed1c gia hi\u1ec7n c\u00f3 \u0111\u1ec1u c\u00f3 ngu\u1ed3n t\u1eeb ch\u00ednh ph\u1ee7."
        },
        {
            "en": "I am a <em>nationally</em> - ranked wheelchair tennis player.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u01a1i qu\u1ea7n v\u1ee3t tr\u00ean xe l\u0103n c\u1ea5p qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "I am a <em>nationally</em>-ranked wheelchair tennis player.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u01a1i qu\u1ea7n v\u1ee3t tr\u00ean xe l\u0103n c\u1ea5p qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "I assured her we would never change the colours because they are recognised <em>nationally</em>.",
            "vi": "T\u00f4i qu\u1ea3 quy\u1ebft v\u1edbi b\u00e0 ta r\u1eb1ng ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd kh\u00f4ng bao gi\u1edd \u0111\u1ed5i m\u00e0u v\u00ec c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 quen thu\u1ed9c v\u1edbi nh\u1eefng m\u00e0u s\u1eafc \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "The project will be <em>nationally</em> executed with MPI as the Project\u201fs National Implementing Partner (NIP).",
            "vi": "D\u1ef1 \u00e1n n\u00e0y s\u1ebd do qu\u1ed1c gia \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh trong \u0111\u00f3 B\u1ed9 KH&\u0110T \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 \u0110\u1ed1i t\u00e1c th\u1ef1c hi\u1ec7n qu\u1ed1c gia (NIP) c\u1ee7a D\u1ef1 \u00e1n."
        },
        {
            "en": "<em>Nationally</em>, only 5% of people aged 15-49 reported to have ever undertaken an HIV test.",
            "vi": "Tr\u00ean to\u00e0n qu\u1ed1c, ch\u1ec9 c\u00f3 5% s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi tu\u1ed5i t\u1eeb 15-49 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e1o c\u00e1o l\u00e0 \u0111\u00e3 t\u1eebng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e9t nghi\u1ec7m HIV m\u1ed9t l\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "The city's housing costs were enough to earn it a ranking  of  66th <em>nationally</em>.",
            "vi": "Chi ph\u00ed nh\u00e0 \u1edf c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 n\u00f3 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ecb tr\u00ed x\u1ebfp h\u1ea1ng th\u1ee9 66 to\u00e0n qu\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "The basic thought that guides these specific means of national recovery is not <em>nationally</em> - - narrowly nationalistic.",
            "vi": "\u00dd t\u01b0\u1edfng c\u01a1 b\u1ea3n l\u00e0m kim ch\u1ec9 nam cho c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c c\u1ee5 th\u1ec3 kh\u00f4i ph\u1ee5c \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc l\u1ea1i kh\u00f4ng h\u1ec1 mang t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c h\u1eb9p h\u00f2i."
        },
        {
            "en": "The basic thought that guides these specific means of national recovery is not <em>nationally</em> -- narrowly nationalistic.",
            "vi": "\u00dd t\u01b0\u1edfng c\u01a1 b\u1ea3n l\u00e0m kim ch\u1ec9 nam cho c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c c\u1ee5 th\u1ec3 kh\u00f4i ph\u1ee5c \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc l\u1ea1i kh\u00f4ng h\u1ec1 mang t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c h\u1eb9p h\u00f2i."
        },
        {
            "en": "\u201cThe country has maintained high childhood immunization coverage and effective strategies to reduce micronutrient deficiencies <em>nationally</em>.\u201d",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 duy tr\u00ec t\u1ef7 l\u1ec7 ti\u00eam ch\u1ee7ng tr\u1ebb em \u1edf m\u1ee9c cao v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u1eefu hi\u1ec7u nh\u1eb1m gi\u1ea3m thi\u1ec3u t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu c\u00e1c vi ch\u1ea5t dinh d\u01b0\u1ee1ng tr\u00ean ph\u1ea1m vi to\u00e0n qu\u1ed1c\u201d."
        },
        {
            "en": "Includes a commitment to good governance, development and poverty reduction - both <em>nationally</em> and internationally.",
            "vi": "Bao g\u1ed3m cam k\u1ebft \u0111\u1ed1i v\u1edbi qu\u1ea3n tr\u1ecb qu\u1ed1c gia t\u1ed1t, ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u00e0 gi\u1ea3m ngh\u00e8o \u2013 c\u1ea3 \u1edf trong n\u01b0\u1edbc v\u00e0 qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Demographic and Health Surveys (DHS) are <em>nationally</em>-representative household surveys of large sample sizes.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u tra d\u00e2n s\u1ed1 v\u00e0 y t\u1ebf (DHS) l\u00e0 \u0111i\u1ec1u tra h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh c\u00f3 t\u00ednh \u0111\u1ea1i di\u1ec7n qu\u1ed1c gia v\u1edbi c\u1ee1 m\u1eabu r\u1ea5t l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "Data is not <em>nationally</em> representative because it comes from only one city (Hai Phong).",
            "vi": "S\u1ed1 li\u1ec7u n\u00e0y kh\u00f4ng \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho qu\u1ea7n th\u1ec3 to\u00e0n qu\u1ed1c v\u00ec n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c thu th\u1eadp ch\u1ec9 t\u1eeb m\u1ed9t th\u00e0nh ph\u1ed1 (H\u1ea3i Ph\u00f2ng)."
        },
        {
            "en": "Graph 12 shows HIV trends among IDUs <em>nationally</em> and in several focus cities and provinces.",
            "vi": "Bi\u1ec3u \u0111\u1ed3 12 cho th\u1ea5y chi\u1ec1u h\u01b0\u1edbng t\u1ef7 l\u1ec7 hi\u1ec7n nhi\u1ec5m trong nh\u00f3m NCMT t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 t\u1ea1i m\u1ed9t s\u1ed1 t\u1ec9nh, th\u00e0nh ph\u1ed1 v\u00e0 khu v\u1ef1c tr\u1ecdng \u0111i\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "Professor Eaton is <em>nationally</em> and internationally known for his work and expertise.",
            "vi": "Gi\u00e1o s\u01b0 Eaton \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0 th\u1ebf gi\u1edbi bi\u1ebft \u0111\u1ebfn v\u00ec nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh v\u00e0 chuy\u00ean m\u00f4n c\u1ee7a \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "President Obama will hold a <em>nationally</em> televised news conference on Wednesday.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Obama s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o \u0111\u01b0\u1ee3c truy\u1ec1n h\u00ecnh to\u00e0n qu\u1ed1c v\u00e0o th\u1ee9 t\u01b0."
        }
    ],
    "suggestions": []
}