{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['n\u00e6\u222bn\u0259list]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">d\u00e2n t\u1ed9c ch\u1ee7 ngh\u0129a</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "nationalist",
            "pronounce": "['n\u00e6\u222bn\u0259list]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nationalist",
            "pronounce": "['n\u00e6\u222bn\u0259list]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nationalist",
            "pronounce": "['n\u00e6\u222bn\u0259list]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nationalist",
            "pronounce": "['n\u00e6\u222bn\u0259list]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nationalist",
            "pronounce": "['n\u00e6\u222bn\u0259list]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "They are from <em>Nationalist</em> China.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u1ebfn t\u1eeb Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "He was a passionate Scottish <em>nationalist</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean nhi\u1ec7t huy\u1ebft c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng qu\u1ed1c gia Scotland."
        },
        {
            "en": "Who led a <em>nationalist</em> movement in India?",
            "vi": "Ai l\u00e3nh \u0111\u1ea1o phong tr\u00e0o ch\u1ee7 ngh\u0129a y\u00eau n\u01b0\u1edbc \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9?"
        },
        {
            "en": "Her party had encouraged <em>nationalist</em> sentiment.",
            "vi": "\u0110\u1ea3ng c\u1ee7a c\u00f4 ta \u0111\u00e3 c\u1ed5 v\u0169 tinh th\u1ea7n y\u00eau n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "He is the first leader of a <em>nationalist</em> administration.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0 v\u1ecb l\u00e3nh t\u1ee5 \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c ch\u1ee7 ngh\u0129a."
        },
        {
            "en": "Roderick O'Connor was a <em>nationalist</em> politician in Northern Ireland.",
            "vi": "Roderick O 'Connor l\u00e0 nh\u00e0 ch\u00ednh tr\u1ecb d\u00e2n t\u1ed9c ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1ea1i B\u1eafc Ireland."
        },
        {
            "en": "The new king quickly became a <em>nationalist</em> leader.",
            "vi": "V\u1ecb vua m\u1edbi nhanh ch\u00f3ng tr\u1edf th\u00e0nh nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a y\u00eau n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Roderick O 'Connor was a <em>nationalist</em> politician in Northern Ireland.",
            "vi": "Roderick O'Connor l\u00e0 nh\u00e0 ch\u00ednh tr\u1ecb d\u00e2n t\u1ed9c ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1ea1i B\u1eafc Ireland."
        },
        {
            "en": "Speakers recalled the angry <em>nationalist</em> rhetoric of the later 1990s.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n (\u0111\u00e3) nh\u1eafc l\u1ea1i l\u1ed1i h\u00f9ng bi\u1ec7n gi\u1eadn d\u1eef v\u1ec1 d\u00e2n t\u1ed9c ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ee7a cu\u1ed1i nh\u1eefng n\u0103m 1990."
        },
        {
            "en": "There is still a <em>nationalist</em> party in Canada.",
            "vi": "V\u1eabn c\u00f3 \u0111\u1ea3ng d\u00e2n t\u1ed9c ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf Canada."
        },
        {
            "en": "I'm an English <em>nationalist</em> and I don't speak Anglo Saxon.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c Anh nh\u01b0ng t\u00f4i kh\u00f4ng n\u00f3i ti\u1ebfng \u0102ng - l\u00f4 - x\u1eafc - x\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Those ultra-<em>nationalist</em> speeches sound like Nazi Germany and make my blood run cold.",
            "vi": "Nh\u1eefng b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a nh\u1eefng ngu\u1eddi ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c gia c\u1ef1c \u0111oan nghe gi\u1ed1ng nh\u01b0 ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a \u0110\u1ee9c qu\u1ed1c x\u00e3, khi\u1ebfn cho t\u00f4i s\u1ee3 ch\u1ebft khi\u1ebfp."
        },
        {
            "en": "Those ultra - <em>nationalist</em> speeches sound like Nazi Germany and make my blood run cold.",
            "vi": "Nh\u1eefng b\u00e0i  ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a nh\u1eefng ngu\u1eddi ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng  qu\u1ed1c gia c\u1ef1c \u0111oan nghe gi\u1ed1ng nh\u01b0 ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a \u0110\u1ee9c qu\u1ed1c x\u00e3 , khi\u1ebfn cho t\u00f4i s\u1ee3 ch\u1ebft khi\u1ebfp."
        },
        {
            "en": "Oops. The Chinalco proposal ran into a buzzsaw of <em>nationalist</em> opposition in Australia.",
            "vi": "Ti\u1ebfc qu\u00e1. K\u1ebf ho\u1ea1ch c\u1ee7a Chinalco \u0111\u1ee5ng ph\u1ea3i l\u01b0\u1ee1i c\u01b0a tr\u00f2n c\u1ee7a phe \u0111\u1ed1i l\u1eadp theo ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf ch\u00e2u \u00dac."
        },
        {
            "en": "The folk hero is a popular subject for <em>nationalist</em> poet and writers.",
            "vi": "Anh h\u00f9ng d\u00e2n gian l\u00e0 \u0111\u1ec1 t\u00e0i ph\u1ed5 bi\u1ebfn \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng nh\u00e0 v\u0103n, nh\u00e0 th\u01a1 c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c"
        },
        {
            "en": "I 'm an English <em>nationalist</em> and I don' t speak Anglo Saxon.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c Anh nh\u01b0ng t\u00f4i kh\u00f4ng n\u00f3i ti\u1ebfng \u0102ng-l\u00f4-x\u1eafc-x\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "It seems odd at first that one essay on a <em>nationalist</em> Website could cause such an uproar.",
            "vi": "Ban \u0111\u1ea7u, c\u00f3 v\u1ebb l\u1ea1 \u1edf ch\u1ed7 m\u1ed9t b\u00e0i kh\u1ea3o lu\u1eadn tr\u00ean m\u1ed9t trang web c\u00f3 t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u1ea1i c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y ru\u0300m beng nh\u01b0 th\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Europe has been a source of a lot of trouble in the twentieth century, its <em>nationalist</em> trouble and political trouble.",
            "vi": "Ch\u00e2u \u00c2u \u0111\u00e3 t\u1eebng l\u00e0 ngu\u1ed3n g\u1ed1c c\u1ee7a nhi\u1ec1u r\u1eafc r\u1ed1i trong th\u1ebf k\u1ef7 20, r\u1eafc r\u1ed1i v\u1ec1 ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 r\u1eafc r\u1ed1i v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "I've heard on December 14 Customs agents arrested an Algerian <em>nationalist</em> smuggling almost 50 pounds of explosive materials and detonating devices into the Units States.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 nghe n\u00f3i v\u00e0o ng\u00e0y 14 th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi hai c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean h\u1ea3i quan \u0111\u00e3 b\u1eaft gi\u1eef m\u1ed9t k\u1ebb theo ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u1ed1c gia algeria mang l\u00e9n g\u1ea7n 50 c\u00e2n anh v\u1eadt li\u1ec7u n\u1ed5 v\u00e0 c\u00e1c thi\u1ebft b\u1ecb k\u00edch n\u1ed5 v\u00e0o m\u1ef9."
        },
        {
            "en": "It seems odd at first that one essay on a <em>nationalist</em> Website could cause such an uproar. (Imagine if someone tried a draw conclusions about U.S. foreign policy from a glance at, say, WorldNetDaily.)",
            "vi": "Ban \u0111\u1ea7u, c\u00f3 v\u1ebb l\u1ea1 \u1edf ch\u1ed7 m\u1ed9t b\u00e0i kh\u1ea3o lu\u1eadn tr\u00ean m\u1ed9t trang web c\u00f3 t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u1ea1i c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y r\u00f9m beng nh\u01b0 th\u1ebf. (C\u1ee9 t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng n\u1ebfu c\u00f3 ai \u0111\u00f3 ch\u1ec9 c\u1ea7n"
        }
    ],
    "suggestions": []
}