{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['neitou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">vi\u1ebft t\u1eaft</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">T\u1ed5 ch\u1ee9c minh \u01b0\u1edbc B\u1eafc \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng (<font color=\"#1371BB\">North Atlantic Treaty Organization</font>)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "NATO",
            "pronounce": "['neitou]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>NATO</k><blockquote>(also <cclass><b>Nato</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation North Atlantic Treaty Organization. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "NATO",
            "pronounce": "['neitou]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "NATO",
            "pronounce": "['neitou]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "NATO",
            "pronounce": "['neitou]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "NATO",
            "pronounce": "['neitou]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>NATO</em>",
            "vi": "Kh\u1ed1i Qu\u00e2n S\u1ef1 B\u1eafc \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng"
        },
        {
            "en": "<em>NATO</em> forces killed in Afghanistan.",
            "vi": "Qu\u00e2n l\u1ef1c c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc B\u1eafc \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng thi\u1ec7t m\u1ea1ng \u1edf Afghanistan."
        },
        {
            "en": "<em>NATO</em>: North Atlantic Treaty Organization.",
            "vi": "Nato: t\u1ed5 ch\u1ee9c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc b\u1eafc \u0111\u1ea1i t\u00e2y d\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Pakistan condemns <em>NATO</em> air strikes.",
            "vi": "Pakistan l\u00ean \u00e1n c\u00e1c v\u1ee5 kh\u00f4ng k\u00edch c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc B\u1eafc \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "North Atlantic Treaty Organization \u2013 <em>NATO</em>.",
            "vi": "Kh\u1ed1i B\u1eafc \u0110\u1ea1i t\u00e2y d\u01b0\u01a1ng NATO."
        },
        {
            "en": "<em>NATO</em> continues its military preparations.",
            "vi": "NATO ti\u1ebfp t\u1ee5c s\u1ef1 chu\u1ea9n b\u1ecb v\u1ec1 qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Two Afghan students killed by <em>NATO</em> troops.",
            "vi": "Hai sinh vi\u00ean Afghanistan b\u1ecb gi\u1ebft b\u1edfi qu\u00e2n \u0111\u1ed9i t\u1ed5 ch\u1ee9c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc B\u1eafc \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "<em>NATO</em> should draw up plans for future.",
            "vi": "NATO c\u1ea7n x\u00e2y d\u1ef1ng k\u1ebf ho\u1ea1ch cho t\u01b0\u01a1ng lai."
        },
        {
            "en": "France broke away from <em>NATO</em> in 1999.",
            "vi": "Ph\u00e1p r\u00fat ra kh\u1ecfi NATO n\u0103m 1999."
        },
        {
            "en": "Kh\u1ed1i B\u1eafc \u0110\u1ea1i t\u00e2y d\u01b0\u01a1ng <em>NATO</em>.",
            "vi": "North Atlantic Treaty Organization \u2013 NATO."
        },
        {
            "en": "She urged better coordination between <em>NATO</em> and the United Nations.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y k\u00eau g\u1ecdi s\u1ef1 ph\u1ed1i h\u1ee3p t\u1ed1t h\u01a1n gi\u1eefa NATO v\u00e0 Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Four dead as <em>Nato</em> troops open fire on Afghan civilians.",
            "vi": "B\u1ed1n ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 ch\u1ebft khi qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Nato b\u1eaft \u0111\u1ea7u n\u1ed5 sung v\u00e0o ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Afghanistan."
        },
        {
            "en": "They will contribute 8, 000 troops to the <em>NATO</em> operation.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1ebd \u0111\u00f3ng g\u00f3p 8.000 qu\u00e2n cho ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a NATO."
        },
        {
            "en": "Several countries have applied for membership of the <em>NATO</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 qu\u1ed1c gia \u0111\u00e3 xin gia nh\u1eadp kh\u1ed1i NATO."
        },
        {
            "en": "<em>Nato</em> takes over Kosovo border posts after clashes",
            "vi": "Nato ti\u1ebfp qu\u1ea3n c\u00e1c \u0111\u1ed3n bi\u00ean gi\u1edbi Kosovo sau c\u00e1c v\u1ee5 \u0111\u1ee5ng \u0111\u1ed9"
        },
        {
            "en": "They will contribute 8,000 troops to the <em>NATO</em> operation.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1ebd \u0111\u00f3ng g\u00f3p 8. 000 qu\u00e2n cho ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a NATO."
        },
        {
            "en": "<em>NATO</em> aircraft bombed the city again last night.",
            "vi": "M\u00e1y bay c\u1ee7a NATO \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh bom th\u00e0nh ph\u1ed1 m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa v\u00e0o t\u1ed1i qua."
        },
        {
            "en": "This is a meeting of members of <em>NATO</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c h\u1ed9i ngh\u1ecb gi\u1eefa c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a kh\u1ed1i NATO."
        },
        {
            "en": "He is the prime architect of the <em>NATO</em> alliance.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 ki\u1ebfn tr\u00fac s\u01b0 xu\u1ea5t s\u1eafc nh\u1ea5t c\u1ee7a kh\u1ed1i li\u00ean minh NATO."
        },
        {
            "en": "<em>NATO</em> to debate Afghanistan at crucial Lisbon summit.",
            "vi": "NATO s\u1ebd tranh c\u00e3i v\u1ea5n \u0111\u1ec1 Afghanistan trong cu\u1ed9c h\u1ecdp th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh t\u1ea1i Lisbon."
        }
    ],
    "suggestions": []
}