{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "necked"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "necked"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "necked"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "necked"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "necked"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Long-<em>necked</em>",
            "vi": "C\u00f3 c\u1ed5 d\u00e0i"
        },
        {
            "en": "She was broad - shouldered and thick - <em>necked</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi vai r\u1ed9ng v\u00e0 c\u1ed5 to."
        },
        {
            "en": "Put them in a wide - <em>necked</em> jar.",
            "vi": "H\u00e3y \u0111\u1eb7t ch\u00fang v\u00e0o c\u00e1i b\u00ecnh c\u1ed5 r\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "is either stupid or stiff-<em>necked</em>.",
            "vi": "ngu m\u00e0 c\u00f2n l\u00ec"
        },
        {
            "en": "She was broad-shouldered and thick-<em>necked</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi vai r\u1ed9ng v\u00e0 c\u1ed5 to."
        },
        {
            "en": "Put them in a wide-<em>necked</em> jar.",
            "vi": "H\u00e3y \u0111\u1eb7t ch\u00fang v\u00e0o c\u00e1i b\u00ecnh c\u1ed5 r\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "is either stupid or stiff - <em>necked</em>.",
            "vi": "ngu m\u00e0 c\u00f2n l\u00ec"
        },
        {
            "en": "Women should also wear high-<em>necked</em> blouses.",
            "vi": "Ph\u1ee5 n\u1eef c\u0169ng n\u00ean m\u1eb7c \u00e1o kho\u00e1c c\u1ed5 cao."
        },
        {
            "en": "I have just bought a turtle - <em>necked</em> sweater.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eeba mua m\u1ed9t \u00e1o len d\u00e0i tay c\u1ed5 l\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Time and again I have been bottle <em>necked</em> by her.",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ee9 b\u1ecb c\u00f4 ta ch\u1eadn h\u1ecdng ho\u00e0i."
        },
        {
            "en": "My mother doesn't allow me to wear low-<em>necked</em> dress.",
            "vi": "M\u1eb9 t\u00f4i kh\u00f4ng cho ph\u00e9p t\u00f4i m\u1eb7c \u00e1o h\u1edf c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "My mother doesn't allow me to wear low - <em>necked</em> dress.",
            "vi": "M\u1eb9 t\u00f4i kh\u00f4ng cho ph\u00e9p t\u00f4i m\u1eb7c \u00e1o h\u1edf c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "Beneath his affable manner is a sometimes stiff - <em>necked</em> businessman.",
            "vi": "B\u00ean d\u01b0\u1edbi t\u00ednh h\u00f2a nh\u00e3 c\u1ee7a \u00f4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t doanh nh\u00e2n \u0111\u00f4i khi r\u1ea5t c\u1ee9ng c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "I have just bought a turtle-<em>necked</em> sweater.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eeba mua m\u1ed9t \u00e1o len d\u00e0i tay c\u1ed5 l\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Beneath his affable manner is a sometimes stiff-<em>necked</em> businessman.",
            "vi": "B\u00ean d\u01b0\u1edbi t\u00ednh h\u00f2a nh\u00e3 c\u1ee7a \u00f4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t doanh nh\u00e2n \u0111\u00f4i khi r\u1ea5t c\u1ee9ng c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "She wore a low-<em>necked</em> dress and her arms were bare.",
            "vi": "Ch\u1ecb ta m\u1eb7c m\u1ed9t c\u00e1i \u0111\u1ea7m c\u00f3 c\u1ed5 th\u1ea5p v\u00e0 nh\u1eefng c\u00e1nh tay th\u00ec \u0111\u1ec3 tr\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Few ladies wear low-<em>necked</em> shirts; they went out some years ago.",
            "vi": "\u00cdt b\u00e0 m\u1eb7c \u00e1o s\u01a1 mi h\u1edf c\u1ed5 ; \u00e1o \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 l\u1ed7i th\u1eddi m\u1ea5y n\u0103m nay r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "Women should also wear conservative suits, with high-<em>necked</em> blouses, and low heels.",
            "vi": "Ph\u1ee5 n\u1eef n\u00ean m\u1eb7c trang ph\u1ee5c l\u1ec5 ti\u1ebft, \u00e1o kho\u00e1c c\u1ed5 cao, v\u00e0 gi\u00e0y \u0111\u1ebf th\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "She has just bought a high-<em>necked</em> blouse to wear in winter.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y m\u1edbi v\u1eeba mua chi\u1ebfc \u00e1o cao c\u1ed5 \u0111\u1ec3 m\u1eb7c v\u00e0o m\u00f9a \u0111\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Few ladies wear low - <em>necked</em> shirts ; they went out some years ago.",
            "vi": "\u00cdt b\u00e0 m\u1eb7c \u00e1o s\u01a1 mi h\u1edf c\u1ed5; \u00e1o \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 l\u1ed7i th\u1eddi m\u1ea5y n\u0103m nay r\u1ed3i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}