{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "negatively",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "negatively",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "negatively",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "negatively",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "negatively",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "speak <em>negatively</em> of somebody",
            "vi": "n\u00f3i x\u1ea5u m\u1ed9t ai \u0111\u00f3"
        },
        {
            "en": "Shyness <em>Negatively</em> Affects Marital Quality",
            "vi": "T\u00ednh e th\u1eb9n \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng b\u1ea5t l\u1ee3i \u0111\u1ebfn ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a h\u00f4n nh\u00e2n"
        },
        {
            "en": "Don't let listeners think <em>negatively</em>.",
            "vi": "\u0110\u1eebng \u0111\u1ec3 ng\u01b0\u1eddi nghe ngh\u0129 theo h\u01b0\u1edbng ti\u00eau c\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "The SAG scored this indicator fairly <em>negatively</em>.",
            "vi": "Nh\u00f3m SAG cho \u0111i\u1ec3m ch\u1ec9 s\u1ed1 n\u00e0y m\u1ed9t c\u00e1ch kh\u00e1 ti\u00eau c\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "How does it <em>negatively</em> affect your health?",
            "vi": "N\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng ti\u00eau c\u1ef1c \u0111\u1ebfn s\u1ee9c kh\u1ecfe c\u1ee7a b\u1ea1n nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "It has <em>negatively</em> affected others already.",
            "vi": "N\u00f3 c\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng ti\u00eau c\u1ef1c ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "Why do you think so <em>negatively</em>?",
            "vi": "Sao b\u1ea1n ngh\u0129 ti\u00eau c\u1ef1c v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "The situation could affect <em>negatively</em> employees.",
            "vi": "T\u00ecnh h\u00ecnh c\u00f3 th\u1ec3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng ti\u00eau c\u1ef1c \u0111\u1ebfn nh\u00e2n vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "If you keep thinking <em>negatively</em>, you will get worse.",
            "vi": "B\u1ea1n s\u1ebd t\u1ed3i t\u1ec7 h\u01a1n n\u1ebfu c\u1ee9 suy ngh\u0129 ti\u00eau c\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "The environmental degradation will <em>negatively</em> impact on the communities.",
            "vi": "Suy tho\u00e1i m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng t\u00e1c \u0111\u1ed9ng ti\u00eau c\u1ef1c \u0111\u1ebfn c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng."
        },
        {
            "en": "For example, child mortality is significantly related to mother's height (<em>negatively</em>), while morbidity among women ages 15-49 is significantly related to her BMI (<em>negatively</em>).",
            "vi": "Ch\u1eb3ng h\u1ea1n, t\u1eed vong \u1edf tr\u1ebb li\u00ean quan \u0111\u00e1ng k\u1ec3 \u0111\u1ebfn chi\u1ec1u cao c\u1ee7a b\u00e0 m\u1eb9 (\u00e2m), trong khi b\u1ec7nh t\u1eadt \u1edf ph\u1ee5 n\u1eef \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i 15-49 li\u00ean quan \u0111\u00e1ng k\u1ec3 \u0111\u1ebfn BMI c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef (\u00e2m)."
        },
        {
            "en": "Histones are positively charged proteins and hence interact tightly with DNA, which is <em>negatively</em> charged.",
            "vi": "Histon l\u00e0 c\u00e1c pr\u00f4-t\u00ea-in t\u00edch \u0111i\u1ec7n d\u01b0\u01a1ng v\u00e0 t\u01b0\u01a1ng t\u00e1c ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1edbi ADN t\u00edch \u0111i\u1ec7n \u00e2m."
        },
        {
            "en": "Ultimately, the creditor may <em>negatively</em> impact the establishment of the new company by the former member.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng, ch\u1ee7 n\u1ee3 c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 t\u00e1c \u0111\u00f4ng ti\u00eau c\u1ef1c \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c th\u00e0nh l\u1eadp c\u00f4ng ty m\u1edbi c\u1ee7a th\u00e0nh vi\u00ean n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The most common charge carriers are the positively charged proton and the <em>negatively</em> charged electron.",
            "vi": "C\u00e1c h\u1ea1t mang \u0111i\u1ec7n ph\u1ed5 bi\u1ebfn nh\u1ea5t l\u00e0 h\u1ea1t proton mang \u0111i\u1ec7n t\u00edch d\u01b0\u01a1ng v\u00e0 h\u1ea1t electron mang \u0111i\u1ec7n t\u00edch \u00e2m."
        },
        {
            "en": "Histones are positively charged proteins and hence interact tightly with DNA, which is <em>negatively</em> charged.",
            "vi": "Histon l\u00e0 c\u00e1c pr\u00f4 - t\u00ea - in t\u00edch \u0111i\u1ec7n d\u01b0\u01a1ng v\u00e0 t\u01b0\u01a1ng t\u00e1c ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1edbi ADN t\u00edch \u0111i\u1ec7n \u00e2m."
        },
        {
            "en": "That is true but it should not be thought of just <em>negatively</em>.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u \u0111\u00f3 l\u00e0 \u0111\u00fang nh\u01b0ng c\u0169ng kh\u00f4ng n\u00ean ngh\u0129 ti\u00eau c\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Secondly, the low productivity of the Vietnamese telecommunication enterprises <em>negatively</em> influences the competitiveness of the sector.",
            "vi": "Th\u1ee9 hai l\u00e0 n\u0103ng su\u1ea5t lao \u0111\u1ed9ng th\u1ea5p c\u1ee7a c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p vi\u1ec5n th\u00f4ng Vi\u1ec7t nam t\u00e1c \u0111\u1ed9ng ti\u00eau c\u1ef1c \u0111\u1ebfn kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a ng\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "How many people react <em>negatively</em> when you tell them you 're trying to gain weight?",
            "vi": "Khi nghe b\u1ea1n n\u00f3i b\u1ea1n \u0111ang c\u1ed1 g\u1eafng t\u0103ng c\u00e2n th\u00ec c\u00f3 bao nhi\u00eau ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3n \u1ee9ng ti\u00eau c\u1ef1c v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3?"
        },
        {
            "en": "How many people react <em>negatively</em> when you tell them you're trying to gain weight?",
            "vi": "Khi nghe b\u1ea1n n\u00f3i b\u1ea1n \u0111ang c\u1ed1 g\u1eafng t\u0103ng c\u00e2n th\u00ec c\u00f3 bao nhi\u00eau ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3n \u1ee9ng ti\u00eau c\u1ef1c v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3?"
        },
        {
            "en": "This can <em>negatively</em> influence the team's dynamics and the developer's productivity.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng ti\u00eau c\u1ef1c t\u1edbi t\u00ednh n\u0103ng \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u1ed5 v\u00e0 n\u0103ng su\u1ea5t c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}