{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ni:gr\u0254id]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">Negroidal</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ni:gr\u0254idl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) ng\u01b0\u1eddi da \u0111en</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "negroid"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "negroid"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "negroid"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "negroid"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "negroid"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Negroid</em> Nose is the characteristic of the black race and its descendants.",
            "vi": "M\u0169i c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi da \u0111en l\u00e0 n\u00e9t \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi da \u0111en v\u00e0 con ch\u00e1u c\u1ee7a h\u1ecd."
        }
    ],
    "suggestions": []
}