{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['ni:grou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ng\u01b0\u1eddi da \u0111en</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">\u0111en, (thu\u1ed9c) ng\u01b0\u1eddi da \u0111en</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">negro ant</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ki\u1ebfn \u0111en</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a negro village</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t l\u00e0ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi da \u0111en</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "negro",
            "pronounce": "['ni:grou]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "negro",
            "pronounce": "['ni:grou]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "negro",
            "pronounce": "['ni:grou]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "negro",
            "pronounce": "['ni:grou]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "negro",
            "pronounce": "['ni:grou]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Negro</em> ant",
            "vi": "Ki\u1ebfn \u0111en"
        },
        {
            "en": "<em>Negro</em> village",
            "vi": "L\u00e0ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi da \u0111en"
        },
        {
            "en": "Thick-lipped <em>Negro</em>",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi da \u0111en m\u00f4i d\u1ea7y"
        },
        {
            "en": "He is a thick-lipped <em>Negro</em>.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi da \u0111en m\u00f4i d\u1ea7y."
        },
        {
            "en": "He is a thick - lipped <em>Negro</em>.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi da \u0111en m\u00f4i d\u1ea7y."
        },
        {
            "en": "<em>Negro</em> ant swarmed over the cake.",
            "vi": "L\u0169 ki\u1ebfn \u0111en \u0111\u00e3 bu l\u1ea5y chi\u1ebfc b\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "But one hundred years later, the <em>Negro</em> still is not free.",
            "vi": "Nh\u01b0ng m\u1ed9t tr\u0103m n\u0103m sau \u0111\u00f3, ng\u01b0\u1eddi da \u0111en v\u1eabn ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ef1 do."
        },
        {
            "en": "And there were six mule teams and wagons being loaded by the <em>negro</em> drivers.",
            "vi": "C\u00f3 s\u00e1u chi\u1ebfc xe t\u1ea3i, m\u1ed7i chi\u1ebfc do m\u1ed9t \u0111\u00f4i la k\u00e9o, \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed1c x\u1ebfp b\u1edfi nh\u1eefng l\u00e1i xe da \u0111en."
        },
        {
            "en": "We cannot be satisfied as long as a <em>Negro</em> in Mississippi cannot vote and a <em>Negro</em> in New York believes he has nothing for which to vote.",
            "vi": "Chu\u0301ng ta ch\u01b0a th\u1ec3 h\u00e0i l\u00f2ng khi m\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi da \u0111en \u1edf Mississippi kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u c\u1eed ho\u1eb7c m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi da \u0111en \u1edf New York cho r\u1eb1ng anh ta ch\u1eb3ng vi\u1ec7c g\u00ec ph\u1ea3i \u0111i b\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "We cannot be satisfied as long as a <em>Negro</em> in Mississippi cannot vote and a <em>Negro</em> in New Yorkbelieves he has nothing for which to vote.",
            "vi": "Ch\u00fang ta ch\u01b0a th\u1ec3 h\u00e0i l\u00f2ng khi m\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi da \u0111en \u1edf Mississippi kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u c\u1eed ho\u1eb7c m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi da \u0111en \u1edf New York cho r\u1eb1ng anh ta ch\u1eb3ng vi\u1ec7c g\u00ec ph\u1ea3i \u0111i b\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "In 1970, he became executive director of the United <em>Negro</em> College Fund.",
            "vi": "V\u00e0o n\u0103m 1970, \u00f4ng tr\u1edf th\u00e0nh Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh c\u1ee7a qu\u1ef9 United Negro College."
        },
        {
            "en": "I was told that the dancers came from the <em>Negro</em> Village.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta b\u1ea3o t\u00f4i l\u00e0 nh\u1eefng v\u0169 c\u00f4ng n\u00e0y \u0111\u1ebfn t\u1eeb m\u1ed9t l\u00e0ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi da \u0111en."
        },
        {
            "en": "We can never be satisfied as long as the <em>Negro</em> is the victim of the unspeakable horrors of police brutality.",
            "vi": "Kh\u00f4ng bao gi\u1edd ch\u00fang ta c\u00f3 th\u1ec3 h\u00e0i l\u00f2ng n\u1ebfu ng\u01b0\u1eddi da \u0111en v\u1eabn c\u00f2n s\u1ee3 nh\u1eefng h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng b\u1ea1o t\u00e0n c\u1ee7a c\u1ea3nh s\u00e1t \u0111\u1ebfn n\u1ed7i kh\u00f4ng n\u00f3i n\u00ean l\u1eddi."
        },
        {
            "en": "No <em>negro</em> wanted to join a party made up entirely of sinners, so they hastened to join the republicans.",
            "vi": "Kh\u00f4ng m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi da \u0111en n\u00e0o l\u1ea1i mu\u1ed1n gia nh\u1eadp m\u1ed9t \u0111\u1ea3ng g\u1ed3m to\u00e0n nh\u1eefng k\u1ebb c\u00f3 t\u1ed9i, cho n\u00ean h\u1ecd v\u1ed9i v\u00e0ng gia nh\u1eadp \u0111\u1ea3ng c\u1ed9ng h\u00f2a."
        },
        {
            "en": "And there will be neither rest nor tranquillity in America until the <em>Negro</em> is granted his citizenship rights.",
            "vi": "V\u00e0 \u0111\u1ea5t M\u1ef9 s\u1ebd kh\u00f4ng c\u00f3 l\u00fac n\u00e0o l\u1eafng d\u1ecbu ho\u1eb7c b\u00ecnh y\u00ean n\u1ebfu ng\u01b0\u1eddi da \u0111en ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o \u0111\u1ea3m quy\u1ec1n c\u00f4ng d\u00e2n \u0111\u00edch th\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Some of this music was diverted into the body of religions music that later developed into the <em>Negro</em> spiritual.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u1ea7n nh\u1ea1c n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec1n v\u00e0o th\u1ec3 nh\u1ea1c t\u00f4n gi\u00e1o m\u00e0 sau n\u00e0y ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00e0nh t\u00f4n gi\u00e1o nh\u1ea1c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi da \u0111en."
        },
        {
            "en": "In the past, millions of <em>Negro</em> slaves who had been seared in the flames of withering injustice.",
            "vi": "H\u00e0ng tri\u1ec7u N\u00f4 l\u1ec7 da \u0111en tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 t\u1eebng b\u1ecb thi\u00eau \u0111\u1ed1t trong ng\u1ecdn l\u1eeda b\u1ea5t c\u00f4ng cay nghi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "One hundred years later, the life of the <em>Negro</em> is still sadly crippled by the manacles of segregation and the chains of discrimination.",
            "vi": "M\u1ed9t tr\u0103m n\u0103m sau \u0111\u00f3, cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi da \u0111en v\u1eabn b\u1ecb tr\u00ec tr\u1ec7 th\u1ea3m h\u1ea1i b\u1edfi g\u00f4ng c\u00f9m c\u1ee7a n\u1ea1n k\u1ef3 th\u1ecb ch\u1ee7ng t\u1ed9c v\u00e0 xi\u1ec1ng x\u00edch c\u1ee7a n\u1ea1n ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed."
        },
        {
            "en": "Nowadays, the life of the <em>Negro</em> is not badly crippled by the manacles of segregation and the chains of discrimination as before.",
            "vi": "Ng\u00e0y nay, cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi da \u0111en kh\u00f4ng c\u00f2n b\u1ecb \u0111\u1ed1i x\u1eed t\u1ec7 h\u1ea1i b\u1edfi nh\u1eefng g\u00f4ng c\u00f9m c\u1ee7a n\u1ea1n ky th\u1ecb ch\u1ee7ng t\u1ed9c v\u00e0 nh\u1eefng xi\u1ec1ng x\u00edch c\u1ee7a n\u1ea1n ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed nh\u01b0 tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "The <em>Negro</em>, in those days, owned only a few crude musical instruments which he made for himself from boxes, barrels, and broom.",
            "vi": "H\u1ed3i \u0111\u00f3, ng\u01b0\u1eddi da \u0111en, ch\u1ec9 c\u00f3 v\u00e0i nh\u1ea1c c\u1ee5 th\u00f4 s\u01a1 m\u00e0 h\u1ecd t\u1ef1 ch\u1ebf t\u1ea1o b\u1eb1ng nh\u1eefng h\u1ed9p, th\u00f9ng s\u1eafc, v\u00e0 ch\u1ed5i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}