{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "neonatal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>neonatal</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccni:\u0259(\u028a)'ne\u026at(\u0259)l<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to newborn children (or mammals). </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>neonatally</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>neonatologist</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>neonatology</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "neonatal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "neonatal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "neonatal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u01a1 sinh, m\u1edbi sinh</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">neonatal death rate</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0t\u1ef7 l\u1ec7 t\u1eed vong s\u01a1 sinh</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">neonatal diarrhea</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u1ec9a ch\u1ea3y tr\u1ebb s\u01a1 sinh</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">neonatal line</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u01b0\u1eddng s\u01a1 sinh</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "neonatal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It is about research in perinatal and <em>neonatal</em> medicine.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u y h\u1ecdc v\u1ec1 th\u1eddi k\u1ef3 mang thai v\u00e0 tr\u1ebb s\u01a1 sinh."
        },
        {
            "en": "However, <em>neonatal</em> mortality is not tracked as a national indicator, and most health centres do not record causes of <em>neonatal</em> mortality.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, t\u1ef7 l\u1ec7 t\u1eed vong \u1edf tr\u1ebb s\u01a1 sinh th\u00ec kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c theo d\u00f5i nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t ch\u1ec9 s\u1ed1 qu\u1ed1c gia, v\u00e0 h\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c trung t\u00e2m y t\u1ebf kh\u00f4ng ghi l\u1ea1i nh\u1eefng nguy\u00ean nh\u00e2n t\u1eed vong \u1edf tr\u1ebb s\u01a1 sinh."
        },
        {
            "en": "Respiratory diseases, diarrheal diseases and <em>neonatal</em> conditions remain major killers of children in Viet Nam.",
            "vi": "C\u00e1c b\u1ec7nh v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng h\u00f4 h\u1ea5p, ti\u00eau ch\u1ea3y v\u00e0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho tr\u1ebb s\u01a1 sinh v\u1eabn l\u00e0 c\u00e1c nguy\u00ean nh\u00e2n h\u00e0ng \u0111\u1ea7u g\u00e2y t\u1eed vong \u1edf tr\u1ebb em Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "When evaluating a <em>neonatal</em> nurse program, one should consider several factors.",
            "vi": "Khi \u0111\u00e1nh gi\u00e1 m\u1ed9t ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh y t\u00e1 tr\u1ebb s\u01a1 sinh, ta n\u00ean xem x\u00e9t nhi\u1ec1u y\u1ebfu t\u1ed1."
        },
        {
            "en": "<em>Neonatal</em> deaths are further subdivided into early (first week) and late (second, third, and fourth weeks).",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 t\u1eed vong s\u01a1 sinh c\u00f2n chia th\u00eam ra th\u00e0nh s\u1edbm (tu\u1ea7n \u0111\u1ea7u) v\u00e0 mu\u1ed9n (c\u00e1c tu\u1ea7n th\u1ee9 hai, ba, t\u01b0)."
        },
        {
            "en": "In South East Asia, <em>neonatal</em> causes were the leading cause of death.",
            "vi": "\u1ede \u0110\u00f4ng Nam \u00c1, tr\u1ebb em m\u1edbi sinh cu\u0303ng l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n g\u00e2y t\u1eed vong h\u00e0ng \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "Most maternal and <em>neonatal</em> deaths can be prevented through universal access to reproductive health care services.",
            "vi": "Ph\u1ea7n l\u1edbn c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p t\u1eed vong b\u00e0 m\u1eb9 v\u00e0 t\u1eed vong th\u1eddi k\u1ef3 chu sinh c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00f2ng ng\u1eeba \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1eb1ng vi\u1ec7c \u0111\u1ea3m b\u1ea3o t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfp c\u1eadn ch\u0103m s\u00f3c s\u1ee9c kho\u1ebb sinh s\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "In Kfar Saba, the <em>neonatal</em> unit has taken the theory a step without research.",
            "vi": "T\u1ea1i Kfar Saba, c\u00e1c \u0111\u01a1n v\u1ecb ch\u0103m s\u00f3c tr\u1ebb s\u01a1 sinh \u0111\u00e3 \u00e1p d\u1ee5ng ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p n\u00e0y kh\u00f4ng c\u1ea7n nghi\u00ean c\u1ee9u."
        },
        {
            "en": "Obstetric delivery care is important both for maternal mortality and for <em>neonatal</em> mortality.",
            "vi": "S\u1ea3n h\u1ed9 sinh c\u00f3 vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u1ea3 t\u1eed vong b\u00e0 m\u1eb9 v\u00e0 t\u1eed vong tr\u1ebb s\u01a1 sinh."
        },
        {
            "en": "Major causes of <em>neonatal</em> mortality include haemorrhage, infection, hypothermia and poor nutrition during pregnancy.",
            "vi": "Nh\u1eefng nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u00ednh g\u00e2y ra t\u1eed vong \u1edf tr\u1ebb bao g\u1ed3m xu\u1ea5t huy\u1ebft, nhi\u1ec5m tr\u00f9ng, gi\u1ea3m th\u1ebf nhi\u1ec7t v\u00e0 thi\u1ebfu dinh d\u01b0\u1ee1ng trong th\u1eddi k\u1ef3 thai nhi."
        },
        {
            "en": "Special attention should be given to infant health, especially <em>neonatal</em> (under 1 month) and under-five malnutrition issue.",
            "vi": "C\u1ea7n quan t\u00e2m \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t t\u1edbi s\u1ee9c kho\u1ebb c\u1ee7a tr\u1ebb s\u01a1 sinh, nh\u1ea5t l\u00e0 \u0111\u1ed1i v\u1edbi tr\u1ebb d\u01b0\u1edbi 1 th\u00e1ng tu\u1ed5i, v\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 dinh d\u01b0\u1ee1ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi tr\u1ebb d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Results of this pilot will be useful in directing development of national programs to reduce <em>neonatal</em> mortality nationally.",
            "vi": "K\u1ebft qu\u1ea3 th\u00ed \u0111i\u1ec3m s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh qu\u1ed1c gia nh\u1eb1m gi\u1ea3m t\u1ef7 l\u1ec7 t\u1eed vong tr\u1ebb s\u01a1 sinh tr\u00ean to\u00e0n qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Subsequent testing of a <em>neonatal</em> blood sample taken from the baby confirmed that the cancer had spread before birth.",
            "vi": "Th\u1eed nghi\u1ec7m ti\u1ebfp theo c\u1ee7a m\u1eabu m\u00e1u s\u01a1 sinh l\u1ea5y t\u1eeb em b\u00e9 \u0111\u00e3 x\u00e1c nh\u1eadn r\u1eb1ng b\u1ec7nh ung th\u01b0 \u0111\u00e3 ph\u00e1t t\u00e1n tr\u01b0\u1edbc khi b\u00e9 \u0111\u01b0\u1ee3c sinh ra."
        },
        {
            "en": "Average unit cost of five diseases \u2013 bronchitis, diarrhea infections, brain injury in traffic accidents, appendectomy, and <em>neonatal</em> care.",
            "vi": "\u0110\u01a1n v\u1ecb chi ph\u00ed trung b\u00ecnh c\u1ee7a 5 b\u1ec7nh \u2013 vi\u00eam ph\u1ebf qu\u1ea3n, \u1ec9a ch\u1ea3y, ch\u1ea5n th\u01b0\u01a1ng s\u1ecd n\u00e3o do tai n\u1ea1n giao th\u00f4ng, m\u1ed5 ru\u1ed9t th\u1eeba v\u00e0 ch\u0103m s\u00f3c s\u01a1 sinh."
        },
        {
            "en": "Further progress is needed on issues including <em>neonatal</em> and maternal mortality, child malnutrition and access to clean water and sanitation.",
            "vi": "C\u0169ng c\u1ea7n \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u ti\u1ebfn b\u1ed9 h\u01a1n n\u1eefa trong vi\u1ec7c gi\u1ea3m t\u1ef7 l\u1ec7 t\u1eed vong \u1edf b\u00e0 m\u1eb9 v\u00e0 tr\u1ebb s\u01a1 sinh, suy dinh d\u01b0\u1ee1ng \u1edf tr\u1ebb em, ti\u1ebfp c\u1eadn v\u1edbi n\u01b0\u1edbc s\u1ea1ch v\u00e0 v\u1ec7 sinh m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "In prosperous countries <em>neonatal</em> deaths account for about two - thirds of infant mortalities, the majority being in the first week.",
            "vi": "Trong c\u00e1c n\u01b0\u1edbc gi\u00e0u t\u1ef7 l\u1ec7 t\u1eed vong s\u01a1 sinh chi\u1ebfm kho\u1ea3ng hai ph\u1ea7n ba t\u1ef7 l\u1ec7 t\u1eed vong tr\u1ebb th\u01a1, \u0111a s\u1ed1 trong tu\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean."
        },
        {
            "en": "The country\u2019s consistently high immunization coverage eradicated polio in 2000, and maternal and <em>neonatal</em> tetanus in 2005.",
            "vi": "T\u1ec9 l\u1ec7 ti\u00eam ch\u1ee7ng lu\u00f4n \u0111\u1ea1t m\u1ee9c cao \u0111\u00e3 gi\u00fap Vi\u1ec7t Nam thanh to\u00e1n b\u1ec7nh b\u1ea1i li\u1ec7t v\u00e0o n\u0103m 2000 v\u00e0 u\u1ed1n v\u00e1n b\u00e0 m\u1eb9 v\u00e0 tr\u1ebb s\u01a1 sinh v\u00e0o n\u0103m 2005."
        },
        {
            "en": "The babies are then transferred to the <em>neonatal</em> unit where they are placed in an incubator and taken out of the bag.",
            "vi": "C\u00e1c em b\u00e9 n\u00e0y sau \u0111\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec3n giao cho khoa s\u01a1 sinh, n\u01a1i c\u00e1c em \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t trong l\u1ed3ng \u1ea5p v\u00e0 \u0111\u01b0a ra kh\u1ecfi t\u00fai."
        },
        {
            "en": "There is a crisis of <em>neonatal</em> mortality, with around 55 per cent of all under-five mortality in Viet Nam occurring during the first month of life.",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 t\u1eed vong \u1edf tr\u1ebb m\u1edbi sinh cao \u1edf m\u1ee9c b\u00e1o \u0111\u1ed9ng, v\u1edbi kho\u1ea3ng 55% trong t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p t\u1eed vong c\u1ee7a tr\u1ebb em d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i \u1edf Vi\u1ec7t Nam x\u1ea3y ra \u1edf th\u00e1ng th\u1ee9 nh\u1ea5t sau khi sinh."
        },
        {
            "en": "Further progress in reduction of <em>neonatal</em> and maternal mortality, reduction of child malnutrition as well as access to clean water and sanitation are needed.",
            "vi": "Ch\u00fang ta c\u1ea7n \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u ti\u1ebfn b\u1ed9 h\u01a1n n\u1eefa trong vi\u1ec7c gi\u1ea3m t\u1ef7 l\u1ec7 t\u1eed vong \u1edf tr\u1ebb s\u01a1 sinh v\u00e0 b\u00e0 m\u1eb9, gi\u1ea3m s\u1ed1 tr\u1ebb b\u1ecb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng c\u0169ng nh\u01b0 \u0111\u1ea3m b\u1ea3o kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp c\u1eadn v\u1edbi n\u01b0\u1edbc s\u1ea1ch v\u00e0 v\u1ec7 sinh m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}