{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Netherlands"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Netherlands"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Netherlands"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Netherlands"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Netherlands"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>s</em>",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e1c s\u0129 khoa ung th\u01b0."
        },
        {
            "en": "Vietnam and the <em>Netherlands</em> are threatened by climate change, is there any lesson(<em>s</em>) that you think Vietnam should learn, and apply, from the European country?",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 H\u00e0 Lan \u0111ang b\u1ecb \u0111e d\u1ecda b\u1edfi bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu, c\u00f3 b\u1ea5t k\u1ef3 b\u00e0i h\u1ecdc n\u00e0o m\u00e0 b\u1ea1n ngh\u0129 r\u1eb1ng Vi\u1ec7t Nam n\u00ean h\u1ecdc h\u1ecfi v\u00e0 \u00e1p d\u1ee5ng, t\u1eeb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u \u00c2u?"
        },
        {
            "en": "I supported <em>Netherlands</em>.",
            "vi": "T\u00f4i (\u0111\u00e3) \u1ee7ng h\u1ed9 cho H\u00e0 Lan."
        },
        {
            "en": "6. Amsterdam, <em>Netherlands</em> \u2014 $108.60",
            "vi": "6. Amsterdam, H\u00e0 Lan - 108,60 USD (kho\u1ea3ng 2.443.500 \u0111\u1ed3ng)"
        },
        {
            "en": "6. Amsterdam, <em>Netherlands</em> \u2014 $108.60",
            "vi": "6. Amsterdam, H\u00e0 Lan - 108,60 USD (kho\u1ea3ng 2.443.500 \u0111\u1ed3ng)"
        },
        {
            "en": "The <em>Netherlands</em> will win the World Cup.",
            "vi": "H\u00e0 Lan s\u1ebd v\u00f4 \u0111\u1ecbch World Cup."
        },
        {
            "en": "Education and training: SDC, the <em>Netherlands</em>, AusAID",
            "vi": "Gi\u00e1o d\u1ee5c \u0111\u00e0o t\u1ea1o: SDC, the Netherlands, AusAID"
        },
        {
            "en": "<em>S</em> - bend",
            "vi": "Kh\u00fac cua h\u00ecnh ch\u1eef s"
        },
        {
            "en": "participant(<em>s</em>)",
            "vi": "ng\u01b0\u1eddi tham gia, ng\u01b0\u1eddi tham d\u1ef1"
        },
        {
            "en": "Is the exhibition in <em>Netherlands</em> good?",
            "vi": "Bu\u1ed5i tri\u1ec3n l\u00e3m \u1edf H\u00e0 Lan t\u1ed1t ch\u1ee9?"
        },
        {
            "en": "We greatly admire the <em>Netherlands</em> team.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i r\u1ea5t h\u00e2m m\u1ed9 \u0111\u1ed9i H\u00e0 Lan."
        },
        {
            "en": "\u2022 with <em>Netherlands</em> doing relatively well at 14%",
            "vi": "\u2022 H\u00e0 Lan t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i t\u1ed1t \u1edf m\u1ee9c 14 %"
        },
        {
            "en": "The Tulip were originally a wild flower growing in the Central Asia and were first cultivated by the Turks as early as 1,000 AD. The flower were introduced in the westen Europe and the <em>Netherlands</em> in the 17th century by Carolus Clusius, a famous biologist from Vienna. In the 1590\u2019<em>s</em> he became the director of the Hortus Botanicus in Leiden, the oldest botanical garden of Europe, founded in 1587.",
            "vi": "Hoa Tulip c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c l\u00e0 lo\u00e0i hoa d\u1ea1i m\u1ecdc \u1edf vu\u0300ng Trung \u00c1 v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 tr\u1ed3ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean ngay t\u1eeb n\u0103m 1000 sau C\u00f4ng nguy\u00ean. Hoa \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o T\u00e2y \u00c2u v\u00e0 H\u00e0 Lan v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 17 b\u1edfi Carolus Clusius, m\u1ed9t nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u sinh v\u1eadt h\u1ecdc c\u1ee7a Vi\u00ean. V\u00e0o n\u0103m 1590 \u00f4ng \u1ea5y tr\u1edf th\u00e0nh gi\u00e1m \u0111\u1ed1c c\u1ee7a Hortus Botanicus \u1edf Leiden, m\u1ed9t v\u01b0\u1eddn b\u00e1ch th\u1ea3o x\u01b0a nh\u1ea5t c\u1ee7a Ch\u00e2u \u00c2u, \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp n\u0103m 1587."
        },
        {
            "en": "<em>Netherlands</em> team will win the championship.",
            "vi": "\u0110\u1ed9i H\u00e0 Lan s\u1ebd \u0111o\u1ea1t ch\u1ee9c v\u00f4 \u0111\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "Growing up in <em>Netherlands</em> is jolly good.",
            "vi": "L\u1edbn l\u00ean \u1edf H\u00e0 Lan th\u1eadt tuy\u1ec7t v\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Congregation of the Blessed Sacramenti (<em>S</em>. <em>S</em>. <em>S</em>)",
            "vi": "D\u00f2ng Th\u00e1nh Th\u1ec3"
        },
        {
            "en": "<em>Netherlands</em> have booked their place in the Final.",
            "vi": "H\u00e0 Lan \u0111\u00e3 \u0111\u1eb7t 1 ch\u1ed7 c\u1ee7a m\u00ecnh trong tr\u1eadn chung k\u1ebft."
        },
        {
            "en": "The kingdom of Belgium seceded from the <em>Netherlands</em> in 1830.",
            "vi": "V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c B\u1ec9 \u0111\u00e3 ly khai kh\u1ecfi H\u00e0 Lan v\u00e0o n\u0103m 1830."
        },
        {
            "en": "Mangroves and Wetland management: WB, JICA, DANIDA, EU, the <em>Netherlands</em>",
            "vi": "Qu\u1ea3n l\u00fd v\u00f9ng c\u00e2y v\u00e0 \u0111\u1ea5t ng\u1eadp m\u1eb7n WB, JICA, DANIDA, EU, H\u00e0 la"
        },
        {
            "en": "Mind you \"p\" <em>s</em> and \"q\" <em>s</em>.",
            "vi": "Gi\u1eef m\u1ed3m gi\u1eef mi\u1ec7ng \u0111i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}