{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "neuroscientist"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "neuroscientist"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "neuroscientist"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "neuroscientist"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "neuroscientist"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "A <em>neuroscientist</em> reveals how to think differently",
            "vi": "M\u1ed9t nh\u00e0 th\u1ea7n kinh h\u1ecdc\u00a0ti\u1ebft l\u1ed9 b\u1eb1ng c\u00e1ch n\u00e0o m\u00e0 con ng\u01b0\u1eddi suy ngh\u0129\u00a0kh\u00e1c bi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "<em>Neuroscientist</em> Jonah Lehrer considers the emotional power of music ",
            "vi": "Nh\u00e0 th\u1ea7n kinh h\u1ecdc Jonah Lehrer xem x\u00e9t s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ea3m x\u00fac c\u1ee7a \u00e2m nh\u1ea1c.\u00a0"
        },
        {
            "en": "Russell Foster, a <em>neuroscientist</em> based at the prestigious university, said at the time that the effects were 'very clear' - despite being small.",
            "vi": "Russell Foster, m\u1ed9t nh\u00e0 th\u1ea7n kinh h\u1ecdc t\u1ea1i tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc c\u00f3 uy t\u00edn, cho bi\u1ebft v\u00e0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m \u0111\u00f3 c\u00e1c t\u00e1c \u0111\u1ed9ng \"r\u1ea5t r\u00f5 r\u00e0ng\" - m\u1eb7c d\u00f9 l\u00e0 nh\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Sleep may reduce mistakes in memory, according to a first-of-its-kind study led by a cognitive <em>neuroscientist</em> at Michigan State University.",
            "vi": "Theo m\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u \u0111\u1ea7u ng\u00e0nh v\u1ec1 tr\u00ed nh\u1edb \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1eabn d\u1eaft b\u1edfi m\u1ed9t nh\u00e0 th\u1ea7n kinh h\u1ecdc nh\u1eadn th\u1ee9c t\u1ea1i \u0110\u1ea1i h\u1ecdc bang Michigan th\u00ec gi\u1ea5c ng\u1ee7 c\u00f3 th\u1ec3 gi\u00fap ch\u00fang ta gi\u1ea3m sai s\u00f3t khi nh\u1edb."
        },
        {
            "en": "Music and the brain are both endlessly fascinating subjects, and as a <em>neuroscientist</em> specialis-ing in auditory learning and memory, I find them especially intriguing.",
            "vi": "m nh\u1ea1c v\u00e0 n\u00e3o b\u1ed9 \u0111\u1ec1u l\u00e0 nh\u1eefng l\u0129nh v\u1ef1c v\u00f4 c\u00f9ng th\u00fa v\u1ecb, l\u00e0 m\u1ed9t chuy\u00ean gia th\u00e2n kinh nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 h\u1ecdc t\u1eadp v\u00e0 ghi nh\u1edb b\u1eb1ng \u00e2m thanh, t\u00f4i nh\u1eadn th\u1ea5y ch\u00fang v\u00f4 c\u00f9ng m\u1ed1i m\u1ebb v\u00e0 th\u00fa v\u1ecb."
        },
        {
            "en": "In 2011, Canadian <em>neuroscientist</em>\u00a0Ellen Bialystok found that\u00a0speaking more than one language regularly from an early age enhances cognitive abilities and can also delay symptoms of Alzheimer's disease.",
            "vi": "N\u0103m 2011, nh\u00e0 th\u1ea7n kinh h\u1ecdc ng\u01b0\u1eddi Canada, Ellen Bialystok nh\u1eadn th\u1ea5y r\u1eb1ng vi\u1ec7c th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean n\u00f3i nhi\u1ec1u h\u01a1n m\u1ed9t ng\u00f4n ng\u1eef t\u1eeb khi c\u00f2n nh\u1ecf s\u1ebd l\u00e0m t\u0103ng kh\u1ea3 n\u0103ng nh\u1eadn th\u1ee9c v\u00e0 c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m ch\u1eadm l\u1ea1i c\u00e1c tri\u1ec7u ch\u1ee9ng c\u1ee7a b\u1ec7nh Alzheimer."
        },
        {
            "en": "In 2011, Canadian <em>neuroscientist</em>\u00a0Ellen Bialystok found that\u00a0speaking more than one language regularly from an early age enhances cognitive abilities and can also delay symptoms of Alzheimer's disease.",
            "vi": "N\u0103m 2011, nh\u00e0 th\u1ea7n kinh h\u1ecdc ng\u01b0\u1eddi Canada, Ellen Bialystok nh\u1eadn th\u1ea5y r\u1eb1ng vi\u1ec7c th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean n\u00f3i nhi\u1ec1u h\u01a1n m\u1ed9t ng\u00f4n ng\u1eef t\u1eeb khi c\u00f2n nh\u1ecf s\u1ebd l\u00e0m t\u0103ng kh\u1ea3 n\u0103ng nh\u1eadn th\u1ee9c v\u00e0 c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m ch\u1eadm l\u1ea1i c\u00e1c tri\u1ec7u ch\u1ee9ng c\u1ee7a b\u1ec7nh Alzheimer."
        },
        {
            "en": "There is now extensive evidence that short-term memory is spared by many kinds of treatments, including electro-convulsive therapy (ECT), that block memory consolidation. On the other hand, and equally importantly, <em>neuroscientist</em> Ivan Izquierdo found that many drug treatments can block short-term memory without blocking memory consolidation. Contrary to the hypothesis put forward by Canadian psychologist Donald Hebb, in 1949, long-term memory does not require short-term memory, and vice versa.",
            "vi": "Hi\u1ec7n nay c\u00f3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u b\u1eb1ng ch\u1ee9ng cho th\u1ea5y tr\u00ed nh\u1edb ng\u1eafn h\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u01b0u gi\u1eef l\u1ea1i b\u1edfi nhi\u1ec1u ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb kh\u00e1c nhau, bao g\u1ed3m li\u1ec7u ph\u00e1p co gi\u1eadt \u0111i\u1ec7n (ECT) qua \u0111\u00f3 ng\u0103n ch\u1eb7n s\u1ef1 h\u1ee3p nh\u1ea5t c\u1ee7ng c\u1ed1 b\u1ed9 nh\u1edb.\u00a0M\u1eb7t kh\u00e1c, v\u00e0 c\u0169ng kh\u00f4ng k\u00e9m ph\u1ea7n quan tr\u1ecdng, nh\u00e0 th\u1ea7n kinh h\u1ecdc Ivan Izquierdo nh\u1eadn th\u1ea5y r\u1eb1ng nhi\u1ec1u ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb b\u1eb1ng thu\u1ed1c c\u00f3 th\u1ec3 ng\u0103n ch\u1eb7n tr\u00ed nh\u1edb ng\u1eafn h\u1ea1n m\u00e0 kh\u00f4ng c\u1ea3n tr\u1edf vi\u1ec7c c\u1ee7ng c\u1ed1 b\u1ed9 nh\u1edb.\u00a0Tr\u00e1i v\u1edbi gi\u1ea3 thuy\u1ebft c\u1ee7a nh\u00e0 t\u00e2m l\u00fd h\u1ecdc ng\u01b0\u1eddi Canada Donald Hebb, n\u0103m 1949, tr\u00ed nh\u1edb d\u00e0i h\u1ea1n kh\u00f4ng \u0111\u00f2i h\u1ecfi tr\u00ed nh\u1edb ng\u1eafn h\u1ea1n v\u00e0 ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}