{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "neville",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "neville",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "neville",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "neville",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "neville",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Phil <em>Neville</em>: Man Utd will finish above Liverpool and Arsenal won't make Champions League",
            "vi": "Phil Neville: Manchester United s\u1ebd\u00a0x\u1ebfp tr\u00ean Liverpool, Arsenal s\u1ebd b\u1ecf l\u1ee1 Cup C1 m\u00f9a sau"
        },
        {
            "en": "Manchester United defender Gary <em>Neville</em> believes the ructions caused by Wayne Rooney's contract saga will be forgotten by fans at Old Trafford.",
            "vi": "H\u1eadu v\u1ec7 Manchester United Gary Neville tin r\u1eb1ng ng\u01b0\u1eddi h\u00e2m m\u1ed9 t\u1ea1i s\u00e2n Old Trafford s\u1ebd qu\u00ean nh\u1eefng xung \u0111\u1ed9t trong h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng c\u1ee7a Wayne Rooney."
        },
        {
            "en": "Phil <em>Neville</em> believes Arsenal will miss out on the Champions League for the first time in Arsene Wenger's tenure and has backed former club Manchester United to finish second.",
            "vi": "Phil Neviller tin r\u1eb1ng Arsenal s\u1ebd b\u1ecf l\u1ee1 CUP C1 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong k\u1ef7 nguy\u00ean c\u1ee7a Wenger v\u00e0 \u0111\u1ed9i b\u00f3ng c\u0169 c\u1ee7a anh l\u00e0 Manchester s\u1ebd v\u1ec1 \u0111\u00edch th\u1ee9 nh\u00ec."
        },
        {
            "en": "<em>Neville</em>, who spent ten years at United before joining Everton in 2005 and returned to Old Trafford as first-team coach under David Moyes in 2013, was asked for his predictions for who will finish in the top four at the end of the season.",
            "vi": "Neville \u0111\u00e3 ch\u01a1i b\u00f3ng cho MU 10 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc khi gia nh\u1eadp Everton v\u00e0o n\u0103m 2005 v\u00e0 quay l\u1ea1i s\u00e2n Old Trafford l\u00e0m HLV cho \u0111\u1ed9i tr\u1ebb d\u01b0\u1edbi th\u1eddi k\u1ef3 David Moyes l\u00e0m HLV v\u00e0o n\u0103m 2013, anh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ecfi d\u1ef1 \u0111o\u00e1n cho k\u1ebft qu\u1ea3 TOP 4 v\u00e0o cu\u1ed1i m\u00f9a b\u00f3ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}