{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ngai",
            "pronounce": "[ngai]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ngai",
            "pronounce": "[ngai]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ngai",
            "pronounce": "[ngai]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ngai",
            "pronounce": "[ngai]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ngai",
            "pronounce": "[ngai]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "dung <em>ngai</em>!",
            "vi": "do not be shy"
        },
        {
            "en": "I come from Quang <em>Ngai</em> province.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ebfn t\u1eeb t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i."
        },
        {
            "en": "My hometown is Quang <em>Ngai</em> province.",
            "vi": "Qu\u00ea t\u00f4i \u1edf t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i."
        },
        {
            "en": "Box 11.4: The Commune Planning Process in Quang <em>Ngai</em>",
            "vi": "Khung 11.4: Qu\u00e1 tr\u00ecnh l\u1eadp k\u1ebf ho\u1ea1ch t\u1ea1i x\u00e3 \u1edf Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i"
        },
        {
            "en": "Quang <em>Ngai</em> province is in the middle of Vietnam.",
            "vi": "T\u1ec9nh Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i thu\u1ed9c mi\u1ec1n trung Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "How far is it from Quang <em>Ngai</em> to Ho Chi Minh city?",
            "vi": "T\u1eeb Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i \u0111\u1ebfn th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u00e0 bao xa?"
        },
        {
            "en": "Allocations for both provinces climbed in 2003, though only marginally for Quang <em>Ngai</em>.",
            "vi": "C\u00e1c ph\u00e2n b\u1ed5 cho c\u00e1c t\u1ec9nh \u0111\u00e3 t\u0103ng l\u00ean trong n\u0103m 2003, m\u1eb7c d\u00f9 ch\u1ec9 t\u0103ng m\u1ed9t ch\u00fat t\u1ea1i Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i."
        },
        {
            "en": "Farmers work on Sa Huynh sea salt farm in Quang <em>Ngai</em> Province.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi n\u00f4ng d\u00e2n \u0111ang l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i trang tr\u1ea1i mu\u1ed1i Sa Hu\u1ef3nh t\u1ea1i t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i"
        },
        {
            "en": "The first international standard slaughterhouse in central Quang <em>Ngai</em> province will go into operation next July.",
            "vi": "L\u00f2 m\u1ed5 \u0111\u1ea1t ti\u00eau chu\u1ea9n qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u1edf trung t\u00e2m t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i s\u1ebd \u0111i v\u00e0o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00e0o th\u00e1ng 7 t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Sugar refining \u2013 primarily in the two central provinces of Quang Nam and Quang <em>Ngai</em>.",
            "vi": "Tinh ch\u1ebf \u0111\u01b0\u1eddng -- ch\u1ee7 y\u1ebfu \u1edf hai t\u1ec9nh mi\u1ec1n Trung l\u00e0 Qu\u1ea3ng Nam v\u00e0 Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i."
        },
        {
            "en": "In Quang <em>Ngai</em> Province, for instance, only 2.8 percent of local\u00a0motorbikes paid the fee.\u00a0",
            "vi": "T\u1ea1i t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i, ch\u1ec9 c\u00f3 2.8% xe m\u00e1y t\u1ea1i \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 \u0111\u00f3ng l\u1ec7 ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "In a coastal area of Quang <em>Ngai</em>, province people described rapidly falling incomes from fishing activities.",
            "vi": "T\u1ea1i v\u00f9ng ven bi\u1ec3n Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i, ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u1edf t\u1ec9nh cho bi\u1ebft vi\u1ec7c thu nh\u1eadp t\u1eeb c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u00e1nh c\u00e1 s\u1ee5t gi\u1ea3m nhanh ch\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "Do you prefer to work at Quang <em>Ngai</em> or Da Nang?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 th\u00edch l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i hay \u0110\u00e0 N\u1eb5ng?"
        },
        {
            "en": "The key point is that fund mobilisation by mass organizations plays an important role in both Son La and Quang <em>Ngai</em>, but especially in Quang <em>Ngai</em> where it provides more than 90% of non-central budget contributions.",
            "vi": "\u0110i\u1ec3m m\u1ea5u ch\u1ed1t \u1edf \u0111\u00e2y l\u00e0 vi\u1ec7c huy \u0111\u1ed9ng v\u1ed1n c\u1ee7a c\u00e1c c\u01a1 quan \u0111o\u00e0n th\u1ec3 \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng t\u1ea1i c\u1ea3 S\u01a1n La v\u00e0 Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i, nh\u01b0ng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 \u1edf Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i n\u01a1i cung c\u1ea5p h\u01a1n 90% \u0111\u00f3ng g\u00f3p ngo\u00e0i ngu\u1ed3n ng\u00e2n s\u00e1ch trung \u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Nha vua thich viet tho nhung <em>ngai</em> khong biet lam the nao de viet mot bai tho hay ca.",
            "vi": "The king likes to write a poem but he doesn't know to write the good poem."
        },
        {
            "en": "There is consistent overspending by Tuyen Quang, Quang <em>Ngai</em> and Son La (partly due to credit fund spending exceeding allocations).",
            "vi": "C\u00f3 xu h\u01b0\u1edbng b\u1ed9i chi t\u1ea1i Tuy\u00ean Quang, Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i v\u00e0 S\u01a1n La (m\u1ed9t ph\u1ea7n l\u00e0 do v\u1ed1n t\u00edn d\u1ee5ng chi v\u01b0\u1ee3t qu\u00e1 ph\u00e2n b\u1ed5)."
        },
        {
            "en": "The largest discrepancy was a failure to spend a little over 16% in Quang <em>Ngai</em> in 2001.",
            "vi": "Duy ch\u1ec9 c\u00f3 Qu\u1ea3ng ng\u00e3i n\u0103m 2001 chi d\u01b0\u1edbi k\u1ebf ho\u1ea1ch kho\u1ea3ng 16%."
        },
        {
            "en": "The trend in per poor household allocation in Son La and Quang <em>Ngai</em> are difficult to interpret.",
            "vi": "Xu h\u01b0\u1edbng ph\u00e2n b\u1ed5 theo \u0111\u1ea7u h\u1ed9 ngh\u00e8o t\u1ea1i S\u01a1n La v\u00e0 Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i r\u1ea5t kh\u00f3 di\u1ec5n gi\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "Chu Lai Airport is located between two districts of Binh Son (Quang <em>Ngai</em>) and Nui Thanh (Quang Nam).",
            "vi": "S\u00e2n bay Chu Lai n\u1eb1m gi\u1eefa hai huy\u1ec7n B\u00ecnh S\u01a1n (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i) v\u00e0 N\u00fai Th\u00e0nh (Qu\u1ea3ng Nam)."
        },
        {
            "en": "Viet Nam Solutions and Asian Development Bank (2003) Quang <em>Ngai</em>: A Participatory Poverty and Governance Assessment, Ha Noi.",
            "vi": "C\u00e1c gi\u1ea3i ph\u00e1p Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Ng\u00e2n h\u00e0ng Ph\u00e1t tri\u1ec3n ch\u00e2u \u00e1 (2003) Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i: \u0110\u00e1nh gi\u00e1 v\u1ec1 s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a c\u00f4ng ch\u00fang trong c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00f3a \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o v\u00e0 kh\u1ea3 n\u0103ng \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh qu\u1ea3n l\u00fd, H\u00e0 N\u1ed9i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}