{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[nain'ti:n\u03b8]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">th\u1ee9 m\u01b0\u1eddi ch\u00edn</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">m\u1ed9t ph\u1ea7n m\u01b0\u1eddi ch\u00edn</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi th\u1ee9 m\u01b0\u1eddi ch\u00edn; v\u1eadt th\u1ee9 m\u01b0\u1eddi ch\u00edn; ng\u00e0y m\u01b0\u1eddi ch\u00edn</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "nineteenth",
            "pronounce": "[nain'ti:n\u03b8]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nineteenth",
            "pronounce": "[nain'ti:n\u03b8]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nineteenth",
            "pronounce": "[nain'ti:n\u03b8]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nineteenth",
            "pronounce": "[nain'ti:n\u03b8]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0th\u1ee9 m\u01b0\u1eddi ch\u00edn</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "nineteenth",
            "pronounce": "[nain'ti:n\u03b8]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>nineteenth</em>",
            "vi": "th\u1ee9 m\u01b0\u1eddi ch\u00edn"
        },
        {
            "en": "It's January <em>nineteenth</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0y m\u01b0\u1eddi ch\u00edn th\u00e1ng gi\u00eang."
        },
        {
            "en": "Tomorrow is his <em>nineteenth</em> birthday.",
            "vi": "Ng\u00e0y mai l\u00e0 sinh nh\u1eadt th\u1ee9 19 c\u1ee7a c\u1eadu \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "In the late <em>nineteenth</em> century.",
            "vi": "V\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 m\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "The last day of the <em>nineteenth</em> century.",
            "vi": "Ng\u00e0y cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 19."
        },
        {
            "en": "The <em>nineteenth</em> autumn has come upon me.",
            "vi": "Mi chin thu a qua ri."
        },
        {
            "en": "By the <em>nineteenth</em> century none were standing.",
            "vi": "\u0110\u1ebfn th\u1ebf k\u1ef7 19 ch\u1eb3ng c\u00f2n b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0o \u0111\u1ee9ng nguy\u00ean c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "The fashion for sea bathing began in the <em>nineteenth</em> century.",
            "vi": "M\u1ed1t t\u1eafm bi\u1ec3n \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb th\u1ebf k\u1ef7 m\u01b0\u1eddi ch\u00edn."
        },
        {
            "en": "He made a fortune buying and selling <em>nineteenth</em> \u2013 century paintings.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y ki\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3 m\u1ed9t gia t\u00e0i nh\u1edd bu\u00f4n b\u00e1n c\u00e1c b\u1ee9c h\u1ecda thu\u1ed9c th\u1ebf k\u1ef7 19."
        },
        {
            "en": "Here is your one <em>nineteenth</em> of the apple.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t ch\u00edn qu\u1ea3 t\u00e1o c\u1ee7a b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "In this book Dickens shows us a slice of <em>nineteenth</em>-century London life",
            "vi": "Trong cu\u1ed1n s\u00e1ch n\u00e0y Dickens cho ch\u00fang ta th\u1ea5y m\u1ed9t m\u1ea3ng \u0111\u1eddi s\u1ed1ng c\u1ee7a Lu\u00e2n \u0111\u00f4n \u1edf th\u1ebf k\u1ef7 19"
        },
        {
            "en": "That was nearly impossible for a woman in the middle of the <em>nineteenth</em> century.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 \u0111i\u1ec1u h\u1ea7u nh\u01b0 kh\u00f4ng th\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed1i v\u1edbi m\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef s\u1ed1ng gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 19."
        },
        {
            "en": "In the <em>nineteenth</em> century, ice was a sign of a fabulously high standard of living.",
            "vi": "V\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 19, n\u01b0\u1edbc \u0111\u00e1 l\u00e0 m\u1ed9t d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ee7a m\u1ed9t m\u1ee9c s\u1ed1ng cao kh\u00f4ng t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "Now, as a case in point, let's look at <em>nineteenth</em> - century England.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd, \u0111\u1ec3 d\u1eabn ch\u1ee9ng c\u1ee5 th\u1ec3, ch\u00fang ta h\u00e3y nh\u00ecn l\u1ea1i n\u01b0\u1edbc Anh v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 19."
        },
        {
            "en": "Alfredo Scaluzzi\u2019s new film Is loosely based on a <em>nineteenth</em> century novel.",
            "vi": "B\u1ed9 phim m\u1edbi c\u1ee7a Alfredo Scaluzzi\u2019s \u0110\u01b0\u1ee3c d\u1ef1a tr\u00ean m\u1ed9t cu\u1ed1n ti\u1ec3u c\u1ee7a thuy\u1ebft th\u1ebf k\u1ef7 19."
        },
        {
            "en": "In the early <em>nineteenth</em> century the British began to experiment with incendiary barrage rocket s.",
            "vi": "V\u00e0o \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XIX, ng\u01b0\u1eddi Anh b\u1eaft \u0111\u1ea7u th\u1eed nghi\u1ec7m t\u00ean l\u1eeda \u0111\u1ea1n \u0111\u1ea1o g\u00e2y ch\u00e1y ."
        },
        {
            "en": "Individualism has ruled the world of the <em>nineteenth</em> and twentieth century.",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u00e1 nh\u00e2n \u0111\u00e3 chi ph\u1ed1i th\u1ebf gi\u1edbi n\u00e0y trong th\u1ebf k\u1ef7 19 v\u00e0 20."
        },
        {
            "en": "Strikes were endemic to the industry during the last decade of the <em>nineteenth</em>.",
            "vi": "\u0110\u00ecnh c\u00f4ng l\u00e0 b\u1ec7nh d\u1ecbch c\u1ee7a ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p su\u1ed1t cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 m\u01b0\u1eddi ch\u00edn."
        },
        {
            "en": "In this book Dickens shows us a slice of <em>nineteenth</em> century London life.",
            "vi": "Trong cu\u1ed1n s\u00e1ch n\u00e0y Dickens \u0111\u00e3 t\u00e1i hi\u1ec7n cho ch\u00fang ta th\u1ea5y m\u1ed9t m\u1ea3nh c\u1ee7a cu\u1ed9c s\u1ed1ng \u1edf Lu\u00e2n \u0110\u00f4n v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 th\u1ee9 19."
        },
        {
            "en": "Pizza migrated to America with the Italians at the end of the <em>nineteenth</em> century.",
            "vi": "Pizza \u0111\u00e3 c\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi \u00dd du nh\u1eadp v\u00e0o M\u1ef9 v\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 m\u01b0\u1eddi ch\u00edn."
        }
    ],
    "suggestions": []
}