{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,n\u0254mi'ni:]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh; ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 nhi\u1ec7m (v\u00e0o m\u1ed9t ch\u1ee9c v\u1ee5, c\u01a1 quan...)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "nominee"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>nominee</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a person who is nominated. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a person or company, not the owner, in whose name a company, stock, etc. is registered. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "nominee"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nominee"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nominee"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nominee"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Oscar <em>nominee</em>.",
            "vi": "Phim \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed gi\u1ea3i oscar."
        },
        {
            "en": "<em>Nominee</em> ownership is allowed.",
            "vi": "Ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh s\u1edf h\u1eefu \u0111\u01b0\u1ee3c cho ph\u00e9p."
        },
        {
            "en": "Peter was a <em>nominee</em> of the director.",
            "vi": "Peter l\u00e0 vi\u00ean ch\u1ee9c do Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c b\u1ed5 nhi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "She was announced as a <em>nominee</em>.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "The officials said the President's <em>nominee</em> to replace Mr. Goss could be announced this Monday.",
            "vi": "C\u00e1c vi\u00ean ch\u1ee9c n\u00e0y n\u00f3i r\u1eb1ng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u1ec1 c\u1eed thay th\u1ebf \u00f4ng goss c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 v\u00e0o th\u1ee9 hai n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "It is difficult to trace the true owner of a <em>nominee</em> holding.",
            "vi": "Th\u1eadt kh\u00f3 t\u00ecm ra ng\u01b0\u1eddi ch\u1ee7 th\u1ef1c s\u1ef1 c\u1ee7a m\u1ed9t c\u1ed5 ph\u1ea7n gi\u1ea3 danh."
        },
        {
            "en": "So i will say: 'have you heard about the new Supreme Court <em>nominee</em> of President Bush? '",
            "vi": "Cho n\u00ean t\u00f4i s\u1ebd n\u00f3i: 'b\u1ea1n c\u00f3 nghe tin v\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 nhi\u1ec7m v\u00e0o to\u00e0 \u00e1n t\u1ed1i cao c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng bush kh\u00f4ng? '"
        },
        {
            "en": "The <em>nominee</em> is a state of department official responsible for armed control issues.",
            "vi": "Quan ch\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 nhi\u1ec7m n\u00e0y l\u00e0 m\u1ed9t quan ch\u1ee9c ngo\u1ea1i giao ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ki\u1ec3m so\u00e1t v\u0169 trang."
        },
        {
            "en": "The story of Barack Hussein Obama's rapid political ascension to be the Democratic Party's 2008 presidential <em>nominee</em> is truly amazing.",
            "vi": "Ti\u1ec3u s\u1eed v\u1ec1 s\u1ef1 th\u0103ng ti\u1ebfn nhanh ch\u00f3ng c\u1ee7a Barack Hussein Obama \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 nhi\u1ec7m l\u00e0m t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u0103m 2008 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7 th\u1eadt \u0111\u00e1ng ng\u1ea1c nhi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Some thirty years ago, a presidential <em>nominee</em> was allowed an average sound bite of forty-two seconds.",
            "vi": "Kho\u1ea3ng 30 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc, m\u1ed9t \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean t\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c cho ph\u00e9p ph\u00e1t bi\u1ec3u trung b\u00ecnh kho\u1ea3ng 42 gi\u00e2y."
        },
        {
            "en": "The Republicans I believe have already chosen their <em>nominee</em>, that will be Senator McCain, but the Democrats are really having a real dog fight to try and figure out who their <em>nominee</em> is going to be.",
            "vi": "\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng ho\u00e0 \u0111\u00e3 ch\u1ecdn \u0111\u01b0\u1ee3c \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean. \u0110\u00f3 l\u00e0 Th\u01b0\u1ee3ng ngh\u1ecb s\u1ef9 McCain. Nh\u01b0ng \u0111\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7 v\u1eabn c\u00f2n \u0111ang l\u1ef1a ch\u1ecdn \u0111\u1ec3 t\u00ecm ra ng\u01b0\u1eddi x\u1ee9ng \u0111\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "It may be related to current events: 'what do you think of this new Supreme Court <em>nominee</em>? '",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn th\u1eddi s\u1ef1: \"b\u1ea1n ngh\u0129 g\u00ec v\u1ec1 quan ch\u1ee9c m\u1edbi b\u1ed5 nhi\u1ec7m c\u1ee7a to\u00e0 \u00e1n t\u1ed1i cao? '"
        },
        {
            "en": "That was in 2010. Now, in 2016, we have Donald J. Trump, the presumptive <em>nominee</em> of the Republican Party.",
            "vi": "\u0110\u1ea5y l\u00e0 n\u0103m 2010, [khi Chomsky tr\u1ea3 l\u1eddi ph\u1ecfng v\u1ea5n]. B\u00e2y gi\u1edd l\u00e0 n\u0103m 2016, khi ch\u00fang ta c\u00f3 Donald J. Trump, \u1ee9ng vi\u00ean gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a."
        },
        {
            "en": "Some thirty years ago, a presidential <em>nominee</em> was allowed an average sound bite of forty - two seconds.",
            "vi": "Kho\u1ea3ng 30 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc, m\u1ed9t \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean t\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c cho ph\u00e9p ph\u00e1t bi\u1ec3u trung b\u00ecnh kho\u1ea3ng 42 gi\u00e2y."
        },
        {
            "en": "A committee of the United States Senate is questioning President Bush's <em>nominee</em> ambassador to the United Nations.",
            "vi": "M\u1ed9t \u1ee7y ban th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n m\u1ef9 \u0111ang ch\u1ea5t v\u1ea5n \u0111\u1ea1i s\u1ee9 t\u1ea1i li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c do t\u1ed5ng th\u1ed1ng bush b\u1ed5 nhi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "The two - time Grammy <em>nominee</em> opted for a plain white tee and high - waisted asymmetrical skirt that looked more like a giant napkin.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 l\u1ea7n th\u1ee9 hai m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed gi\u1ea3i Grammy \u0111\u00e3 ch\u1ecdn m\u1ed9t b\u1ed9 c\u00e1nh \u0111\u01a1n gi\u1ea3n m\u00e0u tr\u1eafng ch\u1eef T v\u00e0 chi\u1ebfc v\u00e1y k\u00e9o cao h\u00f4ng b\u1ea5t \u0111\u1ed1i x\u1ee9ng m\u00e0 tr\u00f4ng n\u00f3 gi\u1ed1ng m\u1ed9t c\u00e1i t\u00e3 l\u00f3t tr\u1ebb em h\u01a1n l\u00e0 chi\u1ebfc v\u00e1y."
        },
        {
            "en": "The Republican <em>nominee</em>, John McCain, has worn the uniform of our country with bravery and distinction, and for that we owe him our gratitude and respect.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng ho\u00e0, John McCain, \u0111\u00e3 m\u1eb7c \u0111\u1ed3ng ph\u1ee5c \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i v\u1edbi l\u00f2ng d\u0169ng c\u1ea3m v\u00e0 s\u1ef1 xu\u1ea5t s\u1eafc, v\u00e0 cho r\u1eb1ng ch\u00fang t\u00f4i n\u1ee3 anh \u1ea5y bi\u1ebft \u01a1n v\u00e0 k\u00ednh tr\u1ecdng c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Now, Trump is the presumptive <em>nominee</em> of the Republican Party. And the implications, should he emerge from the general election victorious, are grim.",
            "vi": "Gi\u1edd \u0111\u00e2y, Trump \u0111\u00e3 l\u00e0 m\u1ed9t \u1ee9ng vi\u00ean gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a. V\u00e0 nh\u1eefng h\u1ec7 l\u1ee5y cho t\u01b0\u01a1ng lai, n\u1ebfu \u00f4ng \u0111\u1eafc th\u1eafng trong cu\u1ed9c t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed, l\u00e0 r\u1ea5t u \u00e1m."
        },
        {
            "en": "The two-time Grammy <em>nominee</em> opted for a plain white tee and high-waisted asymmetrical skirt that looked more like a giant napkin.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 l\u1ea7n th\u1ee9 hai m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed gi\u1ea3i Grammy \u0111\u00e3 ch\u1ecdn m\u1ed9t b\u1ed9 c\u00e1nh \u0111\u01a1n gi\u1ea3n m\u00e0u tr\u1eafng ch\u1eef T v\u00e0 chi\u1ebfc v\u00e1y k\u00e9o cao h\u00f4ng b\u1ea5t \u0111\u1ed1i x\u1ee9ng m\u00e0 tr\u00f4ng n\u00f3 gi\u1ed1ng m\u1ed9t c\u00e1i t\u00e3 l\u00f3t tr\u1ebb em h\u01a1n l\u00e0 chi\u1ebfc"
        },
        {
            "en": "The interesting thing is that whoever the Democratic <em>nominee</em> is, it\u2019s going to be someone who has never run for President before.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u th\u00fa v\u1ecb l\u00e0 d\u00f9 \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7 c\u00f3 l\u00e0 ai \u0111i n\u1eefa th\u00ec \u0111\u00f3 c\u0169ng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u01b0a t\u1eebng tranh c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng bao gi\u1edd."
        }
    ],
    "suggestions": []
}