{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nominated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nominated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nominated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nominated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nominated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Nominated</em> subcontractors",
            "vi": "Ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh th\u1ea7u ph\u1ee5"
        },
        {
            "en": "Definition of \"<em>nominated</em> subcontractor\"",
            "vi": "\u0110\u1ecbnh ngh\u0129a \"nh\u00e0 th\u1ea7u ph\u1ee5 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh\""
        },
        {
            "en": "Oscar <em>nominated</em> songs.",
            "vi": "Nh\u1eefng ca kh\u00fac \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed gi\u1ea3i oscar."
        },
        {
            "en": "Payments to <em>nominated</em> subcontractors",
            "vi": "Thanh to\u00e1n cho nh\u00e0 th\u1ea7u ph\u1ee5 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh"
        },
        {
            "en": "Please pick up as <em>nominated</em>",
            "vi": "Vui l\u00f2ng l\u1ea5y theo ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh"
        },
        {
            "en": "Be <em>nominated</em> to a committee",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 nhi\u1ec7m v\u00e0o m\u1ed9t \u1ee7y ban"
        },
        {
            "en": "This movie was <em>nominated</em> for four Oscars.",
            "vi": "B\u1ed9 phim n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111o\u1ea1t 4 gi\u1ea3i Oscar."
        },
        {
            "en": "He was <em>nominated</em> as best actor.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh l\u00e0 di\u1ec5n vi\u00ean xu\u1ea5t s\u1eafc nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "She has been <em>nominated</em> for the Presidency.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed l\u00e0m \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean ch\u1ee9c Ch\u1ee7 t\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "She was <em>nominated</em> National Press Club President.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 nhi\u1ec7m l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 b\u00e1o ch\u00ed to\u00e0n qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "John's <em>nominated</em> for his selfless devotion.",
            "vi": "John \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u c\u1eed v\u00ec s\u1ef1 h\u1ebft l\u00f2ng qu\u00ean m\u00ecnh c\u1ee7a anh \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "I'm thrilled and honored to be <em>nominated</em>.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t x\u00fac \u0111\u1ed9ng v\u00e0 h\u00e2n h\u1ea1nh \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed."
        },
        {
            "en": "Mary has been <em>nominated</em> to the committee.",
            "vi": "Mary \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed v\u1edbi U\u1ef7 ban."
        },
        {
            "en": "It is in the wind that Roy will be <em>nominated</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta \u0111\u1ed3n r\u1eb1ng Roy s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 nhi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "President - elect Obama <em>nominated</em> her to be Secretary of State.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u1eafc c\u1eed Obama \u0111\u1ec1 c\u1eed b\u00e0 v\u00e0o ch\u1ee9c v\u1ee5 Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Hoa K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "Three songs were <em>nominated</em> for the best original song.",
            "vi": "C\u00f3 ba ca kh\u00fac \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed l\u00e0m ca kh\u00fac hay nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "He has been <em>nominated</em> as the representative of his company.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh l\u00e0m ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho c\u00f4ng ty."
        },
        {
            "en": "I 'm thrilled and honored to be <em>nominated</em>.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t x\u00fac \u0111\u1ed9ng v\u00e0 h\u00e2n h\u1ea1nh \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed."
        },
        {
            "en": "President-elect Obama <em>nominated</em> her to be Secretary of State.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u1eafc c\u1eed Obama \u0111\u1ec1 c\u1eed b\u00e0 v\u00e0o ch\u1ee9c v\u1ee5 Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Hoa K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "8th May has been <em>nominated</em> as an election day.",
            "vi": "Ng\u00e0y 8 th\u00e1ng 5 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed l\u00e0 ng\u00e0y b\u1ea7u c\u1eed."
        }
    ],
    "suggestions": []
}