{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nong"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>nong</k><blockquote><cclass>[<cclass>n\u0252\u014b<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Austral./NZ <cclass>informal a foolish or stupid person. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>1940s: of unknown origin; cf. <kref>ning-nong</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "nong"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nong"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nong"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nong"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>nong</em>",
            "vi": "hot"
        },
        {
            "en": "so <em>nong</em> nghiep",
            "vi": "Department of Agriculture"
        },
        {
            "en": "binh tinh dung <em>nong</em>",
            "vi": "keep your hair on"
        },
        {
            "en": "The history of M' <em>Nong</em> tribe.",
            "vi": "Ngu\u1ed3n g\u1ed1c d\u00e2n t\u1ed9c m'n\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "The origin of M' <em>Nong</em> people.",
            "vi": "Ngu\u1ed3n g\u1ed1c d\u00e2n t\u1ed9c m'n\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "cam on vi su <em>nong</em> hau cua ban",
            "vi": "thank you for your hospitality"
        },
        {
            "en": "I am a student of <em>Nong</em> Lam university",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 sinh vi\u00ean c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc n\u00f4ng l\u00e2m"
        },
        {
            "en": "ca dem toi khong ngu duoc vi <em>nong</em>",
            "vi": "i got a restless night because of the heat"
        },
        {
            "en": "nguoi <em>nong</em> can tin vao may man, nguoi sau sac tin vao nguyen nhan ket qua",
            "vi": "shallow people belive in luck, strong people beleive in cause and effect"
        },
        {
            "en": "A vast bird sanctuary in Tam <em>Nong</em> distric, Dong Thap province.",
            "vi": "M\u1ed9t khu b\u1ea3o t\u1ed3n chim r\u1ed9ng l\u1edbn t\u1ea1i huy\u1ec7n tam n\u00f4ng, t\u1ec9nh \u0111\u1ed3ng th\u00e1p."
        },
        {
            "en": "As a teacher of J'rai students in Ia Mo <em>Nong</em> stated, \"One girl did not have sandals.",
            "vi": "Nh\u01b0 m\u1ed9t gi\u00e1o vi\u00ean \u1edf Ia M\u01a1 N\u00f4ng n\u00f3i \"M\u1ed9t em g\u00e1i kh\u00f4ng c\u00f3 d\u00e9p \u0111i."
        },
        {
            "en": "Ia Mo <em>Nong</em> lower secondary school only had one toilet for the teachers but none for the students.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng THCS Ia M\u01a1 N\u00f4ng ch\u1ec9 c\u00f3 m\u1ed9t nh\u00e0 v\u1ec7 sinh cho gi\u00e1o vi\u00ean m\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 nh\u00e0 v\u1ec7 sinh cho h\u1ecdc sinh."
        },
        {
            "en": "\u201cOur water wells have become exhausted. We don\u2019t have water for daily life,\u201d said <em>Nong</em> Van Nang, a farmer in Cay Thi commune.",
            "vi": "\"Gi\u1ebfng n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 kh\u00f4 c\u1ea1n. Ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 sinh ho\u1ea1t\", \u00f4ng N\u00f4ng V\u0103n N\u00e0ng, m\u1ed9t n\u00f4ng d\u00e2n \u1edf x\u00e3 C\u00e2y Th\u1ecb n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "\u201cOur water wells have become exhausted. We don\u2019t have water for daily life,\u201d said <em>Nong</em> Van Nang, a farmer in Cay Thi commune.",
            "vi": "\"Gi\u1ebfng n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 kh\u00f4 c\u1ea1n. Ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 sinh ho\u1ea1t\", \u00f4ng N\u00f4ng V\u0103n N\u00e0ng, m\u1ed9t n\u00f4ng d\u00e2n \u1edf x\u00e3 C\u00e2y Th\u1ecb n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "In his closing speech, National Assembly Chairman <em>Nong</em> Duc Manh said the Vietnamese people were confronting major difficulties and challenges within the context of major international complexities.",
            "vi": "di\u1ec5n v\u0103n b\u1ebf m\u1ea1c, Ch\u1ee7 t\u1ecbch Qu\u1ed1c h\u1ed9i N\u00f4ng \u0110\u1ee9c M\u1ea1nh cho r\u1eb1ng nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111ang \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u v\u1edbi nhi\u1ec1u kh\u00f3 kh\u0103n v\u00e0 th\u00e1ch th\u1ee9c l\u1edbn trong b\u1ed1i c\u1ea3nh t\u00ecnh h\u00ecnh qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111ang c\u00f3 nhi\u1ec1u di\u1ec5n bi\u1ebfn v\u00f4 c\u00f9ng ph\u1ee9c t\u1ea1p."
        },
        {
            "en": "The French visitors are scheduled to be received by a deputy prime minister before paying a courtesy visit to National Assembly Chairman <em>Nong</em> Duc Manh.",
            "vi": "Theo ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh, c\u00e1c v\u1ecb kh\u00e1ch Ph\u00e1p s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t ph\u00f3 th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0111\u00f3n ti\u1ebfp tr\u01b0\u1edbc khi vi\u1ebfng th\u0103m x\u00e3 giao Ch\u1ee7 t\u1ecbch qu\u1ed1c h\u1ed9i N\u00f4ng \u0110\u1ee9c M\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "By August 2005 all provinces had operational Departments, including the three newly separated provinces (Hau Giang, Dac <em>Nong</em>, and Dien Bien).",
            "vi": "\u0110\u1ebfn th\u00e1ng 8 n\u0103m 2005, t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c t\u1ec9nh th\u00e0nh \u0111\u1ec1u \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp S\u1edf TNMT, k\u1ec3 c\u1ea3 c\u00e1c t\u1ec9nh m\u1edbi l\u1eadp (H\u1eadu Giang, \u0110\u1eafc N\u00f4ng v\u00e0 \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean)."
        },
        {
            "en": "Authorities in the Central Highlands province of Dak <em>Nong</em> are considering disciplinary measures against ten local officials who have allegedly used fake high school diplomas for decades.\u00a0",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 ch\u1ee9c tr\u00e1ch \u1edf t\u1ec9nh \u0110\u0103k N\u00f4ng \u0111ang xem x\u00e9t c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p k\u1ef7 lu\u1eadt \u0111\u1ed1i v\u1edbi m\u01b0\u1eddi c\u00e1n b\u1ed9 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb c\u00e1o bu\u1ed9c s\u1eed d\u1ee5ng v\u0103n b\u1eb1ng trung h\u1ecdc gi\u1ea3 trong nhi\u1ec1u th\u1eadp k\u1ef7."
        },
        {
            "en": "A teacher from Ia Mo <em>Nong</em> noted, \"When fruits from the forests (uoi) are sold at a high price, we don't see any students or parents.",
            "vi": "C\u00e1c gi\u00e1o vi\u00ean Ia M\u01a1 N\u00f4ng n\u00f3i \"M\u00f9a \u01b0\u01a1i, qu\u1ea3 tr\u00ean n\u00fai b\u00e1n r\u1ea5t \u0111\u1eaft, t\u00ecm ch\u1eb3ng th\u1ea5y h\u1ecdc sinh c\u0169ng nh\u01b0 ph\u1ee5 huynh \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "A Ia Mo <em>Nong</em> mother noted, \"It is a trend here that the children go to school by bicycle, no matter if they live close or far away.\"",
            "vi": "M\u1ed9t b\u00e0 m\u1eb9 \u1edf Ia M\u01a1 N\u00f4ng cho bi\u1ebft \"\u1edf \u0111\u00e2y c\u00f3 phong tr\u00e0o tr\u1ebb em \u0111i h\u1ecdc b\u1eb1ng xe \u0111\u1ea1p cho d\u00f9 s\u1ed1ng g\u1ea7n tr\u01b0\u1eddng hay xa tr\u01b0\u1eddng\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}