{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nonracial"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nonracial"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nonracial"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nonracial"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "nonracial"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Their combined efforts ended apartheid and brought about a peaceful transition to <em>nonracial</em> democracy in South Africa.",
            "vi": "S\u1ef1 h\u1ee3p l\u1ef1c c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u00e3 ch\u1ea5m d\u1ee9t ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c v\u00e0 d\u1eabn \u0111\u1ebfn b\u01b0\u1edbc qu\u00e1 \u0111\u1ed9 trong h\u00f2a b\u00ecnh sang n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 phi ch\u1ee7ng t\u1ed9c \u1edf Nam Phi."
        },
        {
            "en": "Because he spent his life struggling to end apartheid and bought about a peaceful transition to <em>nonracial</em> democracy in South Africa.",
            "vi": "V\u00ec \u00f4ng \u0111\u00e3 d\u00e0nh c\u1ea3 \u0111\u1eddi \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng n\u1ea1n ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c v\u00e0 mang l\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh cho n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 \u1edf Nam Phi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}