{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['n\u0254:l\u0259nd\u0259]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">northerner</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['n\u0254:\u00f0\u0259n\u0259]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">northerner</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "norlander"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "norlander"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "norlander"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "norlander"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "norlander"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I lisp two letters <em>L</em> and <em>N</em>",
            "vi": "t\u00f4i b\u1ecb n\u00f3i ng\u1ecdng hai \u00e2m l v\u00e0 n"
        },
        {
            "en": "Heaven <em>n</em> '<em>er</em> helps the men who will not act.",
            "vi": "Tr\u1eddi kh\u00f4ng bao gi\u1edd gi\u00fap k\u1ebb ng\u1ed3i kh\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "An arithmetic progression can be represented by a, a + d, a + 2d,..., [a + (<em>n</em> \u2014 <em>l</em>)d].",
            "vi": "C\u1ea5p s\u1ed1 c\u1ed9ng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh nh\u01b0 l\u00e0 a, a + d, a + 2d,..., [a + (n \u2014 l) d]."
        },
        {
            "en": "C\u1ea5p s\u1ed1 c\u1ed9ng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh nh\u01b0 l\u00e0 a, a + d, a + 2d,..., [a + (<em>n</em> \u2014 <em>l</em>)d].",
            "vi": "An arithmetic progression can be represented by a, a + d, a + 2d,..., [a + (n \u2014 l) d]."
        },
        {
            "en": "<em>ER</em> Talk",
            "vi": "C\u00e1c thu\u1eadt ng\u1eef trong ph\u00f2ng c\u1ea5p c\u1ee9u"
        },
        {
            "en": "collectivist (<em>n</em>)",
            "vi": "ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1eadp th\u1ec3"
        },
        {
            "en": "hatchling (<em>n</em>)",
            "vi": "v\u1eeba m\u1edbi n\u1edf"
        },
        {
            "en": "(<em>n</em>)framework",
            "vi": "c\u01a1 c\u1ea5u, organisation framework : k\u1ebft c\u1ea5u doanh nghi\u1ec7p, society framework : k\u1ebft c\u1ea5u x\u00e3 h\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "(<em>n</em>) argument",
            "vi": "cu\u1ed9c tranh c\u00e3i"
        },
        {
            "en": "<em>N</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y d\u1ef1 tr\u00f9."
        },
        {
            "en": "\"<em>Er</em>... sure,\" Jessica breathed.",
            "vi": "\"\u00c0... d\u0129 nhi\u00ean r\u1ed3i,\" Jessica th\u1edf m\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "Get <em>er</em> done!",
            "vi": "L\u00e0m xong r\u1ed3i!"
        },
        {
            "en": "2. Light \u2018<em>er</em> up!",
            "vi": "2. H\u00e3y th\u1eafp s\u00e1ng ch\u00fang l\u00ean n\u00e0o!"
        },
        {
            "en": "The names of the letters f, h, <em>l</em>, m, <em>n</em>, r, s, and x begin with vowel sounds, so abbreviations that begin with one of these letters are treated as starting with a vowel: \"an MP\"; \"an HGV\".",
            "vi": "T\u00ean c\u1ee7a c\u00e1c ch\u1eef c\u00e1i nh\u01b0 f, h, l, m, n, r, s v\u00e0 x b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng c\u00e1c nguy\u00ean \u00e2m, n\u00ean c\u00e1c ch\u1eef vi\u1ebft t\u1eaft b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng c\u00e1c ch\u1eef c\u00e1i n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c xem nh\u01b0 l\u00e0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng nguy\u00ean \u00e2m :\"an MP\";\"an HGV\"."
        },
        {
            "en": "The names of the letters f, h, <em>l</em>, m, <em>n</em>, r, s, and x begin with vowel sounds, so abbreviations that begin with one of these letters are treated as starting with a vowel :\"an MP\";\"an HGV\".",
            "vi": "T\u00ean c\u1ee7a c\u00e1c ch\u1eef c\u00e1i nh\u01b0 f, h, l, m, n, r, s v\u00e0 x b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng c\u00e1c nguy\u00ean \u00e2m, n\u00ean c\u00e1c ch\u1eef vi\u1ebft t\u1eaft b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng c\u00e1c ch\u1eef c\u00e1i n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c xem nh\u01b0 l\u00e0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng nguy\u00ean \u00e2m: \"an MP\"; \"an HGV\"."
        },
        {
            "en": "Well...<em>er</em>...yes.",
            "vi": "\u00c0 \u01a1 ph\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "Getting to the <em>ER</em>",
            "vi": "\u0110\u1ebfn ph\u00f2ng c\u1ea5p c\u1ee9u"
        },
        {
            "en": "<em>Er</em>...no, i haven't.",
            "vi": "\u01a0...kh\u00f4ng, t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3."
        },
        {
            "en": "<em>Er</em>...it's miss Baxter.",
            "vi": "\u1ed2 c\u00f4 baxter \u1ea1."
        },
        {
            "en": "2. Light \u2018<em>er</em> up!",
            "vi": "2. H\u00e3y th\u1eafp s\u00e1ng ch\u00fang l\u00ean n\u00e0o!"
        }
    ],
    "suggestions": []
}