{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u0254bz\u0259:'vei\u222b\u0259nl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) s\u1ef1 quan s\u00e1t, (thu\u1ed9c) s\u1ef1 theo d\u00f5i</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) kh\u1ea3 n\u0103ng quan s\u00e1t</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "observational"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "observational"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "observational"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "observational"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ch\u00fa \u00fd</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0quan s\u00e1t</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">observational astronomy</font><font color=\"#282828\">: thi\u00ean v\u0103n quan s\u00e1t</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0quan tr\u1eafc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">observational error</font><font color=\"#282828\">: sai s\u1ed1 quan tr\u1eafc</font></li></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "observational"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He has the <em>observational</em> ability.",
            "vi": "Anh \u1ea5y c\u00f3 \u00f3c quan s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Some <em>observational</em> studies also show a positive feedback.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 nghi\u00ean c\u1ee9u mang t\u00ednh quan s\u00e1t c\u0169ng cho nh\u1eefng k\u1ebft qu\u1ea3 t\u00edch c\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "The deduction of an atmosphere by Kuiper in the 1940s was the next major <em>observational</em> event.",
            "vi": "S\u1ef1 suy lu\u1eadn v\u1ec1 m\u1ed9t kh\u00ed quy\u1ec3n c\u1ee7a Kuiper trong th\u1eadp ni\u00ean 1940 l\u00e0 s\u1ef1 ki\u1ec7n quan s\u00e1t l\u1edbn ti\u1ebfp theo."
        },
        {
            "en": "Galileo has been called the \"father of modern <em>observational</em> astronomy\", the \"father of modern physics\", the \"father of science\" and \"the Father of Modern Science\".",
            "vi": "Galileo \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \"cha \u0111\u1ebb c\u1ee7a vi\u1ec7c quan s\u00e1t thi\u00ean v\u0103n h\u1ecdc hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i\", Galileo \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \"cha \u0111\u1ebb c\u1ee7a v\u1eadt l\u00fd hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i\", \"cha \u0111\u1ebb c\u1ee7a khoa h\u1ecdc\" v\u00e0 \"cha \u0111\u1ebb c\u1ee7a Khoa h\u1ecdc hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i\"."
        },
        {
            "en": "Galileo has been called the \"father of modern <em>observational</em> astronomy\", the \"father of modern physics\", the \"father of science\" and \"the Father of Modern Science\".",
            "vi": "Galileo \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0\"cha \u0111\u1ebb c\u1ee7a vi\u1ec7c quan s\u00e1t thi\u00ean v\u0103n h\u1ecdc hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i\", Galileo \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0\"cha \u0111\u1ebb c\u1ee7a v\u1eadt l\u00fd hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i\",\"cha \u0111\u1ebb c\u1ee7a khoa h\u1ecdc\" v\u00e0\"cha \u0111\u1ebb c\u1ee7a Khoa h\u1ecdc hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i\"."
        },
        {
            "en": "The new findings dovetail with those of a similar study published about a year ago. But in both cases the research was <em>observational</em>, so it could be that other, unknown factors account for the association between routine aspirin use and macular degeneration, said Dr. Robert Cykiert, an ophthalmologist at the New York University Langone Medical Center.",
            "vi": "Nh\u1eefng ph\u00e1t hi\u1ec7n m\u1edbi n\u00e0y \u0103n kh\u1edbp v\u1edbi nh\u1eefng ph\u00e1t hi\u1ec7n trong m\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 c\u00e1ch \u0111\u00e2y kho\u1ea3ng m\u1ed9t n\u0103m. Nh\u01b0ng c\u1ea3 hai tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y ch\u1ec9 d\u1eebng l\u1ea1i \u1edf theo d\u00f5i n\u00ean c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 do nguy\u00ean nh\u00e2n kh\u00e1c n\u1eefa, \u0111\u00f3 l\u00e0 nh\u1eefng nh\u00e2n t\u1ed1 ch\u01b0a r\u00f5 cho th\u1ea5y c\u00f3 m\u1ed1i li\u00ean h\u1ec7 gi\u1eefa vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng \u00e1t-xpi-rin th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean v\u1edbi tho\u00e1i ho\u00e1 \u0111i\u1ec3m v\u00e0ng, theo Ti\u1ebfn s\u0129 Robert Cykiert, b\u00e1c s\u0129 khoa m\u1eaft t\u1ea1i Trung t\u00e2m Y khoa Langone thu\u1ed9c \u0110\u1ea1i h\u1ecdc New York cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Blood pressure and vitamin D  The combination of high blood pressure and vitamin D deficiency could be deadly. In one <em>observational</em> study, people with hypertension and a vitamin D deficiency were twice as likely to have a cardiac event than other people in the study. The lack of vitamin D was not linked to cardiovascular problems in those without hypertension.",
            "vi": "Huy\u1ebft \u00e1p v\u00e0 vitamin D  V\u1eeba b\u1ecb cao huy\u1ebft \u00e1p v\u1eeba b\u1ecb thi\u1ebfu vitamin D c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y t\u1eed vong. M\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u quan s\u00e1t cho th\u1ea5y ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb cao huy\u1ebft \u00e1p v\u00e0 thi\u1ebfu vitamin D c\u00f3 nguy c\u01a1 b\u1ecb b\u1ec7nh tim cao h\u01a1n g\u1ea5p \u0111\u00f4i so v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c. Thi\u1ebfu vitamin D kh\u00f4ng li\u00ean quan g\u00ec \u0111\u1ebfn c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 tim m\u1ea1ch \u1edf nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng b\u1ecb cao huy\u1ebft \u00e1p."
        },
        {
            "en": "The study warned that the \u201crapidly increasing\u201d consumption of heavily processed foods seen in recent years could drive an increasing burden of cancer in coming decades. Scientists raised fears that the additives used to produce such foods could increase the risk of cancer. They urged consumers to try to eat more fresh or minimally processed foods as a \u201cprecautionary\u201d principle. However, the research was <em>observational</em> - meaning it could not demonstrate whether it was the type of food itself that caused the increased risk of cancer.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y c\u1ea3nh b\u00e1o r\u1eb1ng vi\u1ec7c ti\u00eau th\u1ee5 th\u1ee9c \u0103n ch\u1ebf bi\u1ebfn s\u1eb5n \u201ct\u0103ng nhanh\u201d trong nh\u1eefng n\u0103m g\u1ea7n \u0111\u00e2y c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m t\u0103ng g\u00e1nh n\u1eb7ng ung th\u01b0 ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u trong m\u1ea5y ch\u1ee5c n\u0103m t\u1edbi. C\u00e1c nh\u00e0 khoa h\u1ecdc n\u00eau l\u00ean lo ng\u1ea1i c\u00e1c ch\u1ea5t ph\u1ee5 gia d\u00f9ng s\u1ea3n xu\u1ea5t lo\u1ea1i th\u1ef1c ph\u1ea9m \u1ea5y c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m t\u0103ng nguy c\u01a1 g\u00e2y ung th\u01b0. H\u1ecd k\u00eau g\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng c\u1ed1 g\u1eafng \u0103n nhi\u1ec1u th\u1ef1c ph\u1ea9m t\u01b0\u01a1i ho\u1eb7c th\u1ef1c ph\u1ea9m ch\u1ebf bi\u1ebfn h\u01a1n, nh\u01b0 m\u1ed9t nguy\u00ean t\u1eafc \"ph\u00f2ng ng\u1eeba\" ung th\u01b0. Tuy nhi\u00ean, nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y ch\u1ec9 mang t\u00ednh ch\u1ea5t quan s\u00e1t - ngh\u0129a l\u00e0 n\u00f3 kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ee9ng minh \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f3 ph\u1ea3i ch\u00ednh lo\u1ea1i th\u1ef1c ph\u1ea9m n\u00e0y \u0111\u00e3 l\u00e0m t\u0103ng nguy c\u01a1 b\u1ecb ung th\u01b0 kh\u00f4ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}