{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0259b'z\u025c:v\u0259bl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">c\u00f3 th\u1ec3 quan s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c, c\u00f3 th\u1ec3 nh\u1eadn th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c, d\u1ec5 th\u1ea5y</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">\u0111\u00e1ng ch\u00fa \u00fd, \u0111\u00e1ng k\u1ec3</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">observable progress</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ti\u1ebfn b\u1ed9 \u0111\u00e1ng k\u1ec3</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">c\u00f3 th\u1ec3 t\u1ed5 ch\u1ee9c (ng\u00e0y k\u1ef7 ni\u1ec7m...)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "observable",
            "pronounce": "[\u0259b'z\u025c:v\u0259bl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "observable",
            "pronounce": "[\u0259b'z\u025c:v\u0259bl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>observable</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective NOTICEABLE, visible, perceptible, perceivable, detectable, distinguishable, discernible, recognizable, evident, apparent, manifest, obvious, patent, clear, distinct, plain, unmistakable; <cclass><i>archaic</i> sensible.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "observable",
            "pronounce": "[\u0259b'z\u025c:v\u0259bl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "observable",
            "pronounce": "[\u0259b'z\u025c:v\u0259bl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0quan s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "observable",
            "pronounce": "[\u0259b'z\u025c:v\u0259bl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Observable</em> progress",
            "vi": "Ti\u1ebfn b\u1ed9 \u0111\u00e1ng k\u1ec3"
        },
        {
            "en": "Your study is <em>observable</em> progress.",
            "vi": "Vi\u1ec7c h\u1ecdc h\u00e0nh c\u1ee7a con ti\u1ebfn b\u1ed9 \u0111\u00e1ng k\u1ec3."
        },
        {
            "en": "The <em>observable</em> traits of the organism are called its phenotype.",
            "vi": "T\u1eadp h\u1ee3p c\u00e1c t\u00ednh tr\u1ea1ng quan s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a c\u00e1 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 ki\u1ec3u h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "He has no <em>observable</em> change to finish his job.",
            "vi": "Anh ta ch\u01b0a c\u00f3 thay \u0111\u1ed5i \u0111\u00e1ng k\u1ec3 n\u00e0o \u0111\u1ec3 ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "There was no <em>observable</em> change in three days here.",
            "vi": "Ch\u1eb3ng c\u00f3 thay \u0111\u1ed5i \u0111\u00e1ng k\u1ec3 n\u00e0o trong ba ng\u00e0y \u1edf \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "However, in most cases the counterfactual is not <em>observable</em>.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, trong h\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p, r\u1ea5t kh\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n vi\u1ec7c n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "This power of position is also <em>observable</em> at lower levels.",
            "vi": "Quy\u1ec1n l\u1ef1c v\u1ecb tr\u00ed c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c \u1edf nh\u1eefng c\u1ea5p th\u1ea5p h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Unfortunately, \"permanent income\" is not directly <em>observable</em>, and it is necessary to use some <em>observable</em> proxy measure as an LSM.",
            "vi": "\u0110\u00e1ng ti\u1ebfc l\u00e0 ta kh\u00f4ng quan s\u00e1t tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u0111\u01b0\u1ee3c \"thu nh\u1eadp c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh\" m\u00e0 ph\u1ea3i s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ed9t s\u1ed1 ch\u1ec9 s\u1ed1 thay th\u1ebf quan s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u01b0 LSM."
        },
        {
            "en": "In categorical targeting, it is common to use easily <em>observable</em> characteristics of individuals as eligibility criteria.",
            "vi": "Trong x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng theo ph\u00e2n nh\u00f3m, c\u00e1c \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m quan s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a c\u00e1 nh\u00e2n r\u1ea5t d\u1ec5 s\u1eed d\u1ee5ng v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng ph\u1ed5 bi\u1ebfn l\u00e0m ti\u00eau chu\u1ea9n \u0111\u00e1nh gi\u00e1."
        },
        {
            "en": "The power or authority associated with formal position in the organization is <em>observable</em> at every level.",
            "vi": "Quy\u1ec1n l\u1ef1c hay th\u1ea9m quy\u1ec1n li\u00ean quan \u0111\u1ebfm v\u1ecb tr\u00ed ch\u00ednh th\u1ee9c trong t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00f3 th\u1ec3 t\u00ecm th\u1ea5y \u1edf m\u1ecdi c\u1ea5p b\u1eadc."
        },
        {
            "en": "The solar interior is not directly <em>observable</em>, and the Sun itself is opaque to electromagnetic radiation.",
            "vi": "Ph\u00eda trong M\u1eb7t Tr\u1eddi kh\u00f4ng th\u1ec3 quan s\u00e1t tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u0111\u01b0\u1ee3c v\u00e0 ch\u00ednh M\u1eb7t Tr\u1eddi l\u00e0 v\u1eadt ch\u1eafn b\u1ee9c x\u1ea1 \u0111i\u1ec7n t\u1eeb."
        },
        {
            "en": "An approach to psychology postulating that only <em>observable</em> beha-viour need be studied, thus denying any importance to unconscious processes.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p t\u00e2m l\u00fd h\u1ecdc cho r\u1eb1ng ch\u1ec9 c\u1ea7n nghi\u00ean c\u1ee9u nh\u1eefng t\u1eadp t\u00ednh quan s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c, nh\u01b0 v\u1eady \u0111\u00e3 ch\u1ed1i b\u1ecf t\u1ea7m quan tr\u1ecdng c\u1ee7a nh\u1eefng ti\u1ebfn tr\u00ecnh kh\u00f4ng thu\u1ed9c \u00fd th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Astronomers estimate that there are at least 70 sextillion (7\u00d710^22) stars in the <em>observable</em> universe.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 thi\u00ean v\u0103n c\u0169ng \u01b0\u1edbc t\u00ednh c\u00f3 \u00edt nh\u1ea5t 7\u00d710^22 ng\u00f4i sao trong v\u0169 tr\u1ee5 quan s\u00e1t th\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "Without the platform of specific <em>observable</em> behavior, few of these training measures are sustainable beyond the short term.",
            "vi": "Thi\u1ebfu n\u1ec1n t\u1ea3ng v\u1ec1 c\u00e1ch h\u00e0nh x\u1eed c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eeb quan s\u00e1t c\u1ee5 th\u1ec3, r\u1ea5t \u00edt nh\u1eefng ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111\u00e0o t\u1ea1o n\u00e0y \u0111em l\u1ea1i k\u1ebft qu\u1ea3 r\u00f5 r\u00e0ng sau m\u1ed9t th\u1eddi gian ng\u1eafn."
        },
        {
            "en": "It is due to the passage of the charged particles across the membrane and is an <em>observable</em> manifestation of the passage of an impulse.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 do nh\u1eefng h\u1ea1t nh\u1ecf mang \u0111i\u1ec7n \u0111i qua m\u00e0ng v\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ef1 bi\u1ec3u l\u1ed9 c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u0111i qua c\u1ee7a m\u1ed9t lu\u1ed3ng xung l\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "A typical galaxy contains hundreds of billions of stars, and there are more than 100 billion (1011) galaxies in the <em>observable</em> universe.",
            "vi": "M\u1ed9t thi\u00ean h\u00e0 \u0111i\u1ec3n h\u00ecnh ch\u1ee9a h\u00e0ng tr\u0103m t\u1ef7 ng\u00f4i sao, v\u00e0 c\u00f3 h\u01a1n 100 t\u1ef7 (1011) thi\u00ean h\u00e0 trong v\u0169 tr\u1ee5 quan s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "At the same time, some aspects of publicly provided services are <em>observable</em>, and ultimately the population are the consumers of health and education services.",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng th\u1eddi, m\u1ed9t s\u1ed1 kh\u00eda c\u1ea1nh trong c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 c\u00f4ng c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 quan s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c, v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 y t\u1ebf v\u00e0 s\u1ee9c kh\u1ecfe."
        },
        {
            "en": "IPOs processed through the stock market provide an easily <em>observable</em> price discovery mechanism, but not necessarily one that is conducive to finding the fundamental price of the assets being sold.",
            "vi": "Ti\u1ebfn h\u00e0nh IPO th\u00f4ng qua th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ch\u1ee9ng kho\u00e1n s\u1ebd mang l\u1ea1i m\u1ed9t c\u01a1 ch\u1ebf x\u00e1c \u0111\u1ecbnh gi\u00e1 c\u00f3 th\u1ec3 quan s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ec5 d\u00e0ng, nh\u01b0ng s\u1ebd l\u00e0 kh\u00f4ng c\u1ea7n thi\u1ebft n\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u1ec3 t\u00ecm ra gi\u00e1 g\u1ed1c c\u1ee7a nh\u1eefng t\u00e0i s\u1ea3n c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e1n ra."
        },
        {
            "en": "In their report, they wrote that the lack of any significant increase observed in the registry data, is consistent with mobile phone use having no <em>observable</em> effect on brain tumor incidence in this period.",
            "vi": "Theo b\u00e1o c\u00e1o c\u1ee7a h\u1ecd, h\u1ecd vi\u1ebft r\u1eb1ng v\u00ec kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 gia t\u0103ng \u0111\u00e1ng k\u1ec3 n\u00e0o trong d\u1eef li\u1ec7u thu th\u1eadp, n\u00ean \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 cho th\u1ea5y l\u00e0 vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i di \u0111\u1ed9ng kh\u00f4ng c\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u00e1ng k\u1ec3 tr\u00ean vi\u1ec7c ph\u00e1t tri\u1ec3n u n\u00e3o trong th\u1eddi k\u1ef3 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "In their report, they wrote that the lack of any significant increase observed in the registry data, is consistent with mobile phone use having no <em>observable</em> effect on brain tumor incidence in this period.",
            "vi": "kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 gia t\u0103ng \u0111\u00e1ng k\u1ec3 n\u00e0o trong d\u1eef li\u1ec7u thu th\u1eadp, n\u00ean \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 cho th\u1ea5y l\u00e0 vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i di \u0111\u1ed9ng kh\u00f4ng c\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u00e1ng k\u1ec3 tr\u00ean vi\u1ec7c ph\u00e1t tri\u1ec3n u n\u00e3o trong th\u1eddi k\u1ef3 n\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}