{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0252k't\u0259\u028ab\u0259(r)]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, vi\u1ebft t\u1eaft l\u00e0 </font><font color=\"#1371BB\">Oct</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the October Socialist Revolution</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi (Nga)</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "October"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>October</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the tenth month of the year. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>OE, from L., from <i>octo</i> 'eight' (being orig. the eighth month of the Roman year). </blockquote></div>",
            "word": "October"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "October"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "October"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "October"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In <em>October</em>.",
            "vi": "V\u00e0o th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "<em>October</em>:\u00a0Politician",
            "vi": "Th\u00e1ng 10: Ch\u00ednh tr\u1ecb gia"
        },
        {
            "en": "When will <em>OCtober</em> come?",
            "vi": "Bao gi\u1edd cho \u0111\u1ebfn th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi?"
        },
        {
            "en": "Date:21 <em>October</em> 2008",
            "vi": "Ng\u00e0y:21 th\u00e1ng 10 n\u0103m 2008"
        },
        {
            "en": "The <em>october</em> socialist revolution",
            "vi": "Cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi"
        },
        {
            "en": "How long to <em>October</em>?",
            "vi": "Bao gi\u1edd \u0111\u1ebfn th\u00e1ng 10?"
        },
        {
            "en": "Ideally, in <em>October</em>.",
            "vi": "L\u00e0 m\u00f9a thu, nh\u1ea5t l\u00e0 v\u00e0o th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "It's <em>October</em> the 31st.",
            "vi": "H\u00f4m nay l\u00e0 31 th\u00e1ng 10."
        },
        {
            "en": "<em>October</em> 10th, 2010",
            "vi": "Ng\u00e0y 10 th\u00e1ng 10 n\u0103m 2010"
        },
        {
            "en": "Date:24 <em>October</em> 2008",
            "vi": "Ng\u00e0y:24 th\u00e1ng 10 n\u0103m 2008"
        },
        {
            "en": "The Great <em>October</em> Socialist Revolution",
            "vi": "Cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi v\u0129 \u0111\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Published: Wednesday, 14 <em>October</em> 2009",
            "vi": "Xu\u1ea5t b\u1ea3n: Th\u1ee9 T\u01b0, ng\u00e0y 14 th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi n\u0103m 2009"
        },
        {
            "en": "The course begins in <em>October</em>.",
            "vi": "Kh\u00f3a h\u1ecdc b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e1o th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "I came here last <em>October</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2y th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi v\u1eeba r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "I'll come back in <em>October</em>.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd quay l\u1ea1i v\u00e0o th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "<em>october</em> in the year before",
            "vi": "th\u00e1ng 10 n\u0103m ngo\u00e1i"
        },
        {
            "en": "Date: Monday 5 <em>October</em> 2009",
            "vi": "Ng\u00e0y:05 th\u00e1ng 10 n\u0103m 2009"
        },
        {
            "en": "Deadline: Thursday, <em>October</em> 15, 2009",
            "vi": "H\u1ea1n n\u1ed9p: Th\u1ee9 N\u0103m, ng\u00e0y 15-10-2009"
        },
        {
            "en": "By the middle of <em>October</em>.",
            "vi": "V\u00e0o gi\u1eefa th\u00e1ng 10."
        },
        {
            "en": "Paid rent for <em>October</em>, $1,800.",
            "vi": "Tr\u1ea3 ti\u1ec1n thu\u00ea nh\u00e0 trong th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi l\u00e0 $1.800."
        }
    ],
    "suggestions": []
}