{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "olds",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "olds",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "olds",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "olds",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "olds",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Five-year-<em>olds</em>.",
            "vi": "Tr\u1ebb em 5 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "A class of eight-year-<em>olds</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t l\u1edbp h\u1ecdc cho h\u1ecdc sinh 8 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Remember when, <em>olds</em> were died, news were born",
            "vi": "Nh\u1edb l\u1ea1i ng\u00e0y n\u00e0o, nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u \u0111\u00e3 c\u00f3 b\u1ed7ng m\u1ea5t \u0111i, v\u00e0 nh\u1eefng c\u00e1i m\u1edbi n\u1ea3y sinh"
        },
        {
            "en": "Literacy rate of 15-24 year-<em>olds</em> (UNESCO)",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 bi\u1ebft ch\u1eef trong \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i t\u1eeb 15-24 (UNESCO)"
        },
        {
            "en": "The Derby is a race for 3 year - <em>olds</em>.",
            "vi": "Derby l\u00e0 cu\u1ed9c \u0111ua d\u00e0nh cho ng\u1ef1a 3 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Nursery asks parents to buy books for 3-year-<em>olds</em>",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng m\u1eabu gi\u00e1o y\u00eau c\u1ea7u ph\u1ee5 huynh mua s\u00e1ch cho tr\u1ebb em 3 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "She would like to contact fifty - year - <em>olds</em>.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y mu\u1ed1n ti\u1ebfp x\u00fac v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi 50 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Kitty Perry and the copyright lessons for seven-year-<em>olds</em>",
            "vi": "Kitty Perry v\u00e0 nh\u1eefng b\u00e0i h\u1ecdc v\u1ec1 b\u1ea3n quy\u1ec1n cho tr\u1ebb 7 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "Kitty Perry and the copyright lessons for seven-year-<em>olds</em>",
            "vi": "Kitty Perry v\u00e0 nh\u1eefng b\u00e0i h\u1ecdc v\u1ec1 b\u1ea3n quy\u1ec1n cho tr\u1ebb 7 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "They bought the car from the <em>Olds</em> Motor Company.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 mua chi\u1ebfc xe h\u01a1i c\u1ee7a c\u00f4ng ty Olds Motor."
        },
        {
            "en": "100 percent literacy for all 15-35 year <em>olds</em>",
            "vi": "100 % s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi t\u1eeb 15-35 tu\u1ed5i bi\u1ebft ch\u1eef"
        },
        {
            "en": "Employment in household agricultural work rises from 5 per cent of 9 year <em>olds</em> to 20 per cent of 13 year <em>olds</em> and almost 40 per cent of 16 year <em>olds</em>.",
            "vi": "C\u00f4ng vi\u1ec7c l\u00e0m n\u00f4ng nghi\u1ec7p cho gia \u0111\u00ecnh t\u0103ng t\u1eeb 5% \u0111\u1ed1i v\u1edbi tr\u1ebb 9 tu\u1ed5i l\u00ean 20% l\u00fac 13 tu\u1ed5i v\u00e0 g\u1ea7n 40% l\u00fac 16 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Only 30% of 5-year-<em>olds</em> have access to pre-school education.",
            "vi": "Ch\u1ec9 c\u00f3 30% tr\u1ebb 5 tu\u1ed5i \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfp c\u1eadn v\u1edbi gi\u00e1o d\u1ee5c m\u1ea7m non."
        },
        {
            "en": "Up to two thirds of 14 to 16 year <em>olds</em> admit buying drinks illegally.",
            "vi": "\u0110\u1ebfn hai ph\u1ea7n ba s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi t\u1eeb 14 \u0111\u1ebfn 16 tu\u1ed5i th\u1eeba nh\u1eadn \u0111\u00e3 mua r\u01b0\u1ee3u b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "He studies medicine at New York University in a class of twenty - year - <em>olds</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y h\u1ecdc ng\u00e0nh y \u1edf \u0110\u1ea1i h\u1ecdc New York trong l\u1edbp c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi 20 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Table 4.1: Employment of 11-16 year <em>olds</em> In and Out of School.",
            "vi": "B\u1ea3ng 4.1: Vi\u1ec7c l\u00e0m c\u1ee7a tr\u1ebb t\u1eeb 11-16 tu\u1ed5i \u0111ang \u0111i h\u1ecdc v\u00e0 kh\u00f4ng \u0111i h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "Cheryl's Birthday was initially reported to be an examination question for 11-year-<em>olds</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0y sinh nh\u1eadt c\u1ee7a Cheryl ban \u0111\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebft l\u1ed9 l\u00e0 b\u00e0i ki\u1ec3m tra cho h\u1ecdc sinh 11 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "He studies medicine at New York University in a class of twenty-year-<em>olds</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y h\u1ecdc ng\u00e0nh y \u1edf \u0110\u1ea1i h\u1ecdc New York trong l\u1edbp c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi 20 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "I am teaching English to sixteen year <em>olds</em>, up to O - level.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd d\u1ea1y ti\u1ebfng Anh cho c\u00e1c em h\u1ecdc sinh 16 tu\u1ed5i, l\u00ean \u0111\u1ebfn tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 O."
        },
        {
            "en": "I think I will be a teacher of twelve and thirteen year <em>olds</em>.",
            "vi": "T\u00f4i ngh\u0129 t\u00f4i s\u1ebd l\u00e0 gi\u00e1o vi\u00ean c\u1ee7a c\u00e1c em h\u1ecdc sinh 12 v\u00e0 13 tu\u1ed5i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}