{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['oum\u0259nd]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00f3 \u0111i\u1ec1m b\u00e1o tr\u01b0\u1edbc</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "omened",
            "pronounce": "['oum\u0259nd]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "omened",
            "pronounce": "['oum\u0259nd]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "omened",
            "pronounce": "['oum\u0259nd]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "omened",
            "pronounce": "['oum\u0259nd]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "omened",
            "pronounce": "['oum\u0259nd]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "What are you doing here with your ill - <em>omened</em> face?",
            "vi": "Anh \u0111ang l\u00e0m g\u00ec \u1edf \u0111\u00e2y v\u1edbi g\u01b0\u01a1ng m\u1eb7t h\u00e3m t\u00e0i qu\u00e1 v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "How did you get through the ill-<em>omened</em> period?",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 tr\u1ea3i qua kho\u1ea3ng th\u1eddi gian xui x\u1ebbo nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "What are you doing here with your ill-<em>omened</em> face?",
            "vi": "Anh \u0111ang l\u00e0m g\u00ec \u1edf \u0111\u00e2y v\u1edbi g\u01b0\u01a1ng m\u1eb7t h\u00e3m t\u00e0i qu\u00e1 v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "How did you get through the ill - <em>omened</em> period?",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 tr\u1ea3i qua kho\u1ea3ng th\u1eddi gian xui x\u1ebbo nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "Go away! Just come to see me when you have left your ill-<em>omened</em> face.",
            "vi": "Bi\u1ebfn \u0111i! Khi n\u00e0o h\u1ebft c\u00e1i b\u1ea3n m\u1eb7t h\u00e3m t\u00e0i \u0111\u00f3 h\u00e3y \u0111\u1ebfn g\u1eb7p tao."
        },
        {
            "en": "Go away! Just come to see me when you have left your ill - <em>omened</em> face.",
            "vi": "Bi\u1ebfn \u0111i! Khi n\u00e0o h\u1ebft c\u00e1i b\u1ea3n m\u1eb7t h\u00e3m t\u00e0i \u0111\u00f3 h\u00e3y \u0111\u1ebfn g\u1eb7p tao."
        }
    ],
    "suggestions": []
}