{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u0254f\u03b8\u00e6l'm\u0254l\u0259d\u0292ist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">b\u00e1c s\u0129 khoa m\u1eaft</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">he is an ophthalmologist at the Cho ray hospital</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">anh ta l\u00e0 b\u00e1c s\u0129 khoa m\u1eaft t\u1ea1i b\u1ec7nh vi\u1ec7n Ch\u1ee3 r\u1eaby</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ophthalmologist"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ophthalmologist"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ophthalmologist"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ophthalmologist"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0b\u00e1c s\u0129 m\u1eaft</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td/></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0b\u00e1c s\u0129 nh\u00e3n khoa</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "ophthalmologist"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He is an <em>ophthalmologist</em> at the Cho Ray hospital.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 b\u00e1c s\u0129 khoa m\u1eaft t\u1ea1i b\u1ec7nh vi\u1ec7n Ch\u1ee3 r\u1eaby."
        },
        {
            "en": "French <em>ophthalmologist</em>, Professor Emil Javal, found that the human eye can read a lot of letters and words per glance.",
            "vi": "B\u00e1c s\u0129 nh\u00e3n khoa ph\u00e1p, gi\u00e1o s\u01b0 emil javal, ph\u00e1t hi\u1ec7n r\u1eb1ng m\u1eaft ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ecdc nhi\u1ec1u ch\u1eef v\u00e0 t\u1eeb m\u1ed7i l\u1ea7n li\u1ebfc nh\u00ecn."
        },
        {
            "en": "The new findings dovetail with those of a similar study published about a year ago. But in both cases the research was observational, so it could be that other, unknown factors account for the association between routine aspirin use and macular degeneration, said Dr. Robert Cykiert, an <em>ophthalmologist</em> at the New York University Langone Medical Center.",
            "vi": "Nh\u1eefng ph\u00e1t hi\u1ec7n m\u1edbi n\u00e0y \u0103n kh\u1edbp v\u1edbi nh\u1eefng ph\u00e1t hi\u1ec7n trong m\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 c\u00e1ch \u0111\u00e2y kho\u1ea3ng m\u1ed9t n\u0103m. Nh\u01b0ng c\u1ea3 hai tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y ch\u1ec9 d\u1eebng l\u1ea1i \u1edf theo d\u00f5i n\u00ean c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 do nguy\u00ean nh\u00e2n kh\u00e1c n\u1eefa, \u0111\u00f3 l\u00e0 nh\u1eefng nh\u00e2n t\u1ed1 ch\u01b0a r\u00f5 cho th\u1ea5y c\u00f3 m\u1ed1i li\u00ean h\u1ec7 gi\u1eefa vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng \u00e1t-xpi-rin th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean v\u1edbi tho\u00e1i ho\u00e1 \u0111i\u1ec3m v\u00e0ng, theo Ti\u1ebfn s\u0129 Robert Cykiert, b\u00e1c s\u0129 khoa m\u1eaft t\u1ea1i Trung t\u00e2m Y khoa Langone thu\u1ed9c \u0110\u1ea1i h\u1ecdc New York cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Approximately half of all kids with DS also have problems with hearing and vision. Hearing loss can be related to fluid buildup in the inner ear or to structural problems of the ear itself. Vision problems commonly include amblyopia (lazy eye), near- or farsightedness, and an increased risk of cataracts. Regular evaluations by an audiologist and an <em>ophthalmologist</em> are necessary to detect and correct any problems before they affect language and learning skills.",
            "vi": "G\u1ea7n ph\u00e2n n\u1eeda trong t\u1ed5ng s\u1ed1 tr\u1ebb b\u1ecb h\u1ed9i ch\u1ee9ng Down cu\u0303ng g\u1eb7p nhi\u1ec1u v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 th\u00ednh gi\u00e1c v\u00e0 th\u1ecb gi\u00e1c. M\u1ea5t th\u00ednh l\u1ef1c c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 do t\u0103ng sinh d\u1ecbch ti\u1ebft \u1edf tai trong ho\u1eb7c do c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 c\u1ea5u tru\u0301c tai. V\u1ea5n \u0111\u1ec1 th\u1ecb gi\u00e1c th\u01b0\u1eddng g\u1ed3m ch\u1ee9ng gi\u1ea3m th\u1ecb l\u1ef1c, c\u1eadn ho\u1eb7c vi\u1ec5n th\u1ecb, v\u00e0 nguy c\u01a1 b\u1ecb \u0111\u1ee5c th\u1ee7y tinh th\u1ec3 t\u0103ng cao. Tr\u1ebb c\u1ea7n n\u00ean \u0111\u1ebfn kh\u00e1m nh\u00e0 th\u00ednh h\u1ecdc v\u00e0 b\u00e1c s\u0129 khoa m\u1eaft th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean \u0111\u1ec3 ph\u00e1t hi\u1ec7n v\u00e0 \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh b\u1ea5t k\u1ef3 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0o tr\u01b0\u1edbc khi nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0111\u00f3 l\u00e0m \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn k\u1ef9 n\u0103ng ng\u00f4n ng\u1eef v\u00e0 k\u1ef9 n\u0103ng h\u1ecdc t\u1eadp c\u1ee7a tr\u1ebb."
        }
    ],
    "suggestions": []
}