{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "oppressed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "oppressed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>oppressed</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective PERSECUTED, downtrodden, abused, maltreated, ill-treated, subjugated, tyrannized, repressed, subdued, crushed; disadvantaged, underprivileged.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "oppressed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "oppressed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "oppressed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Sore <em>oppressed</em>",
            "vi": "B\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c m\u1ed9t c\u00e1ch \u00e1c nghi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "<em>Oppressed</em> with poverty",
            "vi": "S\u1ef1 ngh\u00e8o kh\u1ed5 \u0111\u00e8 n\u1eb7ng"
        },
        {
            "en": "Right the <em>oppressed</em>",
            "vi": "B\u00eanh v\u1ef1c nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "He always rights the <em>oppressed</em>.",
            "vi": "Anh ta lu\u00f4n b\u00eanh v\u1ef1c nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "They are <em>oppressed</em> with poverty.",
            "vi": "H\u1ecd b\u1ecb s\u1ef1 ngh\u00e8o kh\u1ed5 \u0111\u00e8 n\u1eb7ng."
        },
        {
            "en": "They were <em>oppressed</em> by worry and guilt.",
            "vi": "H\u1ecd b\u1ecb s\u1ef1 lo l\u1eafng v\u00e0 t\u1ed9i l\u1ed7i \u0111\u1ec1 n\u1eb7ng."
        },
        {
            "en": "They died because they were sore <em>oppressed</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 ch\u1ebft v\u00ec b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c \u00e1c nghi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "Women are often <em>oppressed</em> by men.",
            "vi": "Ph\u1ee5 n\u1eef th\u01b0\u1eddng b\u1ecb nam gi\u1edbi ch\u00e8n \u00e9p."
        },
        {
            "en": "The mandarins <em>oppressed</em> the people ruthlessly.",
            "vi": "B\u1ecdn quan l\u1ea1i \u0111\u00e0n \u00e1p d\u00e2n ch\u00fang m\u1ed9t c\u00e1ch d\u00e3 man."
        },
        {
            "en": "We are <em>oppressed</em> by poverty and racism.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i b\u1ecb s\u1ef1 ngh\u00e8o kh\u1ed5 v\u00e0 ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c \u0111\u1ec1 n\u1eb7ng."
        },
        {
            "en": "Militant solidarity among the <em>oppressed</em> peoples",
            "vi": "T\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u gi\u1eefa c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "Vietnam used to be an <em>oppressed</em> people.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam t\u1eebng l\u00e0 d\u00e2n t\u1ed9c b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Before 1975, Vietnam and Cambodia were <em>oppressed</em> people.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc n\u0103m 1975 Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Campuchia l\u00e0 2 d\u00e2n t\u1ed9c b\u1ecb tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "The militant solidarity among the <em>oppressed</em> peoples was very strong.",
            "vi": "T\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u gi\u1eefa c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c r\u1ea5t m\u1ea1nh m\u1ebd."
        },
        {
            "en": "He felt <em>oppressed</em> by the vague sense of impending calamity.",
            "vi": "Trong l\u00f2ng anh \u1ea5y n\u1eb7ng tr\u0129u c\u1ea3m gi\u00e1c m\u01a1 h\u1ed3 l\u00e0 c\u00f3 tai h\u1ecda n\u00e0o \u0111\u00f3 \u0111ang l\u01a1 l\u1eedng tr\u00ean \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "The heat <em>oppressed</em> him and made him ill.",
            "vi": "N\u00f3ng b\u1ee9c l\u00e0m n\u00f3 ng\u1ed9t ng\u1ea1t v\u00e0 ph\u00e1t \u1ed1m."
        },
        {
            "en": "He's always been on the side of the <em>oppressed</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 lu\u00f4n \u0111\u1ee9ng v\u1ec1 ph\u00eda nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The people are <em>oppressed</em> by the military government.",
            "vi": "D\u00e2n ch\u00fang b\u1ecb ch\u00ednh quy\u1ec1n qu\u00e2n s\u1ef1 \u00e1p b\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The voice of the <em>oppressed</em> is still in silent.",
            "vi": "Ti\u1ebfng n\u00f3i c\u1ee7a nh\u1eefng k\u1ebb b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c v\u1eabn ch\u1ec9 trong y\u00ean l\u1eb7ng."
        },
        {
            "en": "He sensed in the other children around him a fierce pride in the <em>oppressed</em> mother tongue.",
            "vi": "Ch\u00fa b\u00e9 c\u1ea3m th\u1ea5y c\u00f3 m\u1ed9t ni\u1ec1m t\u1ef1 h\u00e0o g\u00ec \u0111\u00f3 nh\u01b0 c\u00e1c tr\u1ebb em kh\u00e1c trong tr\u01b0\u1eddng v\u1ec1 ti\u1ebfng m\u1eb9 \u0111\u1ebb c\u1ee7a m\u00ecnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}