{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "orad",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "orad",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "orad",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "orad",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "orad",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>AD</em>",
            "vi": "\u00c1D"
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> hoc committee",
            "vi": "U\u1ef7 ban \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem Tariff",
            "vi": "Thu\u1ebf quan t\u00ednh theo gi\u00e1 tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Prime minister <em>ad</em> interim",
            "vi": "Quy\u1ec1n th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng"
        },
        {
            "en": "I saw an <em>ad</em>",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 th\u1ea5y c\u00e1i qu\u1ea3ng c\u00e1o n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Speak <em>ad</em>-lib",
            "vi": "N\u00f3i \u1ee9ng kh\u1ea9u"
        },
        {
            "en": "I transferred to <em>ad</em>.",
            "vi": "T\u00f4i chuy\u1ec3n sang l\u00e0m qu\u1ea3ng c\u00e1o."
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem tax",
            "vi": "Thu\u1ebf theo gi\u00e1 h\u00e0ng"
        },
        {
            "en": "1904 GE <em>ad</em>",
            "vi": "Qu\u1ea3ng c\u00e1o c\u1ee7a GE n\u0103m 1904"
        },
        {
            "en": "Give an <em>ad</em>-lib performance",
            "vi": "Di\u1ec5n \u1ee9ng t\u00e1c"
        },
        {
            "en": "I saw an <em>ad</em> online.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 xem m\u1ed9t qu\u1ea3ng c\u00e1o tr\u1ef1c tuy\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "<em>Ad</em> valorem tax is increasing sharply.",
            "vi": "Thu\u1ebf theo gi\u00e1 h\u00e0ng \u0111ang t\u0103ng r\u00f5 r\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "The problem would be repeated <em>ad</em> infinitum.",
            "vi": "V\u1ea5n \u0111\u1ec1 s\u1ebd c\u1ee9 l\u1eb7p l\u1ea1i m\u00e3i."
        },
        {
            "en": "Eat the same food <em>ad</em> nauseam",
            "vi": "\u0102n m\u00e3i m\u1ed9t m\u00f3n \u0111\u1ebfn ph\u00e1t ng\u00e1n"
        },
        {
            "en": "Put an <em>ad</em> in the local paper",
            "vi": "\u0110\u0103ng m\u1ed9t qu\u1ea3ng c\u00e1o tr\u00ean b\u00e1o \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng"
        },
        {
            "en": "I haven't exceeded TV <em>ad</em> limits.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u01b0a v\u01b0\u1ee3t qu\u00e1 gi\u1edbi h\u1ea1n c\u1ee7a qu\u1ea3ng c\u00e1o tr\u00ean truy\u1ec1n h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "An <em>ad</em> for GrabBike. Photo:\u00a0GrabVietnam",
            "vi": "M\u1ed9t qu\u1ea3ng c\u00e1o cho GrabBike. \u1ea2nh: Grab Vi\u1ec7t Nam"
        },
        {
            "en": "The <em>ad</em> still isn't completely ready.",
            "vi": "M\u1eabu qu\u1ea3ng c\u00e1o v\u1eabn ch\u01b0a s\u1eb5n s\u00e0ng ho\u00e0n t\u1ea5t \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "the monastery was founded in 790 <em>ad</em>.",
            "vi": "tu vi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y v\u00e0o n\u0103m 790 sau c\u00f4ng nguy\u00ean."
        },
        {
            "en": "What is used to end the <em>ad</em>?",
            "vi": "C\u00e1i g\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 k\u1ebft th\u00fac \u0111o\u1ea1n qu\u1ea3ng c\u00e1o?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}