{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u0254r\u0259t\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ng\u01b0\u1eddi di\u1ec5n thuy\u1ebft; nh\u00e0 h\u00f9ng bi\u1ec7n</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a fine political oractor</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">nh\u00e0 h\u00f9ng bi\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb gi\u1ecfi</font></td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">Public Orator</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi n\u00f3i chuy\u1ec7n trong c\u00e1c d\u1ecbp l\u1ec5 long tr\u1ecdng (\u1edf c\u00e1c \u0111\u1ea1i h\u1ecdc \u00d4c-ph\u1edbt v\u00e0 C\u0103m-br\u00edt)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "orator"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>orator</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a proficient public speaker. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 (also <cclass><b>public orator</b>) an official speaking for a university on ceremonial occasions. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>oratorial</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from Anglo-Norman Fr. <i>oratour</i>, from L. <i>orator</i> 'speaker, pleader'. </blockquote></div>",
            "word": "orator"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>orator</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun (PUBLIC) SPEAKER, speech-maker, lecturer, declaimer, rhetorician, rhetor; <cclass><i>informal</i> spieler. <i>See list.</i></cclass></cclass></blockquote><blockquote><b>Orators</b></blockquote><blockquote><blockquote>Aeschines (Athenian)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Beecher, Henry Ward (American)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Cato, Marcus Porcius (Roman)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Churchill, Winston (British)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Cicero, Marcus Tullius (Roman)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Cleon (Athenian)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Danton, Georges (Jacques) (French)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Demosthenes (Athenian)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Desmoulins, Camille (French)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Dion Chrysostom (Greek)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Flood, Henry (Irish)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Gandhi, Mahatma (Indian)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Garvey, Marcus (Jamaican)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Grattan, Henry (Irish)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Henry, Patrick (American)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>H\u00e9bert, Jacques-Ren\u00e9 (French)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Ib\u00e1rruri, Dolores (`La Pasionaria'; Spanish)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Isocrates (Athenian)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>King, Jr, Martin Luther (American)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Longinus Dionysus (Greek)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Lucian (Greek)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Lysias (Greek)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Malcolm X (American)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Pericles (Athenian)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Quintilian (Roman)</blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>Sheridan, Richard Brinsley (Irish)</blockquote></blockquote></div>",
            "word": "orator"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "orator"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "orator"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Public <em>orator</em>",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi n\u00f3i chuy\u1ec7n trong c\u00e1c d\u1ecbp l\u1ec5 long tr\u1ecdng"
        },
        {
            "en": "Impassioned <em>orator</em>",
            "vi": "Di\u1ec5n gi\u1ea3 say s\u01b0a thuy\u1ebft tr\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "He's a natural <em>orator</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 khi\u1ebfu h\u00f9ng bi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Soap-box <em>orator</em>",
            "vi": "Di\u1ec5n gi\u1ea3 \u1edf ngo\u00e0i ph\u1ed1"
        },
        {
            "en": "He is styled <em>orator</em>.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 nh\u00e0 h\u00f9ng bi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "He's a professional <em>orator</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y l\u00e0 nh\u00e0 h\u00f9ng bi\u1ec7n chuy\u00ean nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "Peter is the Public <em>Orator</em>.",
            "vi": "Peter l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi n\u00f3i chuy\u1ec7n trong c\u00e1c d\u1ecbp l\u1ec5 long tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "He was a natural <em>orator</em>",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00f9ng bi\u1ec7n b\u1ea9m sinh"
        },
        {
            "en": "The <em>orator</em> is presenting his views ceremonially.",
            "vi": "Di\u1ec5n gi\u1ea3 \u0111ang tr\u1ecbnh tr\u1ecdng gi\u1edbi thi\u1ec7u quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The <em>orator</em> is out of ear shot.",
            "vi": "Di\u1ec5n gi\u1ea3 \u1edf xa qu\u00e1 kh\u00f4ng nghe \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "He is a fine political <em>orator</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00f9ng bi\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb gi\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "The <em>orator</em> expresses his ideas very concisely.",
            "vi": "Di\u1ec5n gi\u1ea3 tr\u00ecnh b\u00e0y \u00fd ki\u1ebfn th\u1eadt s\u00fac t\u00edch."
        },
        {
            "en": "I am only a soap - box <em>orator</em>.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1ec9 l\u00e0 di\u1ec5n gi\u1ea3 \u1edf ngo\u00e0i ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "I am only a soap-box <em>orator</em>.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1ec9 l\u00e0 di\u1ec5n gi\u1ea3 \u1edf ngo\u00e0i ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "The crowd is listening attentively to the <em>orator</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e1m \u0111\u00f4ng \u0111ang ch\u0103m ch\u00fa nghe di\u1ec5n gi\u1ea3 n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "The <em>orator</em> planted ideas in their fertile, young minds.",
            "vi": "Nh\u00e0 h\u00f9ng bi\u1ec7n gieo nh\u1eefng \u00fd t\u01b0\u1edfng v\u00e0o nh\u1eefng c\u00e1i \u0111\u1ea7u tr\u1ebb tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "The <em>orator</em> spoke discursively of his own performances.",
            "vi": "Di\u1ec5n gi\u1ea3 n\u00f3i lan man v\u1ec1 th\u00e0nh t\u00edch c\u00e1 nh\u00e2n m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "An impassioned <em>orator</em> loses his grip on his audience.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi di\u1ec5n gi\u1ea3 say s\u01b0a thuy\u1ebft tr\u00ecnh kh\u00f4ng thu h\u00fat \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 ch\u00fa \u00fd c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi nghe n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "Martin Luther King is a minister and a fine political <em>orator</em>.",
            "vi": "Martin Luther King l\u00e0 m\u1ed9t m\u1ee5c s\u01b0 v\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00f9ng bi\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb gi\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "Schmidt is a gifted <em>orator</em> whose acerbic wit earned him the nickname \"Schmidt the Lip\".",
            "vi": "Schmidt l\u00e0 nh\u00e0 h\u00f9ng bi\u1ec7n c\u00f3 t\u00e0i m\u00e0 s\u1ef1 h\u00f3m h\u1ec9nh s\u00e2u cay c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u00e3 l\u00e0m cho \u00f4ng c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ec7t danh \"Schmidt the Lip\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}