{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u0254:t\u222bil]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Ocxen (ch\u1ea5t m\u00e0u l\u1ea5y t\u1eeb \u0111\u1ecba y)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "orchil"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>orchil</k><blockquote><cclass>[<cclass>'\u0254:t\u0283\u026al<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a red or violet dye obtained from lichen, used as a source of litmus. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a lichen which produces this dye. [<i>Roccella</i> and other genera.] </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C15: from OFr. <i>orcheil</i>, related to Sp. <i>urchilla</i>. </blockquote></div>",
            "word": "orchil"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "orchil"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "orchil"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> h\u00f3a h\u1ecdc &amp; v\u1eadt li\u1ec7u</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ch\u1ea5t m\u00e0u ocxen</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#3366ff\">Gi\u1ea3i th\u00edch EN:</font><font color=\"#333399\"> A violet coloring dye obtained from certain lichens, mainly Rocella, or any lichen that yields this dye.</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#3366ff\">Gi\u1ea3i th\u00edch VN:</font><font color=\"#005e00\"> Ch\u1ea5t nhu\u1ed9m m\u00e0u t\u00edm l\u1ea5y t\u1eeb c\u00e1c c\u00e2y \u0111\u1ecba y nh\u1ea5t l\u00e0 Rocella.</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "orchil"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It's <em>chil</em> d's play.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 tr\u00f2 tr\u1ebb con."
        },
        {
            "en": "<em>Chil</em> d's play",
            "vi": "Tr\u00f2 ch\u01a1i tr\u1ebb con"
        },
        {
            "en": "She's past <em>chil</em>-bearing age.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 qua tu\u1ed5i sinh \u0111\u1ebb."
        },
        {
            "en": "Spank a <em>chil</em> d's bottom",
            "vi": "Ph\u00e1t v\u00e0o \u0111\u00edt \u0111\u1ee9a b\u00e9"
        },
        {
            "en": "Sorrowing over his <em>chil</em> d's death",
            "vi": "\u0110au kh\u1ed5 v\u1ec1 c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a \u0111\u1ee9a con"
        },
        {
            "en": "The delicacy of a <em>chil</em> d's skin",
            "vi": "S\u1ef1 m\u1ec1m m\u1ea1i c\u1ee7a da m\u1ed9t \u0111\u1ee9a b\u00e9"
        },
        {
            "en": "The <em>chil</em> d's pulse is now even",
            "vi": "M\u1ea1ch c\u1ee7a \u0111\u1ee9a b\u00e9 b\u00e2y gi\u1edd \u0111\u00e3 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh"
        },
        {
            "en": "Began aunt Pitty, her fat, <em>chil</em> d's mouth shaking.",
            "vi": "B\u00e0 pitty m\u00e0o \u0111\u1ea7u, c\u00e1i mi\u1ec7ng b\u1ea7u b\u0129nh nh\u01b0 tr\u1ebb con run l\u00ean."
        },
        {
            "en": "The <em>chil</em> d's hair grew in pretty waves.",
            "vi": "T\u00f3c \u0111\u1ee9a b\u00e9 qu\u0103n \u0111\u1eb9p l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "The <em>chil</em> d's character is as yet unformed",
            "vi": "T\u00ednh n\u1ebft \u0111\u1ee9a b\u00e9 c\u00f2n ch\u01b0a ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7"
        },
        {
            "en": "What is your explanation of the <em>chil</em> d's violent sobbing?",
            "vi": "B\u1ea1n gi\u1ea3i th\u00edch th\u1ebf n\u00e0o v\u1ec1 vi\u1ec7c \u0111\u1ee9a b\u00e9 kh\u00f3c d\u1eef d\u1ed9i nh\u01b0 th\u1ebf?"
        },
        {
            "en": "The <em>chil</em> d's skill is wonderful for his age.",
            "vi": "T\u00e0i n\u0103ng c\u1ee7a c\u1eadu b\u00e9 th\u1eadt l\u00e0 phi th\u01b0\u1eddng v\u00e0o l\u1ee9a tu\u1ed5i c\u1eadu ta."
        },
        {
            "en": "Why was he so upset by the <em>chil</em> d's crying?",
            "vi": "T\u1ea1i sao \u0111\u1ee9a b\u00e9 kh\u00f3c l\u00e0m ch\u00e0ng h\u1ed1t ho\u1ea3ng \u0111\u1ebfn nh\u01b0 v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "An unhappy home environment can affect a <em>chil</em> d's behaviour",
            "vi": "M\u00f4i tr\u01b0\u1eddng gia \u0111\u00ecnh kh\u00f4ng h\u1ea1nh ph\u00fac c\u00f3 th\u1ec3 t\u00e1c h\u1ea1i \u0111\u1ebfn h\u00e0nh vi c\u1ee7a tr\u1ebb con"
        },
        {
            "en": "Your <em>chil</em> d's teacher or school counselor recommends it.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean c\u1ee7a con b\u1ea1n ho\u1eb7c t\u01b0 v\u1ea5n vi\u00ean \u1edf tr\u01b0\u1eddng khuy\u00ean v\u1eady."
        },
        {
            "en": "What astonishes me most is the <em>chil</em> d's intelligence.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u l\u00e0m t\u00f4i ng\u1ea1c nhi\u00ean nh\u1ea5t l\u00e0 tr\u00ed th\u00f4ng minh c\u1ee7a \u0111\u1ee9a tr\u1ebb."
        },
        {
            "en": "A good relationship is no <em>chil</em> d's play.",
            "vi": "M\u1ed9t quan h\u1ec7 t\u1ed1t kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 tr\u00f2 tr\u1ebb con."
        },
        {
            "en": "Here the <em>chil</em> d's voice lost its self-possessed note and became falteringly human.",
            "vi": "T\u1edbi \u0111\u00e2y, gi\u1ecdng n\u00f3i c\u1ee7a c\u00f4 b\u00e9 kh\u00f4ng c\u00f2n b\u00ecnh t\u0129nh n\u1eefa v\u00e0 tr\u1edf n\u00ean ng\u1eadp ng\u1eebng."
        },
        {
            "en": "First, does watching television harm a <em>chil</em> d's ability to learn?",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean, vi\u1ec7c xem ti vi c\u00f3 t\u00e1c h\u1ea1i \u0111\u1ebfn kh\u1ea3 n\u0103ng h\u1ecdc t\u1eadp c\u1ee7a tr\u1ebb em kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "And a good example of this is the word '<em>chil</em> l'.",
            "vi": "V\u00e0 m\u1ed9t v\u00ed d\u1ee5 minh ho\u1ea1 t\u1ed1t cho \u0111i\u1ec1u n\u00e0y l\u00e0 t\u1eeb 'chill'."
        }
    ],
    "suggestions": []
}