{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u0254:di'nei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 s\u1eafp x\u1ebfp, s\u1ef1 x\u1ebfp lo\u1ea1i</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 ban l\u1ec7nh, s\u1ef1 \u0111\u1ecbnh \u0111o\u1ea1t</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u00f4n gi\u00e1o) l\u1ec5 th\u1ee5 ch\u1ee9c, l\u1ec5 t\u00f4n phong</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ordination",
            "pronounce": "[,\u0254:di'nei\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>ordination</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b the action of ordaining someone in holy orders. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>literary the action of decreeing or ordaining. </cclass></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "ordination",
            "pronounce": "[,\u0254:di'nei\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ordination",
            "pronounce": "[,\u0254:di'nei\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ordination",
            "pronounce": "[,\u0254:di'nei\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ordination",
            "pronounce": "[,\u0254:di'nei\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "thank for your support and co-<em>ordination</em>",
            "vi": "C\u00e1m \u01a1n s\u1ef1 h\u1ed5 tr\u1ee3 v\u00e0 h\u1ee3p t\u00e1c c\u1ee7a \u00f4ng"
        },
        {
            "en": "thank for your support and co - <em>ordination</em>",
            "vi": "C\u00e1m \u01a1n s\u1ef1 h\u1ed5 tr\u1ee3 v\u00e0 h\u1ee3p t\u00e1c c\u1ee7a \u00f4ng"
        },
        {
            "en": "Other stakeholers also recognise the need for co-<em>ordination</em>.",
            "vi": "C\u00e1c b\u00ean h\u1eefu quan kh\u00e1c c\u0169ng nh\u1eadn th\u1ea5y c\u1ea7n ph\u1ea3i c\u00f3 s\u1ef1 ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi nhau."
        },
        {
            "en": "The <em>ordination</em> of women priests will be held in the local Church.",
            "vi": "L\u1ec5 th\u1ee5 phong c\u00e1c n\u1eef tu s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u1edf nh\u00e0 th\u1edd \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "What is more, it helps to strengthen the co - <em>ordination</em> of China's export trade.",
            "vi": "H\u01a1n n\u1eefa, n\u00f3 gi\u00fap t\u0103ng c\u01b0\u1eddng \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i bu\u00f4n b\u00e1n xu\u1ea5t kh\u1ea9u c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "It helps to strengthen the co-<em>ordination</em> of China's export and import activities.",
            "vi": "N\u00f3 gi\u00fap t\u0103ng c\u01b0\u1eddng \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng xu\u1ea5t nh\u1eadp kh\u1ea9u c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "However, decentralisation must be managed effectively to promote accountability, administrative efficiency and policy co-<em>ordination</em>.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, vi\u1ec7c ph\u00e2n c\u1ea5p ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c qu\u1ea3n l\u00fd c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 \u0111\u1ec3 n\u00e2ng cao tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u1ea3i tr\u00ecnh, hi\u1ec7u qu\u1ea3 h\u00e0nh ch\u00ednh v\u00e0 \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i ch\u00ednh s\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "What is more, it helps to strengthen the co-<em>ordination</em> of China's export trade.",
            "vi": "H\u01a1n n\u1eefa, n\u00f3 gi\u00fap t\u0103ng c\u01b0\u1eddng \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i bu\u00f4n b\u00e1n xu\u1ea5t kh\u1ea9u c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "It helps to strengthen the co - <em>ordination</em> of China's export and import activities.",
            "vi": "N\u00f3 gi\u00fap t\u0103ng c\u01b0\u1eddng \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng xu\u1ea5t nh\u1eadp kh\u1ea9u c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "As such there is an urgent need to reinforce the co-<em>ordination</em> of assistance.",
            "vi": "Nh\u01b0 v\u1eady, c\u00f3 m\u1ed9t nhu c\u1ea7u c\u1ea5p thi\u1ebft ph\u1ea3i c\u1ee7ng c\u1ed1 l\u1ea1i vi\u1ec7c ph\u1ed1i h\u1ee3p trong tr\u1ee3 gi\u00fap."
        },
        {
            "en": "Following the SC meeting, the 2nd ODAP workshop on GIS co-<em>ordination</em>/ standardisation took place on 23rd May.",
            "vi": "Theo sau cu\u1ed9c h\u1ecdp BC\u0110, h\u1ed9i th\u1ea3o ODAP l\u1ea7n th\u1ee9 hai v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i/chu\u1ea9n h\u00f3a GIS \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra v\u00e0o ng\u00e0y 23 th\u00e1ng 5."
        },
        {
            "en": "They ensure that relevant interests and expertise are consulted, and can assist co-<em>ordination</em> among key players.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi n\u00e0y c\u00f3 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m \u0111\u1ea3m b\u1ea3o tham v\u1ea5n v\u1ec1 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 quan t\u00e2m th\u00edch h\u1ee3p v\u00e0 chuy\u00ean m\u00f4n, c\u0169ng nh\u01b0 h\u1ed7 tr\u1ee3 vi\u1ec7c \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng \u0111\u1ed1i t\u00e1c l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "The project requires one man and one woman to be appointed from each village to represent their village on the Commune Project Co-<em>ordination</em> Committee.",
            "vi": "D\u1ef1 \u00e1n y\u00eau c\u1ea7u m\u1ed7i l\u00e0ng c\u1eed ra m\u1ed9t nam gi\u1edbi v\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho l\u00e0ng m\u00ecnh trong Ban \u0110i\u1ec1u ph\u1ed1i d\u1ef1 \u00e1n x\u00e3."
        },
        {
            "en": "Another important innovation was the establishment of separate programmes for Social Sector Planning, Co-<em>ordination</em>, Monitoring and Evaluation as well as for Communication and Social Mobilisation.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t s\u1ef1 \u0111\u1ed5i m\u1edbi quan tr\u1ecdng n\u1eefa l\u00e0 c\u00f3 ri\u00eang nh\u1eefng ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng cho vi\u1ec7c l\u1eadp k\u1ebf ho\u1ea1ch cho khu v\u1ef1c x\u00e3 h\u1ed9i, \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i, gi\u00e1m s\u00e1t theo d\u00f5i v\u00e0 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 c\u0169ng nh\u01b0 cho truy\u1ec1n th\u00f4ng v\u00e0 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "The overall purpose of the Disability Working Group is to increase communication and coor- <em>dination</em> and to share learning between all actors working to support people living with disabilities.",
            "vi": "M\u1ee5c \u0111\u00edch chung c\u1ee7a DWG l\u00e0 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng m\u1ed1i li\u00ean k\u1ebft, \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i, trao \u0111\u1ed5i v\u00e0 chia s\u1ebb th\u00f4ng tin, b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m gi\u1eefa c\u00e1c b\u00ean c\u00f9ng tham gia v\u00e0o c\u00f4ng t\u00e1c h\u1ed7 tr\u1ee3 cho NKT."
        },
        {
            "en": "To be responsible for co-<em>ordination</em> with the authorized State bodies of Vietnam in dealing with any issues which arise relating to goods in transit.",
            "vi": "C\u00f3 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m h\u1ee3p t\u00e1c v\u1edbi c\u01a1 quan nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u00f3 th\u1ea9m quy\u1ec1n c\u1ee7a vi\u1ec7t nam \u0111\u1ec3 x\u1eed l\u00fd nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn h\u00e0ng ho\u00e1 qu\u00e1 c\u1ea3nh."
        },
        {
            "en": "It is noted that Da Nang receives a relatively large amount of support from Authorities and NGO\u2019s, yet it is again pointed out that there is an urgent need for better co-<em>ordination</em> of the programs.",
            "vi": "Xin l\u01b0u \u00fd r\u1eb1ng \u0110\u00e0 N\u1eb5ng nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 kh\u00e1 l\u1edbn t\u1eeb c\u00e1c nh\u00e0 ch\u1ee9c tr\u00e1ch v\u00e0 c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c phi ch\u00ednh ph\u1ee7, tuy v\u1eady, m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa c\u0169ng c\u1ea7n ch\u1ec9 ra r\u1eb1ng nhu c\u1ea7u ph\u1ed1i h\u1ee3p t\u1ed1t h\u01a1n trong c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh l\u00e0 r\u1ea5t c\u1ea5p thi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "The need for such co-<em>ordination</em> means there is no escape from centralised control of clocks and calendars\u2014which explains, in turn, why the tendency to tinker with them for political purposes is timeless.",
            "vi": "Nhu c\u1ea7u ph\u1ed1i h\u1ee3p \u1ea5y c\u0169ng \u0111\u1ed3ng ngh\u0129a v\u1edbi vi\u1ec7c s\u1ef1 ki\u1ec3m so\u00e1t t\u1eadp trung \u0111\u1ed1i v\u1edbi \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 v\u00e0 l\u1ecbch l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ef1c t\u1ebf kh\u00f4ng th\u1ec3 tr\u00e1nh kh\u1ecfi \u2013 \u0111i\u1ec1u n\u00e0y ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i c\u0169ng gi\u1ea3i th\u00edch t\u1ea1i sao xu h\u01b0\u1edbng \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh ch\u00fang v\u00ec m\u1ee5c \u0111\u00edch ch\u00ednh tr\u1ecb s\u1ebd c\u00f2n m\u00e3i v\u1edbi th\u1eddi gian."
        },
        {
            "en": "The term \u201cGlobal cities\u201d is relatively new and can be defined as the city where international investment, co-<em>ordination</em>, and collaboration are integrated into \u201cspecial functions\u201d to participate in the global economy.",
            "vi": "Thu\u1eadt ng\u1eef \u201cth\u00e0nh ph\u1ed1 to\u00e0n c\u1ea7u\u201d l\u00e0 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i m\u1edbi v\u00e0 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a nh\u01b0 th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u01a1i \u0111\u1ea7u t\u01b0, ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u00e0 c\u1ed9ng t\u00e1c \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00edch h\u1ee3p v\u00e0o \"ch\u1ee9c n\u0103ng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\" \u0111\u1ec3 tham gia v\u00e0o n\u1ec1n kinh t\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "The awards ceremony was held at the park on June 20 by the Ho Chi Minh City's Department of Tourism in co-<em>ordination</em> with the municipal Department of Agriculture and Rural Development.",
            "vi": "L\u1ec5 trao gi\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i c\u00f4ng vi\u00ean v\u00e0o ng\u00e0y 20 th\u00e1ng s\u00e1u do S\u1edf Du l\u1ecbch th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi S\u1edf N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}