{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It is badly <em>organised</em>.",
            "vi": "S\u1eafp x\u1ebfp l\u1ed9n x\u1ed9n qu\u00e1."
        },
        {
            "en": "An official strike is <em>organised</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111\u00ecnh c\u00f4ng ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The conference was well <em>organised</em>.",
            "vi": "H\u1ed9i ngh\u1ecb \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "They <em>organised</em> many multinational operations last year.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c nhi\u1ec1u ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111a qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "They <em>organised</em> a meeting on the quiet.",
            "vi": "H\u1ecd t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp m\u1eb7t k\u00edn \u0111\u00e1o."
        },
        {
            "en": "This paper is <em>organised</em> into four sections.",
            "vi": "B\u00e1o c\u00e1o n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea5u tr\u00fac th\u00e0nh 4 ph\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "In addition, new forms of \u201clabour supply\u201d networks, both <em>organised</em> (occupational associations) and un-<em>organised</em>, emerge.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra, nhi\u1ec1u h\u00ecnh th\u1ee9c \u201ccung \u1ee9ng lao \u0111\u1ed9ng\u201d m\u1edbi, c\u00f3 t\u1ed5 ch\u1ee9c (c\u00e1c h\u1ed9i ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p) v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u00e3 ra \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "The process of consulting is <em>organised</em> by the STOA.",
            "vi": "Qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u01b0 v\u1ea5n \u0111\u01b0\u1ee3c STOA t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Regular meetings <em>organised</em> by the group in 2010.",
            "vi": "C\u00e1c cu\u1ed9c h\u1ecdp th\u01b0\u1eddng ni\u00ean n\u0103m 2010."
        },
        {
            "en": "My first impression is that it's very well <em>organised</em>.",
            "vi": "\u1ea4n t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a t\u00f4i l\u00e0 n\u00f3 r\u1ea5t c\u00f3 t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "It was Wladek who <em>organised</em> their food and drink.",
            "vi": "Ch\u00ednh Wladek l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi lo \u0103n u\u1ed1ng cho h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "The Vietnam Maritime Department <em>organised</em> a conference in Hanoi.",
            "vi": "C\u1ee5c H\u00e0ng h\u1ea3i Vi\u1ec7t Nam t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t h\u1ed9i ngh\u1ecb \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "What do you imagine we <em>organised</em> this ball for?",
            "vi": "V\u1eady ch\u00e1u t\u01b0\u1edfng b\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c ra c\u00e1i v\u0169 h\u1ed9i n\u00e0y \u0111\u1ec3 l\u00e0m g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "It was also recommended that another workshop should be <em>organised</em>.",
            "vi": "N\u00f3 c\u0169ng \u0111\u00e3 khuy\u1ebfn ngh\u1ecb c\u1ea7n t\u1ed5 ch\u1ee9c th\u00eam m\u1ed9t H\u1ed9i th\u1ea3o kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "The parade was very well <em>organised</em> and passed without mishap.",
            "vi": "Cu\u1ed9c di\u1ec5u h\u00e0nh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 di\u1ec5n ra t\u1ed1t \u0111\u1eb9p kh\u00f4ng b\u1ecb r\u1ee7i ro n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "Cultural exchanges will be <em>organised</em> once a year.",
            "vi": "Giao l\u01b0u v\u0103n h\u00f3a \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t n\u0103m m\u1ed9t l\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "No defined and <em>organised</em> layout of the machinery.",
            "vi": "M\u00e1y m\u00f3c b\u1ed1 tr\u00ed ch\u01b0a r\u00f5 r\u00e0ng v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "This conference is <em>organised</em> by General Tommy Franks, and we can't be part of a meeting for the Iraqis <em>organised</em> by a US general.",
            "vi": "H\u1ed9i ngh\u1ecb n\u00e0y do T\u01b0\u1edbng Tommy Franks t\u1ed5 ch\u1ee9c, v\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 tham d\u1ef1 m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi I-r\u1eafc m\u00e0 l\u1ea1i do m\u1ed9t t\u01b0\u1edbng M\u1ef9 t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "This conference is <em>organised</em> by General Tommy Franks, and we can't be part of a meeting for the Iraqis <em>organised</em> by a US general.",
            "vi": "H\u1ed9i ngh\u1ecb n\u00e0y do T\u01b0\u1edbng Tommy Franks t\u1ed5 ch\u1ee9c, v\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 tham d\u1ef1 m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi I - r\u1eafc m\u00e0 l\u1ea1i do m\u1ed9t t\u01b0\u1edbng M\u1ef9 t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Grand Prix motor racing has its roots in <em>organised</em> automobile racing that began in France.",
            "vi": "Cu\u1ed9c \u0111ua m\u00f4 t\u00f4 tranh gi\u1ea3i qu\u00e1n qu\u00e2n th\u1ebf gi\u1edbi c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c t\u1eeb cu\u1ed9c \u0111ua xe \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1ea1i Ph\u00e1p."
        }
    ],
    "suggestions": []
}