{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>organisation</k><blockquote><blockquote><abr>see</abr><kref>organization</kref></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "organisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Production <em>Organisation</em>:",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t:"
        },
        {
            "en": "<em>Organisation</em> and interpersonal skill",
            "vi": "K\u1ef9 n\u0103ng t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 k\u1ef9 n\u0103ng c\u00e1 nh\u00e2n"
        },
        {
            "en": "<em>organisation</em> for educational development",
            "vi": "t\u1ed5 ch\u1ee9c ph\u00e1t tri\u1ec3n gi\u00e1o d\u1ee5c"
        },
        {
            "en": "Geneva: International Labour <em>Organisation</em>.",
            "vi": "Geneva: T\u1ed5 ch\u1ee9c Lao \u0111\u1ed9ng Qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "International Labour <em>Organisation</em>, Geneva.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c Lao \u0111\u1ed9ng Qu\u1ed1c t\u1ebf, Geneva."
        },
        {
            "en": "The <em>organisation</em> site is closed.",
            "vi": "\u0110\u1ecba \u0111i\u1ec3m t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1ecb \u0111\u00f3ng c\u1eeda."
        },
        {
            "en": "This <em>organisation</em> serves for charity",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0y ph\u1ee5c v\u1ee5 t\u1eeb thi\u1ec7n"
        },
        {
            "en": "<em>Organisation</em> of monthly lunch gatherings.",
            "vi": "C\u00e1c bu\u1ed5i th\u1ea3o lu\u1eadn b\u1eefa tr\u01b0a h\u00e0ng th\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "Diagram 1: Inefficient Production <em>Organisation</em>.",
            "vi": "Bi\u1ec3u \u0111\u1ed3 1: T\u1ed5 ch\u1ee9c S\u1ea3n xu\u1ea5t thi\u1ebfu Hi\u1ec7u qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "Networking <em>Organisation</em> of quarterly meetings.",
            "vi": "M\u1ea1ng l\u01b0\u1edbi C\u00e1c bu\u1ed5i h\u1ecdp t\u1ed5 ch\u1ee9c h\u00e0ng qu\u00fd."
        },
        {
            "en": "Keeping an <em>organisation</em> focused increased efficiency.",
            "vi": "Duy tr\u00ec m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c lu\u00f4n t\u1eadp trung s\u1ebd l\u00e0m t\u0103ng hi\u1ec7u qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "Their <em>organisation</em> often sponsors sporting events.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a h\u1ecd th\u01b0\u1eddng t\u00e0i tr\u1ee3 c\u00e1c cu\u1ed9c thi \u0111\u1ea5u th\u1ec3 thao."
        },
        {
            "en": "Why is motivation important in an <em>organisation</em>?",
            "vi": "T\u1ea1i sao \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c l\u1ea1i l\u00e0 quan tr\u1ecdng trong m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c?"
        },
        {
            "en": "Demotivated workers pull the <em>organisation</em> down.",
            "vi": "Nh\u1eefng nh\u00e2n vi\u00ean thi\u1ebfu \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c s\u1ebd \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng x\u1ea5u \u0111\u1ebfn c\u00f4ng ty."
        },
        {
            "en": "They specialised in the logistics and <em>organisation</em>.",
            "vi": "H\u1ecd chuy\u00ean v\u1ec1 h\u1eadu c\u1ea7n v\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "I will identify myself with this <em>organisation</em>.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd g\u1eafn b\u00f3 ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1edbi t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Management <em>organisation</em>, developing the structure and responsibilities",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c qu\u1ea3n l\u00fd, thi\u1ebft l\u1eadp c\u01a1 c\u1ea5u t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "What kind of <em>organisation</em> your company is?",
            "vi": "C\u00f4ng ty c\u1ee7a b\u1ea1n theo ki\u1ec3u t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "Every <em>organisation</em> has its own unique culture.",
            "vi": "M\u1ed7i c\u00f4ng ty \u0111\u1ec1u c\u00f3 m\u1ed9t v\u0103n h\u00f3a \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng ri\u00eang."
        },
        {
            "en": "<em>Organisation</em> of training workshops and exchange visits",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c bu\u1ed5i h\u1ed9i th\u1ea3o t\u1eadp hu\u1ea5n v\u00e0 c\u00e1c chuy\u1ebfn th\u0103m quan trao \u0111\u1ed5i"
        }
    ],
    "suggestions": []
}