{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">xem <font color=\"#1371BB\">organize</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "organise"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organise"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organise"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organise"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organise"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Organise</em> the steering committee meetings.",
            "vi": "H\u00e3y t\u1ed5 ch\u1ee9c cu\u1ed9c h\u1ecdp \u1ee7y ban ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "How to <em>organise</em> an introduction ceremony?",
            "vi": "L\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t bu\u1ed5i l\u1ec5 gi\u1edbi thi\u1ec7u?"
        },
        {
            "en": "I need you to <em>organise</em> my trip.",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ea7n c\u00f4 s\u1eafp x\u1ebfp chuy\u1ebfn \u0111i c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Think of a new way to <em>organise</em> your vocabulary.",
            "vi": "H\u00e3y ngh\u0129 ra c\u00e1ch m\u1edbi \u0111\u1ec3 s\u1eafp x\u1ebfp t\u1eeb v\u1ef1ng."
        },
        {
            "en": "We will try to <em>organise</em> you into a scratch team.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd c\u1ed1 g\u1eafng x\u1ebfp b\u1ea1n v\u00f4 t\u1ea1m m\u1ed9t \u0111\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "How do I legally <em>organise</em> a protest or demonstration?",
            "vi": "L\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 t\u00f4i t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t s\u1ef1 ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i hay cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh h\u1ee3p ph\u00e1p?"
        },
        {
            "en": "<em>Organise</em> training courses about report formats and organisation operations.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c kh\u00f3a t\u1eadp hu\u1ea5n v\u1ec1 x\u00e2y d\u1ef1ng m\u1eabu b\u00e1o c\u00e1o v\u00e0 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh t\u1ed5 ch\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "They want me to <em>organise</em> the advertising campaign.",
            "vi": "H\u1ecd mu\u1ed1n t\u00f4i t\u1ed5 ch\u1ee9c chi\u1ebfn d\u1ecbch qu\u1ea3ng c\u00e1o."
        },
        {
            "en": "Get a diary to <em>organise</em> your schedule and plan ahead.",
            "vi": "L\u00ean l\u1ecbch \u0111\u1ec3 s\u1eafp x\u1ebfp l\u1ecbch l\u00e0m vi\u1ec7c h\u1eb1ng ng\u00e0y v\u00e0 x\u1ebfp k\u1ebf ho\u1ea1ch k\u1ebf ti\u1ebfp."
        },
        {
            "en": "I will <em>organise</em> a small party at home.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t b\u1eefa ti\u1ec7c nh\u1ecf t\u1ea1i nh\u00e0."
        },
        {
            "en": "I think I need some time to <em>organise</em> myself.",
            "vi": "T\u00f4i ngh\u0129 t\u00f4i c\u1ea7n ch\u00fat th\u1eddi gian \u0111\u1ec3 chu\u1ea9n b\u1ecb."
        },
        {
            "en": "All her friends have been roped in to help <em>organise</em> the event.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 b\u1ea1n b\u00e8 c\u1ee7a c\u00f4 ta \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00f4i k\u00e9o v\u00e0o \u0111\u1ec3 gi\u00fap \u0111\u1ee1 t\u1ed5 ch\u1ee9c cu\u1ed9c thi \u0111\u1ea5u n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "I don't have time these days to <em>organise</em> their kitchen cupboards in a neat way.",
            "vi": "D\u1ea1o n\u00e0y t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 th\u1eddi gian \u0111\u1ec3 s\u1eafp x\u1ebfp t\u1ee7 b\u1ebfp c\u1ee7a m\u00ecnh cho ng\u0103n n\u1eafp."
        },
        {
            "en": "The Fatherland Front is supposed to <em>organise</em> confidence votes for key elected positions each year.",
            "vi": "H\u00e0ng n\u0103m M\u1eb7t tr\u1eadn T\u1ed5 qu\u1ed1c s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1ecf phi\u1ebfu t\u00edn nhi\u1ec7m \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng v\u1ecb tr\u00ed ch\u1ee7 ch\u1ed1t \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "It takes time, effort and money to <em>organise</em>,\u00a0 build trust \u00a0and to experiment.",
            "vi": "Ph\u1ea3i m\u1ea5t th\u1eddi gian, c\u00f4ng s\u1ee9c v\u00e0 ti\u1ec1n b\u1ea1c \u0111\u1ec3 t\u1ed5 ch\u1ee9c,\u00a0 g\u00e2y d\u1ef1ng ni\u1ec1m tin \u00a0v\u00e0 th\u1eed nghi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "To <em>organise</em> joint activities related to the rights of the child.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng chung li\u00ean quan \u0111\u1ebfn quy\u1ec1n c\u1ee7a tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "Basic introduction to operation method analysis, and how to <em>organise</em> work for the most productive result.",
            "vi": "Gi\u1edbi thi\u1ec7u c\u01a1 b\u1ea3n v\u1ec1 ph\u00e2n t\u00edch ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p v\u1eadn h\u00e0nh v\u00e0 c\u00e1ch t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00f4ng vi\u1ec7c \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea1t n\u0103ng su\u1ea5t t\u1ed1i \u0111a."
        },
        {
            "en": "How did the ministry direct localities to <em>organise</em> and manage their festivals?",
            "vi": "B\u1ed9 c\u00f3 nh\u1eefng h\u01b0\u1edbng d\u1eabn ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng trong vi\u1ec7c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd l\u1ec5 h\u1ed9i?"
        },
        {
            "en": "The PM asked the association to <em>organise</em> the Day economically and in line with regulations.",
            "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng y\u00eau c\u1ea7u hi\u1ec7p h\u1ed9i t\u1ed5 ch\u1ee9c Ng\u00e0y v\u1edbi ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n kinh t\u1ebf v\u00e0 v\u1ea1ch ra nh\u1eefng quy \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "<em>Organise</em> a networking event that will better connect NGOs with the private sector, including members of the Responsible Travel Club.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t s\u1ef1 ki\u1ec7n cho m\u1ea1ng l\u01b0\u1edbi s\u1ebd k\u1ebft n\u1ed1i t\u1ed1t h\u01a1n v\u1edbi t\u1ed5 ch\u1ee9c phi ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u1edbi khu v\u1ef1c t\u01b0 nh\u00e2n bao g\u1ed3m c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a C\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 Du l\u1ecbch c\u00f3 Tr\u00e1ch nhi\u1ec7m"
        }
    ],
    "suggestions": []
}