{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organisational"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organisational"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organisational"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organisational"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "organisational"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It also provides a basic <em>organisational</em> structure.",
            "vi": "N\u00f3 c\u0169ng n\u00eau c\u01a1 c\u1ea5u t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u01a1 b\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Managers get power from both <em>organisational</em> and individual sources.",
            "vi": "Nh\u1eefng tr\u01b0\u1edfng ph\u00f2ng c\u00f3 s\u1ee9c m\u1ea1nh t\u1eeb c\u1ea3 hai ngu\u1ed3n c\u00f4ng ty v\u00e0 c\u00e1 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Consequently, it is crucial that <em>organisational</em> managers and decision makers are aware of , and able to analyse the factors which trigger <em>organisational</em> change.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, \u0111i\u1ec1u quan tr\u1ecdng l\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ra quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ph\u1ea3i bi\u1ebft v\u00e0 c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e2n t\u00edch c\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 g\u00e2y ra s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i trong t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Unlike learning, teaching starts from the top of the <em>organisational</em> hierarchy.",
            "vi": "Kh\u00f4ng gi\u1ed1ng nh\u01b0 h\u1ecdc t\u1eadp, gi\u1ea3ng d\u1ea1y b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb ph\u00eda tr\u00ean c\u1ee7a s\u01a1 \u0111\u1ed3 t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "This decree provides details of the <em>organisational</em> structure of GCs and introduces the parent-subsidiary model.",
            "vi": "Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh n\u00e0y n\u00eau chi ti\u1ebft v\u1ec1 c\u01a1 c\u1ea5u t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a c\u00e1c T\u1ed5ng c\u00f4ng ty v\u00e0 \u0111\u01b0a ra m\u00f4 h\u00ecnh c\u00f4ng ty m\u1eb9 - con."
        },
        {
            "en": "The programme involves far-reaching changes in laws, institutions, <em>organisational</em> structures, management and financial systems.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh n\u00e0y s\u1ebd t\u1ea1o ra nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i l\u1edbn v\u1ec1 lu\u1eadt ph\u00e1p, th\u1ec3 ch\u1ebf, c\u01a1 c\u1ea5u t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u0169ng nh\u01b0 h\u1ec7 th\u1ed1ng qu\u1ea3n l\u00fd v\u00e0 t\u00e0i ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Programme on roles, functions, <em>organisational</em> structures of the agencies in the administrative system.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh v\u1ec1 vai tr\u00f2, ch\u1ee9c n\u0103ng, c\u01a1 c\u1ea5u t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a c\u00e1c c\u01a1 quan trong h\u1ec7 th\u1ed1ng h\u00e0nh ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Improved <em>organisational</em> capacity in Ethnic Minority development policy formulation, and implementation.",
            "vi": "N\u0103ng l\u1ef1c t\u1ed5 ch\u1ee9c trong vi\u1ec7c ho\u1ea1ch \u0111\u1ecbnh v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch ph\u00e1t tri\u1ec3n d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u0103ng c\u01b0\u1eddng"
        },
        {
            "en": "The lack of female leadership could create an <em>organisational</em> culture which is more favourable to men.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu l\u00e3nh \u0111\u1ea1o n\u1eef c\u00f3 th\u1ec3 t\u1ea1o ra m\u1ed9t n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 t\u1ed5 ch\u1ee9c thi\u00ean v\u1ecb nam gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Further details of the <em>organisational</em> structure are summarised in Annex 4.",
            "vi": "Chi ti\u1ebft v\u1ec1 c\u01a1 c\u1ea5u t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c minh ho\u1ea1 qua Ph\u1ee5 l\u1ee5c 4."
        },
        {
            "en": "We must understand our clients' business and give them our best <em>organisational</em> resources.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i ph\u1ea3i hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n c\u1ea3nh c\u1ee7a kh\u00e1ch h\u00e0ng v\u00e0 mang l\u1ea1i cho h\u1ecd nh\u1eefng t\u00e0i nguy\u00ean c\u00f4ng ty t\u1ed1t nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "They like employees who place the good of the <em>organisational</em> ahead of their own goals.",
            "vi": "H\u1ecd th\u00edch c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean \u0111\u1eb7t s\u1ef1 quan tr\u1ecdng c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u00ean tr\u00ean m\u1ee5c ti\u00eau c\u00e1 nh\u00e2n c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "This could involve identifying strategic interests and preparing strategies for building <em>organisational</em> capacity.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh c\u00e1c l\u1ee3i \u00edch chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 chu\u1ea9n b\u1ecb c\u00e1c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c nh\u1eb1m n\u00e2ng cao n\u0103ng l\u1ef1c c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "They derive <em>organisational</em> power by virtue of their position in the company.",
            "vi": "H\u1ecd nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u00f4ng ty t\u1eeb t\u01b0 c\u00e1ch c\u1ee7a ch\u1ee9c v\u1ee5 h\u1ecd trong c\u00f4ng ty."
        },
        {
            "en": "Salary reform implementation. Identify <em>organisational</em> structure appropriate for local administration at all levels.",
            "vi": "Th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u1ea3i c\u00e1ch ti\u1ec1n l\u01b0\u01a1ng. X\u00e1c \u0111\u1ecbnh c\u01a1 c\u1ea5u t\u1ed5 ch\u1ee9c ph\u00f9 h\u1ee3p cho qu\u1ea3n l\u00fd h\u00e0nh ch\u00ednh \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u1edf c\u00e1c c\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "Three MSM self-help groups were trained by HPI and UNAIDS on <em>organisational</em> development, writing project proposals and managing programmes.",
            "vi": "3 nh\u00f3m t\u1ef1 l\u1ef1c MSM \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c HPI v\u00e0 UNAIDs t\u1eadp hu\u1ea5n v\u1ec1 ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u1ed5 ch\u1ee9c, k\u1ef9 n\u0103ng vi\u1ebft \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t d\u1ef1 \u00e1n v\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "This arises from a fundamental change in the incentives for production, <em>organisational</em> restructuring, and access to previously unavailable technology.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3 n\u1ea3y sinh t\u1eeb nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i c\u0103n b\u1ea3n trong vi\u1ec7c khuy\u1ebfn kh\u00edch th\u00fac \u0111\u1ea9y s\u1ea3n xu\u1ea5t, c\u01a1 c\u1ea5u l\u1ea1i t\u1ed5 ch\u1ee9c, v\u00e0 kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp c\u1eadn nh\u1eefng c\u00f4ng ngh\u1ec7 tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3 kh\u00f4ng c\u00f3."
        },
        {
            "en": "Partnership with Government occurs mainly at the national and provincial levels through individual <em>organisational</em> collabora- tion with relevant government authorities.",
            "vi": "H\u1ee3p t\u00e1c v\u1edbi ch\u00ednh ph\u1ee7 ch\u1ee7 y\u1ebfu th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf c\u1ea5p qu\u1ed1c gia v\u00e0 c\u1ea5p t\u1ec9nh th\u00f4ng qua s\u1ef1 h\u1ee3p t\u00e1c c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c ri\u00eang l\u1ebb v\u1edbi c\u00e1c c\u01a1 quan ban ng\u00e0nh li\u00ean quan."
        },
        {
            "en": "It is recommended to donors and INGOs that they support capacity-building and <em>organisational</em> development among all four types of organisations through training and <em>organisational</em> needs assessments in dialogue with the organisations.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3 v\u00e0 INGO n\u00ean h\u1ed7 tr\u1ee3 n\u00e2ng cao n\u0103ng l\u1ef1c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a b\u1ed1n lo\u1ea1i h\u00ecnh t\u1ed5 ch\u1ee9c th\u00f4ng qua \u0111\u00e0o t\u1ea1o v\u00e0 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 nhu c\u1ea7u c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1eb1ng c\u00e1ch \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i v\u1edbi c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The <em>organisational</em> capacity in many organisations needs to be improved to make VNGOs trustworthy partners in the development arena.",
            "vi": "C\u1ea7n ph\u1ea3i t\u0103ng c\u01b0\u1eddng n\u0103ng l\u1ef1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ec3 c\u00e1c NGO Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 th\u1ec3 tr\u1edf th\u00e0nh nh\u1eefng \u0111\u1ed1i t\u00e1c c\u00f3 uy t\u00edn tr\u00ean v\u0169 \u0111\u00e0i ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}