{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u0254:'ri:(j)\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u00f4n ng\u1eef Indic v\u00f9ng Orixa (\u1ea4n \u0110\u1ed9)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "Oriya",
            "pronounce": "[\u0254:'ri:(j)\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Oriya</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u0252'ri:j\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural same or <cclass><b>Oriyas</b>) </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a native or inhabitant of the modern state of Orissa or the ancient region of Odra in India. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the Indic language of the Oriya. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>from Hindi <i>\u1ee4riy\u0101</i>. </blockquote></div>",
            "word": "Oriya",
            "pronounce": "[\u0254:'ri:(j)\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Oriya",
            "pronounce": "[\u0254:'ri:(j)\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Oriya",
            "pronounce": "[\u0254:'ri:(j)\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Oriya",
            "pronounce": "[\u0254:'ri:(j)\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Ado-Ekiti Police said that the two sheep attacked and hurt 65-year-old <em>Iya</em> Oyo, as she was on her way to a bank with her son on Monday.",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t Ado-Ekiti cho bi\u1ebft hai con c\u1eebu \u0111\u00f3 t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0 l\u00e0m b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng b\u00e0 Iya Oyo 65 tu\u1ed5i khi b\u00e0 \u0111ang tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ebfn ng\u00e2n h\u00e0ng v\u1edbi con trai b\u00e0 v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 hai."
        }
    ],
    "suggestions": []
}