{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u0254sti\u0259'p\u00e6\u03b8ik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">thu\u1ed9c thu\u1eadt n\u1eafn x\u01b0\u01a1ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "osteopathic"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "osteopathic"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "osteopathic"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "osteopathic"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "osteopathic"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "According to <em>osteopathic</em> physician Dr. Natalie A. Nevins, the tightening of these muscles can also cause plantar fasciitis, the inflammation of a band of muscles in the bottom of the foot called the plantar fascia. If you must wear heels (as one in ten women do at least three times a week) doctors recommend switching to flats at some point in the day because the long-term tightening of foot and leg muscles, which makes stretching them more difficult, can eventually cause wearing flats to become uncomfortable as well.",
            "vi": "Theo Ti\u1ebfn s\u0129 Natalie A. Nevins m\u1ed9t b\u00e1c s\u0129 n\u1eafn x\u01b0\u01a1ng, vi\u1ec7c th\u1eaft ch\u1eb7t c\u00e1c c\u01a1 b\u1eafp c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y ra plantar fasciitis, s\u1ef1 vi\u00eam c\u1ee7a m\u1ed9t nh\u00f3m c\u00e1c c\u01a1 b\u1eafp \u1edf d\u01b0\u1edbi c\u00f9ng c\u1ee7a b\u00e0n ch\u00e2n g\u1ecdi l\u00e0 fascia plantar. N\u1ebfu b\u1ea1n ph\u1ea3i \u0111i gi\u00e0y cao g\u00f3t (nh\u01b0 m\u1ed9t trong m\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef l\u00e0m \u00edt nh\u1ea5t ba l\u1ea7n m\u1ed9t tu\u1ea7n) c\u00e1c b\u00e1c s\u0129 khuy\u00ean b\u1ea1n n\u00ean chuy\u1ec3n sang gi\u00e0y b\u1ec7t t\u1ea1i m\u1ed9t s\u1ed1 th\u1eddi \u0111i\u1ec3m trong ng\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}