{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['aut\u0259we\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">qu\u1ea7n \u00e1o ngo\u00e0i; \u00e1o kho\u00e1c ngo\u00e0i (\u00e1o m\u01b0a, \u00e1o \u1ea5m...)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "outerwear"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>outerwear</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun clothes worn over other clothes. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "outerwear"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "outerwear"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "outerwear"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> d\u1ec7t may</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u1ed3 m\u1eb7c ngo\u00e0i</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "outerwear"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "\"Our <em>outerwear</em> is the uniform of choice in the coldest places on earth,\" said Dani Reiss, president of the Toronto - based company, who showcased the jackets for Flaherty.",
            "vi": "\"\u00c1o kho\u00e1c ngo\u00e0i c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i l\u00e0 \u0111\u1ed3ng ph\u1ee5c c\u1ee7a vi\u1ec7c ch\u1ecdn \u1edf nh\u1eefng n\u01a1i l\u1ea1nh nh\u1ea5t tr\u00ean tr\u00e1i \u0111\u1ea5t,\" \u00f4ng Dani Reiss, ch\u1ee7 t\u1ecbch c\u00f4ng ty Toronto \u2013 \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp c\u00f4ng ty, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 gi\u1edbi thi\u1ec7u \u00e1o cho Flaherty."
        },
        {
            "en": "\"Our <em>outerwear</em> is the uniform of choice in the coldest places on earth,\" said Dani Reiss, president of the Toronto - based company, who showcased the jackets for Flaherty.",
            "vi": "\"\u00c1o kho\u00e1c ngo\u00e0i c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i l\u00e0 \u0111\u1ed3ng ph\u1ee5c c\u1ee7a vi\u1ec7c ch\u1ecdn \u1edf nh\u1eefng n\u01a1i l\u1ea1nh nh\u1ea5t tr\u00ean tr\u00e1i \u0111\u1ea5t,\"\u00f4ng Dani Reiss, ch\u1ee7 t\u1ecbch c\u00f4ng ty Toronto \u2013 \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp c\u00f4ng ty, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3"
        }
    ],
    "suggestions": []
}