{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "outlined",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "outlined",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "outlined",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "outlined",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "outlined",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "the programme <em>outlined</em> by x",
            "vi": "ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh do x v\u1ea1ch ra"
        },
        {
            "en": "Methodology requirements are also <em>outlined</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng y\u00eau c\u1ea7u v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p lu\u1eadn c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ea1ch ra."
        },
        {
            "en": "Be consistent in any <em>outlined</em> target!",
            "vi": "Ki\u00ean tr\u00ec v\u1edbi m\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ec1 ra!"
        },
        {
            "en": "The approach <em>outlined</em> here is very simple.",
            "vi": "C\u00e1ch ti\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1c th\u1ea3o \u1edf \u0111\u00e2y r\u1ea5t \u0111\u01a1n gi\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "He quickly <em>outlined</em> the story's contents.",
            "vi": "Anh ta nhanh ch\u00f3ng t\u00f3m t\u1eaft n\u1ed9i dung c\u00e2u truy\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "We <em>outlined</em> our proposals and how we intended to proceed.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i ph\u00e1c h\u1ecda c\u00e1c \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb v\u00e0 c\u00e1ch th\u1ef1c hi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "The tower was <em>outlined</em> against the blue sky.",
            "vi": "Ng\u00f4i th\u00e1p in b\u00f3ng tr\u00ean n\u1ec1n tr\u1eddi xanh."
        },
        {
            "en": "Obama <em>outlined</em> his stimulus package to create three million jobs.",
            "vi": "Obama \u0111\u00e3 d\u1ef1 th\u1ea3o m\u1ed9t g\u00f3i k\u00edch c\u1ea7u \u0111\u1ec3 t\u1ea1o ra ba tri\u1ec7u vi\u1ec7c l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "Mountain range was clearly <em>outlined</em> against the morning sky",
            "vi": "V\u00e0o bu\u1ed5i s\u00e1ng tr\u00ean n\u1ec1n tr\u1eddi in r\u00f5 h\u00ecnh d\u00e3y n\u00fai"
        },
        {
            "en": "They <em>outlined</em> the arguments in favour of the proposed changes.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u01b0a ra l\u00fd l\u1ebd \u1ee7ng h\u1ed9 \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t thay \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Anderson <em>outlined</em> the bare bones of his strategy.",
            "vi": "Anderson \u0111\u00e3 ph\u00e1c th\u1ea3o nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u1ed1t l\u00f5i trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a anh ta."
        },
        {
            "en": "He had large eyes that were darkly <em>outlined</em> in black.",
            "vi": "Anh \u1ea5y c\u00f3 \u0111\u00f4i m\u1eaft to m\u00e0u \u0111en s\u1eabm."
        },
        {
            "en": "The important paragraph is <em>outlined</em> in red ink.",
            "vi": "\u0110o\u1ea1n quan tr\u1ecdng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh d\u1ea5u b\u1eb1ng m\u1ef1c \u0111\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Some options for doing this are <em>outlined</em> below.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u00e0i t\u00f9y ch\u1ecdn \u0111\u1ec3 l\u00e0m vi\u1ec7c n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00eau d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Peter <em>outlined</em> the bare bones of the proposal.",
            "vi": "Peter \u0111\u00e3 t\u00f3m l\u1ea1i nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m ch\u00ednh trong b\u1ea3n \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "The mountain range was clearly <em>outlined</em> against the morning sky.",
            "vi": "V\u00e0o bu\u1ed5i s\u00e1ng, tr\u00ean n\u1ec1n tr\u1eddi in r\u00f5 h\u00ecnh d\u00e3y n\u00fai."
        },
        {
            "en": "The tower was clearly <em>outlined</em> against the evening sky.",
            "vi": "T\u00f2a th\u00e1p hi\u1ec7n l\u00ean r\u00f5 n\u00e9t t\u01b0\u01a1ng ph\u1ea3n v\u1edbi n\u1ec1n tr\u1eddi l\u00fac x\u1ebf chi\u1ec1u."
        },
        {
            "en": "As <em>outlined</em> by FINTRAC, enforcement involves four steps:",
            "vi": "Nh\u01b0 theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a FINTRAC, qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ef1c thi g\u1ed3m 4 b\u01b0\u1edbc:"
        },
        {
            "en": "He <em>outlined</em> some of the successes during the past 10 years in implementing the goals.",
            "vi": "\u00d4ng \u0111\u00e3 v\u1ea1ch ra m\u1ed9t s\u1ed1 th\u00e0nh c\u00f4ng trong vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau trong 10 n\u0103m qua."
        },
        {
            "en": "The survey provides initial confirmation of the contours of reform <em>outlined</em> in SOE reform documents.",
            "vi": "Cu\u1ed9c kh\u1ea3o s\u00e1t \u0111\u00e3 cho l\u1eddi kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh ban \u0111\u1ea7u v\u1ec1 nh\u1eefng di\u1ec5n bi\u1ebfn c\u1ee7a cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch nh\u01b0 \u0111\u00e3 n\u00eau trong nh\u1eefng v\u0103n b\u1ea3n c\u1ea3i c\u00e1ch doanh nghi\u1ec7p nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}