{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['autpoust]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(qu\u00e2n s\u1ef1) ti\u1ec1n \u0111\u1ed3n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9) \u0111\u01a1n v\u1ecb \u0111\u00f3ng \u1edf ti\u1ec1n \u0111\u1ed3n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9) n\u01a1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 \u1edf bi\u00ean gi\u1edbi; n\u01a1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 xa</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "outpost"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>outpost</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a small military camp at a distance from the main army. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a remote part of a country or empire. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 an isolated or remote branch of something. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "outpost"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "outpost"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>outpost</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> a military outpost</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "outpost"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "outpost"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Finally, I would say that the <em>outpost</em> is a technical prerequisite for a Mars flight.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 n\u00f3i r\u1eb1ng ti\u1ec1n \u0111\u1ed3n l\u00e0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n k\u1ef9 thu\u1eadt ti\u00ean quy\u1ebft cho chuy\u1ebfn bay l\u00ean sao ho\u1ea3."
        },
        {
            "en": "It seems they didn't accept anyone who is already a member of Opinion <em>Outpost</em>.",
            "vi": "D\u01b0\u1eddng nh\u01b0 h\u1ecd \u0111\u00e3 kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn b\u1ea5t k\u1ef3 ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o \u0111\u00e3 l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a Opinion Outpost."
        },
        {
            "en": "we went around a military <em>outpost</em> near a glacier where is one of  the most dangerous rivers in the world",
            "vi": "ch\u00fang t\u00f4i \u0111i quanh m\u1ed9t \u0111\u1ed3n qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u1edf g\u1ea7n m\u1ed9t s\u00f4ng b\u0103ng, l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng con s\u00f4ng nguy hi\u1ec3m nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "we went around a military <em>outpost</em> near a glacier where is one of the most dangerous rivers in the world",
            "vi": "ch\u00fang t\u00f4i \u0111i quanh m\u1ed9t \u0111\u1ed3n qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u1edf g\u1ea7n m\u1ed9t s\u00f4ng b\u0103ng, l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng con s\u00f4ng nguy hi\u1ec3m nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Alibaba Group\u2019s sprawling campus has collegial workspaces, laid-back coffee bars and, on the landscaped grounds, a police <em>outpost</em>.",
            "vi": "Khu\u00f4n vi\u00ean tr\u1ea3i d\u00e0i c\u1ee7a t\u1eadp \u0111o\u00e0n Alibaba c\u00f3 c\u00e1c kh\u00f4ng gian l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1eadp th\u1ec3, qu\u00e1n c\u00e0 ph\u00ea tho\u1ea3i m\u00e1i, v\u00e0 tr\u00ean khu v\u1ef1c tr\u1ea3i c\u1ecf c\u1ee7a Alibaba c\u00f3 m\u1ed9t tr\u1ea1m c\u1ea3nh s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Alibaba Group\u2019s sprawling campus has collegial workspaces, laid-back coffee bars and, on the landscaped grounds, a police <em>outpost</em>.",
            "vi": "Khu\u00f4n vi\u00ean tr\u1ea3i d\u00e0i c\u1ee7a t\u1eadp \u0111o\u00e0n Alibaba c\u00f3 c\u00e1c kh\u00f4ng gian l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1eadp th\u1ec3, qu\u00e1n c\u00e0 ph\u00ea tho\u1ea3i m\u00e1i, v\u00e0 tr\u00ean khu v\u1ef1c tr\u1ea3i c\u1ecf c\u1ee7a Alibaba c\u00f3 m\u1ed9t tr\u1ea1m c\u1ea3nh s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "China, which has historic tensions with Vietnam, has administered the Paracel islands since 1974 when it overran a South Vietnamese <em>outpost</em> shortly before the end of the Vietnam War.",
            "vi": "Trung Qu\u1ed1c, n\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 c\u0103ng th\u1eb3ng t\u1eeb l\u00e2u v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam, \u0111\u00e3 cai qu\u1ea3n qu\u1ea7n \u0111\u1ea3o Ho\u00e0ng sa t\u1eeb n\u0103m 1974 khi n\u01b0\u1edbc n\u00e0y tr\u00e0n v\u00e0o m\u1ed9t ti\u1ec1n \u0111\u1ed3n \u1edf mi\u1ec1n Nam c\u1ee7a Vi\u1ec7t nam ch\u1eb3ng bao l\u00e2u tr\u01b0\u1edbc khi k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "The International Space Station is the longest-running continuously inhabited human <em>outpost</em> in space \u2013 this year it celebrated its 15th anniversary. As the ISS orbits the Earth it is essentially in a state of free fall, counteracting the Earth\u2019s gravity and providing an ideal platform for science in space.",
            "vi": "Tr\u1ea1m kh\u00f4ng gian qu\u1ed1c t\u1ebf (ISS) l\u00e0 n\u01a1i c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi \u1edf li\u00ean t\u1ee5c l\u00e2u nh\u1ea5t ngo\u00e0i vu\u0303 tr\u1ee5 - n\u0103m nay \u0103n m\u1eebng l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m n\u0103m th\u1ee9 15 c\u1ee7a m\u00ecnh. V\u00ec ISS quay xung quanh Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t, cho n\u00ean n\u00f3 v\u1ed1n \u0111ang r\u01a1i t\u1ef1 do, c\u01b0\u1ee1ng l\u1ea1i s\u1ee9c hu\u0301t c\u1ee7a Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t v\u00e0 l\u00e0 n\u01a1i nghi\u00ean c\u1ee9u khoa h\u1ecdc l\u00fd t\u01b0\u1edfng trong kh\u00f4ng gian."
        },
        {
            "en": "War, indeed happened, before the building could be completed and Hitler\u2019s priorities changed. He transferred the construction workers to build the V-Weapons plant at Peenem\u00fcnde instead. During the Allied bombing campaign, many people from Hamburg took refuge in one of the housing blocks, and later refugees from the east of Germany were housed there. By the end of the war, these buildings housed female auxiliary personnel for the Luftwaffe. After the war, Prora was used as a military <em>outpost</em> for the East German army. After German reunification in 1990, part of it was used by the Military Technical School of the Bundeswehr and later to house asylum seekers from the Balkans.",
            "vi": "Chi\u1ebfn tranh, qu\u1ea3 \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra, tr\u01b0\u1edbc to\u00e0 nh\u00e0 n\u00e0y x\u00e2y xong, th\u1ebf n\u00ean Hitler \u0111\u00e3 \u0111\u1ed5i th\u1ee9 t\u1ef1 \u01b0u ti\u00ean. \u00d4ng ta \u0111\u00e3 chuy\u1ec3n c\u00f4ng nh\u00e2n x\u00e2y d\u1ef1ng sang x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u00e0 m\u00e1y v\u0169 kh\u00ed-V \u1edf Peenem\u00fcnde. Trong chi\u1ebfn d\u1ecbch qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh n\u00e9m bom, nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi t\u1eeb Hamburg \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn \u1ea9n n\u00e1u \u1edf m\u1ed9t trong nh\u1eefng to\u00e0 nh\u00e0 n\u00e0y, v\u00e0 sau \u0111\u00f3 ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n t\u1eeb \u0110\u00f4ng \u0110\u1ee9c \u0111\u00e3 s\u1ed1ng \u1edf \u0111\u00e2y. Cu\u1ed1i chi\u1ebfn tranh, to\u00e0 nh\u00e0 n\u00e0y, l\u00e0 n\u01a1i c\u01b0 ng\u1ee5 d\u00e0nh cho n\u1eef qu\u00e2n nh\u00e2n t\u00ecnh nguy\u1ec7n c\u1ee7a Kh\u00f4ng qu\u00e2n \u0110\u1ee9c. Sau chi\u1ebfn tranh, Prora \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng l\u00e0m ti\u1ec1n \u0111\u1ed3n qu\u00e2n s\u1ef1 cho qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0110\u00f4ng \u0110\u1ee9c. Sau khi t\u00e1i th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0110\u1ee9c v\u00e0o n\u0103m 1990, m\u1ed9t ph\u1ea7n khu n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c Tr\u01b0\u1eddng K\u1ef9 thu\u1eadt Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Bundeswehr s\u1eed d\u1ee5ng v\u00e0 sau n\u00e0y l\u00e0 n\u01a1i d\u00e0nh cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi xin \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng quy ch\u1ebf t\u1ef5 n\u1ea1n \u1edf b\u00e1n \u0111\u1ea3o Ban - c\u0103ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}