{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "overcapacity"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>overcapacity</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun an excess of productive capacity. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "overcapacity"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "overcapacity"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "overcapacity"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "overcapacity"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "There is auto industry <em>overcapacity</em>, at least amongst the domestic automakers.",
            "vi": "N\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u00f4 t\u00f4 b\u1ecb d\u01b0 th\u1eeba, \u00edt nh\u1ea5t trong s\u1ed1 c\u00e1c h\u00e3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t \u00f4 t\u00f4 trong n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "China has emerged as Europe\u2019s unlikely global partner on areas from free trade to security. The summit in Brussels will also address North Korea\u2019s missile tests and global steel <em>overcapacity</em>.",
            "vi": "Trung Qu\u1ed1c n\u1ed5i l\u00ean nh\u01b0 m\u1ed9t \u0111\u1ed1i t\u00e1c to\u00e0n c\u1ea7u b\u1ea5t ng\u1edd c\u1ee7a EU tr\u00ean c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c t\u1eeb t\u1ef1 do th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i \u0111\u1ebfn an ninh. H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh \u1edf Br\u00fac-xen c\u0169ng s\u1ebd \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c th\u1eed t\u00ean l\u1eeda c\u1ee7a Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 th\u00e9p d\u01b0 th\u1eeba tr\u00ean to\u00e0n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "This will not be an easy target to achieve because the textile industry in the region is facing a difficult time due to <em>overcapacity</em> and depressed demand and prices.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ee5c ti\u00eau d\u1ec5 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c, v\u00ec ng\u00e0nh d\u1ec7t trong khu v\u1ef1c \u0111ang \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t giai \u0111o\u1ea1n kh\u00f3 kh\u0103n do c\u00f4ng su\u1ea5t qu\u00e1 l\u1edbn, c\u1ea7u c\u1ee7a th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng tr\u00ec tr\u1ec7 v\u00e0 gi\u00e1 th\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "China has emerged as Europe\u2019s unlikely global partner on areas from free trade to security. The summit in Brussels will also address North Korea\u2019s missile tests and global steel <em>overcapacity</em>.",
            "vi": "Trung Qu\u1ed1c n\u1ed5i l\u00ean nh\u01b0 m\u1ed9t \u0111\u1ed1i t\u00e1c to\u00e0n c\u1ea7u b\u1ea5t ng\u1edd c\u1ee7a EU tr\u00ean c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c t\u1eeb t\u1ef1 do th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i \u0111\u1ebfn an ninh. H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh \u1edf Br\u00fac-xen c\u0169ng s\u1ebd \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c th\u1eed t\u00ean l\u1eeda c\u1ee7a Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 th\u00e9p d\u01b0 th\u1eeba tr\u00ean to\u00e0n c\u1ea7u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}