{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[p\u00e6kt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc, c\u00f4ng \u01b0\u1edbc</td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">Pact of Peace</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc ho\u00e0 b\u00ecnh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "pact"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>pact</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a formal agreement between individuals or parties. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr., from L. <i>pactum</i> 'something agreed'. </blockquote></div>",
            "word": "pact"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>pact</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun AGREEMENT, treaty, entente, protocol, deal, settlement, concordat; armistice, truce; <cclass><i>formal</i> concord.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "pact"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>pact</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to agree to, make; sign a pact </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) to denounce a pact </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>3) a formal; informal pact </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>4) a defense; mutual-assistance; nonaggression; trade pact </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>5) a pact to + <abr>inf.</abr> (we had a pact not to reveal the facts of the case) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>6) a pact that + clause (the two governments signed a pact that they would jointly defend their borders)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "pact"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pact"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Pact</em> of peace",
            "vi": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc ho\u00e0 b\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "You and I must make a <em>pact</em>.",
            "vi": "Anh v\u00e0 em ph\u1ea3i c\u00f3 m\u1ed9t hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The <em>pact</em> contains an opt - out clause.",
            "vi": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc n\u00e0y c\u00f3 \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n kh\u00f4ng tham gia."
        },
        {
            "en": "VN-US garment <em>pact</em> still waits signing.",
            "vi": "Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh may m\u1eb7c Vi\u1ec7t - M\u1ef9 c\u00f2n \u0111\u1ee3i k\u00ed k\u1ebft."
        },
        {
            "en": "VN - US garment <em>pact</em> still waits signing.",
            "vi": "Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh may m\u1eb7c Vi\u1ec7t-M\u1ef9 c\u00f2n \u0111\u1ee3i k\u00ed k\u1ebft."
        },
        {
            "en": "The <em>pact</em> contains an opt-out clause.",
            "vi": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc n\u00e0y c\u00f3 \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n kh\u00f4ng tham gia."
        },
        {
            "en": "It is the <em>Pact</em> of Peace",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc h\u00f2a b\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "They made a <em>pact</em> not to tell anyone.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 th\u1ecfa thu\u1eadn kh\u00f4ng k\u1ec3 l\u1ea1i v\u1edbi b\u1ea5t k\u1ef3 ai."
        },
        {
            "en": "The two countries will sign a non-aggression <em>pact</em>.",
            "vi": "Hai n\u01b0\u1edbc s\u1ebd k\u00fd m\u1ed9t hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc kh\u00f4ng x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "The <em>Pact</em> of Peace was contracted up in 1938.",
            "vi": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc h\u00f2a b\u00ecnh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd k\u1ebft v\u00e0o n\u0103m 1938."
        },
        {
            "en": "The two countries will sign a non - aggression <em>pact</em>.",
            "vi": "Hai n\u01b0\u1edbc s\u1ebd k\u00fd m\u1ed9t hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc kh\u00f4ng x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "Do you think this trade <em>pact</em> will increase trade between Taiwan and the USA?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 cho l\u00e0 hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc m\u1eadu d\u1ecbch n\u00e0y s\u1ebd \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh m\u1eadu d\u1ecbch gi\u1eefa \u0110\u00e0i Loan v\u00e0 M\u1ef9 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "I'd like to ask some questions about the new trade <em>pact</em>.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n n\u00eau m\u1ed9t s\u1ed1 c\u00e2u h\u1ecfi v\u1ec1 hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc m\u1eadu d\u1ecbch m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "She contends that a free-trade <em>pact</em> will create more jobs on the Continent.",
            "vi": "B\u00e0 ta cho r\u1eb1ng m\u1ed9t hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc m\u1eadu d\u1ecbch t\u1ef1 do s\u1ebd t\u1ea1o th\u00eam nhi\u1ec1u vi\u1ec7c l\u00e0m cho l\u1ee5c \u0111\u1ecba ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "I made a <em>pact</em> never to tell anyone about what had happened.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t giao \u01b0\u1edbc l\u00e0 kh\u00f4ng bao gi\u1edd n\u00f3i v\u1edbi ai v\u1ec1 nh\u1eefng g\u00ec \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra."
        },
        {
            "en": "I might feel better if I weren't holding fast, all alone, to a broken <em>pact</em>.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd c\u1ea3m th\u1ea5y d\u1ec5 ch\u1ecbu h\u01a1n n\u1ebfu kh\u00f4ng c\u1ee9 m\u1ed9t m\u00ecnh tu\u00e2n th\u1ee7 m\u00e3i m\u1ed9t hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 b\u1ecb vi ph\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "Under the <em>pact</em>, Microsoft will provide the underlying search technology on Yahoo\u2019s popular Web sites.",
            "vi": "Theo th\u1ecfa thu\u1eadn, Microsoft s\u1ebd cung c\u1ea5p c\u00f4ng ngh\u1ec7 t\u00ecm ki\u1ebfm tr\u00ean c\u00e1c trang web n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a Yahoo."
        },
        {
            "en": "He also said the <em>pact</em> would help the nations at a time of rising trade protectionism",
            "vi": "\u00d4ng c\u0169ng cho r\u1eb1ng hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc s\u1ebd gi\u00fap nh\u1eefng qu\u1ed1c gia n\u00e0y khi ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u1ea3o h\u1ed9 m\u1eadu d\u1ecbch gia t\u0103ng."
        },
        {
            "en": "A secret Soviet - German <em>pact</em> for dividing up Europe was signed in 1940.",
            "vi": "M\u1ed9t hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc ph\u00e2n chia Ch\u00e2u \u00c2u b\u00ed m\u1eadt gi\u1eefa Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u1ee9c \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd v\u00e0o n\u0103m 1940."
        },
        {
            "en": "I would like to ask some questions about the new trade <em>pact</em>.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n n\u00eau m\u1ed9t s\u1ed1 c\u00e2u h\u1ecfi v\u1ec1 hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc m\u1eadu d\u1ecbch m\u1edbi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}