{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pakistani"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Pakistani</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccp\u03b1:k\u026a'st\u03b1:ni<cclass>, <cclass>\u02ccpak\u026a-<cclass>, <cclass>-'stani<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a native or inhabitant of Pakistan. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to Pakistan or Pakistanis. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "Pakistani"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pakistani"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pakistani"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pakistani"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>PAKISTANI</em> CHRISTIANS LIVE IN CONSTANT FEAR",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi theo \u0111\u1ea1o C\u00f4ng Gi\u00e1o \u1edf Pakistan \u0111ang ph\u1ea3i s\u1ed1ng trong s\u1ef1 lo s\u1ee3 tri\u1ec1n mi\u00ean."
        },
        {
            "en": "The <em>Pakistani</em> government reacted angrily yesterday after a Nato air assault killed as many as 60 militants in <em>Pakistani</em> territory.",
            "vi": "H\u00f4m qua ch\u00ednh ph\u1ee7 Pa - ki - xtan \u0111\u00e3 ph\u1ea3n \u1ee9ng gi\u1eadn d\u1eef sau khi l\u00ednh nh\u1ea3y d\u00f9 t\u1ea5n c\u00f4ng tr\u00ean kh\u00f4ng c\u1ee7a NATO gi\u1ebft t\u1edbi 60 chi\u1ebfn s\u0129 tr\u00ean l\u00e3nh th\u1ed5 Pa - ki - xtan."
        },
        {
            "en": "Displaced <em>Pakistani</em> residents fight over a bag of aid.",
            "vi": "D\u00e2n t\u1ecb n\u1ea1n Pakistan gi\u00e0nh gi\u1eadt chi\u1ebfc t\u00fai c\u1ee9u tr\u1ee3."
        },
        {
            "en": "That was true for <em>Pakistani</em> entrepreneur Ashar Hafeez.",
            "vi": "\u00d0i\u1ec1u \u0111\u00f3 \u0111\u00fang v\u1edbi doanh nh\u00e2n ng\u01b0\u1eddi Pakistan Ashar Hafeez."
        },
        {
            "en": "An elderly <em>Pakistani</em> flood survivor appeals for help on a roadside after evacuation at Karampur.",
            "vi": "M\u1ed9t b\u00e0 c\u1ee5 Pakistan, ng\u01b0\u1eddi c\u00f2n s\u1ed1ng s\u00f3t sau c\u01a1n l\u0169 k\u00eau g\u1ecdi \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u00fap \u0111\u1ee1 m\u1ed9t b\u00ean l\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng sau khi di t\u1ea3n t\u1ea1i Karampur."
        },
        {
            "en": "The <em>Pakistani</em> and Afghan ambassadors to the United States welcomed the proposal.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i s\u1ee9 Pakistan v\u00e0 Afghanistan \u1edf M\u1ef9 hoan ngh\u00eanh d\u1ef1 lu\u1eadt n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The <em>Pakistani</em> advertising industry is expected to grow by 20 per cent in 2011.",
            "vi": "Ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p qu\u1ea3ng c\u00e1o c\u1ee7a Pakistan \u0111\u01b0\u1ee3c hy v\u1ecdng l\u00e0 s\u1ebd t\u0103ng 20 ph\u1ea7n tr\u0103m trong n\u0103m 2011."
        },
        {
            "en": "After this defeat Kamran Akaml is under strong Criticism by <em>Pakistani</em> public.",
            "vi": "Sau th\u1ea5t b\u1ea1i n\u00e0y, \u00f4ng Kamran Akaml b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Pa-ki-xtan (Pakistani) ch\u1ec9 tr\u00edch m\u1ea1nh m\u1ebd."
        },
        {
            "en": "The carpet and furniture business is a predominance of Turkish, <em>Pakistani</em>, and Moroccan.",
            "vi": "Doanh nghi\u1ec7p v\u1ec1 th\u1ea3m v\u00e0 \u0111\u1ed3 \u0111\u1ea1c b\u1ecb th\u1ed1ng tr\u1ecb b\u1edfi ng\u01b0\u1eddi Th\u1ed5 nh\u0129 k\u00ec, Pakistani, v\u00e0 Ma r\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "A <em>Pakistani</em> men pray at a makeshift mosque built in a camp in Sukkur.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng Pakistan c\u1ea7u nguy\u1ec7n t\u1ea1i m\u1ed9t nh\u00e0 th\u1edd H\u1ed3i gi\u00e1o x\u00e2y d\u1ef1ng t\u1ea1m th\u1eddi t\u1ea1i m\u1ed9t tr\u1ea1i t\u1ecb n\u1ea1n \u1edf Sukku."
        },
        {
            "en": "Does the <em>Pakistani</em> army even have a list of soldiers missing in action in 1971?",
            "vi": "C\u00f3 ph\u1ea3i qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Pakistan c\u00f3 h\u1eb3n danh s\u00e1ch nh\u1eefng binh l\u00ednh m\u1ea5t t\u00edch trong tr\u1eadn \u0111\u00e1nh n\u0103m 1971 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "<em>Pakistani</em> Taliban militants have rejected the government's creation of an Islamic court in northwestern Pakistan.",
            "vi": "Nh\u00f3m v\u0169 trang Taliban c\u1ee7a Pakistan \u0111\u00e3 t\u1eeb ch\u1ed1i m\u1ed9t to\u00e0 \u00e1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi H\u1ed3i gi\u00e1o do ch\u00ednh ph\u1ee7 th\u00e0nh l\u1eadp \u1edf khu v\u1ef1c t\u00e2y b\u1eafc Pakistan."
        },
        {
            "en": "The Foreign Office has denied the presence of <em>Pakistani</em> military in Libya.",
            "vi": "B\u1ed9 ngo\u1ea1i giao \u0111\u00e3 kh\u00f4ng cho qu\u00e2n l\u00ednh Pa-ki-xtan (Pakistani) c\u00f3 m\u1eb7t \u1edf Li-bi (Libya)."
        },
        {
            "en": "Human Rights Watch organization says that <em>Pakistani</em> women struggle in other ways as well.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c gi\u00e1m s\u00e1t nh\u00e2n quy\u1ec1n cho bi\u1ebft ph\u1ee5 n\u1eef pakistan c\u0169ng \u0111ang ph\u1ea3i \u0111\u1ea5u tranh tr\u00ean nhi\u1ec1u m\u1eb7t."
        },
        {
            "en": "Thousands of people are fleeing the <em>Pakistani</em> city of Mujafarabad after the huge earthquake on Saturday.",
            "vi": "H\u00e0ng ng\u00e0n ng\u01b0\u1eddi \u0111ang r\u1eddi kh\u1ecfi th\u00e0nh ph\u1ed1 mujafarabad c\u1ee7a pakistan sau tr\u1eadn \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea5t l\u1edbn x\u1ea3y ra h\u00f4m th\u1ee9 b\u1ea3y."
        },
        {
            "en": "<em>Pakistani</em> officials say Taliban militants have attacked army vehicles in North Waziristan.",
            "vi": "C\u00e1c quan ch\u1ee9c Pakistan cho bi\u1ebft phi\u1ebfn qu\u00e2n Taliban \u0111\u00e3 t\u1ea5n c\u00f4ng \u0111o\u00e0n xe qu\u00e2n s\u1ef1 \u1edf B\u1eafc Waziristan."
        },
        {
            "en": "<em>Pakistani</em> villagers carry a bed and bundles of wood and grass through a flooded area.",
            "vi": "D\u00e2n l\u00e0ng Pakistan mang gi\u01b0\u1eddng v\u00e0 nh\u1eefng b\u00f3 c\u1ee7i, c\u1ecf qua m\u1ed9t khu v\u1ef1c b\u1ecb ng\u1eadp l\u1ee5t."
        },
        {
            "en": "Earlier, <em>Pakistani</em> officials said military aircraft bombedsuspected Taliban positions in South Waziristan.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, gi\u1edbi ch\u1ee9c Pakistan cho bi\u1ebft m\u00e1y bay qu\u00e2n s\u1ef1 \u0111\u00e1nh bom v\u00e0o m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111i\u1ec3m t\u00ecnh nghi l\u00e0 c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a phi\u1ebfn qu\u00e2n \u1edf Nam Waziristan."
        },
        {
            "en": "The <em>Pakistani</em> government has declared honor killings a crime punishable by death.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 pakistan \u0111\u00e3 c\u00f4ng b\u1ed1 nh\u1eefng v\u1ee5 gi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi v\u00ec danh d\u1ef1 l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ed9i ph\u1ea1m c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e3nh \u00e1n t\u1eed h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "There are virtually no issues between us,\u201d says a <em>Pakistani</em> foreign ministry official.",
            "vi": "Theo l\u1eddi m\u1ed9t vi\u00ean ch\u1ee9c b\u1ed9 ngo\u1ea1i giao Pakistan, g\u1ea7n nh\u01b0 kh\u00f4ng c\u00f3 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 g\u00ec gi\u1eefa chu\u0301ng t\u00f4i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}