{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,p\u00e6l\u0259s'tini\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) Pa-le-xtin</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi Pa-le-xtin</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "palestinian",
            "pronounce": "[,p\u00e6l\u0259s'tini\u0259n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "palestinian",
            "pronounce": "[,p\u00e6l\u0259s'tini\u0259n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "palestinian",
            "pronounce": "[,p\u00e6l\u0259s'tini\u0259n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "palestinian",
            "pronounce": "[,p\u00e6l\u0259s'tini\u0259n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "palestinian",
            "pronounce": "[,p\u00e6l\u0259s'tini\u0259n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "What is the <em>Palestinian</em> Authority?",
            "vi": "Ch\u00ednh quy\u1ec1n Palestine l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "<em>Palestinian</em> president Mahmoud Abbas proposed the truths.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng palestin mahmoud abbas \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra nh\u1eefng l\u00fd l\u1ebd."
        },
        {
            "en": "<em>Palestinian</em> and Israeli children play football together.",
            "vi": "Tr\u1ebb em Palestine v\u00e0 Israel ch\u01a1i \u0111\u00e1 b\u00f3ng v\u1edbi nhau."
        },
        {
            "en": "Egyptian and <em>Palestinian</em> authority officials are meeting with leaders of <em>Palestinian</em> groups in Cairo.",
            "vi": "C\u00e1c quan ch\u1ee9c ch\u00ednh quy\u1ec1n ai c\u1eadp v\u00e0 palestin s\u1ebd c\u00f3 cu\u1ed9c h\u1ecdp v\u1edbi c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o nh\u00f3m palestin \u1edf cairo."
        },
        {
            "en": "<em>Palestinian</em> economy could flourish if Israel eased restrictions.",
            "vi": "N\u1ec1n kinh t\u1ebf Palestinian c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e1t \u0111\u1ea1t h\u01a1n n\u1ebfu Israel n\u1edbi l\u1ecfng c\u00e1c h\u1ea1n ch\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Israeli and <em>Palestinian</em> sides must intensify bilateral negotiations.",
            "vi": "C\u00e1c b\u00ean Israel v\u00e0 Palestine ph\u1ea3i \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh \u0111\u00e0m ph\u00e1n song ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "<em>Palestinian</em> Killed by Israeli Army During Arrest Raid",
            "vi": "Th\u01b0\u1eddng d\u00e2n Palestine thi\u1ec7t m\u1ea1ng trong cu\u1ed9c \u0111\u1ed9t k\u00edch v\u00e2y r\u00e1p c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Israel"
        },
        {
            "en": "The <em>Palestinian</em> group Hamas has held an unprecedented demonstration.",
            "vi": "Nh\u00f3m hamas c\u1ee7a palestine \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh ch\u01b0a t\u1eebng c\u00f3."
        },
        {
            "en": "He spoke on the <em>Palestinian</em> radio after visiting the area.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y n\u00f3i tr\u00ean \u0111\u00e0i ph\u00e1t thanh c\u1ee7a palestine sau khi vi\u1ebfng th\u0103m v\u00f9ng n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Following the murber of the <em>Palestinian</em> young man are demonstrations.",
            "vi": "Ti\u1ebfp theo sau v\u1ee5 gi\u1ebft ch\u1ebft ng\u01b0\u1eddi thanh ni\u00ean pa - lex - tin \u0111\u00f3 l\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "<em>Palestinian</em> leader Mahmud Abbas says the Gaza strip border with Egypt has been closed.",
            "vi": "Nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o palestine mahmud abbas n\u00f3i bi\u00ean gi\u1edbi d\u1ea3i gaza v\u1edbi ai c\u1eadp \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00f3ng l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "At least seven people have been killed in central Israel by a suspected <em>Palestinian</em> suicide bomber.",
            "vi": "C\u00f3 \u00edt nh\u1ea5t b\u1ea3y ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec7t m\u1ea1ng \u1edf mi\u1ec1n trung Israel do m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi Pa-l\u00e9t-xtin b\u1ecb t\u00ecnh nghi l\u00e0 \u0111\u00e1nh bom t\u1ef1 s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "<em>Palestinian</em> soldiers and police exercise a monopoly of force over territory they control.",
            "vi": "Binh l\u00ednh v\u00e0 c\u1ea3nh s\u00e1t Palestine \u00e1p d\u1ee5ng s\u1ee9c m\u1ea1nh \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n tr\u00ean l\u00e3nh th\u1ed5 m\u00e0 h\u1ecd ki\u1ec3m so\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Under the plan, all <em>Palestinian</em> groups were agreed to halt attacks against Israeli targets.",
            "vi": "Theo k\u1ebf ho\u1ea1ch, t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c nh\u00f3m palestin \u0111\u1ec1u \u0111\u00e3 t\u00e1n th\u00e0nh ng\u1eebng c\u00e1c cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng ch\u1ed1ng l\u1ea1i c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau \u1edf israel."
        },
        {
            "en": "The paper spoke out recently against the arrest of <em>Palestinian</em> editor Maher al-Alami.",
            "vi": "G\u1ea7n \u0111\u00e2y b\u00e1o ch\u00ed l\u00ean ti\u1ebfng ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i vi\u1ec7c b\u1eaft gi\u1eef bi\u00ean t\u1eadp vi\u00ean ng\u01b0\u1eddi Pa-l\u00e9t-xtin Maher al-Alami."
        },
        {
            "en": "Egypt supports the plan, however, some <em>Palestinian</em> delegates have demanded more from Israel.",
            "vi": "Ai c\u1eadp c\u0169ng \u1ee7ng h\u1ed9 k\u1ebf ho\u1ea1ch n\u00e0y, tuy nhi\u00ean, m\u1ed9t s\u1ed1 v\u1ecb \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u palestin \u0111\u00e3 y\u00eau c\u1ea7u israel th\u00eam th\u1eddi gian."
        },
        {
            "en": "Last week, a <em>Palestinian</em> bomber killed five Israelis in the Israeli city of Netanya.",
            "vi": "Tu\u1ea7n qua, m\u1ed9t k\u1ebb \u0111\u00e1nh bom ng\u01b0\u1eddi palestin \u0111\u00e3 l\u00e0m thi\u1ec7t m\u1ea1ng n\u0103m ng\u01b0\u1eddi israel \u1edf th\u00e0nh ph\u1ed1 netanya c\u1ee7a israel."
        },
        {
            "en": "Doctors say at least one <em>Palestinian</em> was killed and 25 others were wounded.",
            "vi": "C\u00e1c b\u00e1c s\u0129 cho bi\u1ebft \u00edt nh\u1ea5t m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi palestin \u0111\u00e3 b\u1ecb thi\u1ec7t m\u1ea1ng v\u00e0 25 ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "At least seven people have been killed in central Israel by a suspected <em>Palestinian</em> suicide bomber.",
            "vi": "C\u00f3 \u00edt nh\u1ea5t b\u1ea3y ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec7t m\u1ea1ng \u1edf mi\u1ec1n trung Israel do m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi Pa - l\u00e9t - xtin b\u1ecb t\u00ecnh nghi l\u00e0 \u0111\u00e1nh bom t\u1ef1 s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "She is to meet with <em>Palestinian</em> President Mamud Abbas in the West Bank.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y s\u1ebd g\u1eb7p t\u1ed5ng th\u1ed1ng palestin mamud abbas \u1edf b\u1edd t\u00e2y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}