{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,p\u00e6n\u0259'm\u0251:]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">m\u0169 panama (nh\u01b0) <font color=\"#1371BB\">panama hat</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "panama",
            "pronounce": "[,p\u00e6n\u0259'm\u0251:]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>panama</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a man's wide-brimmed hat of straw-like material, originally made from the leaves of a tropical palm tree. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: named after the country of <i>Panama</i>. </blockquote></div>",
            "word": "panama",
            "pronounce": "[,p\u00e6n\u0259'm\u0251:]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "panama",
            "pronounce": "[,p\u00e6n\u0259'm\u0251:]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "panama",
            "pronounce": "[,p\u00e6n\u0259'm\u0251:]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "panama",
            "pronounce": "[,p\u00e6n\u0259'm\u0251:]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Panama</em>: the great connection",
            "vi": "Panama: s\u1ef1 k\u1ebft n\u1ed1i tuy\u1ec7t v\u1eddi"
        },
        {
            "en": "Where is the <em>Panama</em> Canal?",
            "vi": "K\u00eanh \u0111\u00e0o Panama n\u1eb1m \u1edf \u0111\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "1. What Are the <em>Panama</em> Papers?",
            "vi": "1. T\u00e0i li\u1ec7u Panama l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "3. <em>Panama</em> Papers By The Numbers",
            "vi": "3. T\u00e0i li\u1ec7u Panama qua c\u00e1c con s\u1ed1:"
        },
        {
            "en": "The Gulf of <em>Panama</em> is on the Pacific side of the <em>Panama</em> Canal.",
            "vi": "V\u1ecbnh Panama n\u1eb1m \u1edf ph\u00eda Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a k\u00eanh \u0111\u00e0o Panama."
        },
        {
            "en": "The length of the <em>Panama</em> Canal is approximately 51 miles.",
            "vi": "Chi\u1ec1u d\u00e0i c\u1ee7a k\u00eanh \u0111\u00e0o Panama l\u00e0 kho\u1ea3ng 51 d\u1eb7m."
        },
        {
            "en": "The flight from <em>Panama</em> is half an hour overdue.",
            "vi": "Chuy\u1ebfn bay t\u1eeb Panama tr\u1ec5 n\u1eeda gi\u1edd."
        },
        {
            "en": "They pilot a ship through the <em>Panama</em> Canal.",
            "vi": "H\u1ecd d\u1eabn t\u00e0u qua k\u00eanh \u0111\u00e0o Panama."
        },
        {
            "en": "5 Things You Need to Know About the <em>Panama</em> Papers",
            "vi": "5 \u0111i\u1ec1u b\u1ea1n c\u1ea7n bi\u1ebft v\u1ec1 t\u00e0i li\u1ec7u Panama"
        },
        {
            "en": "<em>Panama</em> and the United States signed a treaty.",
            "vi": "Panama v\u00e0 M\u1ef9 \u0111\u00e3 k\u00ed 1 hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "<em>Panama</em> is connected to the world through seven submarine fiber-optic cable systems, a good reason why big companies are establishing data centres in <em>Panama</em>.",
            "vi": "Panama \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft n\u1ed1i v\u1edbi th\u1ebf gi\u1edbi th\u00f4ng qua 7 h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u00e1p quang bi\u1ec3n ng\u1ea7m, l\u00e0 l\u00fd do ch\u00ednh t\u1ea1i sao c\u00e1c c\u00f4ng ty l\u1edbn \u0111ang thi\u1ebft l\u1eadp c\u00e1c trung t\u00e2m d\u1eef li\u1ec7u \u1edf Panama."
        },
        {
            "en": "But it was vulnerable to a soil fungus that produced a wilt known as <em>Panama</em> disease.",
            "vi": "Nh\u01b0ng n\u00f3 d\u1ec5 b\u1ecb t\u1ea5n b\u1edfi m\u1ed9t Lo\u1ea1i n\u1ea5m \u0111\u1ea5t g\u00e2y t\u00e0n h\u00e9o g\u1ecdi l\u00e0 b\u1ec7nh Panama."
        },
        {
            "en": "The <em>Panama</em> International Merchandise Mart (PIMM) will be the largest mart in the world.",
            "vi": "H\u1ed9i ch\u1ee3 mua b\u00e1n h\u00e0ng h\u00f3a qu\u1ed1c t\u1ebf Panama s\u1ebd l\u00e0 h\u1ed9i ch\u1ee3 l\u1edbn nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "<em>Panama</em> has no restrictions on the outflow of capital or outward direct investment.",
            "vi": "Panama kh\u00f4ng h\u1ea1n ch\u1ebf l\u01b0u l\u01b0\u1ee3ng v\u1ed1n ho\u1eb7c \u0111\u1ea7u t\u01b0 tr\u1ef1c ti\u1ebfp ra n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i."
        },
        {
            "en": "The <em>Panama</em> Papers leak, explained with an adorable comic about piggy banks",
            "vi": "Gi\u1ea3i th\u00edch v\u1ee5 r\u00f2 r\u1ec9 t\u00e0i li\u1ec7u Panama b\u1eb1ng m\u1ed9t truy\u1ec7n tranh \u0111\u00e1ng y\u00eau v\u1ec1 nh\u1eefng chu\u0301 heo b\u1ecf \u1ed1ng"
        },
        {
            "en": "The treaty gave the United States the right to build a canal across <em>Panama</em>.",
            "vi": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc n\u00e0y cho M\u1ef9 quy\u1ec1n x\u00e2y m\u1ed9t con k\u00eanh b\u0103ng qua Panama."
        },
        {
            "en": "The disease is particularly common in hot countries such as Africa, India and <em>Panama</em>.",
            "vi": "B\u1ec7nh t\u1eadt th\u01b0\u1eddng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t ph\u1ed5 bi\u1ebfn \u1edf c\u00e1c qu\u1ed1c gia n\u00f3ng b\u1ee9c nh\u01b0 Ch\u00e2u Phi, \u1ea4n \u0110\u1ed9 v\u00e0 Panama."
        },
        {
            "en": "Here\u2019s what you need to know about the massive leak from <em>Panama</em> law firm, Mossack Fonseca:",
            "vi": "D\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u b\u1ea1n c\u1ea7n bi\u1ebft v\u1ec1 v\u1ee5 r\u00f2 r\u1ec9 th\u00f4ng tin kh\u1ed5ng l\u1ed3 t\u1eeb c\u00f4ng ty lu\u1eadt Mossack Fonseca \u1edf Panama:"
        },
        {
            "en": "New business opportunities in logistics can be developed on both sides of the <em>Panama</em> Canal, Atlantic and Pacific.",
            "vi": "C\u00e1c c\u01a1 h\u1ed9i kinh doanh m\u1edbi trong ng\u00e0nh h\u1eadu c\u1ea7n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n \u1edf c\u1ea3 hai ph\u00eda c\u1ee7a K\u00eanh \u0111\u00e0o Panama, \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng v\u00e0 Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "The <em>Panama</em>-based law firm released a statement to\u00a0The Guardian\u00a0in regards to the data leak:",
            "vi": "C\u00f4ng ty lu\u1eadt c\u00f3 tr\u1ee5 s\u1edf \u1edf Panama n\u00e0y \u0111\u00e3 g\u1eedi \u0111\u0103ng tr\u00ean\u00a0The Guardian\u00a0m\u1ed9t b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u li\u00ean quan t\u1edbi v\u1ee5 r\u00f2 r\u1ec9 t\u00e0i li\u1ec7u:"
        }
    ],
    "suggestions": []
}