{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[p\u00e6n'demik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(y h\u1ecdc) d\u1ecbch l\u1edbn; b\u1ec7nh x\u1ea3y ra kh\u1eafp n\u01a1i</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) d\u1ecbch l\u1edbn, c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t d\u1ecbch l\u1edbn</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "pandemic",
            "pronounce": "[p\u00e6n'demik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>pandemic</k><blockquote><cclass>[<cclass>pan'd\u025bm\u026ak<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective (of a disease) prevalent over a whole country or large part of the world. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun an outbreak of such a disease. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from Gk <i>pand\u0113mos</i> (from <i>pan</i> 'all' + <i>d\u0113mos</i> 'people') + <kref>-ic</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "pandemic",
            "pronounce": "[p\u00e6n'demik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>pandemic</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective WIDESPREAD, prevalent, pervasive, rife, rampant.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "pandemic",
            "pronounce": "[p\u00e6n'demik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pandemic",
            "pronounce": "[p\u00e6n'demik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0d\u1ecbch l\u1edbn</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "pandemic",
            "pronounce": "[p\u00e6n'demik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Strong signal <em>pandemic</em> imminent.",
            "vi": "D\u1ea5u hi\u1ec7u v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111\u1ea1i d\u1ecbch s\u1eafp x\u1ea3y ra"
        },
        {
            "en": "HIV is a <em>pandemic</em>.",
            "vi": "HIV l\u00e0 b\u1ec7nh l\u00e2y nhi\u1ec5m r\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Global <em>pandemic</em> under way.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i d\u1ecbch to\u00e0n c\u1ea7u \u0111ang x\u1ea3y ra"
        },
        {
            "en": "WHO <em>PANDEMIC</em> ALERT PHASES",
            "vi": "C\u00c1C M\u1ee8C B\u00c1O \u0110\u1ed8NG \u0110\u1ea0I D\u1ecaCH CU\u0309A T\u1ed4 CH\u1ee8C Y T\u1ebe TH\u1ebe GI\u1edaI"
        },
        {
            "en": "<em>P</em> Papa.",
            "vi": "P Papa."
        },
        {
            "en": "<em>P</em> hour.",
            "vi": "Gi\u1edd t\u00e0u m\u1eb9 \u0111\u00f3n ng\u01b0\u1eddi nh\u00e1i."
        },
        {
            "en": "To declare A(H5N1) flu <em>pandemic</em>.",
            "vi": "Tuy\u00ean b\u1ed1 b\u1ec7nh c\u00fam A (H5N1) l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ea1i d\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "WHO Declares H1N1 Swine Flu <em>Pandemic</em> Over",
            "vi": "WHO tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ea1i d\u1ecbch cu\u0301m heo H1N1 \u0111\u00e3 k\u1ebft thu\u0301c"
        },
        {
            "en": "To declare A (H5N1) flu <em>pandemic</em>.",
            "vi": "Tuy\u00ean b\u1ed1 b\u1ec7nh c\u00fam A(H5N1) l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ea1i d\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "50 <em>p</em> a pound",
            "vi": "50 p m\u1ed9t pao"
        },
        {
            "en": "The \"<em>p</em>\" isn't sounded.",
            "vi": "Ch\u1eef\"p\" kh\u00f4ng \u0111\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "R. S. V. <em>P</em>.",
            "vi": "Xin vui l\u00f2ng ph\u00fac \u0111\u00e1p."
        },
        {
            "en": "May it take some time for a <em>pandemic</em> to strike?",
            "vi": "M\u1ea5t bao l\u00e2u th\u00ec d\u1ecbch b\u1ec7nh c\u00f3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra?"
        },
        {
            "en": "To raise the <em>pandemic</em> alert to second-highest level.",
            "vi": "N\u00e2ng m\u1ee9c b\u00e1o \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea1i d\u1ecbch l\u00ean c\u1ea5p \u0111\u1ed9 3."
        },
        {
            "en": "To raise the <em>pandemic</em> alert to second - highest level.",
            "vi": "N\u00e2ng m\u1ee9c b\u00e1o \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea1i d\u1ecbch l\u00ean c\u1ea5p \u0111\u1ed9 3."
        },
        {
            "en": "This <em>pandemic</em> has spread all over the country.",
            "vi": "B\u1ec7nh d\u1ecbch \u0111\u00e3 lan r\u1ed9ng kh\u1eafp c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The <em>pandemic</em> lasted from June 1917 to December 1920.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i d\u1ecbch k\u00e9o d\u00e0i t\u1eeb th\u00e1ng s\u00e1u n\u0103m 1917 \u0111\u1ebfn th\u00e1ng 12 n\u0103m 1920."
        },
        {
            "en": "Post-<em>pandemic</em>: activity returns to normal, seasonal flu levels.",
            "vi": "Sau \u0111\u1ea1i d\u1ecbch: ph\u1ea1m vi ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng tr\u1edf v\u1ec1 m\u1ee9c cu\u0301m mu\u0300a th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "The hiv/aids <em>pandemic</em> has amply demonstrated this.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i d\u1ecbch HIV/AIDS l\u00e0 m\u1ed9t v\u00ed d\u1ee5."
        },
        {
            "en": "Did you check that the price includes <em>P</em> and <em>P</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u00e3 ki\u1ec3m tra gi\u00e1 g\u1ed3m c\u1ea3 s\u1ef1 giao nh\u1eadn ch\u01b0a?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}