{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pandal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>pandal</k><blockquote><cclass>[<cclass>'pand(\u0259)l<cclass>, <cclass>pan'd\u03b1:l<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Indian a marquee. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>from Tamil <i>pantal</i>. </blockquote></div>",
            "word": "pandal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pandal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pandal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pandal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>AL</em>",
            "vi": "Li\u00ean \u0110o\u00e0n C\u00e1c N\u01b0\u1edbc \u1ea2 R\u1eadp"
        },
        {
            "en": "Higher priority in public sector allocations should therefore be given to rural development (Pasha and Palanivel, UNDP 2004, <em>p</em>. 26; Pham Lan Huong et <em>al</em>, 2003, <em>p</em>. 40).",
            "vi": "Do v\u1eady, l\u0129nh v\u1ef1c ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c \u01b0u ti\u00ean cao h\u01a1n trong khi ph\u00e2n b\u1ed5 \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u00f4ng (Pasha v\u00e0 Palanivel, tr. 26; Ph\u1ea1m Lan H\u01b0\u01a1ng v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ef1, tr. 40)."
        },
        {
            "en": "However, there are a number of caveats that need to be made explicit (Haughton et. <em>al</em>. 2001, <em>p</em>.12; and World Bank 1999a, <em>p</em>.12 for more detail).",
            "vi": "D\u1eabu sao, c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 d\u1ef1 b\u00e1o c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m r\u00f5 h\u01a1n (Xem Haughton 2001, trang12; v\u00e0 Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi 1999a, trang12 \u0111\u1ec3 bi\u1ebft chi ti\u1ebft h\u01a1n)."
        },
        {
            "en": "The Mexican drug baron, who runs the notorious Sinaloa cartel, allegedly told <em>Al</em> Baghdadi that his organisation are 'not soldiers' but 'lowly <em>p</em>*****s'.",
            "vi": "D\u01b0\u1eddng nh\u01b0 tr\u00f9m ma t\u00fay ng\u01b0\u1eddi Mexico c\u1ea7m \u0111\u1ea7u b\u0103ng Sinaloa kh\u00e9t ti\u1ebfng \u0111\u00e3 n\u00f3i v\u1edbi th\u1ee7 l\u0129nh Al Baghdadi r\u1eb1ng t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a h\u1eafn \"kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nh\u1eefng chi\u1ebfn binh\" m\u00e0 l\u00e0 \"nh\u1eefng k\u1ebb h\u00e8n m\u1ecdn\"."
        },
        {
            "en": "For a discussion of the issues surrounding Value Added Tax and Corporate Income Tax, see Public Expenditure Review 2005 <em>p</em>.89-91, Martinez-Vazquez (2005), VDR 2005, Zee et <em>al</em> (2004).",
            "vi": "Xem th\u00f4ng tin v\u1ec1 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li\u00ean quan t\u1edbi thu\u1ebf gi\u00e1 tr\u1ecb gia t\u0103ng v\u00e0 thu\u1ebf thu nh\u1eadp doanh nghi\u1ec7p trong B\u00e1o c\u00e1o ki\u1ec3m \u0111i\u1ec3m chi ti\u00eau c\u00f4ng c\u1ed9ng 2005, trang 89 - 91, Martinez-Vazquez (2005), B\u00e1o c\u00e1o Ph\u00e1t tri\u1ec3n Vi\u1ec7t Nam (2005), Zee v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ef1 (2004)."
        },
        {
            "en": "<em>P</em> Papa.",
            "vi": "P Papa."
        },
        {
            "en": "The VLSS2 shows that 9.6 percent of households moved down two quintiles during the period 1993-1998 (Haughton et. <em>al</em> 2001b, <em>p</em>. 122), and a large proportion of these \"sinking stones\" fell into poverty.",
            "vi": "VLSS2 cho th\u1ea5y r\u1eb1ng 9,6% s\u1ed1 h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh \u0111\u00e3 r\u1edbt xu\u1ed1ng qua hai nh\u00f3m trong giai \u0111o\u1ea1n 1993-1998 (Haughton 2001b, trang 122), v\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n r\u1ea5t l\u1edbn trong s\u1ed1 c\u00e1c \u201ckh\u1ed1i \u0111\u00e1 t\u1ea3ng \u0111ang ch\u00ecm\u201d n\u00e0y \u0111\u00e3 r\u01a1i v\u00e0o t\u00ecnh tr\u1ea1ng ngh\u00e8o \u0111\u00f3i."
        },
        {
            "en": "As Nguyen Dinh Cung et <em>al</em> pointed out, this nuance should be properly captured in policy analysis (UNDP 2004c, <em>p</em>. 5), particularly in the debate on the creation of the level playing field.",
            "vi": "Nh\u01b0 Nguy\u1ec5n \u0110\u00ecnh Cung v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ef1 n\u00eau, c\u1ea7n ph\u00e2n bi\u1ec7t c\u00e1c s\u1eafc th\u00e1i kh\u00e1c bi\u1ec7t n\u00e0y khi ph\u00e2n t\u00edch ch\u00ednh s\u00e1ch (UNDP, 2004c, tr. 5), nh\u1ea5t l\u00e0 khi b\u00e0n v\u1ec1 vi\u1ec7c t\u1ea1o ra m\u1ed9t s\u00e2n ch\u01a1i b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng."
        },
        {
            "en": "In 1993, a large proportion of the population found itself just below the poverty line, so the elasticity of poverty reduction with respect to growth was relatively high (Haughton et. <em>al</em>. 2001, <em>p</em>. 16).",
            "vi": "V\u00e0o n\u0103m 1993, m\u1ed9t t\u1ef7 l\u1ec7 l\u1edbn d\u00e2n s\u1ed1 n\u1eb1m ngay b\u00ean d\u01b0\u1edbi chu\u1ea9n ngh\u00e8o, do v\u1eady \u0111\u1ed9 co gi\u00e3n c\u1ee7a gi\u1ea3m ngh\u00e8o \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng l\u00e0 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i cao (Haughton 2001, trang 16)."
        },
        {
            "en": "Niimi et. <em>al</em>. 2002, <em>p</em>. 14 also attributed to the very likely inconsistency between GDP data of GSO and employment data of the Ministry of Labour, Invalids and Social Affairs (MOLISA).",
            "vi": "Niimi v\u00e0 c\u00e1c c\u1ed9ng s\u1ef1 2002, tr. 14 c\u0169ng cho r\u1eb1ng nguy\u00ean nh\u00e2n d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 t\u1ea1i s\u1ef1 kh\u00f4ng nh\u1ea5t qu\u00e1n gi\u1eefa s\u1ed1 li\u1ec7u GDP c\u1ee7a TCTK v\u00e0 c\u00e1c s\u1ed1 li\u1ec7u v\u1ec1 vi\u1ec7c l\u00e0m c\u1ee7a B\u1ed9 Lao \u0111\u1ed9ng Th\u01b0\u01a1ng b\u00ecnh v\u00e0 X\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "<em>P</em> hour.",
            "vi": "Gi\u1edd t\u00e0u m\u1eb9 \u0111\u00f3n ng\u01b0\u1eddi nh\u00e1i."
        },
        {
            "en": "<em>Al</em> in good time.",
            "vi": "Hoa c\u00f3 th\u1eddi, g\u00e1i c\u00f3 th\u00ec."
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "50 <em>p</em> a pound",
            "vi": "50 p m\u1ed9t pao"
        },
        {
            "en": "The \"<em>p</em>\" isn't sounded.",
            "vi": "Ch\u1eef\"p\" kh\u00f4ng \u0111\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "R. S. V. <em>P</em>.",
            "vi": "Xin vui l\u00f2ng ph\u00fac \u0111\u00e1p."
        },
        {
            "en": "Drink till <em>al</em> l's blue",
            "vi": "U\u1ed1ng say b\u00ed t\u1ec9"
        },
        {
            "en": "Did you check that the price includes <em>P</em> and <em>P</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u00e3 ki\u1ec3m tra gi\u00e1 g\u1ed3m c\u1ea3 s\u1ef1 giao nh\u1eadn ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "Two one <em>p</em> stamps, please.",
            "vi": "Cho t\u00f4i mua hai tem m\u1ed9t penni."
        }
    ],
    "suggestions": []
}