{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['peipl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(thu\u1ed9c) gi\u00e1o ho\u00e0ng</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">papal authority</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a Gi\u00e1o ho\u00e0ng</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "papal",
            "pronounce": "['peipl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>papal</k><blockquote><cclass>[<cclass>'pe\u026ap(\u0259)l<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to a pope or the papacy. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>papally</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr., from med. L. <i>papalis</i>, from eccles. L. <i>papa</i> 'bishop (of Rome)'. </blockquote></div>",
            "word": "papal",
            "pronounce": "['peipl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "papal",
            "pronounce": "['peipl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "papal",
            "pronounce": "['peipl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "papal",
            "pronounce": "['peipl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Papal</em> authority",
            "vi": "Quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a gi\u00e1o ho\u00e0ng"
        },
        {
            "en": "Royal, <em>papal</em>, princely tutelage",
            "vi": "S\u1ef1 gi\u00e1m h\u1ed9 c\u1ee7a nh\u00e0 vua, gi\u00e1o ho\u00e0ng, ho\u00e0ng th\u00e2n"
        },
        {
            "en": "How is <em>Papal</em> authority?",
            "vi": "Quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a Gi\u00e1o ho\u00e0ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "I received a <em>papal</em> bull.",
            "vi": "T\u00f4i nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eafc l\u1ec7nh c\u1ee7a Gi\u00e1o Ho\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Who is the <em>papal</em> legate in England?",
            "vi": "Ai l\u00e0 \u0111\u1ea1i s\u1ee9 c\u1ee7a Gi\u00e1o ho\u00e0ng t\u1ea1i Anh?"
        },
        {
            "en": "Now <em>papal</em> authority is limited rather than before.",
            "vi": "Quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a Gi\u00e1o ho\u00e0ng ng\u00e0y nay b\u1ecb h\u1ea1n ch\u1ebf h\u01a1n l\u00fac tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The kingdom is under the tutelage of the <em>Papal</em>.",
            "vi": "V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c n\u00e0y \u0111ang d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 gi\u00e1m s\u00e1t c\u1ee7a Gi\u00e1o ho\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "The legate had presented the <em>papal</em> rule in the most favorable light.",
            "vi": "V\u1ecb c\u00f4ng s\u1ee9 to\u00e0 th\u00e1nh \u0111\u00e3 tr\u00ecnh b\u00e0y c\u00e1c quy t\u1eafc c\u1ee7a \u0110\u1ee9c Gi\u00e1o Ho\u00e0ng v\u1edbi s\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft ho\u00e0n h\u1ea3o nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Lorenzo decided to move all the faculties except philosophy and philology to Pisa, subsidizing it out of Florentine and <em>papal</em> funds, as well as a handsome private endowment of his own.",
            "vi": "Lorenzo quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh di chuy\u1ec3n t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c khoa ngo\u1ea1i tr\u1eeb tri\u1ebft h\u1ecdc v\u00e0 ng\u1eef v\u0103n v\u1ec1 pisa, bao c\u1ea5p cho n\u00f3 l\u1ea5y t\u1eeb qu\u0129 c\u1ee7a gi\u00e1o ch\u1ee7 v\u00e0 florence, c\u0169ng nh\u01b0 kho\u1ea3ng hi\u1ebfn t\u1eb7ng r\u1ed9ng r\u00e3i c\u1ee7a ch\u00ednh \u00f4ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}