{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['p\u00e6r\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(th\u00f4ng t\u1ee5c) l\u00ednh nh\u1ea3y d\u00f9</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111o\u1ea1n (v\u0103n, s\u00e1ch...)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "para"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>para</k><blockquote><b>para<sup>1</sup></b><cclass>[<cclass>'par\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>informal a paratrooper. </cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014</blockquote></blockquote><blockquote><b>para<sup>2</sup></b><cclass>[<cclass>'p\u03b1:r\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural same or <cclass><b>paras</b>) a monetary unit of Bosnia\u2013Herzegovina, Montenegro, and Serbia, equal to one hundredth of a dinar. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>Turk., from Pers. <i>p\u0101ra</i> 'piece, portion'. </blockquote></div>",
            "word": "para"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "para"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "para"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "para"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The operation is sometimes carried out to treat infection of the <em>Para</em> nasal sinuses.",
            "vi": "Thao t\u00e1c n\u00e0y \u0111\u00f4i khi \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u1ec3 ch\u1eefa nhi\u1ec5m tr\u00f9ng xoang c\u1ea1nh m\u0169i."
        },
        {
            "en": "Quito <em>Para</em> Todos, a citizen's organization, advocates improved public transport and land - use policies.",
            "vi": "Quito Para Todos, m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n, \u1ee7ng h\u1ed9 nh\u1eefng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n \u0111i l\u1ea1i c\u00f4ng c\u1ed9ng c\u1ea3i ti\u1ebfn v\u00e0 c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "the largest increases in deforestation were seen in the states of <em>Para</em> and Mato Grosso",
            "vi": "N\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng gia t\u0103ng nhanh nh\u1ea5t \u1edf c\u00e1c bang Para v\u00e0 Mato Grosso"
        },
        {
            "en": "Quito <em>Para</em> Todos, a citizen's organization, advocates improved public transport and land-use policies.",
            "vi": "Quito Para Todos, m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n, \u1ee7ng h\u1ed9 nh\u1eefng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n \u0111i l\u1ea1i c\u00f4ng c\u1ed9ng c\u1ea3i ti\u1ebfn v\u00e0 c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Take measures for approval of the final equitization plan as per stipulations presented under \"Approval of Equitization\" (<em>para</em> 1.18);",
            "vi": "Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00ea duy\u1ec7t k\u1ebf ho\u1ea1ch c\u1ed5 ph\u1ea7n ho\u00e1 cu\u1ed1i c\u00f9ng theo c\u00e1c quy \u0111\u1ecbnh trong \u201cph\u00ea duy\u1ec7t c\u1ed5 ph\u1ea7n ho\u00e1\u201d (\u0111o\u1ea1n 1.18);"
        },
        {
            "en": "Over the past four years the Government and international community have sought to model a new way of doing business in Vietnam (see above <em>para</em> 21).",
            "vi": "Trong b\u1ed1n n\u0103m qua ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u00e0 c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u00e3 c\u1ed1 g\u1eafng h\u00ecnh th\u00e0nh m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c l\u00e0m vi\u1ec7c m\u1edbi \u1edf Vi\u1ec7t Nam (xem \u0111o\u1ea1n 21 \u1edf tr\u00ean)."
        },
        {
            "en": "An adequate system of Social Work needs personnel at graduate and post-graduate level as well as <em>para</em>-professionals, in particular in the short and medium term.",
            "vi": "M\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u00f4ng t\u00e1c x\u00e3 h\u1ed9i to\u00e0n di\u1ec7n c\u1ea7n nh\u00e2n s\u1ef1 c\u00f3 tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 \u0111\u1ea1i h\u1ecdc v\u00e0 sau \u0111\u1ea1i h\u1ecdc c\u0169ng nh\u01b0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1n b\u1ed9 b\u00e1n chuy\u00ean tr\u00e1ch, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 ng\u1eafn h\u1ea1n v\u00e0 trung h\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The largest increases in deforestation were seen in the states of <em>Para</em> and Mato Grosso, where the bulk of Brazil\u2019s agricultural expansion is taking place. More than 1,000 sq km has been cleared in each state.",
            "vi": "N\u1ea1n ph\u00e1 r\u1eebng t\u0103ng nhi\u1ec1u nh\u1ea5t \u1edf Para v\u00e0 Mato Grosso, n\u01a1i Brazin \u0111ang m\u1edf r\u1ed9ng di\u1ec7n t\u00edch tr\u1ed3ng tr\u1ecdt. m\u1ed7i bang c\u00f3 h\u01a1n 1.000 km vu\u00f4ng r\u1eebng b\u1ecb ph\u00e1t hoang."
        },
        {
            "en": "In developing Social Work in Viet Nam, it is therefore critical to recognize the role mass organizations and collaborators play and to develop appropriate training plans for the <em>para</em>-professional forms of \u2018Social Work\u2019.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng t\u00e1c x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf Vi\u1ec7t Nam, c\u1ea7n ph\u1ea3i c\u00f4ng nh\u1eadn vai tr\u00f2 c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c qu\u1ea7n ch\u00fang v\u00e0 c\u1ed9ng t\u00e1c vi\u00ean v\u00e0 x\u00e2y d\u1ef1ng k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111\u00e0o t\u1ea1o ph\u00f9 h\u1ee3p cho \u201cc\u00f4ng t\u00e1c x\u00e3 h\u1ed9i\u201d b\u00e1n chuy\u00ean tr\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "Sunscreen and skin irritation  Sunscreen offers valuable protection, but some formulations may cause problems if your child has sensitive skin. Look for sunscreens without <em>para</em>-aminobenzoic acid (PABA), an ingredient that may be irritating. For children over 6 months old, apply broad-spectrum sunscreen -- blocking UVA and UVB rays -- of SPF 30 or higher. For babies under 6 months, ask your doctor for advice.",
            "vi": "M\u1ef9 ph\u1ea9m ch\u1ed1ng n\u1eafng v\u00e0 hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng k\u00edch \u1ee9ng da   M\u1ef9 ph\u1ea9m ch\u1ed1ng n\u1eafng mang l\u1ea1i l\u1ee3i \u00edch b\u1ea3o v\u1ec7 cho da, nh\u01b0ng m\u1ed9t s\u1ed1 c\u00f4ng th\u1ee9c c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y r\u1eafc r\u1ed1i n\u1ebfu da c\u1ee7a tr\u1ebb nh\u1ea1y c\u1ea3m. H\u00e3y t\u00ecm mua nh\u1eefng lo\u1ea1i kem ch\u1ed1ng n\u1eafng kh\u00f4ng ch\u1ee9a a-x\u00edt para-aminobenzoic (PABA), th\u00e0nh ph\u1ea7n n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y k\u00edch \u1ee9ng cho da. \u0110\u1ed1i v\u1edbi tr\u1ebb tr\u00ean 6 th\u00e1ng tu\u1ed5i, b\u1ea1n n\u00ean s\u1eed d\u1ee5ng kem ch\u1ed1ng n\u1eafng quang ph\u1ed5 r\u1ed9ng \u2013 c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng ch\u1ed1ng tia UVA v\u00e0 UVB \u2013 v\u1edbi ch\u1ec9 s\u1ed1 SPF t\u1eeb 30 tr\u1edf l\u00ean. \u0110\u1ed1i v\u1edbi tr\u1ebb d\u01b0\u1edbi 6 th\u00e1ng tu\u1ed5i, b\u1ea1n n\u00ean xin \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a b\u00e1c s\u0129."
        },
        {
            "en": "A chromosome mutation in which a block of genes within a chromosome are in reverse order, due to that section of the chromosome becoming inverted, the centromere may be included in the inverted segment (pericentric inversion) or not (<em>para</em>-centric inversion).",
            "vi": "M\u1ed9t \u0111\u1ed9t bi\u1ebfn nhi\u1ec5m th\u1ec3 trong \u0111\u00f3 m\u1ed9t kh\u1ed1i gen trong nhi\u1ec5m s\u1eafc th\u1ec3 \u1edf v\u1ecb tr\u00ed ng\u01b0\u1ee3c, v\u00ec \u0111o\u1ea1n nhi\u1ec5m s\u1eafc th\u1ec3 n\u00e0y \u0111\u00e3 b\u1ecb l\u1ed9n ng\u01b0\u1ee3c, h\u1ea1t trung t\u00e2m c\u00f3 th\u1ec3 \u1edf trong \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ea3o ng\u01b0\u1ee3c (\u0111\u1ea3o ng\u01b0\u1ee3c quanh h\u1ea1t) hay kh\u00f4ng (\u0111\u1ea3o ng\u01b0\u1ee3c b\u00ean h\u1ea1t)."
        }
    ],
    "suggestions": []
}