{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['p\u00e6r\u0259laizd]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ecb li\u1ec7t; (ngh\u0129a b\u00f3ng) \u0111\u1edd ng\u01b0\u1eddi</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "paralysed",
            "pronounce": "['p\u00e6r\u0259laizd]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "paralysed",
            "pronounce": "['p\u00e6r\u0259laizd]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>paralysed</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective DISABLED, crippled, handicapped, incapacitated, paralytic, powerless, immobilized, useless; <cclass>Medicine paraplegic, quadriplegic, tetraplegic, monoplegic, hemiplegic, paretic, paraparetic.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "paralysed",
            "pronounce": "['p\u00e6r\u0259laizd]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "paralysed",
            "pronounce": "['p\u00e6r\u0259laizd]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "paralysed",
            "pronounce": "['p\u00e6r\u0259laizd]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She <em>paralysed</em> with shock.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u1edd ng\u01b0\u1eddi ra v\u00ec cho\u00e1ng v\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "He is partially <em>paralysed</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y b\u1ecb li\u1ec7t m\u1ed9t ph\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Be <em>paralysed</em> with fear",
            "vi": "\u0110\u1edd ng\u01b0\u1eddi ra v\u00ec s\u1ee3"
        },
        {
            "en": "She <em>paralysed</em> with horror.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u1edd ng\u01b0\u1eddi ra v\u00ec kinh ho\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "He was <em>paralysed</em> with fear.",
            "vi": "Anh \u1ea5y c\u1ee9ng ng\u01b0\u1eddi v\u00ec s\u1ee3 h\u00e3i."
        },
        {
            "en": "He has a <em>paralysed</em> arm.",
            "vi": "Anh \u1ea5y b\u1ecb b\u1ea1i c\u00e1nh tay."
        },
        {
            "en": "She looked <em>paralysed</em> with fear.",
            "vi": "Tr\u00f4ng c\u00f4 ta \u0111\u1edd ng\u01b0\u1eddi ra v\u00ec s\u1ee3."
        },
        {
            "en": "Their brother was <em>paralysed</em> by a stroke.",
            "vi": "Anh c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u00e3 b\u1ecb t\u00ea li\u1ec7t do \u0111\u1ed9t qu\u1ef5."
        },
        {
            "en": "Railway destruction would have <em>paralysed</em> the country.",
            "vi": "Vi\u1ec7c h\u01b0 h\u1ecfng \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft s\u1ebd l\u00e0m t\u00ea li\u1ec7t qu\u1ed1c gia n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "I was <em>paralysed</em> by that sight",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1ebft s\u1eefng khi th\u1ea5y c\u1ea3nh \u0111\u00f3"
        },
        {
            "en": "The strike has <em>paralysed</em> the transport system.",
            "vi": "Cu\u1ed9c \u0111\u00ecnh c\u00f4ng l\u00e0m cho h\u1ec7 th\u1ed1ng giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i b\u1ecb t\u00ea li\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "Hanoi traffic was <em>paralysed</em> by flooding.",
            "vi": "Giao th\u00f4ng H\u00e0 N\u1ed9i \u0111\u00e3 b\u1ecb t\u00ea li\u1ec7t do ng\u1eadp l\u1ee5t."
        },
        {
            "en": "He was <em>paralysed</em> on the right side.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 b\u1ecb li\u1ec7t b\u00ean ph\u1ea3i ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "I usually treat the brain <em>paralysed</em> patients.",
            "vi": "T\u00f4i th\u01b0\u1eddng \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb b\u1ec7nh nh\u00e2n b\u1ea1i n\u00e3o."
        },
        {
            "en": "She was <em>paralysed</em> from the waist down.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y b\u1ecb li\u1ec7t n\u1eeda d\u01b0\u1edbi c\u01a1 th\u1ec3."
        },
        {
            "en": "Their father was <em>paralysed</em> by a stroke.",
            "vi": "C\u01a1n \u0111\u1ed9t qu\u1ef5 \u0111\u00e3 l\u00e0m cho b\u1ed1 h\u1ecd b\u1ecb li\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "She is <em>paralysed</em> in both legs.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y b\u1ecb li\u1ec7t c\u1ea3 hai ch\u00e2n."
        },
        {
            "en": "The stroke left him partly <em>paralysed</em>.",
            "vi": "C\u01a1n \u0111\u1ed9t qu\u1ef5 \u0111\u00e3 l\u00e0m \u00f4ng \u1ea5y li\u1ec7t m\u1ed9t ph\u1ea7n c\u01a1 th\u1ec3."
        },
        {
            "en": "He was <em>paralysed</em> in one arm.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 b\u1ecb li\u1ec7t m\u1ed9t tay."
        },
        {
            "en": "Why is she <em>paralysed</em> in both legs?",
            "vi": "T\u1ea1i sao ch\u1ecb ta b\u1ecb li\u1ec7t c\u1ea3 hai ch\u00e2n?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}