{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,p\u0251:l\u0259m\u0259n'te\u0259ri\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ngh\u1ecb s\u0129 h\u00f9ng bi\u1ec7n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(s\u1eed h\u1ecdc) ng\u01b0\u1eddi theo ph\u00e1i ngh\u1ecb tr\u01b0\u1eddng (trong n\u1ed9i chi\u1ebfn Anh 1642 - 1649)</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">parliamentary</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "parliamentarian",
            "pronounce": "[,p\u0251:l\u0259m\u0259n'te\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>parliamentarian</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a member of a parliament, especially a person well versed in its procedure and debates. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (<cclass><b>Parliamentarian</b>) <cclass>historical a supporter of Parliament in the English Civil War; a Roundhead. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to parliament or parliamentarians. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>parliamentarianism</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "parliamentarian",
            "pronounce": "[,p\u0251:l\u0259m\u0259n'te\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "parliamentarian",
            "pronounce": "[,p\u0251:l\u0259m\u0259n'te\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "parliamentarian",
            "pronounce": "[,p\u0251:l\u0259m\u0259n'te\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "parliamentarian",
            "pronounce": "[,p\u0251:l\u0259m\u0259n'te\u0259ri\u0259n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Viet Nam remains the leader in Asia in terms of female <em>parliamentarian</em> membership.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam v\u1eabn l\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u Ch\u00e2u \u00c1 v\u1ec1 t\u1ef7 l\u1ec7 \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u n\u1eef trong Qu\u1ed1c h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "If I lived in a marginal seat, I would vote for the strongest <em>parliamentarian</em>.",
            "vi": "N\u1ebfu t\u00f4i chi\u1ebfn th\u1eafng v\u1edbi s\u1ed1 phi\u1ebfu th\u1ea5p th\u00ec t\u00f4i s\u1ebd b\u1ea7u cho ngh\u1ecb s\u0129 gi\u1ecfi nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Each province\u2019s National Assembly delegation has only one full-time <em>parliamentarian</em>.",
            "vi": "M\u1ed7i \u0111o\u00e0n \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u Qu\u1ed1c h\u1ed9i c\u1ee7a m\u1ed9t t\u1ec9nh ch\u1ec9 c\u00f3 duy nh\u1ea5t m\u1ed9t \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u chuy\u00ean tr\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "Africa/Asia <em>Parliamentarian</em> Forum on Human Security and Gender, Marrakech, Morocco, 24-26 March 2002 \u2013 COMMUNIQU\u00c9.",
            "vi": "Di\u1ec5n \u0111\u00e0n \u0110\u1ea1i bi\u1ec3u Qu\u1ed1c h\u1ed9i \u00c1-Phi v\u1ec1 An ninh Con ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 Gi\u1edbi t\u00ednh, Ma-ra-k\u00e9t, Ma-r\u1ed1c, 24-26 th\u00e1ng 3 n\u0103m 2002 \u2013 TH\u00d4NG C\u00c1O CHUNG"
        },
        {
            "en": "She told the media on Sunday that she could no longer continue as a minister and a <em>parliamentarian</em> trying to juggle her portfolio.",
            "vi": "V\u00e0o ng\u00e0y ch\u1ee7 nh\u1eadt, b\u00e0 \u1ea5y n\u00f3i v\u1edbi gi\u1edbi truy\u1ec1n th\u00f4ng r\u1eb1ng b\u00e0 kh\u00f4ng th\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c c\u01b0\u01a1ng v\u1ecb b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng v\u00e0 ngh\u1ecb s\u0129 ho\u00e0n th\u00e0nh t\u1ed1t ch\u1ee9c v\u1ee5 b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Proceedings from The First Africa/Asia <em>Parliamentarian</em> Forum on Human Security and Gender, March 26 2002: \"The Role of the Legislature.\u201d",
            "vi": "Bi\u00ean b\u1ea3n l\u01b0u t\u1eeb Di\u1ec5n \u0111\u00e0n Ngh\u1ecb vi\u1ec7n \u00c1-Phi \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u1ec1 An ninh con ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 gi\u1edbi, 26/3/2002: \u201cVai tr\u00f2 c\u1ee7a c\u00e1c c\u01a1 quan l\u1eadp ph\u00e1p\u201d."
        },
        {
            "en": "Lo Guidice briefed his colleagues on the background of Falun Gong, a popular traditional spiritual practice in China, and its persecution by the Chinese authorities since 1999. He introduced the work of investigators Matas and David Kilgour, a former Canadian <em>parliamentarian</em>, who published a report, and then a book in 2006 and 2009 respectively, describing in detail the evidence that mass harvesting of Falun Gong was taking place.",
            "vi": "\u00d4ng Lo Guidice\u00a0\u0111\u00e3 t\u00f3m t\u1eaft\u00a0th\u00f4ng tin v\u1ec1\u00a0Ph\u00e1p Lu\u00e2n C\u00f4ng cho c\u00e1c \u0111\u1ed3ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a m\u00ecnh: \u0111\u00f3 l\u00e0\u00a0m\u1ed9t\u00a0m\u00f4n tu luy\u1ec7n\u00a0tinh th\u1ea7n\u00a0truy\u1ec1n th\u1ed1ng ph\u1ed5 bi\u1ebfn \u1edf Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 b\u1ecb ch\u00ednh quy\u1ec1n Trung Qu\u1ed1c \u0111\u00e0n \u00e1p t\u1eeb\u00a0n\u0103m 1999. \u00d4ng c\u0169ng gi\u1edbi thi\u1ec7u c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a c\u00e1c nh\u00e0 \u0111i\u1ec1u tra David Matas v\u00e0 David Kilgour (m\u1ed9t c\u1ef1u ngh\u1ecb s\u0129 Canada). \u00d4ng Davis Matas v\u00e0 David Kilgour \u0111\u00e3\u00a0c\u00f4ng b\u1ed1 m\u1ed9t b\u1ea3n b\u00e1o c\u00e1o v\u00e0 sau \u0111\u00f3 l\u00e0\u00a0m\u1ed9t cu\u1ed1n\u00a0s\u00e1ch v\u00e0o n\u0103m 2006 v\u00e0 2009, t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c t\u00e0i li\u1ec7u n\u00e0y \u0111\u1ec1u\u00a0m\u00f4 t\u1ea3 chi ti\u1ebft c\u00e1c b\u1eb1ng ch\u1ee9ng cho th\u1ea5y n\u1ea1n\u00a0thu ho\u1ea1ch n\u1ed9i t\u1ea1ng tr\u00ean quy m\u00f4 l\u1edbn l\u00ean\u00a0c\u00e1c h\u1ecdc vi\u00ean Ph\u00e1p Lu\u00e2n C\u00f4ng \u0111\u00e3 v\u00e0 \u0111ang di\u1ec5n ra \u1edf Trung Qu\u1ed1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}