{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "particles",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "particles",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "particles",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "particles",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "particles",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Dust <em>particles</em>",
            "vi": "Nh\u1eefng h\u1ea1t b\u1ee5i"
        },
        {
            "en": "Discrete <em>particles</em>",
            "vi": "Nh\u1eefng h\u1ea1t nh\u1ecf ri\u00eang bi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "\"Non -, un -\" are <em>particles</em>.",
            "vi": "\"Non-, un-\" l\u00e0 nh\u1eefng ti\u1ec1n t\u1ed1."
        },
        {
            "en": "\"Non-, un-\" are <em>particles</em>.",
            "vi": "\"Non -, un -\" l\u00e0 nh\u1eefng ti\u1ec1n t\u1ed1."
        },
        {
            "en": "<em>Particles</em> of dust",
            "vi": "Nh\u1eefng h\u1ea1t b\u1ee5i"
        },
        {
            "en": "<em>Particles</em> suspended in water.",
            "vi": "Nh\u1eefng h\u1ea1t nh\u1ecf l\u01a1 l\u1eedng trong n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Theory on elementary <em>particles</em>",
            "vi": "L\u00fd thuy\u1ebft v\u1ec1 h\u1ea1t c\u01a1 b\u1ea3n"
        },
        {
            "en": "Non-, un- are <em>particles</em>",
            "vi": "Non-, un- l\u00e0 nh\u1eefng ti\u1ec1n t\u1ed1"
        },
        {
            "en": "\"A, an, the\" are <em>particles</em>.",
            "vi": "\"A, an, the\" l\u00e0 nh\u1eefng m\u1ea1o t\u1eeb."
        },
        {
            "en": "Alpha rays are actually high speed <em>particles</em>.",
            "vi": "Tia an-pha th\u1eadt s\u1ef1 l\u00e0 nh\u1eefng h\u1ea1t c\u00f3 t\u1ed1c \u0111\u1ed9 cao."
        },
        {
            "en": "This table was covered by dust <em>particles</em>.",
            "vi": "C\u00e1i b\u00e0n b\u00e0y b\u1ecb b\u1ee5i che ph\u1ee7."
        },
        {
            "en": "What are the discrete <em>particles</em> of light?",
            "vi": "Nh\u1eefng h\u1ea1t nh\u1ecf ri\u00eang bi\u1ec7t trong \u00e1nh s\u00e1ng g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Alpha \"rays\" is actually high speed <em>particles</em>.",
            "vi": "Th\u1eadt s\u1ef1, tia alpha l\u00e0 nh\u1eefng h\u1ea1t chuy\u1ec3n \u0111\u1ed9ng \u1edf t\u1ed1c \u0111\u1ed9 cao."
        },
        {
            "en": "Alpha rays are actually high speed <em>particles</em>.",
            "vi": "Tia an - pha th\u1eadt s\u1ef1 l\u00e0 nh\u1eefng h\u1ea1t c\u00f3 t\u1ed1c \u0111\u1ed9 cao."
        },
        {
            "en": "The <em>particles</em> of an atom have charges.",
            "vi": "C\u00e1c h\u1ea1t c\u1ee7a nguy\u00ean t\u1eed \u0111\u1ec1u c\u00f3 t\u00edch \u0111i\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Plastic <em>particles</em> found in bottled water",
            "vi": "T\u00ecm th\u1ea5y h\u1ea1t nh\u1ef1a trong n\u01b0\u1edbc u\u1ed1ng \u0111\u00f3ng chai"
        },
        {
            "en": "Magnetic field causes the electrically charged <em>particles</em>.",
            "vi": "T\u1eeb tr\u01b0\u1eddng g\u00e2y ra c\u00e1c h\u1ea1t t\u00edch \u0111i\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "The <em>particles</em> are accelerated and collide at high speed.",
            "vi": "C\u00e1c ph\u00e2n t\u1eed \u0111\u01b0\u1ee3c t\u0103ng t\u1ed1c v\u00e0 va ch\u1ea1m v\u00e0o nhau khi \u0111\u1ea1t t\u1ed1c \u0111\u1ed9 cao."
        },
        {
            "en": "Cosmic rays and tiny dust <em>particles</em> are another problem.",
            "vi": "V\u0169 tr\u1ee5 tuy\u1ebfn v\u00e0 nh\u1eefng h\u1ea1t li ti l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "There is no room for the <em>particles</em> of dust.",
            "vi": "Kh\u00f4ng ph\u00f2ng n\u00e0o c\u00f3 b\u1ee5i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}