{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[p\u0259,tikju'l\u00e6r\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">Particularly good</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u0111\u1eb7c bi\u1ec7t t\u1ed1t</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">Be particularly careful when driving at night</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">Ph\u1ea3i \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t th\u1eadn tr\u1ecdng khi l\u00e1i xe ban \u0111\u00eam</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "particularly"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>particularly</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adverb </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b to a higher degree than is usual or average. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b in particular; specifically. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "particularly"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>particularly</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adverb</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>the acoustics are particularly good</i>: ESPECIALLY, specially, very, extremely, exceptionally, singularly, peculiarly, unusually, extraordinarily, remarkably, outstandingly, amazingly, incredibly, really; <cclass><i>informal</i> seriously, majorly, awfully, terribly; <cclass><i>Brit.</i><cclass><i>informal</i> jolly, dead, well; <cclass><i>informal, dated</i> devilish, frightfully.</cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><b>2</b><i>he particularly asked that I should help you</i>: SPECIFICALLY, explicitly, expressly, in particular, especially, specially.</blockquote></div>",
            "word": "particularly"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "particularly"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u1eb7c bi\u1ec7t</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0nh\u1ea5t l\u00e0</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "particularly"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Particularly</em> good",
            "vi": "\u0110\u1eb7c bi\u1ec7t t\u1ed1t"
        },
        {
            "en": "Today's been <em>particularly</em> rewarding.",
            "vi": "H\u00f4m nay th\u1eadt l\u00e0 ch\u1eb3ng b\u1ecf c\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "<em>Particularly</em> this year.",
            "vi": "Ri\u00eang n\u0103m nay."
        },
        {
            "en": "No reason <em>particularly</em>.",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 l\u00fd do g\u00ec \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "He is <em>particularly</em> good.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "place, <em>particularly</em> through imitation.",
            "vi": "Nh\u1eefng ch\u00fa c\u00e1 heo con s\u1ed1ng c\u00f9ng m\u1eb9 trong v\u00e0i n\u0103m, \u0111\u00f3 l\u00e0 th\u1eddi gian v\u00e0 c\u01a1 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 ch\u00fang h\u1ecdc c\u00e1ch t\u1ed5 ch\u1ee9c cu\u1ed9c s\u1ed1ng, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 th\u00f4ng qua s\u1ef1 b\u1eaft ch\u01b0\u1edbc ."
        },
        {
            "en": "Tourism is <em>particularly</em> vulnerable.",
            "vi": "Ng\u00e0nh du l\u1ecbch \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t r\u1ea5t d\u1ec5 b\u1ecb t\u1ed5n h\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "<em>Particularly</em> the crime of theft.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 t\u1ed9i tr\u1ed9m c\u1eafp."
        },
        {
            "en": "I <em>particularly</em> love antique furniture.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t y\u00eau th\u00edch \u0111\u1ed3 n\u1ed9i th\u1ea5t c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "Excessive hairiness, <em>particularly</em> in women.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u00f3 qu\u00e1 nhi\u1ec1u l\u00f4ng, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u1edf ph\u1ee5 n\u1eef."
        },
        {
            "en": "<em>Particularly</em> virulent form of racism",
            "vi": "D\u1ea1ng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t hi\u1ec3m \u0111\u1ed9c c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c"
        },
        {
            "en": "The instrumentation is <em>particularly</em> fine.",
            "vi": "Ph\u1ea7n ph\u1ed1i nh\u1ea1c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t hay."
        },
        {
            "en": "We are <em>particularly</em> interested in.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn"
        },
        {
            "en": "His comments were <em>particularly</em> helpful.",
            "vi": "Nh\u1eefng l\u1eddi nh\u1eadn x\u00e9t c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y th\u1ef1c s\u1ef1 r\u1ea5t h\u1eefu \u00edch."
        },
        {
            "en": "The fish was <em>particularly</em> unpalatable.",
            "vi": "Lo\u00e0i c\u00e1 n\u00e0y c\u00f3 m\u00f9i tanh \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng."
        },
        {
            "en": "The ecodiversity is <em>particularly</em> threatened.",
            "vi": "S\u1ef1 \u0111a d\u1ea1ng sinh th\u00e1i \u0111ang \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t b\u1ecb \u0111e d\u1ecda."
        },
        {
            "en": "They were <em>particularly</em> despicable crimes.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 nh\u1eefng t\u1ed9i ph\u1ea1m \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u00ea ti\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Causing caries, <em>particularly</em> dental caries.",
            "vi": "G\u00e2y s\u00e2u r\u0103ng, m\u1ee5c x\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "I\u2019m <em>particularly</em> fond of cooking.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t th\u00edch n\u1ea5u \u0103n."
        },
        {
            "en": "This painting is a <em>particularly</em> beautiful piece.",
            "vi": "B\u1ee9c h\u1ecda n\u00e0y l\u00e0 t\u00e1c ph\u1ea9m ngh\u1ec7 thu\u1eadt \u0111\u1eb9p m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}