{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['p\u0251:\u222b\u0259]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">pacha</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['pa:\u222b\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Pasa, t\u1ed5ng tr\u1ea5n (Th\u1ed5 nh\u0129 k\u1ef3)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "pasha"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>pasha</k><blockquote><cclass>[<cclass>'pa\u0283\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>(also <cclass><b>pacha</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>historical the title of a Turkish officer of high rank. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from Turk. <i>pa\u015fa</i>, from Pahlavi <i>pati</i> 'lord' + <i>\u0161\u0101h</i> 'shah'. </blockquote></div>",
            "word": "pasha"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pasha"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pasha"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pasha"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Pasha</em>, H. and T. Palanviel (2004) Pro-Poor Growth and Policies: The Asian Experience, Ha Noi.",
            "vi": "Pasha, H. and T. Palanviel (2004) T\u0103ng tr\u01b0\u1edfng v\u00e0 nh\u1eefng ch\u00ednh s\u00e1ch v\u00ec ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o: Kinh nghi\u1ec7m ch\u00e2u \u00c1, H\u00e0 N\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Dr. Hafiz <em>Pasha</em>, UNDP Regional Director of Bureau for Asia and the Pacific.",
            "vi": "Ts. Hafiz Pasha, V\u1ee5 tr\u01b0\u1edfng V\u1ee5 Ch\u00e2u \u00e1 - Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a UNDP."
        },
        {
            "en": "Expansionary counter-cyclical fiscal policy is advocated by <em>Pasha</em> and Palanivel (UNDP 2004, p. 1).",
            "vi": "Ch\u00ednh s\u00e1ch t\u00e0i kh\u00f3a m\u1edf r\u1ed9ng \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea3o ng\u01b0\u1ee3c chu k\u1ef3 kinh t\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ec7n h\u1ed9 trong nghi\u00ean c\u1ee9u c\u1ee7a Pasha v\u00e0 Palanivel (UNDP 2004b, tr. 1)."
        },
        {
            "en": "According to <em>Pasha</em> and Palanivel, there is substantial variation in the rate of employment growth.",
            "vi": "Theo Pasha v\u00e0 Palanivel, c\u00f3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i \u0111\u00e1ng k\u1ec3 v\u1ec1 t\u1ef7 l\u1ec7 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng vi\u1ec7c l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "Dr. Hafiz <em>Pasha</em> and I will serve as co-chairs of the session.",
            "vi": "TS. Hafiz Pasha v\u00e0 t\u00f4i s\u1ebd \u0111\u1ed3ng ch\u1ee7 to\u1ea1 phi\u00ean h\u1ecdp n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Export growth is examined by <em>Pasha</em> and Palanivel (UNDP 2004b) as a potential source of poverty reduction in Asia.",
            "vi": "T\u0103ng tr\u01b0\u1edfng xu\u1ea5t kh\u1ea9u c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c Pasha v\u00e0 Palanivel (UNDP 2004b) nghi\u00ean c\u1ee9u v\u00ec \u0111\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c ti\u1ec1m n\u0103ng \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m ngh\u00e8o \u1edf ch\u00e2u \u00c1."
        },
        {
            "en": "Higher priority in public sector allocations should therefore be given to rural development (<em>Pasha</em> and Palanivel, UNDP 2004, p. 26; Pham Lan Huong et al, 2003, p. 40).",
            "vi": "Do v\u1eady, l\u0129nh v\u1ef1c ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c \u01b0u ti\u00ean cao h\u01a1n trong khi ph\u00e2n b\u1ed5 \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u00f4ng (Pasha v\u00e0 Palanivel, tr. 26; Ph\u1ea1m Lan H\u01b0\u01a1ng v\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ef1, tr. 40)."
        },
        {
            "en": "Finally, thank you very much to Kalman Mizsei and Hafiz <em>Pasha</em>, Assistant Secretary General of the United Nations, for your contributions and attendance to the conference.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng, xin ch\u00e2n th\u00e0nh c\u00e1m \u01a1n Ti\u1ebfn s\u0129 Kalman Mizsei v\u00e0 Ti\u1ebfn s\u0129 Hafiz Pasha, Tr\u1ee3 l\u00fd T\u1ed5ng Th\u01b0 k\u00fd Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 tham d\u1ef1 v\u00e0 \u0111\u00f3ng g\u00f3p \u00fd ki\u1ebfn t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Hafiz A. <em>Pasha</em> is the UN Assistant Secretary General and Assistant Administrator & Regional Director of the Bureau for Asia and the Pacific, UNDP.",
            "vi": "Hafiz A. Pasha l\u00e0 Tr\u1ee3 l\u00fd T\u1ed5ng Th\u01b0 k\u00fd LHQ v\u00e0 Tr\u1ee3 l\u00fd T\u1ed5ng Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c & Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c V\u0103n ph\u00f2ng Ch\u00e2u \u00e1 - Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng, UNDP."
        },
        {
            "en": "\u201cAgricultural Growth and Rural Poverty in Pakistan: A Review of the Evidence\u201d, Asian Development Bank <em>Pasha</em>, H. A. and T. Palanivel.",
            "vi": "\u201cT\u0103ng tr\u01b0\u1edfng n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 ngh\u00e8o \u0111\u00f3i \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n Pakistan: Xem x\u00e9t l\u1ea1i c\u00e1c b\u1eb1ng ch\u1ee9ng\u201d, Ng\u00e2n H\u00e0ng Ph\u00e1t Tri\u1ec3n Ch\u00e2u \u00e1 Pasha, H. A. v\u00e0 T. Palanivel."
        },
        {
            "en": "He will be followed by H.E. Hafiz <em>Pasha</em>, Assistant Secretary General and Regional Director of the UNDP Bureau for Asia and the Pacific.",
            "vi": "Ti\u1ebfp \u0111\u1ebfn l\u00e0 \u00f4ng Hafiz Pasha, Tr\u1ee3 l\u00fd T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd LHQ v\u00e0 V\u1ee5 tr\u01b0\u1edfng V\u1ee5 Ch\u00e2u \u00e1 - Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a UNDP."
        },
        {
            "en": "Following the conference, the President of Viet Nam, His Excellency Tran Duc Luong, had a special session at the Presidential Palace with the Heads of Delegation to the conference led by Dr. <em>Pasha</em>.",
            "vi": "Ngay sau H\u1ed9i ngh\u1ecb, Ch\u1ee7 t\u1ecbch n\u01b0\u1edbc CHXHCN Vi\u1ec7t nam, ng\u00e0i Tr\u1ea7n \u0110\u1ee9c L\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 c\u00f3 cu\u1ed9c g\u1eb7p g\u1ee1 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t v\u1edbi c\u00e1c v\u1ecb Tr\u01b0\u1edfng \u0111o\u00e0n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tham d\u1ef1 H\u1ed9i ngh\u1ecb, do TS. Pasha d\u1eabn \u0111\u1ea7u, t\u1ea1i Ph\u1ee7 Ch\u1ee7 t\u1ecbch."
        }
    ],
    "suggestions": []
}