{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,p\u00e6st\u0259'r\u0251:li:]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">pastorale</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,p\u00e6st\u0259'r\u0251:li]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">pastorale</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "pastorali"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pastorali"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pastorali"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pastorali"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pastorali"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Ali</em> exchanged seats with Ben",
            "vi": "Ali \u0111\u1ed5i ch\u1ed7 ng\u1ed3i cho Ben."
        },
        {
            "en": "<em>past</em>",
            "vi": "qu\u00e1 kh\u1ee9"
        },
        {
            "en": "<em>Ali</em> delivered a punch to Bugner's jaw.",
            "vi": "Ali ra m\u1ed9t c\u00fa \u0111\u1ea5m v\u00e0o h\u00e0m c\u1ee7a Bugner."
        },
        {
            "en": "Muhammad <em>Ali</em> is now 63 years old.",
            "vi": "Muhammad ali hi\u1ec7n nay 63 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "<em>Ali</em> was mobbed by adoring crowds chanting his name.",
            "vi": "Ali b\u1ecb \u0111\u00e1m ng\u01b0\u1eddi ng\u01b0\u1ee1ng m\u1ed9 bao quanh li\u00ean t\u1ee5c \u0111\u1ed3ng thanh h\u00f4 l\u1edbn t\u00ean c\u1ee7a anh."
        },
        {
            "en": "Twenty years ago Muhammad <em>Ali</em> humiliated him in the ring.",
            "vi": "Hai m\u01b0\u01a1i n\u0103m tr\u01b0\u1edbc muhammad ali \u0111\u00e3 l\u00e0m anh ta b\u1ebd m\u1eb7t tr\u00ean v\u00f5 \u0111\u00e0i."
        },
        {
            "en": "Briefly, \u201c<em>Ali</em> and Nino\u201d embrace, before passing through each other",
            "vi": "Ali v\u00e0 Nino \u00f4m nhau trong gi\u00e2y l\u00e1t r\u1ed3i l\u01b0\u1edbt qua nhau"
        },
        {
            "en": "\u00a0 \u00a0- Former President of Sudan, Ahmad <em>Ali</em> al-Mirghani",
            "vi": "\u00a0 \u00a0- C\u1ef1u T\u1ed5ng th\u1ed1ng Sudan, Ahmad Ali al-Mirghani"
        },
        {
            "en": "Lewis admits to having modelled himself on Muhammad <em>Ali</em>.",
            "vi": "Lewis th\u1eeba nh\u1eadn l\u00e0 m\u00ecnh \u0111\u00e3 b\u1eaft ch\u01b0\u1edbc Muhammad Ali."
        },
        {
            "en": "I exorcised the ghost (of Muhammad <em>Ali</em>) once and forever.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 v\u0129nh vi\u1ec5n kh\u1eed \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed3n ma n\u00e0y (c\u1ee7a Muhammad Ali)."
        },
        {
            "en": "\u00a0 \u00a0- Former prime minister of Jordan, <em>Ali</em> Abu al-Ragheb",
            "vi": "\u00a0 \u00a0- C\u1ef1u Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng c\u1ee7a Jordan, Ali Abu al-Ragheb"
        },
        {
            "en": "<em>Past</em> perfect",
            "vi": "Th\u1eddi qu\u00e1 kh\u1ee9 ho\u00e0n th\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "Sneak <em>past</em>",
            "vi": "Tr\u1ed1n \u0111i"
        },
        {
            "en": "His <em>past</em>?",
            "vi": "Qu\u00e1 kh\u1ee9 c\u1ee7a anh \u1ea5y \u00e0?"
        },
        {
            "en": "<em>Past</em> reclaim",
            "vi": "Kh\u00f4ng th\u1ec3 c\u1ea3i t\u1ea1o \u0111\u01b0\u1ee3c"
        },
        {
            "en": "It honors the life and career of former boxing champion Muhammad <em>Ali</em>.",
            "vi": "N\u00f3 t\u00f4n vinh cu\u1ed9c \u0111\u1eddi v\u00e0 s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a c\u1ef1u v\u00f4 \u0111\u1ecbch quy\u1ec1n anh muhammad ali."
        },
        {
            "en": "Then he became a Muslim and changed his name to Muhammad <em>Ali</em>.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 n\u00f3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t t\u00edn \u0111\u1ed3 h\u1ed3i gi\u00e1o v\u00e0 \u0111\u1ed5i t\u00ean th\u00e0nh muhammad ali."
        },
        {
            "en": "Their movement symbolizes the tragic separation of <em>Ali</em> and Nino after the Soviet Invasion",
            "vi": "Chuy\u1ec3n \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a h\u1ecd t\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng cho s\u01b0 chia ly \u0111\u1ea7y s\u1ea7u th\u1ea3m c\u1ee7a Ali v\u00e0 Nino khi qu\u00e2n X\u00f4 Vi\u1ebft \u0111\u1ebfn x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "The Muhammad <em>Ali</em> center opened last month, although it will be completed in a year.",
            "vi": "Trung t\u00e2m muhammad ali \u0111\u00e3 m\u1edf c\u1eeda th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc, m\u1eb7c d\u00f9 n\u00f3 s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n th\u00e0nh trong m\u1ed9t n\u0103m n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "Interactive experiences show what <em>Ali</em> has done for what he believes.",
            "vi": "Nh\u1eefng tr\u1ea3i nghi\u1ec7m c\u00f3 t\u00ednh t\u01b0\u01a1ng t\u00e1c cho th\u1ea5y nh\u1eefng g\u00ec ali \u0111\u00e3 l\u00e0m v\u00ec nh\u1eefng g\u00ec \u00f4ng \u1ea5y tin t\u01b0\u1edfng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}