{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "patches"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "patches"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "patches"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "patches"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0mi\u1ebfng v\u00e1</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "patches"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Then they sewed quilt-<em>patches</em>.",
            "vi": "R\u1ed3i c\u00e1c c\u00f4 kh\u00e2u nh\u1eefng t\u1ea5m ch\u0103n."
        },
        {
            "en": "Then they sewed quilt - <em>patches</em>.",
            "vi": "R\u1ed3i c\u00e1c c\u00f4 kh\u00e2u nh\u1eefng t\u1ea5m ch\u0103n."
        },
        {
            "en": "Adobe readies emergency <em>patches</em> for Reader, Acrobat",
            "vi": "Adobe chu\u1ea9n b\u1ecb ph\u00e1t h\u00e0nh b\u1ea3n v\u00e1 kh\u1ea9n c\u1ea5p cho Reader, Acrobat"
        },
        {
            "en": "The ground is wet in <em>patches</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ea5t \u01b0\u1edbt t\u1eebng m\u1ea3nh/m\u1ea3ng."
        },
        {
            "en": "All marriages have their sticky <em>patches</em>.",
            "vi": "M\u1ecdi cu\u1ed9c h\u00f4n nh\u00e2n \u0111\u1ec1u c\u00f3 nh\u1eefng giai \u0111o\u1ea1n kh\u00f3 kh\u0103n."
        },
        {
            "en": "His shirt was mended with overlapping <em>patches</em>.",
            "vi": "\u00c1o anh v\u00e1 ch\u1eb1ng v\u00e1 \u0111\u1ee5p."
        },
        {
            "en": "Stay up to date with security <em>patches</em>.",
            "vi": "Duy tr\u00ec c\u1eadp nh\u1eadt c\u00e1c mi\u1ebfng v\u00e1 an ninh."
        },
        {
            "en": "Microsoft Releases Security <em>Patches</em> for 11 Vulnerabilities",
            "vi": "Microsoft Ph\u00e1t H\u00e0nh C\u00e1c B\u1ea3n V\u00e1 B\u1ea3o M\u1eadt Cho 11 L\u1ed7 H\u1ed5ng"
        },
        {
            "en": "Do you see <em>patches</em> of blue in a cloudy sky?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ea5y nh\u1eefng kho\u1ea3ng xanh tr\u00ean b\u1ea7u tr\u1eddi u \u00e1m?"
        },
        {
            "en": "Mist <em>patches</em> on the roads are making driving difficult.",
            "vi": "S\u01b0\u01a1ng ph\u1ee7 kh\u1eafp tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng l\u00e0m l\u00e1i xe kh\u00f3."
        },
        {
            "en": "The play at the theatre yesterday was good in <em>patches</em>.",
            "vi": "V\u1edf k\u1ecbch t\u1ea1i nh\u00e0 h\u00e1t h\u00f4m qua ch\u1ec9 hay \u1edf m\u1ed9t v\u00e0i \u0111o\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The disease causes <em>patches</em> of pigmentation on the face.",
            "vi": "B\u1ec7nh \u1ea5y g\u00e2y ra c\u00e1c v\u1ebft m\u00e0u tr\u00ean m\u1eb7t."
        },
        {
            "en": "Mary wore a sweater with <em>patches</em> on the elbows.",
            "vi": "Mary m\u1eb7c \u00e1o len tay d\u00e0i c\u00f3 nh\u1eefng mi\u1ebfng v\u00e1 tr\u00ean khu\u1ef7u tay."
        },
        {
            "en": "Tobacco plants have irregular <em>patches</em> on the leaves.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u00e2y thu\u1ed1c l\u00e1 c\u00f3 v\u1ebft loang l\u1ed5 tr\u00ean l\u00e1."
        },
        {
            "en": "There may be some <em>patches</em> of fog around dawn.",
            "vi": "C\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 v\u00e0i l\u1edbp s\u01b0\u01a1ng m\u00f9 v\u00e0o l\u00fac b\u00ecnh minh."
        },
        {
            "en": "I'd never imagined the ocean with <em>patches</em> of green.",
            "vi": "Ch\u01b0a bao gi\u1edd t\u00f4i ngh\u0129 tr\u00ean bi\u1ec3n l\u1ea1i c\u00f3 nh\u1eefng \u0111\u00e1m m\u00e0u l\u1ee5c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "He had sewn colourful <em>patches</em> on his jeans.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 kh\u00e2u c\u00e1c mi\u1ebfng v\u1ea3i c\u00f3 ch\u1eef v\u00e0 h\u00ecnh \u1ea3nh l\u00ean chi\u1ebfc qu\u1ea7n jean c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "There are many damp <em>patches</em> on a wall.",
            "vi": "C\u00f3 nhi\u1ec1u \u0111\u1ed1m /m\u1ea3ng \u1ea9m \u01b0\u1edbt tr\u00ean t\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Rather humorously, the video then concludes with Samuel reaching out his hand to stop <em>Patches</em> from talking - as if annoyed that <em>Patches</em> had spoken first.",
            "vi": "M\u1eafc c\u01b0\u1eddi l\u00e0, trong phim c\u00f3 \u0111o\u1ea1n Samuel \u0111\u01b0a tay ra ng\u0103n kh\u00f4ng cho chu\u0301 ch\u00f3 v\u00e1 n\u00f3i - nh\u01b0 th\u1ec3 b\u1ef1c m\u00ecnh v\u00ec con ch\u00f3 \u0111\u00e3 n\u00f3i tr\u01b0\u1edbc m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Old lovers sew shreds together and see beauty in the <em>patches</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi gi\u00e0 y\u00eau nhau kh\u00e2u nh\u1eefng m\u1ea3nh v\u1ee5n c\u00f9ng nhau v\u00e0 t\u00ecm th\u1ea5y n\u00e9t \u0111\u1eb9p trong nh\u1eefng m\u1ea3nh v\u00e1 n\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}