{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,p\u00e6tri'\u0254tik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">y\u00eau n\u01b0\u1edbc, \u00e1i qu\u1ed1c</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">patriotic songs</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">nh\u1eefng b\u00e0i h\u00e1t y\u00eau n\u01b0\u1edbc</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">patriotic members of the public</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">nh\u1eefnh th\u00e0nh vi\u00ean y\u00eau n\u01b0\u1edbc trong c\u00f4ng ch\u00fang</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "patriotic"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>patriotic</k><blockquote><cclass>[<cclass>patr\u026a'\u0252t\u026ak<cclass>, <cclass>pe\u026at-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective devoted to and vigorously supporting one's country. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>patriotically</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "patriotic"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>patriotic</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective NATIONALIST, nationalistic, loyalist, loyal; chauvinistic, jingoistic, flag-waving.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>traitorous.</blockquote></div>",
            "word": "patriotic"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "patriotic"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "patriotic"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Patriotic</em> war.",
            "vi": "Chi\u1ebfn tranh v\u1ec7 qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "<em>Patriotic</em> literates",
            "vi": "Gi\u1edbi s\u0129 phu y\u00eau n\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "<em>Patriotic</em> songs",
            "vi": "Nh\u1eefng b\u00e0i h\u00e1t y\u00eau n\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "People are quite <em>patriotic</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta ai c\u0169ng \u0111\u1ec1u r\u1ea5t y\u00eau n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "They held <em>patriotic</em> movements.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Great <em>patriotic</em> war.",
            "vi": "Chi\u1ebfn tranh v\u1ec7 qu\u1ed1c v\u0129 \u0111\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "They were <em>patriotic</em> literates.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 gi\u1edbi s\u0129 phu y\u00eau n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Vietnamese race have <em>patriotic</em> tradition",
            "vi": "D\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "It is <em>patriotic</em> for people.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 t\u00ecnh y\u00eau t\u1ed5 qu\u1ed1c c\u1ee7a m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "He composed many <em>patriotic</em> songs.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 s\u00e1ng t\u00e1c nhi\u1ec1u b\u00e0i h\u00e1t y\u00eau n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "An outbreak of <em>patriotic</em> frenzy.",
            "vi": "S\u1ef1 tr\u1ed7i d\u1eady c\u1ee7a l\u00f2ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Students show their <em>patriotic</em> fervour.",
            "vi": "Nh\u1eefng sinh vi\u00ean ch\u1ee9ng t\u1ecf l\u00f2ng nhi\u1ec7t t\u00ecnh y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "<em>Patriotic</em> members of the public",
            "vi": "Nh\u1eefnh th\u00e0nh vi\u00ean y\u00eau n\u01b0\u1edbc trong c\u00f4ng ch\u00fang"
        },
        {
            "en": "the <em>patriotic</em> spirit of the nation",
            "vi": "tinh th\u1ea7n y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c"
        },
        {
            "en": "They are <em>patriotic</em> members of the public.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 nh\u1eefng th\u00e0nh vi\u00ean y\u00eau n\u01b0\u1edbc trong c\u00f4ng ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "Of course we have fun, but people are quite <em>patriotic</em>.",
            "vi": "T\u1ea5t nhi\u00ean l\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i vui ch\u01a1i, nh\u01b0ng m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u r\u1ea5t y\u00eau n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The war produced a surge of <em>patriotic</em> feeling.",
            "vi": "Cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u00e3 d\u1ea5y l\u00ean l\u00f2ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Nguyen Ai Quoc was a <em>patriotic</em> young Vietnamese",
            "vi": "Ngy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam tr\u1ebb tu\u1ed5i y\u00eau n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "We should gather <em>patriotic</em> members of the public.",
            "vi": "Ch\u00fang ta n\u00ean t\u1eadp h\u1ee3p nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi y\u00eau n\u01b0\u1edbc trong c\u00f4ng ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "Phan Boi Chau was a strong-willed <em>patriotic</em> scholar.",
            "vi": "C\u1ee5 Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u l\u00e0 m\u1ed9t ch\u00ed s\u0129 y\u00eau n\u01b0\u1edbc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}