{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ped\u0259g\u0254d\u0292i]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">pedagogics</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ped\u0259'g\u0254d\u0292iks]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">pedagogics</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "pedagogy"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>pedagogy</k><blockquote><cclass>[<cclass>'p\u025bd\u0259g\u0252gi<cclass>, <cclass>-g\u0252d\u0292i<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>pedagogies</b>) the profession, science, or theory of teaching. </cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "pedagogy"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pedagogy"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pedagogy"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0gi\u00e1o d\u1ee5c h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "pedagogy"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>pedagogy</em>",
            "vi": "khoa s\u01b0 ph\u1ea1m"
        },
        {
            "en": "English Center - University of <em>Pedagogy</em>.",
            "vi": "Trung t\u00e2m Anh v\u0103n - \u0110\u1ea1i h\u1ecdc S\u01b0 ph\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "I was in the university of <em>pedagogy</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 \u1edf tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc s\u01b0 ph\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "I'm studying at the University of <em>Pedagogy</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang h\u1ecdc tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc s\u01b0 ph\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "Ho Chi Minh City University of <em>Pedagogy</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i h\u1ecdc S\u01b0 ph\u1ea1m TP. H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."
        },
        {
            "en": "I'm studying at HCMC University of <em>Pedagogy</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang h\u1ecdc \u0110\u1ea1i h\u1ecdc s\u01b0 ph\u1ea1m Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."
        },
        {
            "en": "I graduated the University of <em>Pedagogy</em> in 1972.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 t\u1ed1t nghi\u1ec7p \u0110\u1ea1i h\u1ecdc S\u01b0 ph\u1ea1m n\u0103m 1972."
        },
        {
            "en": "I am a senior of University of <em>Pedagogy</em>.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 sinh vi\u00ean n\u0103m cu\u1ed1i c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc S\u01b0 ph\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "I 'm studying at the University of <em>Pedagogy</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang h\u1ecdc tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc s\u01b0 ph\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "I 'm studying at HCMC University of <em>Pedagogy</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang h\u1ecdc \u0110\u1ea1i h\u1ecdc s\u01b0 ph\u1ea1m Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."
        },
        {
            "en": "She has been studying in the University of <em>Pedagogy</em> for three years.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111ang h\u1ecdc tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc S\u01b0 Ph\u1ea1m \u0111\u01b0\u1ee3c ba n\u0103m r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "Appropriate <em>pedagogy</em> and materials are discussed further in the next section on bilingual education.",
            "vi": "Ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p s\u01b0 ph\u1ea1m h\u1ee3p l\u00fd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp trong m\u1ee5c ti\u1ebfp theo v\u1ec1 gi\u00e1o d\u1ee5c song ng\u1eef."
        },
        {
            "en": "The Khmer community members were most aware of teaching <em>pedagogy</em> and student-teacher relationships.",
            "vi": "C\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng Khmer nh\u1eadn th\u1ee9c r\u00f5 nh\u1ea5t v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p s\u01b0 ph\u1ea1m v\u00e0 quan h\u1ec7 h\u1ecdc sinh-gi\u00e1o vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "With the parents' support, I decide to apply to HCMC University of <em>Pedagogy</em>, major in English.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a ba m\u1eb9, em quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh thi v\u00e0o \u0110\u1ea1i h\u1ecdc S\u01b0 ph\u1ea1m Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh, chuy\u00ean ng\u00e0nh ti\u1ebfng Anh."
        },
        {
            "en": "With the parents'support, I decide to apply to HCMC University of <em>Pedagogy</em>, major in English.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a ba m\u1eb9, em quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh thi v\u00e0o \u0110\u1ea1i h\u1ecdc S\u01b0 ph\u1ea1m Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh, chuy\u00ean ng\u00e0nh ti\u1ebfng Anh."
        },
        {
            "en": "Teachers suggested changes in <em>pedagogy</em>; community members suggested improving community leadership skills; and parents suggested parent clubs and girls' clubs.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t thay \u0111\u1ed5i k\u0129 n\u0103ng s\u01b0 ph\u1ea1m, c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t n\u00e2ng cao n\u0103ng l\u1ef1c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng; v\u00e0 ph\u1ee5 huynh \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t n\u00ean c\u00f3 c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 c\u1ee7a ph\u1ee5 huynh v\u00e0 c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 b\u1ea1n g\u00e1i."
        },
        {
            "en": "Vinh pointed out that no <em>pedagogy</em> school in Vietnam and the world produces teachers who teach such a special subject.",
            "vi": "Vinh ch\u1ec9 ra r\u1eb1ng kh\u00f4ng c\u00f3 tr\u01b0\u1eddng s\u01b0 ph\u1ea1m n\u00e0o \u1edf Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e0o t\u1ea1o c\u00e1c gi\u00e1o vi\u00ean d\u1ea1y m\u1ed9t m\u00f4n \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t nh\u01b0 v\u1eady."
        },
        {
            "en": "Loc confirmed that people do not have confidence in the training quality of <em>pedagogy</em> schools, though teachers of English have improved considerably.",
            "vi": "\u00d4ng L\u1ed9c kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng tin t\u01b0\u1edfng v\u00e0o ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u00e0o t\u1ea1o c\u1ee7a nh\u1eefng tr\u01b0\u1eddng s\u01b0 ph\u1ea1m, m\u1eb7c d\u00f9 gi\u00e1o vi\u00ean ti\u1ebfng Anh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i thi\u1ec7n \u0111\u00e1ng k\u1ec3."
        },
        {
            "en": "The Ministry of Education and Training is considering Quang Nam's proposal to transition its University of <em>Pedagogy</em> into a general university.",
            "vi": "B\u1ed9 Gi\u00e1o d\u1ee5c v\u00e0 \u0110\u00e0o t\u1ea1o \u0111ang xem x\u00e9t \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t c\u1ee7a t\u1ec9nh Qu\u1ea3ng Nam v\u1ec1 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i tr\u01b0\u1eddng Cao \u0111\u1eb3ng S\u01b0 ph\u1ea1m th\u00e0nh m\u1ed9t tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "Women are concentrated mostly in social disciplines, such as <em>pedagogy</em> and social sciences, and account for about 70 % of all students in these fields.",
            "vi": "Ph\u1ee5 n\u1eef ch\u1ee7 y\u1ebfu t\u1eadp trung v\u00e0o c\u00e1c chuy\u00ean ng\u00e0nh x\u00e3 h\u1ed9i nh\u01b0 s\u01b0 ph\u1ea1m ho\u1eb7c c\u00e1c ng\u00e0nh khoa h\u1ecdc x\u00e3 h\u1ed9i kh\u00e1c, v\u00e0 chi\u1ebfm kho\u1ea3ng 70% t\u1ed5ng s\u1ed1 sinh vi\u00ean \u1edf c\u00e1c ng\u00e0nh h\u1ecdc n\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}