{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ped\u0259'g\u0254d\u0292kl]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">pedagogic</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ped\u0259'g\u0254d\u0292ik]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">pedagogic</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "pedagogical",
            "pronounce": "[,ped\u0259'g\u0254d\u0292kl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pedagogical",
            "pronounce": "[,ped\u0259'g\u0254d\u0292kl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pedagogical",
            "pronounce": "[,ped\u0259'g\u0254d\u0292kl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pedagogical",
            "pronounce": "[,ped\u0259'g\u0254d\u0292kl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pedagogical",
            "pronounce": "[,ped\u0259'g\u0254d\u0292kl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I have <em>pedagogical</em> skills.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 nh\u1eefng k\u1ef9 n\u0103ng s\u01b0 ph\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "I 'm learing more layers of <em>pedagogical</em>",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang h\u1ecdc th\u00eam l\u1edbp nghi\u1ec7p v\u1ecb s\u01b0 ph\u1ea1m"
        },
        {
            "en": "He discoursed fluently on <em>pedagogical</em> methods.",
            "vi": "\u00d4ng ta thuy\u1ebft tr\u00ecnh m\u1ed9t c\u00e1ch tr\u00f4i ch\u1ea3y v\u1ec1 c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p s\u01b0 ph\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "I'm learing more layers of <em>pedagogical</em>",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang h\u1ecdc th\u00eam l\u1edbp nghi\u1ec7p v\u1ecb s\u01b0 ph\u1ea1m"
        },
        {
            "en": "<em>Pedagogical</em> schools urged to keep up with the times",
            "vi": "C\u00e1c tr\u01b0\u1eddng S\u01b0 Ph\u1ea1m \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00eau g\u1ecdi \u0111\u1ec3 \u0111i k\u1ecbp th\u1eddi \u0111\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "Only one-third of the students were enrolled in central <em>pedagogical</em> schools (23,000/68,000 in 2016). This means that the majority of students went to local <em>pedagogical</em> schools.",
            "vi": "Ch\u1ec9 m\u1ed9t ph\u1ea7n ba s\u1ed1 h\u1ecdc sinh \u0111\u01b0\u1ee3c ghi danh v\u00e0o c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng s\u01b0 ph\u1ea1m l\u1edbn (23.000/68.000 v\u00e0o n\u0103m 2016). \u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 \u0111a s\u1ed1 h\u1ecdc sinh \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng s\u01b0 ph\u1ea1m \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Only one-third of the students were enrolled in central <em>pedagogical</em> schools (23,000/68,000 in 2016). This means that the majority of students went to local <em>pedagogical</em> schools.",
            "vi": "Ch\u1ec9 m\u1ed9t ph\u1ea7n ba s\u1ed1 h\u1ecdc sinh \u0111\u01b0\u1ee3c ghi danh v\u00e0o c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng s\u01b0 ph\u1ea1m l\u1edbn (23.000/68.000 v\u00e0o n\u0103m 2016). \u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 \u0111a s\u1ed1 h\u1ecdc sinh \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng s\u01b0 ph\u1ea1m \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "To solve the problem, Hien said <em>pedagogical</em> schools should make their training more practical.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y, \u00d4ng Hi\u1ec3n n\u00f3i r\u1eb1ng c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng s\u01b0 ph\u1ea1m s\u1ebd l\u00e0m cho ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111\u00e0o t\u1ea1o c\u1ee7a h\u1ecd thi\u1ebft th\u1ef1c h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Since 2004 she has been a postgraduate student at Russian Language Department, Russian State <em>Pedagogical</em> University.",
            "vi": "T\u1eeb n\u0103m 2004, c\u00f4 l\u00e0 m\u1ed9t sinh vi\u00ean sau \u0111\u1ea1i h\u1ecdc t\u1ea1i Ng\u00e0nh Ng\u00f4n ng\u1eef Nga, \u0110\u1ea1i h\u1ecdc S\u01b0 ph\u1ea1m Nga."
        },
        {
            "en": "These various elements have developed a powerful discourse which promotes certain <em>pedagogical</em> norms.",
            "vi": "Nh\u1eefng y\u1ebfu t\u1ed1 kh\u00e1c nhau \u0111\u00e3 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t b\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n c\u00f3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng m\u1ea1nh th\u00fac \u0111\u1ea9y c\u00e1c ti\u00eau chu\u1ea9n gi\u00e1o d\u1ee5c \u0111\u00e3 bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "In a survey 80 per cent of about 300 <em>pedagogical</em> students said creative activity organising wouldn't be important \u2013 or was less important than other areas \u2013 for their future classrooms, said Hoang Thi Oanh of Ha Noi <em>Pedagogical</em> University No 2.",
            "vi": "Trong m\u1ed9t cu\u1ed9c kh\u1ea3o s\u00e1t, 80% trong s\u1ed1 300 sinh vi\u00ean s\u01b0 ph\u1ea1m n\u00f3i r\u1eb1ng t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng s\u00e1ng t\u1ea1o s\u1ebd kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c coi tr\u1ecdng ho\u1eb7c k\u00e9m quan tr\u1ecdng h\u01a1n c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kh\u00e1c - trong c\u00e1c l\u1edbp h\u1ecdc t\u01b0\u01a1ng lai c\u1ee7a h\u1ecd, theo B\u1ea1n Ho\u00e0ng Th\u1ecb Oanh sinh vi\u00ea tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i H\u1ecdc S\u01b0 Ph\u1ea1m H\u00e0 N\u1ed9i 2."
        },
        {
            "en": "We share these ten profoundly insightful thoughts from his <em>pedagogical</em> books, How to Love a Child and Loving Every Child.",
            "vi": "Chu\u0301ng t\u00f4i chia s\u1ebb 10 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng h\u1ebft s\u1ee9c s\u00e2u s\u1eafc n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c ru\u0301t ra t\u1eeb cu\u1ed1n s\u00e1ch s\u01b0 ph\u1ea1m c\u1ee7a \u00f4ng: How to Love a Child and Loving Every Child (L\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 y\u00eau m\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb v\u00e0 y\u00eau m\u1ecdi \u0111\u1ee9a tr\u1ebb)."
        },
        {
            "en": "\u201cI could not imagine that a teacher would apply these anti-<em>pedagogical</em> measures to educate students,\u201d Mai said.",
            "vi": "\"T\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng r\u1eb1ng m\u1ed9t gi\u00e1o vi\u00ean s\u1ebd \u00e1p d\u1ee5ng c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p phi s\u01b0 ph\u1ea1m \u0111\u1ec3 gi\u00e1o d\u1ee5c h\u1ecdc sinh\" Mai n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "Another <em>pedagogical</em> strategy suggested by district/commune staff is to strengthen teaching of Vietnamese as a second language.",
            "vi": "C\u00e1c b\u00ean li\u00ean quan c\u0169ng nh\u1ea5n m\u1ea1nh vi\u1ec7c gi\u00e1o vi\u00ean c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e0o t\u1ea1o, b\u1ed3i d\u01b0\u1ee1ng ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p gi\u1ea3ng d\u1ea1y ti\u1ebfng Vi\u1ec7t nh\u01b0 l\u00e0 ng\u00f4n ng\u1eef th\u1ee9 2 cho tr\u1ebb em d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Vietnamese education is facing the pressure of teacher redundancies while more and more <em>pedagogical</em> students have been unemployed after graduation.\u00a0",
            "vi": "Gi\u00e1o d\u1ee5c Vi\u1ec7t Nam \u0111ang ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi \u00e1p l\u1ef1c c\u1ee7a vi\u1ec7c th\u1eeba gi\u00e1o vi\u00ean trong khi ng\u00e0y c\u00e0ng c\u00f3 nhi\u1ec1u sinh vi\u00ean s\u01b0 ph\u1ea1m b\u1ecb th\u1ea5t nghi\u1ec7p sau khi t\u1ed1t nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "Although some (a minority) are born teachers, the majority make themselves, as it were, through developing the requisite <em>pedagogical</em> skills and strategies over a long period of time.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 c\u00f3 m\u1ed9t v\u00e0i (m\u1ed9t ph\u1ea7n r\u1ea5t \u00edt) nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c sinh ra l\u00e0 \u0111\u1ec3 l\u00e0m gi\u00e1o vi\u00ean, ph\u1ea7n l\u1edbn m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi t\u1ef1 t\u1ea1o k\u1ef9 n\u0103ng \u0111\u00f3 cho m\u00ecnh, th\u00f4ng qua vi\u1ec7c ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1eefng k\u1ef9 n\u0103ng s\u01b0 ph\u1ea1m v\u00e0 c\u00e1c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ea7n thi\u1ebft trong m\u1ed9t th\u1eddi gian d\u00e0i."
        },
        {
            "en": "Nevertheless, in the 2016-2017 and 2017-2018 academic years alone, the total number of students enrolled by <em>pedagogical</em> schools has reached 122,000.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, trong t\u1eebng n\u0103m h\u1ecdc 2016-2017 v\u00e0 2017-2018 ri\u00eang bi\u1ec7t, t\u1ed5ng s\u1ed1 sinh vi\u00ean theo h\u1ecdc t\u1ea1i c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng s\u01b0 ph\u1ea1m \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t 122.000 ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "In general, the supply is higher than demand, which is the reason why MOET, in the last 4-5 years, has been cutting the enrollment of <em>pedagogical</em> schools.\u00a0",
            "vi": "Nh\u00ecn chung, cung cao h\u01a1n c\u1ea7u, \u0111\u00f3 l\u00e0 l\u00fd do t\u1ea1i sao trong 4-5 n\u0103m qua, B\u1ed9 GD & \u0110T, \u0111\u00e3 c\u1eaft gi\u1ea3m s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng\u00a0tr\u01b0\u1eddng s\u01b0 ph\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "Regarding the quality of <em>pedagogical</em> school graduates, experts have warned that with the low quality of students, there would be few qualified teachers in the future.",
            "vi": "V\u1ec1 ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a sinh vi\u00ean t\u1ed1t nghi\u1ec7p s\u01b0 ph\u1ea1m, c\u00e1c chuy\u00ean gia \u0111\u00e3 c\u1ea3nh b\u00e1o r\u1eb1ng v\u1edbi sinh vi\u00ean ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng th\u1ea5p, s\u1ebd c\u00f3 r\u1ea5t \u00edt gi\u00e1o vi\u00ean c\u00f3 tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 trong t\u01b0\u01a1ng lai."
        },
        {
            "en": "The Central <em>Pedagogical</em> Junior College has tried to teach English to children at three preschools and found that children were excited and actively participated in English lessons.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng Cao \u0111\u1eb3ng S\u01b0 ph\u1ea1m Trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 c\u1ed1 g\u1eafng \u0111\u1ec3 d\u1ea1y ti\u1ebfng Anh cho tr\u1ebb em t\u1ea1i ba tr\u01b0\u1eddng m\u1ea7m non v\u00e0 nh\u1eadn th\u1ea5y r\u1eb1ng tr\u1ebb em r\u1ea5t h\u00e0o h\u1ee9ng v\u00e0 t\u00edch c\u1ef1c tham gia v\u00e0o c\u00e1c l\u1edbp h\u1ecdc ti\u1ebfng Anh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}