{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['pensld]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">vi\u1ebft b\u1eb1ng b\u00fat ch\u00ec, v\u1ebd b\u00fat ch\u00ec</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "penciled"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "penciled"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "penciled"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "penciled"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "penciled"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It's a <em>penciled</em> drawing.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ee9c tranh v\u1ebd b\u1eb1ng b\u00fat ch\u00ec."
        },
        {
            "en": "Let's draw a neatly <em>penciled</em> line!",
            "vi": "H\u00e3y k\u1ebb m\u1ed9t \u0111\u01b0\u1eddng b\u1eb1ng b\u00fat ch\u00ec cho th\u1eadt ngay ng\u1eafn!"
        },
        {
            "en": "This magazine is blue-<em>penciled</em> by the government.",
            "vi": "T\u1ea1p ch\u00ed n\u00e0y \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh ph\u1ee7 ki\u1ec3m duy\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "She <em>penciled</em> the rough outline of a house.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u00e3 d\u00f9ng b\u00fat ch\u00ec ph\u00e1t h\u1ecda m\u1ed9t ng\u00f4i nh\u00e0."
        },
        {
            "en": "Taking a book off the shelf he found himself intrigued, not with the words of the book, but with the notes <em>penciled</em> in the margin.",
            "vi": "Khi l\u1ea5y m\u1ed9t quy\u1ec3n s\u00e1ch tr\u00ean k\u1ec7 xu\u1ed1ng anh kh\u00f4ng kh\u1ecfi t\u00f2 m\u00f2, kh\u00f4ng ph\u1ea3i v\u00ec n\u1ed9i dung c\u1ee7a quy\u1ec3n s\u00e1ch, m\u00e0 l\u00e0 v\u00ec nh\u1eefng d\u00f2ng ghi ch\u00fa b\u1eb1ng b\u00fat ch\u00ec b\u00ean l\u1ec1 s\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "After two days of talks, Fed officials held rates steady for the second straight meeting due to \u201cglobal economic and financial developments in recent months.\u201d They <em>penciled</em> in only two rate hike this year, down from four in December.",
            "vi": "Sau 2 ng\u00e0y th\u1ea3o lu\u1eadn, c\u00e1c quan ch\u1ee9c Fed quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh gi\u1eef nguy\u00ean l\u00e3i su\u1ea5t trong l\u1ea7n h\u1ecdp li\u00ean t\u1ee5c th\u1ee9 hai n\u00e0y v\u00ec \"nh\u1eefng di\u1ec5n bi\u1ebfn v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh v\u00e0 kinh t\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u trong nh\u1eefng th\u00e1ng g\u1ea7n \u0111\u00e2y.\" H\u1ecd cu\u0303ng d\u1ef1 ki\u1ebfn ch\u1ec9 t\u0103ng l\u00e3i su\u1ea5t 2 l\u1ea7n v\u00e0o n\u0103m nay, gi\u1ea3m xu\u1ed1ng t\u1eeb 4 l\u1ea7n theo k\u1ebf ho\u1ea1ch h\u1ed3i th\u00e1ng 12 n\u0103m ngo\u00e1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}