{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "perceived"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "perceived"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "perceived"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "perceived"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "perceived"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Perceived</em> wealth",
            "vi": "C\u1ee7a c\u1ea3i d\u1ef1 t\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c"
        },
        {
            "en": "<em>Perceived</em> Constraints",
            "vi": "C\u00e1c tr\u1edf ng\u1ea1i \u0111\u00e3 g\u1eb7p"
        },
        {
            "en": "<em>Perceived</em> effectiveness.",
            "vi": "C\u1ea3m nh\u1eadn v\u1ec1 t\u00ednh hi\u1ec7u qu\u1ea3."
        },
        {
            "en": "She quickly <em>perceived</em> the truth.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 nhanh ch\u00f3ng nh\u1eadn ra s\u1ef1 th\u1eadt."
        },
        {
            "en": "How would you like to be <em>perceived</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n mu\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u0129nh h\u1ed9i nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "Politics still <em>perceived</em> as man's job.",
            "vi": "Ch\u00ednh tr\u1ecb v\u1eabn \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a nam gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "I <em>perceived</em> someone standing behind me.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 nh\u1eadn ra c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng sau l\u01b0ng t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "They <em>perceived</em> the child run away.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta nh\u1eadn th\u1ea5y \u0111\u1ee9a b\u00e9 b\u1ecf ch\u1ea1y \u0111i."
        },
        {
            "en": "Education meets the <em>perceived</em> needs of children.",
            "vi": "Gi\u00e1o d\u1ee5c \u0111\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ee7a tr\u1ebb con."
        },
        {
            "en": "It will be <em>perceived</em> as unacceptable.",
            "vi": "N\u00f3 \u0111u\u1ee3c xem l\u00e0 kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadn."
        },
        {
            "en": "She <em>perceived</em> that he was unhappy.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u00e3 nh\u1eadn ra r\u1eb1ng anh \u1ea5y kh\u00f4ng h\u1ea1nh ph\u00fac."
        },
        {
            "en": "I <em>perceived</em> a change in his behaviour.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 nh\u1eadn th\u1ea5y s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i trong \u1ee9ng x\u1eed/h\u00e0nh x\u1eed c\u1ee7a anh \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "The patient is <em>perceived</em> to have difficulty in breathing.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta quan s\u00e1t th\u1ea5y b\u1ec7nh nh\u00e2n h\u00edt th\u1edf kh\u00f3 kh\u0103n."
        },
        {
            "en": "They are often <em>perceived</em> to be susceptible to government pressure.",
            "vi": "H\u1ecd th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 l\u00e0 ch\u1ecbu nhi\u1ec1u \u00e1p l\u1ef1c t\u1eeb ch\u00ednh quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "It is still <em>perceived</em> as private matter within the family.",
            "vi": "V\u1eabn c\u00f2n c\u00f3 quan ni\u1ec7m r\u1eb1ng \u0111\u00e2y l\u00e0 l\u0129nh v\u1ef1c ri\u00eang t\u01b0 thu\u1ed9c n\u1ed9i b\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Vietnam rates poorly on international surveys of <em>perceived</em> corrupt practices.",
            "vi": "Trong c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u1ea3o s\u00e1t qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 tham nh\u0169ng, Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 \u1edf m\u1ee9c k\u00e9m."
        },
        {
            "en": "We have also <em>perceived</em> a growth slowdown in these countries.",
            "vi": "Ch\u00fang ta c\u0169ng th\u1ea5y t\u1ed1c \u0111\u1ed9 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng \u0111\u00e3 ch\u1eadm l\u1ea1i \u1edf nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "<em>Perceived</em> higher risks for loans to private sector",
            "vi": "Cho doanh nghi\u1ec7p t\u01b0 nh\u00e2n vay b\u1ecb coi l\u00e0 r\u1ee7i ro cao h\u01a1n"
        },
        {
            "en": "In one province, 34 percent of respondents <em>perceived</em> such bias.",
            "vi": "T\u1ea1i m\u1ed9t t\u1ec9nh, c\u00f3 t\u1edbi 34% ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ecfi cho r\u1eb1ng c\u00f3 s\u1ef1 thi\u00ean v\u1ecb nh\u01b0 v\u1eady."
        },
        {
            "en": "It's necessary not to overreact to a <em>perceived</em> threat.",
            "vi": "Th\u1eadt kh\u00f4ng c\u1ea7n thi\u1ebft ph\u1ea3n \u1ee9ng qu\u00e1 m\u1ee9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi m\u1ed9t m\u1ed1i \u0111e do\u1ea1 nh\u1eadn bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}