{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[p\u0259'si:v]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c, n\u1eafm \u0111\u01b0\u1ee3c, nh\u1eadn th\u1ee9c, l\u0129nh h\u1ed9i</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to perceive the point of an argument </font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec3m ch\u00ednh c\u1ee7a m\u1ed9t l\u00fd l\u1ebd </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">th\u1ea5y, nh\u1eadn th\u1ea5y, nh\u1eadn bi\u1ebft, quan s\u00e1t</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">I perceived a change in his behaviour</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">t\u00f4i nh\u1eadn th\u1ea5y m\u1ed9t s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i trong c\u00e1ch \u1ee9ng x\u1eed c\u1ee7a anh \u1ea5y \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u00f4i</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "perceive"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>perceive</k><blockquote>\u25a0 <cclass>verb </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b become aware or conscious of. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b regard as. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>perceivable</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>perceiver</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from a var. of OFr. <i>per\u00e7oivre</i>, from L. <i>percipere</i> 'seize, understand'. </blockquote></div>",
            "word": "perceive"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>perceive</k><blockquote>\u25b8 <cclass>verb</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>I immediately perceived the flaws in her story</i>: DISCERN, recognize, become aware of, see, distinguish, realize, grasp, understand, take in, make out, find, identify, hit on, comprehend, apprehend, appreciate, sense, divine; <cclass><i>informal</i> figure out; <cclass><i>Brit.</i><cclass><i>informal</i> twig; <cclass><i>formal</i> become cognizant of.</cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><b>2</b><i>he perceived a flush creeping up her neck</i>: SEE, discern, detect, catch sight of, spot, observe, notice.</blockquote><blockquote><b>3</b><i>he was perceived as too negative</i>: REGARD, look on, view, consider, think of, judge, deem, adjudge.</blockquote></div>",
            "word": "perceive"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>perceive</k><blockquote><blockquote><ex><abr>v.</abr> (<abr>formal</abr>) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) (<abr>d</abr>; <abr>tr.</abr>) to perceive as (I perceived her statement as a threat) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) (<abr>L</abr>) we perceived that the situation was critical</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "perceive"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0nh\u1eadn th\u1ea5y</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "perceive"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The inability to <em>perceive</em> colour.",
            "vi": "Kh\u00f4ng th\u1ec3 nh\u1eadn ra m\u00e0u s\u1eafc."
        },
        {
            "en": "How consultants <em>perceive</em> their competitio",
            "vi": "C\u00e1ch c\u1ea3m nh\u1eadn c\u1ee7a c\u00e1c nh\u00e0 t\u01b0 v\u1ea5n v\u1ec1 c\u1ea1nh tranh"
        },
        {
            "en": "Let's smile to <em>perceive</em> this life.",
            "vi": "H\u00e3y c\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec3 c\u1ea3m nh\u1eadn cu\u1ed9c s\u1ed1ng n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "10. \u201cTo <em>perceive</em> is to suffer.\u201d \u2015 Aristotle",
            "vi": "10. \"Hi\u1ec3u c\u0169ng ch\u00ednh l\u00e0 ch\u1ecbu \u0111\u1ef1ng\" \u2015 Aristotle"
        },
        {
            "en": "I <em>perceive</em> his comment as a challenge.",
            "vi": "T\u00f4i hi\u1ec3u l\u1eddi b\u00ecnh lu\u1eadn c\u1ee7a anh ta l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e1ch th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "But you did not <em>perceive</em> me.",
            "vi": "Nhng em khng thy anh."
        },
        {
            "en": "<em>Perceive</em> the point of an argument",
            "vi": "Hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec3m ch\u00ednh c\u1ee7a m\u1ed9t l\u00fd l\u1ebd"
        },
        {
            "en": "I <em>perceive</em> you have an engagement Luchesi.",
            "vi": "T\u00f4i bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea1n \u0111\u00ednh h\u00f4n v\u1edbi Luchesi."
        },
        {
            "en": "I <em>perceive</em> her smile as an ironic remark.",
            "vi": "T\u00f4i nh\u1eadn th\u1ea5y n\u1ee5 c\u01b0\u1eddi c\u1ee7a c\u00f4 ta l\u00e0 m\u1ed9t l\u1eddi nh\u1eadn x\u00e9t m\u1ec9a mai."
        },
        {
            "en": "You should try to <em>perceive</em> the point of an argument.",
            "vi": "B\u1ea1n n\u00ean c\u1ed1 g\u1eafng hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec3m ch\u00ednh c\u1ee7a m\u1ed9t l\u00fd l\u1ebd."
        },
        {
            "en": "The companies want to know how consumers <em>perceive</em> their products.",
            "vi": "C\u00e1c c\u00f4ng ty mu\u1ed1n bi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng c\u1ea3m nh\u1eadn s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a h\u1ecd nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "Target markets must <em>perceive</em> the benefits offered by companies",
            "vi": "Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng m\u1ee5c ti\u00eau ph\u1ea3i mang l\u1ea1i l\u1ee3i \u00edch cho c\u00f4ng ty."
        },
        {
            "en": "He could <em>perceive</em> the point of an argument.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 c\u00f3 th\u1ec3 hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec3m ch\u00ednh c\u1ee7a l\u00fd l\u1ebd r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "That is not the way I <em>perceive</em> the situation.",
            "vi": "\u0110\u00f3 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 c\u00e1ch t\u00f4i nh\u1eadn th\u1ee9c t\u00ecnh h\u00ecnh \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "They <em>perceive</em> and digest information best when it's presented graphically.",
            "vi": "H\u1ecd thu th\u1eadp v\u00e0 x\u1eed l\u00fd th\u00f4ng tin t\u1ed1t nh\u1ea5t khi th\u00f4ng tin \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng \u0111\u1ed3 th\u1ecb."
        },
        {
            "en": "HOW CONSULTANTS <em>PERCEIVE</em> THE DOMESTIC PRIVATE SECTOR MARKET",
            "vi": "C\u1ea3m nh\u1eadn c\u1ee7a C\u00e1C NH\u00e0 T\u01af V\u1ea5N V\u1ec1 TH\u1ecb TR\u01af\u1eddNG C\u00e1C DOANH NGHI\u1ec7P T\u01af NH\u00c2N trong n\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "School heads <em>perceive</em> their roles in different ways.",
            "vi": "Ban l\u00e3nh \u0111\u1ea1o tr\u01b0\u1eddng nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c vai tr\u00f2 c\u1ee7a h\u1ecd trong nhi\u1ec1u ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "People <em>perceive</em> me as a goody - two - shoes.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta th\u1ea5y t\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi hay ra v\u1ebb \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Chinese <em>perceive</em> Americans don't care about money and waste it; Americans <em>perceive</em> Chinese don't care about time and waste it.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi trung qu\u1ed1c nh\u1eadn th\u1ea5y ng\u01b0\u1eddi m\u1ef9 kh\u00f4ng quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn ti\u1ec1n b\u1ea1c v\u00e0 l\u00e3ng ph\u00ed n\u00f3; ng\u01b0\u1eddi m\u1ef9 nh\u1eadn th\u1ea5y ng\u01b0\u1eddi trung qu\u1ed1c kh\u00f4ng quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn th\u1eddi gian v\u00e0 l\u00e3ng ph\u00ed n\u00f3."
        },
        {
            "en": "Mass media will continue to play a crucial role in the way African People are <em>perceive</em>.",
            "vi": "Ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\u00f4ng \u0111\u1ea1i ch\u00fang s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng trong c\u00e1ch nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n ch\u00e2u Phi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}