{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[periou'd\u0254ntl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">bao r\u0103ng, quanh r\u0103ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "periodontal",
            "pronounce": "[periou'd\u0254ntl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "periodontal",
            "pronounce": "[periou'd\u0254ntl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "periodontal",
            "pronounce": "[periou'd\u0254ntl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "periodontal",
            "pronounce": "[periou'd\u0254ntl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "periodontal",
            "pronounce": "[periou'd\u0254ntl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "\u201cThis suggests that incipient <em>periodontal</em> disease should not be ignored.\u201d",
            "vi": "\u201c\u0110i\u1ec1u n\u00e0y cho th\u1ea5y chu\u0301ng ta kh\u00f4ng n\u00ean coi th\u01b0\u1eddng b\u1ec7nh nha chu.\u201d"
        },
        {
            "en": "This view is used in the diagnosis of caries and <em>periodontal</em> disease.",
            "vi": "Phim n\u00e0y d\u00f9ng ch\u1ea9n \u0111o\u00e1n s\u00e2u r\u0103ng v\u00e0 b\u1ec7nh nha chu."
        },
        {
            "en": "It attaches the fibres of the <em>periodontal</em> membrane to the tooth.",
            "vi": "N\u00f3 g\u1eafn c\u00e1c s\u1ee3i c\u1ee7a m\u00e0ng nha chu v\u00e0o r\u0103ng."
        },
        {
            "en": "'However, patients who minimize stress may be at less risk for <em>periodontal</em> diseases.'",
            "vi": "\"Tuy nhi\u00ean, nh\u1eefng b\u1ec7nh nh\u00e2n bi\u1ebft gi\u1ea3m thi\u1ec3u t\u1ed1i \u0111a c\u0103ng th\u1eb3ng s\u1ebd \u00edt nguy c\u01a1 m\u1eafc c\u00e1c b\u1ec7nh nha chu h\u01a1n.\""
        },
        {
            "en": "After three years, the researchers found that improvement in <em>periodontal</em> health\u2014 health of the gums \u2014 and a reduction in the proportion of specific bacteria linked to <em>periodontal</em> disease correlated to improved vascular conditions.",
            "vi": "Sau ba n\u0103m, c\u00e1c nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u nh\u1eadn th\u1ea5y vi\u1ec7c c\u1ea3i thi\u1ec7n s\u1ee9c kho\u1ebb r\u0103ng mi\u1ec7ng v\u00e0 vi\u1ec7c gi\u1ea3m t\u1ef7 l\u1ec7 vi khu\u1ea9n li\u00ean quan \u0111\u1ebfn b\u1ec7nh nha chu cu\u0303ng t\u01b0\u01a1ng quan v\u1edbi t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u00e1c b\u1ec7nh \u0111\u1ed9ng m\u1ea1ch \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i thi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "After three years, the researchers found that\nimprovement in <em>periodontal</em> health \u2014 health of the gums \u2014 and a reduction in the proportion of specific bacteria linked to <em>periodontal</em> disease correlated to improved vascular conditions.",
            "vi": "Sau ba n\u0103m, c\u00e1c nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u nh\u1eadn th\u1ea5y vi\u1ec7c\nc\u1ea3i thi\u1ec7n s\u1ee9c kho\u1ebb r\u0103ng mi\u1ec7ng \u2014 s\u1ee9c kh\u1ecfe v\u00f9ng n\u01b0\u1edbu \u2014 v\u00e0 l\u00e0m gi\u1ea3m t\u1ef7 l\u1ec7 vi khu\u1ea9n g\u00e2y ra b\u1ec7nh nha chu c\u00f3 t\u01b0\u01a1ng quan v\u1edbi t\u00ecnh tr\u1ea1ng \u0111\u1ed9ng m\u1ea1ch \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i thi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Other causes include mouth breathing, <em>periodontal</em> disease, and infective conditions of the nose, throat, and lungs (especially bronchiectasis).",
            "vi": "C\u00e1c nguy\u00ean nh\u00e2n kh\u00e1c g\u1ed3m th\u1edf mi\u1ec7ng, b\u1ec7nh nha chu, v\u00e0 c\u00e1c t\u00ecnh tr\u1ea1ng nhi\u1ec5m tr\u00f9ng \u1edf m\u0169i, h\u1ecdng, v\u00e0 ph\u1ed5i (\u0111\u1eb7c bi\u1ec7t ch\u1ee9ng d\u00e3n ph\u1ebf qu\u1ea3n)."
        },
        {
            "en": "who were examined for <em>periodontal</em> infection and signs of atherosclerosis in their carotid arteries using high-resolution ultrasound.",
            "vi": "nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00e1m vi\u00eam nha chu v\u00e0 c\u00e1c d\u1ea5u hi\u1ec7u x\u01a1 v\u1eefa \u0111\u1ed9ng m\u1ea1ch b\u1eb1ng ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p si\u00eau \u00e2m \u0111\u1ed9 ph\u00e2n gi\u1ea3i cao."
        },
        {
            "en": "\u201cThese results are important because atherosclerosis progressed in parallel with both clinical <em>periodontal</em> disease and the bacterial profiles in the gums,\u201d",
            "vi": "\u201cC\u00e1c k\u1ebft qu\u1ea3 n\u00e0y r\u1ea5t quan tr\u1ecdng v\u00ec qu\u00e1 tr\u00ecnh x\u01a1 v\u1eefa \u0111\u1ed9ng m\u1ea1ch di\u1ec5n ra song song v\u1edbi b\u1ec7nh nha chu v\u00e0 s\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a c\u00e1c lo\u1ea1i vi khu\u1ea9n trong n\u01b0\u1edbu r\u0103ng\u201d"
        },
        {
            "en": "The author of the review Dr Daiane Peruzzo said: 'More research is needed to determine the definitive relationship between stress and <em>periodontal</em> diseases.\u00a0",
            "vi": "T\u00e1c gi\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c nghi\u00ean c\u1ee9u, b\u00e1c s\u0129 Daiane Peruzzo cho bi\u1ebft: \"C\u1ea7n ti\u1ebfn h\u00e0nh nhi\u1ec1u nghi\u00ean c\u1ee9u n\u1eefa \u0111\u1ec3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh m\u1ed1i li\u00ean h\u1ec7 th\u1eadt s\u1ef1 gi\u1eefa stress v\u00e0 b\u1ec7nh nha chu.\""
        },
        {
            "en": "Several studies have found that smokers do not heal as well after surgeries such as face-lifts, tooth extractions, and <em>periodontal</em> procedures.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 nghi\u00ean c\u1ee9u cho th\u1ea5y ng\u01b0\u1eddi h\u00fat thu\u1ed1c h\u1ed3i ph\u1ee5c kh\u00f4ng t\u1ed1t sau c\u00e1c ca ph\u1eabu thu\u1eadt nh\u01b0 c\u0103ng da m\u1eb7t, nh\u1ed5 r\u0103ng, v\u00e0 \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb nha chu."
        },
        {
            "en": "Dr Messina said the number one cause for tooth loss in adults is <em>periodontal</em> disease, which studies have linked to stress.\u00a0",
            "vi": "B\u00e1c s\u0129 Messina cho bi\u1ebft b\u1ec7nh nha chu l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n h\u00e0ng \u0111\u1ea7u g\u00e2y r\u1ee5ng r\u0103ng \u1edf ng\u01b0\u1eddi l\u1edbn, c\u00e1c nghi\u00ean c\u1ee9u \u0111\u00e3 li\u00ean h\u1ec7 n\u00f3 v\u1edbi stress."
        },
        {
            "en": "They are normally present in the alimentary and urinogenital tracts of mammals and are found in the mouth, particularly in dental plaque associated with <em>periodontal</em> disease.",
            "vi": "Bacteroides th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y trong \u0111\u01b0\u1eddng ti\u00eau ho\u00e1 v\u00e0 ni\u1ec7u d\u1ee5c, c\u00e1c lo\u1ea1i c\u00f3 v\u00fa c\u0169ng th\u1ea5y trong mi\u1ec7ng, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u1edf c\u00e1c m\u1ea3ng r\u0103ng trong b\u1ec7nh nha chu."
        },
        {
            "en": "For the study, researchers followed 420 Manhattan residents, who were examined for <em>periodontal</em> infection and signs of atherosclerosis in their carotid arteries using high-resolution ultrasound.",
            "vi": "\u00a0\u0110\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n nghi\u00ean c\u1ee9u, c\u00e1c nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u \u0111\u00e3 theo d\u00f5i 420 ng\u01b0\u1eddi \u1edf Manhattan, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00e1m vi\u00eam nha chu v\u00e0 d\u1ea5u hi\u1ec7u x\u01a1 v\u1eefa \u0111\u1ed9ng m\u1ea1ch b\u1eb1ng ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p si\u00eau \u00e2m \u0111\u1ed9 ph\u00e2n gi\u1ea3i cao."
        },
        {
            "en": "\u201cThis is the most direct evidence yet that modifying the <em>periodontal</em> bacterial profile could play a role in preventing or slowing both diseases.\u201d",
            "vi": "\u201cCho \u0111\u1ebfn gi\u1edd ph\u00fat n\u00e0y \u0111\u00e2y l\u00e0 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng r\u00f5 r\u00e0ng nh\u1ea5t cho th\u1ea5y vi\u1ec7c l\u00e0m gi\u1ea3m vi khu\u1ea9n b\u00e1m quanh r\u0103ng s\u1ebd g\u00f3p ph\u1ea7n ng\u0103n ng\u1eeba ho\u1eb7c l\u00e0m cho b\u1ec7nh r\u0103ng mi\u1ec7ng l\u1eabn b\u1ec7nh tim ti\u1ebfn tri\u1ec3n ch\u1eadm h\u01a1n\u201d"
        },
        {
            "en": "Several studies have found that smokers do not heal as well after surgeries such as face - lifts, tooth extractions, and <em>periodontal</em> procedures.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 nghi\u00ean c\u1ee9u cho th\u1ea5y ng\u01b0\u1eddi h\u00fat thu\u1ed1c h\u1ed3i ph\u1ee5c kh\u00f4ng t\u1ed1t sau c\u00e1c ca ph\u1eabu thu\u1eadt nh\u01b0 c\u0103ng da m\u1eb7t, nh\u1ed5 r\u0103ng, v\u00e0 \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb nha chu."
        },
        {
            "en": "\u201cOur results show a clear relationship between\nwhat is happening in the mouth and thickening of the carotid artery, even before the onset of full-fledged <em>periodontal</em> disease,\u201d",
            "vi": "\u201cK\u1ebft qu\u1ea3 chu\u0301ng t\u00f4i \u0111\u01b0a ra cho th\u1ea5y r\u00f5 r\u00e0ng gi\u1eefa m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng r\u0103ng mi\u1ec7ng v\u00e0 ch\u1ee9ng x\u01a1 v\u1eefa \u0111\u1ed9ng m\u1ea1ch c\u00f3 li\u00ean h\u1ec7 v\u1edbi nhau, ngay c\u1ea3 tr\u01b0\u1edbc khi b\u1ec7nh nha chu ch\u00ednh th\u1ee9c kh\u1edfi ph\u00e1t\u201d"
        },
        {
            "en": "\u201cThese results are important because atherosclerosis progressed in parallel with both clinical <em>periodontal</em> disease and the bacterial profiles in the gums,\u201d said Mo\u00efse Desvarieux, M.D., who led the research, published online in the Journal of the American Heart Association. \u201cThis is the most direct evidence yet that modifying the <em>periodontal</em> bacterial profile could play a role in preventing or slowing both diseases.\u201d",
            "vi": "\u201cK\u1ebft qu\u1ea3 n\u00e0y r\u1ea5t quan tr\u1ecdng v\u00ec qu\u00e1 tr\u00ecnh x\u01a1 v\u1eefa \u0111\u1ed9ng m\u1ea1ch di\u1ec5n ra song song v\u1edbi c\u1ea3 b\u1ec7nh nha chu l\u1eabn vi khu\u1ea9n trong mi\u1ec7ng,\u201d ti\u1ebfn s\u0129 Mo\u00efse Desvarieux, tr\u01b0\u1edfng nh\u00f3m nghi\u00ean c\u1ee9u cho bi\u1ebft trong m\u1ed9t \u1ea5n ph\u1ea9m \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 tr\u1ef1c tuy\u1ebfn c\u1ee7a Hi\u1ec7p h\u1ed9i tim m\u1ea1ch Hoa K\u1ef3. \u201c \u0110\u00e2y l\u00e0 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng tr\u1ef1c ti\u1ebfp nh\u1ea5t cho \u0111\u1ebfn gi\u1edd phu\u0301t n\u00e0y cho th\u1ea5y vi\u1ec7c l\u00e0m gi\u1ea3m vi khu\u1ea9n b\u00e1m quanh r\u0103ng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 trong vi\u1ec7c ng\u0103n ng\u1eeba ho\u1eb7c l\u00e0m ch\u1eadm ph\u00e1t tri\u1ec3n b\u1ec7nh r\u0103ng mi\u1ec7ng l\u1eabn b\u1ec7nh tim.\u201d"
        },
        {
            "en": "\u201cOur results show a clear relationship between what is happening in the mouth and thickening of the carotid artery, even before the onset of full-fledged <em>periodontal</em> disease,\u201d said co-researcher Panos N. Papapanou, a professor of Dental Medicine at Columbia University\u2019s College of Dental Medicine. \u201cThis suggests that incipient <em>periodontal</em> disease should not be ignored.\u201d",
            "vi": "\u201cK\u1ebft qu\u1ea3 chu\u0301ng t\u00f4i \u0111\u01b0a ra cho th\u1ea5y m\u1ed1i quan h\u1ec7 r\u00f5 r\u00e0ng gi\u1eefa m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng r\u0103ng mi\u1ec7ng cu\u0300ng v\u1edbi s\u1ef1 x\u01a1 v\u1eefa \u0111\u1ed9ng m\u1ea1ch, ngay c\u1ea3 tr\u01b0\u1edbc khi b\u1ec7nh nha chu ch\u00ednh th\u1ee9c kh\u1edfi ph\u00e1t\u201d ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed3ng nghi\u00ean c\u1ee9u, \u00f4ng Panos N. Papapanou, Gi\u00e1o s\u01b0 Nha khoa t\u1ea1i Tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc Nha khoa thu\u1ed9c Columbia cho bi\u1ebft. \u201c\u0110i\u1ec1u n\u00e0y cho th\u1ea5y chu\u0301ng ta kh\u00f4ng n\u00ean coi th\u01b0\u1eddng b\u1ec7nh nha chu.\u201d"
        },
        {
            "en": "Pineapple Keeps Teeth and Gum Healthy\u00a0   Pineapple juice contains high amount of vitamin C which are beneficial for strong teeth. Eating pineapple strengthens gums thus keep our teeth healthy and strong. It prevents plaque formation by restricting the activities of bacteria, reduces the risk of <em>periodontal</em> diseases and gingivitis.",
            "vi": "Qu\u1ea3 d\u1ee9a gi\u1eef cho r\u0103ng v\u00e0 n\u01b0\u1edbu kho\u1ebbN\u01b0\u1edbc \u00e9p d\u1ee9a c\u00f3 nhi\u1ec1u vi - ta - min C l\u00e0m ch\u1eafc r\u0103ng. \u0102n d\u1ee9a l\u00e0m ch\u1eafc l\u1ee3i giu\u0301p r\u0103ng ch\u1eafc kho\u1ebb. N\u01b0\u1edbc d\u1ee9a ng\u0103n \u0111\u00f3ng v\u00f4i, v\u00ec h\u1ea1n ch\u1ebf ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a vi khu\u1ea9n, h\u1ea1n ch\u1ebf nguy c\u01a1 b\u1ecb b\u1ec7nh nha chu v\u00e0 ch\u1ee9ng vi\u00eam l\u1ee3i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}