{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,p\u0259:si'kju:\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 kh\u1ee7ng b\u1ed1, s\u1ef1 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i, s\u1ef1 h\u00e0nh h\u1ea1; b\u1ee9c h\u1ea1i</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to suffer persecution</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">b\u1ecb kh\u1ee7ng b\u1ed1</font></td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">persecution mania </font>(<font color=\"#1371BB\">complex</font>)</td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u1ee9ng lo cu\u1ed3ng b\u1ecb kh\u1ee7ng b\u1ed1 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "persecution",
            "pronounce": "[,p\u0259:si'kju:\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "persecution",
            "pronounce": "[,p\u0259:si'kju:\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>persecution</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>victims of religious persecution</i>: OPPRESSION, victimization, maltreatment, ill-treatment, mistreatment, abuse, ill-usage, discrimination, tyranny; <cclass><i>informal</i> witch hunt.</cclass></blockquote><blockquote><b>2</b><i>the persecution I endured at school</i>: HARASSMENT, hounding, intimidation, bullying.</blockquote></div>",
            "word": "persecution",
            "pronounce": "[,p\u0259:si'kju:\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>persecution</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to suffer persecution </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) bloody; relentless persecution </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>3) political; racial; religious persecution</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "persecution",
            "pronounce": "[,p\u0259:si'kju:\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "persecution",
            "pronounce": "[,p\u0259:si'kju:\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Suffer <em>persecution</em>",
            "vi": "B\u1ecb kh\u1ee7ng b\u1ed1"
        },
        {
            "en": "<em>Persecution</em> mania",
            "vi": "Ch\u1ee9ng lo cu\u1ed3ng b\u1ecb kh\u1ee7ng b\u1ed1 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i"
        },
        {
            "en": "<em>Persecution</em> complex",
            "vi": "M\u1eb7c c\u1ea3m b\u1ecb ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i"
        },
        {
            "en": "Savage <em>persecution</em>",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u1ee7ng b\u1ed1 t\u00e0n \u00e1c"
        },
        {
            "en": "She has a <em>persecution</em> complex.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 m\u1eb7c c\u1ea3m b\u1ecb ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i."
        },
        {
            "en": "She had a <em>persecution</em> complex.",
            "vi": "C\u00f4 ta m\u1eb7c c\u1ea3m b\u1ecb ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i."
        },
        {
            "en": "Please help stop the religious <em>persecution</em>.",
            "vi": "Xin vui l\u00f2ng gi\u00fap ng\u0103n ch\u1eb7n cu\u1ed9c \u0111\u00e0n \u00e1p t\u00f4n gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "The refugees fear <em>persecution</em> if they return to their homeland.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n s\u1ee3 s\u1ef1 ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i n\u1ebfu h\u1ecd tr\u1edf v\u1ec1 qu\u00ea h\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "He came to realize that the <em>persecution</em> complex was only in his mind.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng anh ta \u0111\u00e3 nh\u1eadn ra r\u1eb1ng vi\u1ec7c m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi theo d\u00f5i l\u00e0m kh\u1ed5 anh ta ch\u1ec9 l\u00e0 chuy\u1ec7n t\u1ef1 t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng."
        },
        {
            "en": "The <em>persecution</em> of witches has a long and bloody history in Western culture.",
            "vi": "B\u1ea1o h\u00e0nh ph\u00f9 th\u1ee7y c\u00f3 m\u1ed9t l\u1ecbch s\u1eed l\u00e2u d\u00e0i v\u00e0 \u0111\u1eabm m\u00e1u trong v\u0103n h\u00f3a ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y."
        },
        {
            "en": "The soldiers may face <em>persecution</em> if they return to their homeland.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi l\u00ednh c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi kh\u1ee7ng b\u1ed1 n\u1ebfu h\u1ecd tr\u1edf v\u1ec1 qu\u00ea h\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "She is a genuine political refugee who has reason to fear <em>persecution</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n ch\u00ednh tr\u1ecb th\u1eadt c\u00f3 l\u00fd do \u0111\u1ec3 lo s\u1ee3 kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Then came envy ; then detraction ; then calumny ; then hate ; then <em>persecution</em>. Then derision, which is the beginning of the end.",
            "vi": "Ti\u1ebfp thep \u0111\u00f3 l\u00e0 l\u00f2ng ghen t\u1ecb, \u0111\u1ebfn gi\u00e8m pha r\u1ed3i vu kh\u1ed1ng, r\u1ed3i ganh gh\u00e9t v\u00e0 r\u1ed3i h\u00e3m h\u1ea1i. R\u1ed3i l\u1ea1i nh\u1ea1o b\u00e1ng, m\u1ed9t kh\u1edfi \u0111\u1ea7u cho s\u1ef1 k\u1ebft th\u00fac."
        },
        {
            "en": "I was raised Catholic, myself, but I still don't understand the Christian <em>persecution</em> complex prevalent in the US.",
            "vi": "T\u00f4i l\u1edbn l\u00ean \u1edf C\u00f4ng Gi\u00e1o nh\u01b0ng ch\u00ednh t\u00f4i v\u1eabn kh\u00f4ng hi\u1ec3u h\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1ed7i lo s\u1ee3 b\u1ecb kh\u1ee7ng b\u1ed1 Thi\u00ean Ch\u00faa Gi\u00e1o th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y \u1edf M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "The common theme in our discussion is the Nazi <em>persecution</em> of the Jews in Europe in the 1930s.",
            "vi": "Ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 ph\u1ed5 bi\u1ebfn trong bu\u1ed5i th\u1ea3o lu\u1eadn c\u1ee7a ch\u00fang ta l\u00e0 s\u1ef1 kh\u1ee7ng b\u1ed1 \u0110\u1ee9c Qu\u1ed1c X\u00e3 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i \u1edf Ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 1930."
        },
        {
            "en": "Refugee: A person who has been forced to leave their country in order to escape war, <em>persecution</em>, or natural disaster",
            "vi": "D\u00e2n t\u1ecb n\u1ea1n: m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi bu\u1ed9c ph\u1ea3i r\u1eddi b\u1ecf qu\u00ea h\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ec3 tr\u00e1nh chi\u1ebfn tranh, ng\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3i, ho\u1eb7c thi\u00ean tai"
        },
        {
            "en": "Then came envy; then detraction; then calumny; then hate; then <em>persecution</em>. Then derision, which is the beginning of the end.",
            "vi": "Ti\u1ebfp thep \u0111\u00f3 l\u00e0 l\u00f2ng ghen t\u1ecb, \u0111\u1ebfn gi\u00e8m pha r\u1ed3i vu kh\u1ed1ng, r\u1ed3i ganh gh\u00e9t v\u00e0 r\u1ed3i h\u00e3m h\u1ea1i. R\u1ed3i l\u1ea1i nh\u1ea1o b\u00e1ng, m\u1ed9t kh\u1edfi \u0111\u1ea7u cho s\u1ef1 k\u1ebft th\u00fac."
        },
        {
            "en": "And when it comes to religious freedom, a new wave of <em>persecution</em> is crashing down on Chinese Christians, Buddhists, and Muslims.",
            "vi": "V\u00e0 khi n\u00f3i \u0111\u1ebfn t\u1ef1 do t\u00f4n gi\u00e1o, m\u1ed9t l\u00e0n s\u00f3ng truy b\u1ee9c m\u1edbi \u0111ang \u1eadp xu\u1ed1ng v\u1edbi c\u00e1c Kit\u00f4 h\u1eefu, Ph\u1eadt t\u1eed v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi H\u1ed3i gi\u00e1o Trung Qu\u1ed1c\u2026"
        },
        {
            "en": "The most notable cause that induced the planting of the thirteen colonies here in North America was religious <em>persecution</em> in the Government.",
            "vi": "Nguy\u00ean nh\u00e2n \u0111\u00e1ng ch\u00fa \u00fd nh\u1ea5t d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp m\u01b0\u1eddi ba thu\u1ed9c \u0111\u1ecba \u1edf B\u1eafc M\u1ef9 l\u00e0 s\u1ef1 \u0111\u00e0n \u00e1p t\u00f4n gi\u00e1o trong Ch\u00ednh ph\u1ee7."
        },
        {
            "en": "That was 1982 and Nguyen was a refugee, having fled communist <em>persecution</em> in his native Vietnam, and only days in the country.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 v\u00e0o n\u0103m 1982, \u00f4ng Nguy\u1ec5n l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n, \u0111\u00e3 ch\u1ea1y tr\u1ed1n kh\u1ecfi cu\u1ed9c \u0111\u00e0n \u00e1p *** ch\u1ec9 di\u1ec5n ra m\u1ed9t v\u00e0i ng\u00e0y t\u1ea1i qu\u00ea h\u01b0\u01a1ng Vi\u1ec7t Nam c\u1ee7a \u00f4ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}