{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"4\"><font color=\"#9e9e9e\">['p\u0259:s\u0259n\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"4\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\">\u0111\u00edch th\u00e2n, v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch c\u00e1 nh\u00e2n (kh\u00f4ng \u0111\u1ea1i di\u1ec7n b\u1edfi ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">she presented the prizes personally</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#7E7E7E\">b\u00e0 ta \u0111\u00edch th\u00e2n trao t\u1eb7ng gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">the plans were personally inspected by the minister</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#7E7E7E\">c\u00e1c k\u1ebf ho\u1ea1ch do b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng \u0111\u00edch th\u00e2n ki\u1ec3m tra </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\">nh\u01b0 m\u1ed9t con ng\u01b0\u1eddi; b\u1ea3n th\u00e2n</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">I don't know him personally</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">but I've read his books</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#7E7E7E\">t\u00f4i kh\u00f4ng bi\u1ebft b\u1ea3n th\u00e2n \u00f4ng \u1ea5y, nh\u01b0ng \u0111\u00e3 t\u1eebng \u0111\u1ecdc s\u00e1ch c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\">v\u1ec1 ph\u1ea7n t\u00f4i, \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u00f4i</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">personally speaking</font><font color=\"#7E7E7E\">/</font><font color=\"#1371BB\">speaking personally</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">I don't like him at all</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#7E7E7E\">v\u1ec1 ph\u1ea7n t\u00f4i, t\u00f4i kh\u00f4ng th\u00edch anh ta ch\u00fat n\u00e0o</font></td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#1371BB\">take something personally</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">cho c\u00e1i g\u00ec ch\u0129a v\u00e0o m\u00ecnh, b\u1ecb x\u00fac ph\u1ea1m v\u00ec vi\u1ec7c g\u00ec</td></tr><tr id=\"tn_mh\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">I'm afraid he took your remarks personally</font></td></tr><tr id=\"tn_mh_n\"><td colspan=\"4\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">t\u00f4i e r\u1eb1ng h\u1eafn cho nh\u1eefng \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a anh ch\u0129a v\u00e0o h\u1eafn</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "personally"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "personally"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>personally</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adverb</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>I'd like to thank him personally</i>: IN PERSON, oneself.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>personally, I think it's a good idea</i>: FOR MY PART, for myself, to my way of thinking, to my mind, in my estimation, as far as I am concerned, in my view/opinion, from my point of view, from where I stand, as I see it, if you ask me, for my money, in my book; privately.</blockquote><blockquote><cclass>Phrases</cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <b>take something personally</b> TAKE OFFENCE, take something amiss, be offended, be upset, be affronted, take umbrage, take exception, feel insulted, feel hurt.</blockquote></div>",
            "word": "personally"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "personally"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "personally"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Personally</em> present.",
            "vi": "\u0110\u00edch th\u00e2n."
        },
        {
            "en": "For me <em>personally</em>",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1 nh\u00e2n t\u00f4i"
        },
        {
            "en": "I was myself <em>personally</em>.",
            "vi": "V\u1ec1 m\u1eb7t c\u00e1 nh\u00e2n t\u00f4i l\u00e0 ch\u00ednh m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "<em>Personally</em>, i prefer Dalain.",
            "vi": "V\u1ec1 ph\u1ea7n t\u00f4i, t\u00f4i th\u00edch \u0111\u1ea1i li\u00ean h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Take something <em>personally</em>",
            "vi": "B\u1ecb x\u00fac ph\u1ea1m v\u00ec vi\u1ec7c g\u00ec"
        },
        {
            "en": "<em>Personally</em>, i prefer Dalian.",
            "vi": "V\u1ec1 ph\u1ea7n t\u00f4i, t\u00f4i th\u00edch \u0111\u1ea1i li\u00ean h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Don\u2019t take it <em>personally</em>",
            "vi": "\u0110\u1eebng \u0111\u1ec3 b\u1ee5ng"
        },
        {
            "en": "Don't take it <em>personally</em>.",
            "vi": "Kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 chuy\u1ec7n quan h\u1ec7 c\u00e1 nh\u00e2n \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "She presented the prizes <em>personally</em>.",
            "vi": "B\u00e0 ta \u0111\u00edch th\u00e2n trao t\u1eb7ng gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "<em>Personally</em>, I love credit cards.",
            "vi": "C\u00e1 nh\u00e2n t\u00f4i th\u00edch th\u1ebb t\u00edn d\u1ee5ng."
        },
        {
            "en": "Deliver it to her <em>personally</em>!",
            "vi": "Nh\u1edb giao t\u1eadn tay b\u00e0 \u1ea5y \u0111\u1ea5y nh\u00e9!"
        },
        {
            "en": "I won't take it <em>personally</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng cho r\u1eb1ng n\u00f3 x\u00fac ph\u1ea1m t\u00f4i \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "<em>Personally</em>, I prefer winter weather.",
            "vi": "Ri\u00eang t\u00f4i, t\u00f4i th\u00edch th\u1eddi ti\u1ebft m\u00f9a \u0111\u00f4ng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "<em>Personally</em>, I hate all lies.",
            "vi": "C\u00e1 nh\u00e2n t\u00f4i gh\u00e9t t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng g\u00ec d\u1ed1i tr\u00e1."
        },
        {
            "en": "<em>Personally</em>, I will believe it.",
            "vi": "Ri\u00eang c\u00e1 nh\u00e2n t\u00f4i th\u00ec t\u00f4i tin \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "I'll see to it <em>personally</em>.",
            "vi": "\u0110\u00edch th\u00e2n t\u00f4i s\u1ebd xem x\u00e9t n\u00f3."
        },
        {
            "en": "<em>Personally</em>, he does not agree.",
            "vi": "Ri\u00eang n\u00f3, n\u00f3 kh\u00f4ng \u0111\u1ed3ng \u00fd."
        },
        {
            "en": "<em>Personally</em>, I didn't get it.",
            "vi": "C\u00e1 nh\u00e2n m\u00e0 n\u00f3i, t\u00f4i kh\u00f4ng hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec7n \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "<em>Personally</em> I don't care much.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1eb3ng quan t\u00e2m nhi\u1ec1u l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "I <em>personally</em> prefer burgers to sandwiches.",
            "vi": "B\u1ea3n th\u00e2n t\u00f4i th\u00edch \u0103n h\u0103m - b\u01a1 - g\u01a1 h\u01a1n b\u00e1nh m\u00ec x\u0103ng - u\u00fdt."
        }
    ],
    "suggestions": []
}