{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[p\u0259,s\u0254nifi'kei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 nh\u00e2n c\u00e1ch ho\u00e1; tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p nh\u00e2n c\u00e1ch ho\u00e1</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the personification of evil as a devil is a feature of medieval painting</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">s\u1ef1 nh\u00e2n c\u00e1ch ho\u00e1 \u0111i\u1ec1u \u00e1c nh\u01b0 m\u1ed9t con qu\u1ef7 l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a h\u1ed9i ho\u1ea1 th\u1eddi trung c\u1ed5 </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 hi\u1ec7n th\u00e2n</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to be the personification of revolutionary heroism</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">l\u00e0 hi\u1ec7n th\u00e2n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a anh h\u00f9ng c\u00e1ch m\u1ea1ng</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "personification",
            "pronounce": "[p\u0259,s\u0254nifi'kei\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "personification",
            "pronounce": "[p\u0259,s\u0254nifi'kei\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>personification</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun EMBODIMENT, incarnation, epitome, quintessence, essence, type, symbol, soul, model, exemplification, exemplar, image, representation.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "personification",
            "pronounce": "[p\u0259,s\u0254nifi'kei\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "personification",
            "pronounce": "[p\u0259,s\u0254nifi'kei\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "personification",
            "pronounce": "[p\u0259,s\u0254nifi'kei\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Father Time is a <em>personification</em> of time.",
            "vi": "Cha \u0111\u1ebb c\u1ee7a th\u1eddi gian l\u00e0 hi\u1ec7n th\u00e2n c\u1ee7a th\u1eddi gian."
        },
        {
            "en": "She is the <em>personification</em> of elegance.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 hi\u1ec7n th\u00e2n c\u1ee7a s\u1ef1 thanh l\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "Be the <em>personification</em> of revolutionary heroism",
            "vi": "L\u00e0 hi\u1ec7n th\u00e2n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a anh h\u00f9ng c\u00e1ch m\u1ea1ng"
        },
        {
            "en": "He looks the <em>personification</em> of misery.",
            "vi": "Anh \u1ea5y c\u00f3 v\u1ebb l\u00e0 hi\u1ec7n th\u00e2n c\u1ee7a s\u1ef1 ngh\u00e8o kh\u1ed5."
        },
        {
            "en": "He was the <em>personification</em> of revolutionary heroism.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0 hi\u1ec7n th\u00e2n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a anh h\u00f9ng c\u00e1ch m\u1ea1ng."
        },
        {
            "en": "What is the difference between <em>personification</em> and anthropomorphism?",
            "vi": "\u0110i\u1ec3m kh\u00e1c nhau gi\u1eefa ph\u00e9p nh\u00e2n h\u00f3a v\u00e0 thuy\u1ebft h\u00ecnh ng\u01b0\u1eddi l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "<em>Personification</em> is the technique of giving a non-human thing human qualities.",
            "vi": "Nh\u00e2n h\u00f3a l\u00e0 ngh\u1ec7 thu\u1eadt \u00e1p \u0111\u1eb7t nh\u1eefng t\u00ednh ch\u1ea5t c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi l\u00ean nh\u1eefng th\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i con ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "<em>Personification</em> is the technique of giving a non - human thing human qualities.",
            "vi": "Nh\u00e2n h\u00f3a l\u00e0 ngh\u1ec7 thu\u1eadt \u00e1p \u0111\u1eb7t nh\u1eefng t\u00ednh ch\u1ea5t c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi l\u00ean nh\u1eefng th\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i con ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "The <em>personification</em> of evil as a devil is a feature of medieval painting.",
            "vi": "S\u1ef1 nh\u00e2n c\u00e1ch h\u00f3a c\u00e1i \u00e1c nh\u01b0 m\u1ed9t con qu\u1ef7 l\u00e0 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a h\u1ed9i h\u1ecda th\u1eddi Trung C\u1ed5."
        },
        {
            "en": "The Vietnamese Workers' Party was the posterior <em>personification</em> of the Indochinese Communist Party.",
            "vi": "\u0110\u1ea3ng Lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 h\u1eadu th\u00e2n c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}