{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Peru"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Peru"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Peru"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Peru"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Peru"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "What's the capital of <em>Peru</em>?",
            "vi": "Th\u1ee7 \u0111\u00f4 c\u1ee7a Peru l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Ecuador is between <em>Peru</em> and Colombia.",
            "vi": "Ecuador n\u1eb1m gi\u1eefa Peru v\u00e0 Columbia."
        },
        {
            "en": "I saw some fantastic sights in <em>Peru</em>.",
            "vi": "T\u00f4i xem m\u1ed9t v\u00e0i phong c\u1ea3nh tuy\u1ec7t v\u1eddi \u1edf peru."
        },
        {
            "en": "Three earthquakes struck <em>Peru</em> on April 5th and 6th.",
            "vi": "Ba tr\u1eadn \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea5t \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra \u1edf Peru v\u00e0o ng\u00e0y 5 v\u00e0 ng\u00e0y 6 th\u00e1ng 4."
        },
        {
            "en": "The situations in Haiti and <em>Peru</em> are not unique.",
            "vi": "T\u00ecnh h\u00ecnh \u1edf Haiti v\u00e0 Peru ho\u00e0n to\u00e0n kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ngo\u1ea1i l\u1ec7."
        },
        {
            "en": "<em>Peru</em> used to to be the cradle of the glorious culture of Inca Empire in the 16th century and colonized by Spanish with the Viceroyalty of <em>Peru</em>.",
            "vi": "T\u1eebng l\u00e0 c\u00e1i n\u00f4i c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n minh Inca r\u1ef1c r\u1ee1, nh\u01b0ng v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 16, Peru \u0111\u00e3 b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi T\u00e2y Ban Nha x\u00e2m chi\u1ebfm , v\u00e0 th\u00e0nh l\u1eadp ph\u00f3 v\u01b0\u01a1ng ph\u1ee7 Peru."
        },
        {
            "en": "<em>Peru</em> used to to be the cradle of the glorious culture of Inca Empire in the 16th century and colonized by Spanish with the Viceroyalty of <em>Peru</em>.",
            "vi": "T\u1eebng l\u00e0 c\u00e1i n\u00f4i c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n minh Inca r\u1ef1c r\u1ee1, nh\u01b0ng v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 16, Peru \u0111\u00e3 b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi T\u00e2y Ban Nha x\u00e2m chi\u1ebfm, v\u00e0 th\u00e0nh l\u1eadp ph\u00f3 v\u01b0\u01a1ng ph\u1ee7 Peru."
        },
        {
            "en": "The Company produces its fishmeal and fish oil from anchovy harvested off the coast of <em>Peru</em>.",
            "vi": "C\u00f4ng ty s\u1ea3n xu\u1ea5t b\u1ed9t c\u00e1 v\u00e0 d\u1ea7u c\u00e1 t\u1eeb lo\u00e0i c\u00e1 tr\u1ed5ng khai th\u00e1c \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eeb ngo\u00e0i bi\u1ec3n Peru."
        },
        {
            "en": "Vietnam now stands in the same category as countries such as Brazil, Bulgaria, <em>Peru</em>, and Russia.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam b\u00e2y gi\u1edd \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1ebfp c\u00f9ng lo\u1ea1i v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc nh\u01b0 Braxin, Bungaria, Peru v\u00e0 Nga."
        },
        {
            "en": "Dawn Baker, manager of travel company Footprints, runs tours to tribal areas in <em>Peru</em>.",
            "vi": "Dawn Baker, qu\u1ea3n l\u00fd c\u1ee7a c\u00f4ng ty du l\u1ecbch Footprints, \u0111ang \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh tham quan du l\u1ecbch v\u00f9ng \u0111\u1ea5t c\u00e1c b\u1ed9 t\u1ed9c \u1edf Peru."
        },
        {
            "en": "It said <em>Peru</em> produced 190,000 metric tons of coca leaf last year.",
            "vi": "H\u1ecd c\u00f2n cho bi\u1ebft Peru s\u1ea3n xu\u1ea5t 190 ng\u00e0n t\u1ea5n l\u00e1 c\u00f4ca n\u0103m ngo\u00e1i."
        },
        {
            "en": "The President didn't specify a date for his visit to <em>Peru</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0i t\u1ed5ng th\u1ed1ng kh\u00f4ng \u0111\u1ecbnh r\u00f5 ng\u00e0y \u0111\u1ebfn th\u0103m P\u00earu."
        },
        {
            "en": "The presidents Chile, Colombia, Mexico and <em>Peru</em> have met in Lima to sign a trade agreement.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Chi-l\u00ea, C\u00f4-l\u00f4m-bi-a, M\u00ea-xi-c\u00f4 v\u00e0 P\u00ea-ru \u0111\u00e3 nh\u00f3m h\u1ecdp t\u1ea1i th\u1ee7 \u0111\u00f4 Lima \u0111\u1ec3 k\u00fd k\u1ebft m\u1ed9t hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "The presidents Chile, Colombia, Mexico and <em>Peru</em> have met in Lima to sign a trade agreement.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Chi - l\u00ea, C\u00f4 - l\u00f4m - bi - a, M\u00ea - xi - c\u00f4 v\u00e0 P\u00ea - ru \u0111\u00e3 nh\u00f3m h\u1ecdp t\u1ea1i th\u1ee7 \u0111\u00f4 Lima \u0111\u1ec3 k\u00fd k\u1ebft m\u1ed9t hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "The next high level meeting will actually take place at the APEC meetings in <em>Peru</em>.",
            "vi": "Cu\u1ed9c g\u1eb7p cao c\u1ea5p t\u1edbi \u0111\u00e2y s\u1ebd di\u1ec5n ra trong khu\u00f4n kh\u1ed5 h\u1ed9i ngh\u1ecb APEC t\u1ea1i Peru."
        },
        {
            "en": "After achieving independence in 1821, <em>Peru</em> has become a multiethnic country.",
            "vi": "Sau khi gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp v\u00e0o n\u0103m 1821, Peru tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t qu\u1ed1c gia nhi\u1ec1u ch\u1ee7ng t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "It said <em>Peru</em> produced 190, 000 metric tons of coca leaf last year.",
            "vi": "H\u1ecd c\u00f2n cho bi\u1ebft Peru s\u1ea3n xu\u1ea5t 190 ng\u00e0n t\u1ea5n l\u00e1 c\u00f4ca n\u0103m ngo\u00e1i."
        },
        {
            "en": "What do you know about the severance of diplomatic relations between <em>Peru</em> and Germany?",
            "vi": "\u00d4ng bi\u1ebft g\u00ec v\u1ec1 vi\u1ec7c c\u1eaft \u0111\u1ee9t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao gi\u1eefa Peru v\u00e0 \u0110\u1ee9c?"
        },
        {
            "en": "Even if I live in <em>Peru</em> for 50 years, I'm still English, even though I might have a Peruvian passport.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 t\u00f4i s\u1ed1ng \u1edf Peru \u0111\u00e3 50 n\u0103m nh\u01b0ng t\u00f4i v\u1eabn l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Anh, m\u1eb7c d\u00f9 t\u00f4i \u0111\u00e3 c\u00f3 h\u1ed9 chi\u1ebfu ng\u01b0\u1eddi Peru."
        },
        {
            "en": "CPTPP will help Vietnam boost trade with Canada, Mexico and <em>Peru</em>, which don\u2019t have FTAs with Vietnam.",
            "vi": "CPTPP s\u1ebd gi\u00fap Vi\u1ec7t Nam th\u00fac \u0111\u1ea9y th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i v\u1edbi Canada, Mexico v\u00e0 Peru- c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u01b0a c\u00f3 Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i (FTA) v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam."
        }
    ],
    "suggestions": []
}