{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">pet</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "petter"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "petter"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "petter"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "petter"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "petter"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Local resident Jan-<em>Petter</em> Jorgensen told Norway's TV2 he went to look at the thousands and thousands of fish after seeing a Facebook posting about them, according to a report on The Foreigner.",
            "vi": "Theo b\u1ea3n tin tr\u00ean t\u1edd The Foreigner, m\u1ed9t c\u01b0 d\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng t\u00ean l\u00e0 Jan-Petter Jorgensen n\u00f3i v\u1edbi \u0111\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh TV2 c\u1ee7a Na-uy r\u1eb1ng \u00f4ng ta \u0111i nh\u00ecn h\u00e0ng ng\u00e0n con c\u00e1 ch\u1ebft sau khi xem b\u00e0i vi\u1ebft tr\u00ean Facebook v\u1ec1 ch\u00fang."
        }
    ],
    "suggestions": []
}