{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['f\u00e6ri\u03b7ks]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, s\u1ed1 nhi\u1ec1u </font><font color=\"#1371BB\">pharynges</font><font color=\"#1a76bf\">, </font><font color=\"#1371BB\">pharynxes</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(gi\u1ea3i ph\u1eabu) h\u1ea7u, h\u1ecdng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "pharynx",
            "pronounce": "['f\u00e6ri\u03b7ks]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>pharynx</k><blockquote><cclass>[<cclass>'far\u026a\u014bks<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>pharynges</b><cclass>f\u0259'r\u026an(d)\u0292i:z) <cclass>Anatomy &amp; <cclass>Zoology the membrane-lined cavity behind the nose and mouth, connecting them to the oesophagus. </cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u2043 (in invertebrates) the part of the alimentary canal immediately behind the mouth. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: mod. L., from Gk <i>pharunx</i>, <i>pharung-</i>. </blockquote></div>",
            "word": "pharynx",
            "pronounce": "['f\u00e6ri\u03b7ks]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pharynx",
            "pronounce": "['f\u00e6ri\u03b7ks]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pharynx",
            "pronounce": "['f\u00e6ri\u03b7ks]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0h\u1ecdng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">constrictor muscle of pharynx</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0c\u01a1 th\u1eaft h\u1ea7u tr\u00ean</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "pharynx",
            "pronounce": "['f\u00e6ri\u03b7ks]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The alimentary canal extends from the <em>pharynx</em> to the rectum.",
            "vi": "\u1ed0ng ti\u00eau h\u00f3a k\u00e9o d\u00e0i t\u1eeb h\u1ea7u \u0111\u1ebfn tr\u1ef1c tr\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "The <em>pharynx</em> acts as a passageway for both air and food.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ecdng c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng nh\u01b0 m\u1ed9t \u0111\u01b0\u1eddng \u1ed1ng d\u1eabn cho c\u1ea3 kh\u00f4ng kh\u00ed v\u00e0 th\u1ee9c \u0103n."
        },
        {
            "en": "When a person breathes in air, it enters the <em>pharynx</em> through the nose or the mouth.",
            "vi": "Khi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi h\u00edt kh\u00f4ng kh\u00ed v\u00e0o, n\u00f3 s\u1ebd \u0111i v\u00e0o h\u1ecdng h\u1ea7u qua m\u0169i hay mi\u1ec7ng."
        },
        {
            "en": "The <em>pharynx</em> is a cone - shaped tube, about 13 centimeters long.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ecdng l\u00e0 m\u1ed9t \u1ed1ng h\u00ecnh n\u00f3n, d\u00e0i kho\u1ea3ng 13 centimet."
        },
        {
            "en": "The species K.rhinoscleromatic causes rhinoscleroma, a chronis infection of the nose and <em>pharynx</em>.",
            "vi": "Lo\u1ea1i k.rhinoscleromatis g\u00e2y b\u1ec7nh x\u01a1 c\u1ee9ng m\u0169i l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ec7nh nhi\u1ec5m m\u00e3n t\u00ednh \u1edf m\u0169i v\u00e0 h\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "The cavity of the mouth, which contains the tongue and teeth and leads to the <em>pharynx</em>.",
            "vi": "Xoang trong mi\u1ec7ng c\u00f3 ch\u1ee9a l\u01b0\u1ee1i v\u00e0 r\u0103ng v\u00e0 d\u1eabn \u0111\u1ebfn h\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "The <em>pharynx</em> is a cone-shaped tube, about 13 centimeters long.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ecdng l\u00e0 m\u1ed9t \u1ed1ng h\u00ecnh n\u00f3n, d\u00e0i kho\u1ea3ng 13 centimet."
        },
        {
            "en": "The <em>pharynx</em> also connects the nose to the mouth with the larynx.",
            "vi": "H\u1ecdng h\u1ea7u c\u0169ng n\u1ed1i m\u0169i v\u00e0 mi\u1ec7ng v\u1edbi thanh qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "The part of the <em>pharynx</em> that lies below the hyoid bone.",
            "vi": "Ph\u1ea7n h\u1ecdng n\u1eb1m d\u01b0\u1edbi x\u01b0\u01a1ng m\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "A funnel-shaped opening, particularly either of the two openings, between the nasal cavity and the <em>pharynx</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t l\u1ed7 h\u00ecnh ph\u1ec5u \u1edf m\u1ed7i b\u00ean trong hai l\u1ed7 gi\u1eefa khoang m\u0169i v\u00e0 h\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "The important organs of breathing are the <em>pharynx</em>, the trachea, the lungs, the chest wall and the diaphragm.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u01a1 quan quan tr\u1ecdng cho vi\u1ec7c th\u1edf l\u00e0 h\u1ecdng h\u1ea7u, kh\u00ed qu\u1ea3n, ph\u1ed5i, th\u00e0nh l\u1ed3ng ng\u1ef1c v\u00e0 c\u01a1 ho\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "Respiratory infection is the illness caused by an acute infection which involves the respiratory tract : nose, sinuses, <em>pharynx</em> or larynx.",
            "vi": "Nhi\u1ec5m tr\u00f9ng \u0111\u01b0\u1eddng h\u00f4 h\u1ea5p l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ec7nh nhi\u1ec5m tr\u00f9ng c\u1ea5p t\u00ednh bao g\u1ed3m h\u1ec7 th\u1ed1ng h\u00f4 h\u1ea5p: m\u0169i, xoang, h\u1ecdng v\u00e0 thanh qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Respiratory infection is the illness caused by an acute infection which involves the respiratory tract: nose, sinuses, <em>pharynx</em> or larynx.",
            "vi": "Nhi\u1ec5m tr\u00f9ng \u0111\u01b0\u1eddng h\u00f4 h\u1ea5p l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ec7nh nhi\u1ec5m tr\u00f9ng c\u1ea5p t\u00ednh bao g\u1ed3m h\u1ec7 th\u1ed1ng h\u00f4 h\u1ea5p : m\u0169i, xoang, h\u1ecdng v\u00e0 thanh qu\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Lungs are known as air sacs and are designed to receive air through the <em>pharynx</em>, the larynx, and a system of tubes that lead into the lungs.",
            "vi": "Ph\u1ed5i \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft nh\u01b0 l\u00e0 nh\u1eefng t\u00fai kh\u00ed v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea5u t\u1ea1o \u0111\u1ec3 nh\u1eadn kh\u00f4ng kh\u00ed th\u00f4ng qua h\u1ecdng, thanh qu\u1ea3n v\u00e0 m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u00e1c \u1ed1ng d\u1eabn v\u00e0o ph\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Swallowing, which is accomplished by muscle movements in the tongue and mouth, moves the food into the throat, or <em>pharynx</em>. The <em>pharynx</em>, a passageway for food and air, is about 5 inches (12.7 centimeters) long. A flexible flap of tissue called the epiglottis reflexively closes over the windpipe when we swallow to prevent choking.",
            "vi": "H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng nu\u1ed1t \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n th\u00e0nh b\u1edfi nh\u1eefng chuy\u1ec3n \u0111\u1ed9ng c\u01a1 \u1edf l\u01b0\u1ee1i v\u00e0 mi\u1ec7ng, \u0111\u01b0a th\u1ee9c \u0103n v\u00e0o cu\u1ed1ng h\u1ecdng, ho\u1eb7c h\u1ea7u. Cu\u1ed1ng h\u1ecdng l\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng \u0111i c\u1ee7a th\u1ee9c \u0103n v\u00e0 kh\u00f4ng kh\u00ed, d\u00e0i ch\u1eebng 5 in-s\u01a1 (12.7 x\u0103ng-ti-m\u00e9t). M\u1ed9t n\u1eafp m\u00f4 m\u1ec1m \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 n\u1eafp thanh qu\u1ea3n, \u0111\u00f3ng k\u00edn kh\u00ed qu\u1ea3n m\u1ed9t c\u00e1ch t\u1ef1 \u0111\u1ed9ng khi chu\u0301ng ta nu\u1ed1t \u0111\u1ec3 tr\u00e1nh vi\u1ec7c m\u1eafc ngh\u1eb9n.\u00a0"
        }
    ],
    "suggestions": []
}