{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,fout\u0259'foubi\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(y h\u1ecdc) ch\u1ee9ng s\u1ee3 \u00e1nh s\u00e1ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "photophobia"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>photophobia</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun extreme sensitivity to light. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>photophobic</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "photophobia"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "photophobia"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "photophobia"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ch\u1ee9ng s\u1ee3 \u00e1nh s\u00e1ng</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "photophobia"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She has conjunctivitis with <em>photophobia</em>.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y b\u1ecb ch\u1ee9ng vi\u00eam k\u1ebft m\u1ea1c k\u00e8m theo ch\u1ee9ng s\u1ee3 \u00e1nh s\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "<em>Photophobia</em> is a symptom of excessive sensitivity to light and the aversion to sunlight or well - lit places.",
            "vi": "B\u1ec7nh s\u1ee3 \u00e1nh s\u00e1ng l\u00e0 m\u1ed9t tri\u1ec7u ch\u1ee9ng c\u1ee7a s\u1ef1 nh\u1ea1y \u00e1nh s\u00e1ng qu\u00e1 m\u1ee9c v\u00e0 kh\u00f4ng th\u00edch \u00e1nh s\u00e1ng m\u1eb7t tr\u1eddi ho\u1eb7c nh\u1eefng n\u01a1i c\u00f3 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 \u00e1nh s\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "<em>Photophobia</em> is a symptom of excessive sensitivity to light and the aversion to sunlight or well-lit places.",
            "vi": "B\u1ec7nh s\u1ee3 \u00e1nh s\u00e1ng l\u00e0 m\u1ed9t tri\u1ec7u ch\u1ee9ng c\u1ee7a s\u1ef1 nh\u1ea1y \u00e1nh s\u00e1ng qu\u00e1 m\u1ee9c v\u00e0 kh\u00f4ng th\u00edch \u00e1nh s\u00e1ng m\u1eb7t tr\u1eddi ho\u1eb7c nh\u1eefng n\u01a1i c\u00f3 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 \u00e1nh s\u00e1ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}