{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pictured"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pictured"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pictured"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pictured"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pictured"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It's not what I <em>pictured</em>.",
            "vi": "\u0110\u00f3 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nh\u1eefng g\u00ec t\u00f4i h\u00ecnh dung."
        },
        {
            "en": "They <em>pictured</em> the landscapes of their hometown.",
            "vi": "H\u1ecd t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ebfn nh\u1eefng c\u1ea3nh \u0111\u1eb9p t\u1ea1i qu\u00ea nh\u00e0."
        },
        {
            "en": "You don't draw the <em>pictured</em> too small.",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u1eebng v\u1ebd b\u1ee9c tranh nh\u1ecf qu\u00e1."
        },
        {
            "en": "We <em>pictured</em> the meek mild creatures where.",
            "vi": "Chung ti hinh dung nhng con vt hin lanh nhin nhuc."
        },
        {
            "en": "The region's president was <em>pictured</em> at the protest",
            "vi": "V\u1ecb th\u1ee7 hi\u1ebfn c\u1ee7a v\u00f9ng \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p \u1ea3nh trong cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "She smiled involuntarily as she <em>pictured</em> the scene.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y b\u1ea5t ch\u1ee3t m\u1ec9m c\u01b0\u1eddi khi t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng ra c\u1ea3nh \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "The members are <em>pictured</em> with mock guns and knives.",
            "vi": "C\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean \u0111ang ch\u1ee5p h\u00ecnh v\u1edbi nh\u1eefng kh\u1ea9u s\u00fang v\u00e0 dao nh\u1ecf."
        },
        {
            "en": "She <em>pictured</em> him lying dead on the roadside.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u00e3 m\u01b0\u1eddng t\u01b0\u1ee3ng th\u1ea5y anh \u1ea5y n\u1eb1m ch\u1ebft b\u00ean v\u1ec7 \u0111\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Ultrasounds can produce a very detailed <em>pictured</em> of the heart.",
            "vi": "Si\u00eau \u00e2m c\u00f3 th\u1ec3 cho ra h\u00ecnh \u1ea3nh r\u1ea5t chi ti\u1ebft v\u1ec1 tim."
        },
        {
            "en": "The region's president was <em>pictured</em> at the protest",
            "vi": "V\u1ecb th\u1ee7 hi\u1ebfn c\u1ee7a v\u00f9ng \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p \u1ea3nh trong cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "This girl is <em>pictured</em> with TV personality Carol Vorderman.",
            "vi": "C\u00f4 g\u00e1i n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p h\u00ecnh v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi n\u1ed5i ti\u1ebfng tr\u00ean truy\u1ec1n h\u00ecnh Carol Vorderman."
        },
        {
            "en": "I closed my eyes and <em>pictured</em> something to myself.",
            "vi": "T\u00f4i nh\u1eafm m\u1eaft v\u00e0 h\u00ecnh dung m\u1ed9t vi\u1ec7c g\u00ec \u0111\u00f3/t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng m\u1ed9t vi\u1ec7c g\u00ec \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "He smiled involuntarily as he <em>pictured</em> the scene.",
            "vi": "Anh ta c\u01b0\u1eddi v\u00f4 t\u00ecnh khi h\u00ecnh dung ra c\u1ea3nh t\u01b0\u1ee3ng."
        },
        {
            "en": "They were <em>pictured</em> against a background of flowers.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ebd tr\u00ean n\u1ec1n c\u00e1c b\u00f4ng hoa."
        },
        {
            "en": "I <em>pictured</em> myself lying in the sun, a cool drink in my hand.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng m\u00ecnh \u0111ang n\u1eb1m ph\u01a1i n\u1eafng trong tay c\u1ea7m m\u1ed9t ly n\u01b0\u1edbc m\u00e1t."
        },
        {
            "en": "A man is <em>pictured</em> bailing rainwater out of his home. Photo:\u00a0Tuoi Tre",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p l\u00fac \u0111ang t\u00e1t\u00a0n\u01b0\u1edbc m\u01b0a ra kh\u1ecfi nh\u00e0. \u1ea2nh: Tu\u1ed5i Tr\u1ebb"
        },
        {
            "en": "The carbonfibre-wrapped BMW M5 <em>pictured</em> here is the fastest saloon car in the world.",
            "vi": "Chi\u1ebfc BMW M5 c\u00f3 l\u1edbp v\u1ecf ph\u1ee7 b\u1eb1ng s\u1ee3i c\u00e1c - bon trong h\u00ecnh n\u00e0y l\u00e0 chi\u1ebfc xe ch\u1ea1y nhanh nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Mary <em>pictured</em> herself lying in the sun, a cool drink in her hand.",
            "vi": "Mary t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng m\u00ecnh \u0111ang n\u1eb1m t\u1eafm n\u1eafng, v\u1edbi c\u1ed1c n\u01b0\u1edbc m\u00e1t trong tay."
        },
        {
            "en": "My friends, <em>pictured</em> above, celebrated their golden wedding anniversary last weekend.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n c\u1ee7a t\u00f4i, \u0111\u00e3 mi\u00eau t\u1ea3 \u1edf tr\u00ean, \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ec5 c\u01b0\u1edbi v\u00e0ng v\u00e0o tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "I remember the Hindu god Vishnu is often <em>pictured</em> as a young man herding cows.",
            "vi": "T\u00f4i nh\u1edb l\u00e0 th\u1ea7n Vishnu c\u1ee7a \u0111\u1ea1o Hin - \u0111u (Hindu) th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng tr\u1ebb \u0111ang ch\u0103n b\u00f2."
        }
    ],
    "suggestions": []
}