{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pierced"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pierced"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pierced"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pierced"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pierced"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Her shrieks <em>pierced</em> the air.",
            "vi": "Ti\u1ebfng k\u00eau/la c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 x\u00e9 tan kh\u00f4ng trung."
        },
        {
            "en": "Her words <em>pierced</em> Sarah's heart.",
            "vi": "L\u1eddi l\u1ebd c\u1ee7a c\u00f4 ta l\u00e0m nh\u00f3i tim Sarah."
        },
        {
            "en": "The arrow <em>pierced</em> his shoulder.",
            "vi": "M\u0169i t\u00ean \u0111\u00e3 \u0111\u00e2m th\u1ee7ng vai anh \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "The bullet <em>pierced</em> the bone.",
            "vi": "Vi\u00ean \u0111\u1ea1n \u0111\u00e3 xuy\u00ean qua x\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Do you have <em>pierced</em> ears?",
            "vi": "C\u1eadu c\u00f3 x\u1ecf l\u1ed7 tai kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "She had her ears <em>pierced</em> years ago.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y x\u1ecf l\u1ed7 tai c\u00e1ch \u0111\u00e2y nhi\u1ec1u n\u0103m r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "I had my ears <em>pierced</em> years ago.",
            "vi": "T\u00f4i x\u1ecf l\u1ed7 tai c\u00e1ch \u0111\u00e2y v\u00e0i n\u0103m."
        },
        {
            "en": "Do you have a <em>pierced</em> ear?",
            "vi": "Anh c\u00f3 m\u1ed9t c\u00e1i tai b\u1ecb \u0111\u00e2m th\u1ee7ng h\u1ea3?"
        },
        {
            "en": "Indian girls usually have <em>pierced</em> noses.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u00f4 g\u00e1i \u1ea4n \u0110\u1ed9 th\u01b0\u1eddng c\u00f3 x\u1ecf khuy\u00ean m\u0169i."
        },
        {
            "en": "Where can I have my ears <em>pierced</em>?",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 x\u1ecf l\u1ed7 tai \u1edf \u0111\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "The hilt was <em>pierced</em> and intricately carved.",
            "vi": "C\u00e1n ki\u1ebfm c\u00f3 ch\u1ea1m tr\u1ed5 r\u1ea5t tinh vi."
        },
        {
            "en": "Earthmoving equipment <em>pierced</em> through the jungle.",
            "vi": "Chi\u1ebfc m\u00e1y \u1ee7i \u0111\u1ea5t \u0111\u00e3 m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng xuy\u00ean qua c\u00e1nh r\u1eebng gi\u00e0."
        },
        {
            "en": "I need to have my ears <em>pierced</em>.",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1ecf l\u1ed7 tai."
        },
        {
            "en": "A wolf's howl <em>pierced</em> the silence of the dark.",
            "vi": "Ti\u1ebfng s\u00f3i tru xuy\u00ean th\u1ee7ng s\u1ef1 t\u0129nh l\u1eb7ng c\u1ee7a m\u00e0n \u0111\u00eam."
        },
        {
            "en": "They <em>pierced</em> the lines of the enemy 5 hours ago.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 ch\u1ecdc th\u1ee7ng ph\u00f2ng tuy\u1ebfn \u0111\u1ecbch 5 gi\u1edd r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "The beam of the searchlight <em>pierced</em> through the darkness.",
            "vi": "Tia s\u00e1ng c\u1ee7a \u0111\u00e8n pha \u0111\u00e3 chi\u1ebfu xuy\u00ean qua m\u00e0n \u0111\u00eam."
        },
        {
            "en": "The sound of the alarm clock <em>pierced</em> his skull.",
            "vi": "\u00c2m thanh c\u1ee7a chi\u1ebfc \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 b\u00e1o th\u1ee9c l\u00e0m anh ta nh\u1ee9c \u00f3c."
        },
        {
            "en": "The knife entered her chest and <em>pierced</em> her heart.",
            "vi": "Con dao \u0111\u00e2m v\u00e0o ng\u1ef1c v\u00e0 xuy\u00ean qua tim c\u00f4 ta."
        },
        {
            "en": "What do you think about boys with <em>pierced</em> ears?",
            "vi": "B\u1ea1n ngh\u0129 g\u00ec v\u1ec1 nh\u1eefng ch\u00e0ng trai b\u1ea5m l\u1ed7 tai?"
        },
        {
            "en": "I feel a stinging pain when <em>pierced</em> by a thorn.",
            "vi": "T\u00f4i b\u1ecb gai ch\u00e2m \u0111au nh\u00f3i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}