{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pierre"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pierre"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pierre"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pierre"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pierre"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Director: <em>Pierre</em> Coffin & Kyle Balda",
            "vi": "\u0110\u1ea1o di\u1ec5n: Pierre Coffin & Kyle Balda"
        },
        {
            "en": "She married <em>Pierre</em> Curie in 1894.",
            "vi": "B\u00e0 k\u1ebft h\u00f4n v\u1edbi Pierre Curie n\u0103m 1894."
        },
        {
            "en": "<em>Pierre</em> Dubien was a sympathetic old man.",
            "vi": "Pierre Dubien l\u00e0 m\u1ed9t \u00f4ng gi\u00e0 \u0111\u00e1ng m\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "Balmain is a fashion house that was founded by <em>Pierre</em> Balmain.",
            "vi": "Balmain l\u00e0 m\u1ed9t h\u00e3ng th\u1eddi trang do Pierre Balmain th\u00e0nh l\u1eadp."
        },
        {
            "en": "Mike Folsom and <em>Pierre</em> Sellers are making repairs to the space station.",
            "vi": "Mike folsom v\u00e0 pierre sellers \u0111ang th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t s\u1ed1 s\u1eeda ch\u1eefa tr\u1ea1m kh\u00f4ng gian n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Don't cry over <em>Pierre</em> - there are plenty more fish in the sea!",
            "vi": "\u0110\u1eebng c\u00f3 ti\u1ebfc c\u00e1i th\u1eb1ng Pierre n\u1eefa \u2013 c\u00f3 kh\u1ed1i ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1t \u1edf ngo\u00e0i \u0111\u1eddi \u1ea5y!"
        },
        {
            "en": "Get hold of <em>Pierre</em> in Shipping and ask him about it, okay?",
            "vi": "H\u00e3y g\u1eb7p pierre ph\u1ee5 tr\u00e1ch giao h\u00e0ng v\u00e0 h\u1ecfi anh ta chuy\u1ec7n n\u00e0y, \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee9?"
        },
        {
            "en": "It was not until the spring of that year that she was introduced to <em>Pierre</em> Curie.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 kh\u00f4ng c\u00f2n cho \u0111\u1ebfn khi c\u00f4 \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1edbi thi\u1ec7u cho Pierre Curie v\u00e0o m\u00f9a xu\u00e2n n\u0103m \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "<em>Pierre</em> de Lanux was one of the most distinguished diplomats of France.",
            "vi": "Pierre de Lanux l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao l\u1ed7i l\u1ea1c n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "She met <em>Pierre</em> Curie in the School of Physics in 1894 and a year later they got married.",
            "vi": "C\u00f4 \u0111\u00e3 g\u1eb7p Pierre Curie \u1edf Khoa V\u1eadt L\u00fd v\u00e0o n\u0103m 1894 v\u00e0 m\u1ed9t n\u0103m sau th\u00ec h\u1ecd k\u1ebft h\u00f4n."
        },
        {
            "en": "The principal Impressionist painters were Claude Monet, <em>Pierre</em> Auguste Renoir, Camille Pissarro, Alfred Sisley and Berthe Morisot.",
            "vi": "Nh\u1eefng h\u1ecda s\u0129 l\u1edbn thu\u1ed9c tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng l\u00e0 Claude Monet, Pierre Auguste Renoir, Camille Pissarro, Alfred Sisley v\u00e0 Berthe Morisot."
        },
        {
            "en": "<em>Pierre</em> Balthazard is using EEG to find out what parts of the brain are involved in leadership.",
            "vi": "Pierre Balthazard \u0111ang s\u1eed d\u1ee5ng \u0111i\u1ec7n n\u00e3o \u0111\u1ed3 \u0111\u1ec3 t\u00ecm ra nh\u1eefng ph\u1ea7n n\u00e3o li\u00ean quan \u0111\u1ebfn kh\u1ea3 n\u0103ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "Curie is also the family name of the husband - and - wife team of French scientists : <em>Pierre</em> Curie and Marie Curie.",
            "vi": "Curie c\u0169ng l\u00e0 h\u1ecd c\u1ee7a c\u1eb7p v\u1ee3 ch\u1ed3ng khoa h\u1ecdc Ph\u00e1p: Pierre Curie v\u00e0 Marie Curie."
        },
        {
            "en": "Curie is also the family name of the husband-and-wife team of French scientists: <em>Pierre</em> Curie and Marie Curie.",
            "vi": "Curie c\u0169ng l\u00e0 h\u1ecd c\u1ee7a c\u1eb7p v\u1ee3 ch\u1ed3ng khoa h\u1ecdc Ph\u00e1p : Pierre Curie v\u00e0 Marie Curie."
        },
        {
            "en": "When I wasn't on business, I thought it important to be at home with my son, <em>Pierre</em>, who was then seven years old.",
            "vi": "Khi t\u00f4i kh\u00f4ng ph\u1ea3i \u0111i c\u00f4ng t\u00e1c, t\u00f4i ngh\u0129 m\u00ecnh c\u1ea7n ph\u1ea3i \u1edf nh\u00e0 v\u1edbi con trai Pierre l\u00fac \u0111\u00f3 m\u1edbi b\u1ea3y tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Awarded to: Jean-<em>Pierre</em> Sauvage, University of Strasbourg (France); Sir J. Fraser Stoddart, Northwestern University (USA); Bernard L. Feringa, University of Groningen (Netherlands)",
            "vi": "Trao cho: Jean-Pierre Sauvage, \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Strasbourg (Ph\u00e1p); Sir J. Fraser Stoddart, \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Northwestern (M\u1ef9); Bernard L. Feringa, \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Groningen (H\u00e0 Lan)"
        },
        {
            "en": "\u25a0 The Nobel Prize in Chemistry will be announced on Wednesday in Sweden. Read about\u00a0last year\u2019s winners, Jean-<em>Pierre</em> Sauvage, J. Fraser Stoddart and Bernard L. Feringa.",
            "vi": "\u25a0 Gi\u1ea3i Nobel H\u00f3a h\u1ecdc s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 v\u00e0o th\u1ee9 t\u01b0 t\u1ea1i Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n. \u0110\u1ecdc v\u1ec1 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi chi\u1ebfn th\u1eafng n\u0103m ngo\u00e1i, Jean-Pierre Sauvage, J. Fraser Stoddart v\u00e0 Bernard L. Feringa."
        },
        {
            "en": "In 1903, Marie and <em>Pierre</em> Curie were awarded half the Nobel Prize in Physics. And Henri Becquerel was awarded the other half.",
            "vi": "N\u0103m 1903, Marie v\u00e0 Pierre Curie \u0111\u01b0\u1ee3c trao m\u1ed9t n\u1eeda gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng Nobel v\u1ec1 v\u1eadt l\u00fd. V\u00e0 Henri Becquerel nh\u1eadn n\u1eeda gi\u1ea3i c\u00f2n l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "After the tragic death of <em>Pierre</em> Curie in 1906, she took up the position which her husband had obtained at the Sorbonne.",
            "vi": "Sau c\u00e1i ch\u1ebft bi th\u1ea3m c\u1ee7a Pierre Curie v\u00e0o n\u0103m 1906, Marie \u0111\u1ea3m nh\u1eadn v\u1ecb tr\u00ed m\u00e0 ch\u1ed3ng b\u00e0 \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c \u1edf \u0111\u1ea1i h\u1ecdc Sorbonne."
        },
        {
            "en": "Sarah is going on an exchange to Paris to stay with <em>Pierre</em>, and he is coming to stay with her here in Scotland next year",
            "vi": "Sarah \u0111ang \u0111i sang paris v\u1edbi pierre theo k\u1ebf ho\u1ea1ch trao \u0111\u1ed5i, v\u00e0 sang n\u0103m anh \u1ea5y l\u1ea1i sang scotland \u1edf \u0111\u00e2y v\u1edbi c\u00f4 ta"
        }
    ],
    "suggestions": []
}