{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "placed"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "placed"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "placed"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "placed"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "placed"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Properly <em>placed</em>.",
            "vi": "Tr\u1eadt t\u1ef1."
        },
        {
            "en": "Who <em>placed</em> the order?",
            "vi": "Ai \u0111\u1eb7t h\u00e0ng v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "A strategically <em>placed</em> microphone",
            "vi": "M\u1ed9t chi\u1ebfc micro \u0111\u1eb7t \u1edf v\u1ecb tr\u00ed chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c"
        },
        {
            "en": "Be <em>placed</em> in confinement",
            "vi": "B\u1ecb giam c\u1ea7m"
        },
        {
            "en": "<em>Placed</em> equal third with.",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng h\u1ea1ng ba v\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Be <em>placed</em> third",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c x\u1ebfp h\u1ea1ng ba"
        },
        {
            "en": "Strategically <em>placed</em> microphone",
            "vi": "Chi\u1ebfc micro \u0111\u1eb7t \u1edf v\u1ecb tr\u00ed chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c"
        },
        {
            "en": "<em>Placed</em> equal with.",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng h\u1ea1ng v\u1edbi."
        },
        {
            "en": "<em>Placed</em> equal first with.",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng h\u1ea1ng nh\u1ea5t v\u1edbi."
        },
        {
            "en": "We were <em>placed</em> third.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1ebfp h\u1ea1ng ba."
        },
        {
            "en": "<em>Placed</em> equal second with.",
            "vi": "\u0110\u1ed3ng h\u1ea1ng nh\u00ec v\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Be <em>placed</em> on half-pay",
            "vi": "H\u01b0\u1edfng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u1eeda l\u01b0\u01a1ng"
        },
        {
            "en": "L'Oreal heiress <em>placed</em> under guardianship",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi n\u1eef th\u1eeba k\u1ebf c\u1ee7a h\u00e3ng L'Oreal ph\u1ea3i ch\u1ecbu s\u1ef1 gi\u00e1m h\u1ed9"
        },
        {
            "en": "Where can it be <em>placed</em>?",
            "vi": "C\u00e1i n\u00e0y th\u00ec \u0111\u1ec3 \u1edf \u0111\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "Those are equally <em>placed</em> candidates.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 nh\u1eefng th\u00ed sinh \u0111\u1ed3ng h\u1ea1ng v\u1edbi nhau."
        },
        {
            "en": "He was <em>placed</em> in confinement.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 b\u1ecb giam c\u1ea7m."
        },
        {
            "en": "The goods are <em>placed</em> inboard.",
            "vi": "H\u00e0ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1ebfp \u1edf b\u00ean trong t\u00e0u."
        },
        {
            "en": "Peter <em>placed</em> with a bank.",
            "vi": "Peter \u0111\u00e3 l\u01b0u k\u00ed ti\u1ec1n \u1edf ng\u00e2n h\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "The house is well <em>placed</em>.",
            "vi": "Ng\u00f4i nh\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t \u1edf m\u1ed9t v\u1ecb tr\u00ed r\u1ea5t t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "A car was <em>placed</em> at my disposal.",
            "vi": "Chi\u1ebfc xe h\u01a1i n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec3 cho t\u00f4i tu\u1ef3 \u00fd s\u1eed d\u1ee5ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}