{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[pl\u00e6d]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">\u00e1o cho\u00e0ng len (c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Xc\u1ed1t-len); h\u00e0ng len s\u1ecdc vu\u00f4ng (\u0111\u1ec3 cho\u00e0ng, may v\u00e1y..); m\u1eabu k\u1ebb s\u1ecdc \u00f4 vu\u00f4ng (v\u1ea3i)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a plaid kilt</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t c\u00e1i v\u00e1y len k\u1ebb \u00f4</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "plaid",
            "pronounce": "[pl\u00e6d]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>plaid</k><blockquote><cclass>[<cclass>plad<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun chequered or tartan twilled cloth. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 a long piece of plaid worn over the shoulder as part of Scottish Highland dress. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>plaided</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: from Sc. Gaelic <i>plaide</i> 'blanket', of unknown ultimate origin. </blockquote></div>",
            "word": "plaid",
            "pronounce": "[pl\u00e6d]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "plaid",
            "pronounce": "[pl\u00e6d]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "plaid",
            "pronounce": "[pl\u00e6d]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "plaid",
            "pronounce": "[pl\u00e6d]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Plaid</em> kilt",
            "vi": "C\u00e1i v\u00e1y len k\u1ebb \u00f4"
        },
        {
            "en": "I just bought a <em>plaid</em> kilt yesterday.",
            "vi": "T\u00f4i m\u1edbi mua m\u1ed9t c\u00e1i v\u00e1y len k\u1ebb \u00f4 h\u00f4m qua."
        },
        {
            "en": "<em>Plaid</em> Cymru demands third medical school university in Wales.",
            "vi": "\u0110\u1ea3ng d\u00e2n t\u1ed9c x\u1ee9 Wales \u0111\u00f2i tr\u01b0\u1eddng \u0111\u00f2i tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc th\u1ee9 ba \u1edf x\u1ee9 Wales."
        },
        {
            "en": "Now he hung up his cap and his <em>plaid</em> coat on their pegs.",
            "vi": "L\u00fac n\u00e0y B\u1ed1 treo m\u0169 l\u00ean v\u00e0 m\u1eafc chi\u1ebfc \u00e1o cho\u00e0ng k\u1ebb s\u1ecdc v\u00e0o m\u00f3c."
        },
        {
            "en": "Pa put on his warm, bright <em>plaid</em> coat, and his fur cap, and his muffler.",
            "vi": "B\u1ed1 cho\u00e0ng chi\u1ebfc \u00e1o \u1ea5m c\u00f3 s\u1ecdc vu\u00f4ng m\u00e0u s\u00e1ng, \u0111\u1ed9i chi\u1ebfc m\u0169 da v\u00e0 qu\u1ea5n kh\u0103n cho\u00e0ng c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "Only two or three men in boots and fur caps and bright <em>plaid</em> coats were to be seen.",
            "vi": "\u0110\u00f3 \u0111\u00e2y ch\u1ec9 lo\u00e1ng tho\u00e1ng v\u00e0i ba ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng mang \u1ee7ng, \u0111\u1ed9i m\u0169 da, kho\u00e1c \u00e1o cho\u00e0ng k\u1ebb s\u1ecdc vu\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "His mustaches and his hair and his long brown beard were silky in the lamplight, and the colors of his <em>plaid</em> jacket were gay.",
            "vi": "D\u01b0\u1edbi \u00e1nh \u0111\u00e8n, m\u00e1i t\u00f3c v\u00e0 b\u1ed9 r\u00e2u m\u00e0u hung d\u00e0i c\u1ee7a b\u1ed1 \u0111\u1ec1u \u00f3ng nh\u01b0 t\u01a1 v\u00e0 nh\u1eefng \u00f4 m\u00e0u tr\u00ean chi\u1ebfc \u00e1o kho\u00e1c s\u1ecdc vu\u00f4ng c\u1ee7a b\u1ed1 t\u01b0\u01a1i h\u1eb3n l\u00ean."
        },
        {
            "en": "First all the bedding was made into two beds, laid on top of each other across the back of the wagon, and carefully covered with a pretty <em>plaid</em> blanket.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc h\u1ebft t\u1ea5t c\u1ea3 ch\u0103n, n\u1ec7m bi\u1ebfn th\u00e0nh hai chi\u1ebfc gi\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t ch\u1ed3ng l\u00ean nhau ngang ph\u00eda sau th\u00f9ng xe v\u00e0 ph\u1ee7 k\u00edn b\u1eb1ng m\u1ed9t t\u1ea5m b\u1ecdc k\u1ebb s\u1ecdc vu\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Who wants the UK to stay in the EU?  Prime Minister David Cameron wants Britain to stay in the EU. Sixteen members of his cabinet also back staying in. The Conservative Party has pledged to be neutral in the campaign - but the Labour Party, SNP, <em>Plaid</em> Cymru and the Lib Dems are all in favour of staying in. US president Barack Obama also wants Britain to remain in the EU, as do other EU nations such as France and Germany.",
            "vi": "Ai mu\u1ed1n Anh \u1edf l\u1ea1i EU?  Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Anh David Cameron mu\u1ed1n Anh \u1edf l\u1ea1i EU. 16 th\u00e0nh vi\u00ean n\u1ed9i c\u00e1c c\u1ee7a \u00f4ng ta cu\u0303ng \u1ee7ng h\u1ed9 vi\u1ec7c \u1edf l\u1ea1i. \u0110\u1ea3ng B\u1ea3o th\u1ee7 tuy\u00ean b\u1ed1 trung l\u1eadp trong chi\u1ebfn d\u1ecbch n\u00e0y - nh\u01b0ng phe \u1ee7ng h\u1ed9 c\u00f2n c\u00f3 C\u00f4ng \u0111\u1ea3ng, \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c gia Scotland (SNP) , Plaid Cymru (\u0110\u1ea3ng x\u1ee9 Wales), v\u00e0 D\u00e2n ch\u1ee7 T\u1ef1 do. T\u1ed5ng th\u1ed1ng Hoa K\u1ef3 Barack Obama c\u0169ng mu\u1ed1n Anh ti\u1ebfp t\u1ee5c \u1edf l\u1ea1i EU, c\u00e1c qu\u1ed1c gia ch\u00e2u \u00c2u nh\u01b0 Ph\u00e1p v\u00e0 M\u1ef9 cu\u0303ng mu\u1ed1n nh\u01b0 v\u1eady."
        }
    ],
    "suggestions": []
}