{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['pl\u00e6tf\u0254:mist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi di\u1ec5n thuy\u1ebft tr\u00ean di\u1ec5n \u0111\u00e0n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "platformist",
            "pronounce": "['pl\u00e6tf\u0254:mist]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "platformist",
            "pronounce": "['pl\u00e6tf\u0254:mist]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "platformist",
            "pronounce": "['pl\u00e6tf\u0254:mist]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "platformist",
            "pronounce": "['pl\u00e6tf\u0254:mist]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "platformist",
            "pronounce": "['pl\u00e6tf\u0254:mist]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Mist</em> lifts",
            "vi": "S\u01b0\u01a1ng m\u00f9 tan \u0111i"
        },
        {
            "en": "<em>mist</em> over",
            "vi": "nh\u00f2a l\u1ec7; \u0111\u1eabm l\u1ec7"
        },
        {
            "en": "<em>mist</em> over up (<em>mist</em> sth over/up)",
            "vi": "ph\u1ee7 \u0111\u1ea7y h\u01a1i n\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "Hills hide in <em>mist</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u1ecdn \u0111\u1ed3i \u1ea9n trong l\u00e0n s\u01b0\u01a1ng m\u1edd."
        },
        {
            "en": "Gawdlmighty, <em>mist</em>' Rhett!",
            "vi": "L\u1ea1y ch\u00faa to\u00e0n n\u0103ng, c\u1eadu rhett!"
        },
        {
            "en": "Hills folded in <em>mist</em>",
            "vi": "\u0110\u1ed3i ph\u1ee7 k\u00edn trong s\u01b0\u01a1ng"
        },
        {
            "en": "Veil of <em>mist</em>",
            "vi": "M\u00e0n s\u01b0\u01a1ng"
        },
        {
            "en": "<em>Mist</em> blurred the view.",
            "vi": "S\u01b0\u01a1ng m\u00f9 l\u00e0m quang c\u1ea3nh m\u1edd \u0111i."
        },
        {
            "en": "Vaporous clouds of <em>mist</em>",
            "vi": "Nh\u1eefng \u0111\u00e1m s\u01b0\u01a1ng m\u00f9 s\u0169ng h\u01a1i n\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "Fo' gawd, <em>mist</em>' Rhett, ah.",
            "vi": "L\u1ea1y ch\u00faa th\u01b0\u01a1ng, l\u1ea1y c\u1eadu rhett, ch\u00e1u."
        },
        {
            "en": "A landscape clothed in <em>mist</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t phong c\u1ea3nh b\u1ecb bao ph\u1ee7 trong l\u00e0n s\u01b0\u01a1ng m\u00f9."
        },
        {
            "en": "The <em>mist</em> began to lift.",
            "vi": "S\u01b0\u01a1ng m\u00f9 b\u1eaft \u0111\u1ea7u tan."
        },
        {
            "en": "<em>Mist</em>' Rhett, you is bad!",
            "vi": "C\u1eadu rhett, c\u1eadu x\u1ea5u th\u00f3i!"
        },
        {
            "en": "Hills were folded in <em>mist</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ed3i ph\u1ee7 k\u00edn trong s\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Miss Melly, <em>mist</em>' Rhett done.",
            "vi": "C\u00f4 melly \u1ea1, c\u1eadu rhett \u0111\u00e3."
        },
        {
            "en": "A thick <em>mist</em> hung over the fields.",
            "vi": "M\u1ed9t l\u1edbp s\u01b0\u01a1ng m\u00f9 d\u00e0y \u0111\u1eb7c bao ph\u1ee7 c\u00e1c c\u00e1nh \u0111\u1ed3ng."
        },
        {
            "en": "The hills were wrapped in <em>mist</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ed3i n\u00fai b\u1ecb s\u01b0\u01a1ng m\u00f9 bao ph\u1ee7"
        },
        {
            "en": "The hills were clothed in <em>mist</em>.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u ng\u1ecdn \u0111\u1ed3i b\u1ecb che ph\u1ee7 trong m\u00e0n s\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "It's always hidden in the <em>mist</em>.",
            "vi": "N\u00f3 lu\u00f4n \u1ea9n trong s\u01b0\u01a1ng m\u00f9."
        },
        {
            "en": "A shape loomed through the <em>mist</em>",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t b\u00f3ng ng\u01b0\u1eddi hi\u1ec7n ra m\u1edd m\u1edd trong s\u01b0\u01a1ng m\u00f9"
        }
    ],
    "suggestions": []
}