{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pleistocene",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Pleistocene</k><blockquote><cclass>[<cclass>'pl\u028c\u026ast\u0259si:n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective <cclass>Geology relating to or denoting the first epoch of the Quaternary period (between the Pliocene and Holocene epochs, from 1.64 million to about 10,000 years ago), a time which included the ice ages and the appearance of humans. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from Gk <i>pleistos</i> 'most' + <i>kainos</i> 'new'. </blockquote></div>",
            "word": "Pleistocene",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pleistocene",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pleistocene",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0th\u1ed1ng Pleistoxen</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">Pleistocene period</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0k\u1ef7 Pleistoxen</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "Pleistocene",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>Pleistocene</em> epoch witnessed considerable climatic instability, explains paleontologist Russell W. Graham of the Denver Museum of Nature and Science.",
            "vi": "K\u1ef7 nguy\u00ean Pleistocene \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng ki\u1ebfn \u200b\u200bs\u1ef1 b\u1ea5t \u1ed5n v\u1ec1 kh\u00ed h\u1eadu \u0110\u00e1ng k\u1ec3 , Nh\u00e0 c\u1ed5 sinh v\u1eadt h\u1ecdc Russell W Graham thu\u1ed9c B\u1ea3o t\u00e0ng Khoa h\u1ecdc T\u1ef1 nhi\u00ean Denver \u0111\u00e3 gi\u1ea3i th\u00edch"
        },
        {
            "en": "Although these creatures managed to maintain viable populations through most of the <em>Pleistocene</em>, the final major fluctuation \u2013 the so-called Younger Dryas event \u2013 pushed them over the edge, Graham says.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 nh\u1eefng sinh v\u1eadt n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 duy tr\u00ec c\u00e1c qu\u1ea7n th\u1ec3 s\u1ed1ng s\u00f3t qua h\u1ea7u h\u1ebft Pleistocene, S\u1ef1 bi\u1ebfn \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh cu\u1ed1i c\u00f9ng - c\u00e1i g\u1ecdi l\u00e0 s\u1ef1 ki\u1ec7n Younger Dryas - \u0111\u00e3 \u0111\u1ea9y ch\u00fang v\u01b0\u1ee3t qua gi\u1edbi h\u1ea1n ch\u1ecbu \u0111\u1ef1ng, Graham n\u00f3i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}