{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['pli:n\u0259ri]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(n\u00f3i v\u1ec1 quy\u1ec1n l\u1ef1c, quy\u1ec1n h\u1ea1n..) kh\u00f4ng c\u00f3 gi\u1edbi h\u1ea1n; tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to assume plenary authority</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">c\u00f3 to\u00e0n quy\u1ec1n</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(n\u00f3i v\u1ec1 c\u00e1c cu\u1ed9c h\u1ed9i h\u1ecdp..) t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 quy\u1ec1n tham gia \u0111\u1ec1u c\u00f3 m\u1eb7t \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7; to\u00e0n th\u1ec3</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a plenary session of the assembly</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t phi\u00ean h\u1ecdp to\u00e0n th\u1ec3 c\u1ee7a qu\u1ed1c h\u1ed9i</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "plenary"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>plenary</k><blockquote><cclass>[<cclass>'pli:n\u0259ri<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b unqualified; absolute. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (of a meeting) to be attended by all participants at a conference or assembly. </blockquote></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a plenary meeting. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from late L. <i>plenarius</i> 'complete', from <i>plenus</i> 'full'. </blockquote></div>",
            "word": "plenary"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>plenary</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>the council has plenary powers</i>: UNCONDITIONAL, unlimited, unrestricted, unqualified, absolute, sweeping, comprehensive; plenipotentiary.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>a plenary session of the parliament</i>: FULL, complete, entire.</blockquote></div>",
            "word": "plenary"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "plenary"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "plenary"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Assume <em>plenary</em> authority",
            "vi": "C\u00f3 to\u00e0n quy\u1ec1n"
        },
        {
            "en": "<em>Plenary</em> session of the assembly",
            "vi": "Phi\u00ean h\u1ecdp to\u00e0n th\u1ec3 c\u1ee7a qu\u1ed1c h\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "8th <em>plenary</em> meeting 8 September 2000.",
            "vi": "Phi\u00ean h\u1ecdp To\u00e0n th\u1ec3 th\u1ee9 8 Ng\u00e0y 8 th\u00e1ng 9 n\u0103m 2002."
        },
        {
            "en": "More time for <em>plenary</em> and other presentations.",
            "vi": "D\u00e0nh th\u00eam th\u1eddi gian cho th\u1ea3o lu\u1eadn chung v\u00e0 c\u00e1c tr\u00ecnh b\u00e0y kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "They assumed <em>plenary</em> authority over all matters.",
            "vi": "H\u1ecd c\u00f3 to\u00e0n quy\u1ec1n trong m\u1ecdi v\u1ea5n \u0111\u1ec1."
        },
        {
            "en": "A <em>plenary</em> session of the assembly will be held tomorrow.",
            "vi": "M\u1ed9t phi\u00ean h\u1ecdp to\u00e0n th\u1ec3 c\u1ee7a qu\u1ed1c h\u1ed9i s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c khai m\u1ea1c ng\u00e0y mai."
        },
        {
            "en": "We warmly greeted the resolutions of the <em>plenary</em> conference.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i hoan h\u00f4 nh\u1eefng ngh\u1ecb quy\u1ebft c\u1ee7a \u0111\u1ea1i h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "This is a <em>plenary</em> session of the assembly.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t phi\u00ean h\u1ecdp to\u00e0n th\u1ec3 c\u1ee7a qu\u1ed1c h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "The 31st AIPA held its second <em>plenary</em> session in Hanoi on September 24.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i h\u1ed9i AIPA l\u1ea7n th\u1ee9 31 \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c k\u00ec h\u1ecdp th\u1ee9 hai t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i v\u00e0o ng\u00e0y 24 th\u00e1ng Ch\u00edn."
        },
        {
            "en": "Event: <em>Plenary</em> meeting of the 61st World Health Assembly, Geneva, Switzerland",
            "vi": "S\u1ef1 ki\u1ec7n: T\u1ea1i phi\u00ean h\u1ecdp to\u00e0n th\u1ec3 \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Y t\u1ebf Th\u1ebf gi\u1edbi l\u1ea7n th\u1ee9 61 Geneva, Th\u1ee5y S\u1ef9"
        },
        {
            "en": "Then what about the result of the 125th <em>plenary</em> meeting of United Nation fiftieth session?",
            "vi": "V\u1eady th\u00ec k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a h\u1ed9i ngh\u1ecb to\u00e0n th\u1ec3 l\u1ea7n th\u1ee9 125 c\u1ee7a phi\u00ean h\u1ecdp th\u1ee9 n\u0103m m\u01b0\u01a1i c\u1ee7a li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "Their actions prompted a draft resolution to be proposed and discussed in <em>plenary</em> later that year.",
            "vi": "H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u00e3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c m\u1ed9t d\u1ef1 th\u1ea3o ngh\u1ecb quy\u1ebft \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra v\u00e0 th\u1ea3o lu\u1eadn \u1edf phi\u00ean h\u1ecdp to\u00e0n th\u1ec3 v\u00e0o cu\u1ed1i n\u0103m \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "The National Assembly deliberates on the proposed law/ordinance development programme at its <em>plenary</em> session.",
            "vi": "Qu\u1ed1c h\u1ed9i th\u1ea3o lu\u1eadn t\u1ea1i phi\u00ean h\u1ecdp to\u00e0n th\u1ec3 v\u1ec1 d\u1ef1 ki\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh x\u00e2y d\u1ef1ng lu\u1eadt, ph\u00e1p l\u1ec7nh."
        },
        {
            "en": "Three panellists will offer their perspectives thereafter, followed by unbridled <em>plenary</em> discussion.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3, ba \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u tham lu\u1eadn s\u1ebd \u0111\u00f3ng g\u00f3p \u00fd ki\u1ebfn, v\u00e0 ti\u1ebfp \u0111\u1ebfn l\u00e0 ph\u1ea7n th\u1ea3o lu\u1eadn chung."
        },
        {
            "en": "<em>Plenary</em> Perspectives Prof. Gerard Roland, Professor of Economics at University of California Berkeley, C.E.P.R. Programme Director of Transition Economics",
            "vi": "\u00dd ki\u1ebfn th\u1ea3o lu\u1eadn chung GS. Gerard Roland, Gi\u00e1o s\u01b0 kinh t\u1ebf t\u1ea1i tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc California \u1edf Berkeley, Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh v\u1ec1 Kinh t\u1ebf chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1ea1i CEPR"
        },
        {
            "en": "<em>Plenary</em> Perspectives Prof. Le Dang Doanh, Senior Advisor to the Minister of Planning and Investment, Government of Viet Nam",
            "vi": "\u00dd ki\u1ebfn th\u1ea3o lu\u1eadn chung GS. L\u00ea \u0110\u0103ng Doanh, C\u1ed1 v\u1ea5n cao c\u1ea5p cho B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng, B\u1ed9 K\u1ebf ho\u1ea1ch v\u00e0 \u0110\u1ea7u t\u01b0, Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t nam"
        },
        {
            "en": "The <em>plenary</em> power of the U.S. Congress allows them to pass law, levy taxes and wage war.",
            "vi": "Quy\u1ec1n h\u00e0nh v\u00f4 h\u1ea1n c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i Hoa K\u1ef3 cho ph\u00e9p h\u1ecd th\u00f4ng qua lu\u1eadt, \u0111\u00e1nh thu\u1ebf v\u00e0 ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh."
        },
        {
            "en": "The <em>plenary</em> power of the U. S. Congress allows them to pass law, levy taxes and wage war.",
            "vi": "Quy\u1ec1n h\u00e0nh v\u00f4 h\u1ea1n c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i Hoa K\u1ef3 cho ph\u00e9p h\u1ecd th\u00f4ng qua lu\u1eadt, \u0111\u00e1nh thu\u1ebf v\u00e0 ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh."
        },
        {
            "en": "What's the topic for discussion at the 125th <em>plenary</em> meeting of United Nation fiftieth session on 10 September 1996?",
            "vi": "Ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 th\u1ea3o lu\u1eadn t\u1ea1i h\u1ed9i ngh\u1ecb to\u00e0n th\u1ec3 l\u1ea7n th\u1ee9 125 c\u1ee7a phi\u00ean h\u1ecdp th\u1ee9 n\u0103m m\u01b0\u01a1i c\u1ee7a li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c v\u00e0o ng\u00e0y 10 th\u00e1ng ch\u00edn n\u0103m 1996 l\u00e0 g\u00ec v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "Prior to this discussion at the <em>plenary</em> session, the proposed programme may be discussed by the deputies in groups;",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc khi th\u1ea3o lu\u1eadn t\u1ea1i phi\u00ean h\u1ecdp to\u00e0n th\u1ec3, d\u1ef1 ki\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh x\u00e2y d\u1ef1ng lu\u1eadt, ph\u00e1p l\u1ec7nh c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea3o lu\u1eadn \u1edf t\u1ed5 \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u Qu\u1ed1c h\u1ed9i;"
        }
    ],
    "suggestions": []
}