{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,plenip\u0259'ten\u222b\u0259ri]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ng\u01b0\u1eddi (nh\u1ea5t l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ea1i s\u1ee9) c\u00f3 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 quy\u1ec1n h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng thay m\u1eb7t ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u1ee7a \u00f4ng ta (nh\u1ea5t l\u00e0 \u1edf n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i); \u0111\u1ea1i di\u1ec7n to\u00e0n quy\u1ec1n</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">thu\u1ed9c v\u1ec1 ho\u1eb7c c\u00f3 t\u01b0 c\u00e1ch nh\u01b0 m\u1ed9t \u0111\u1ea1i di\u1ec7n to\u00e0n quy\u1ec1n</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">The minister was given plenipotentiary powers in the trade negotiations</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u00d4ng b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng \u0111\u01b0\u1ee3c trao to\u00e0n quy\u1ec1n trong c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u1ec1 m\u1eadu d\u1ecbch</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "plenipotentiary"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>plenipotentiary</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccpl\u025bn\u026ap\u0259't\u025bn\u0283(\u0259)ri<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>plenipotentiaries</b>) a person, especially a diplomat, who is invested with the full power of independent action on behalf of their government. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective having full power to take independent action. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 (of power) absolute. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from med. L. <i>plenipotentiarius</i>, from <i>plenus</i> 'full' + <i>potentia</i> 'power'. </blockquote></div>",
            "word": "plenipotentiary"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>plenipotentiary</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun <i>a plenipotentiary in Paris</i>: DIPLOMAT, dignitary, ambassador, minister, emissary, charg\u00e9 d'affaires, envoy.</cclass></blockquote><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective <i>plenipotentiary powers.</i>: <i>See</i><kref>plenary</kref> sense 1.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "plenipotentiary"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "plenipotentiary"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "plenipotentiary"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Minister <em>plenipotentiary</em>",
            "vi": "C\u00f4ng s\u1ee9 to\u00e0n quy\u1ec1n"
        },
        {
            "en": "Ambassador extraordinary and <em>plenipotentiary</em>",
            "vi": "\u0110\u1ea1i s\u1ee9 \u0111\u1eb7c m\u1ec7nh to\u00e0n quy\u1ec1n"
        },
        {
            "en": "Envoy extraordinary and minister <em>plenipotentiary</em>",
            "vi": "C\u00f4ng s\u1ee9 \u0111\u1eb7c m\u1ec7nh to\u00e0n quy\u1ec1n"
        },
        {
            "en": "Who is the minister <em>plenipotentiary</em>?",
            "vi": "C\u00f4ng s\u1ee9 to\u00e0n quy\u1ec1n l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "He is an ambassador extraordinary and <em>plenipotentiary</em>",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0 \u0111\u1ea1i s\u1ee9 \u0111\u1eb7c m\u1ec7nh to\u00e0n quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "He is the Envoy Extraordinary and Minister <em>Plenipotentiary</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 c\u00f4ng s\u1ee9 \u0111\u1eb7c m\u1ec7nh to\u00e0n quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "The minister was given <em>plenipotentiary</em> powers in the trade negotiations",
            "vi": "\u00d4ng b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng \u0111\u01b0\u1ee3c trao to\u00e0n quy\u1ec1n trong c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u1ec1 m\u1eadu d\u1ecbch"
        },
        {
            "en": "The minister was given extraordinary and <em>plenipotentiary</em> in the trade negotiations.",
            "vi": "\u00d4ng b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng \u0111\u01b0\u1ee3c trao \u0111\u1eb7c m\u1ec7nh to\u00e0n quy\u1ec1n trong c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n m\u1eadu d\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "The US Representative to the United Nations is the Chief of the US Mission to the United Nations and holds the status of Ambassador Extraordinary and <em>Plenipotentiary</em>.",
            "vi": "V\u1ecb \u0111\u1ea1i di\u1ec7n Hoa K\u1ef3 t\u1ea1i Li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c l\u00e0 tr\u01b0\u1edfng ph\u00e1i b\u1ed9 Hoa K\u1ef3 t\u1ea1i Li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c v\u00e0 c\u00f3 \u0111\u1ecba v\u1ecb nh\u01b0 \u0111\u1ea1i s\u1ee9 \u0111\u1eb7c m\u1ec7nh to\u00e0n quy\u1ec1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}