{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Poland"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Poland"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Poland"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Poland"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Poland"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "\u2022 55% in <em>Poland</em>",
            "vi": "\u2022 55 % \u1edf Ba Lan"
        },
        {
            "en": "+ <em>Poland</em>: 23 June",
            "vi": "Ba Lan: 23 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "+ <em>Poland</em>: 23 June",
            "vi": "Ba Lan: 23 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "Crooked Forest, <em>Poland</em>",
            "vi": "R\u1eebng Cong, Ba Lan"
        },
        {
            "en": "Crooked Forest, <em>Poland</em>",
            "vi": "R\u1eebng Cong, Ba Lan"
        },
        {
            "en": "I'm going to <em>Poland</em> for Christmas.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd \u0111i Ba Lan v\u00e0o d\u1ecbp Gi\u00e1ng Sinh."
        },
        {
            "en": "Same thing goes for <em>Poland</em> and Slovenia.",
            "vi": "Ba Lan v\u00e0 Sl\u00f4venia c\u0169ng v\u1eady."
        },
        {
            "en": "<em>Poland</em> people driving on the left side.",
            "vi": "\u1ede ba lan m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi l\u00e1i xe \u1edf b\u00ean tr\u00e1i."
        },
        {
            "en": "He's thinking about his friends in <em>Poland</em>.",
            "vi": "Anh ta \u0111ang nh\u1edb v\u1ec1 b\u1ea1n b\u00e8 t\u1ea1i Ba Lan."
        },
        {
            "en": "The territory was incorporated into <em>Poland</em>.",
            "vi": "L\u00e3nh th\u1ed5 \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 nh\u1eadp v\u00e0o Ba La."
        },
        {
            "en": "Pres. of <em>Poland</em> dies in plane crash.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Ba Lan ch\u1ebft trong m\u1ed9t v\u1ee5 \u0111\u00e2m m\u00e1y bay."
        },
        {
            "en": "I 'm going to <em>Poland</em> for Christmas.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd \u0111i Ba Lan v\u00e0o d\u1ecbp Gi\u00e1ng Sinh."
        },
        {
            "en": "But it't not cold like <em>Poland</em>",
            "vi": "nh\u01b0ng n\u00f3 ko l\u1ea1nh b\u1eb1ng poland"
        },
        {
            "en": "Wales were trounced 5 - by <em>Poland</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ed9i Wales \u0111\u00e3 b\u1ecb \u0111\u1ed9i Balan th\u1eafng \u0111\u1eadm 5 \u2013 0."
        },
        {
            "en": "<em>Poland</em>: Macroeconomic Consensus and Microeconomic Liberalisatio",
            "vi": "Ba Lan: \u0110\u1ed3ng thu\u1eadn v\u1ec1 Kinh t\u1ebf V\u0129 m\u00f4 v\u00e0 T\u1ef1 do ho\u00e1 Kinh t\u1ebf Vi m\u00f4."
        },
        {
            "en": "But it 't not cold like <em>Poland</em>",
            "vi": "nh\u01b0ng n\u00f3 ko l\u1ea1nh b\u1eb1ng poland"
        },
        {
            "en": "The territory became part of <em>Poland</em>.",
            "vi": "L\u00e3nh th\u1ed5 \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 nh\u1eadp v\u00e0o Ba La."
        },
        {
            "en": "hitler invaded <em>poland</em> in an act of unprovoked aggression.",
            "vi": "h\u00edt - le \u0111\u00e3 v\u00f4 c\u1edb x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ba lan."
        },
        {
            "en": "I'd a notion that she originally came from <em>Poland</em>.",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ee9 ngh\u0129 l\u00e0 ch\u1ecb \u1ea5y ng\u01b0\u1eddi g\u1ed1c Ba Lan."
        },
        {
            "en": "There is little left for you now in <em>Poland</em>.",
            "vi": "\u1ede Ba Lan b\u00e2y gi\u1edd ch\u1eb3ng c\u00f2n m\u1ea5y ch\u00fat g\u00ec cho anh \u0111\u00e2u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}