{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[p\u0259'litikli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">v\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh tr\u1ecb</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">politically useful ideas</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">nh\u1eefng \u00fd ki\u1ebfn c\u00f3 \u00edch v\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh tr\u1ecb</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">th\u1eadn tr\u1ecdng, kh\u00f4n ngoan; s\u00e1ng su\u1ed1t, s\u1eafc b\u00e9n (v\u1ec1 (ch\u00ednh tr\u1ecb)...)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ngh\u0129a x\u1ea5u) l\u00e1u, m\u01b0u m\u00f4, x\u1ea3o quy\u1ec7t, l\u1eafm \u0111\u00f2n ph\u00e9p</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "politically",
            "pronounce": "[p\u0259'litikli]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "politically",
            "pronounce": "[p\u0259'litikli]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "politically",
            "pronounce": "[p\u0259'litikli]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "politically",
            "pronounce": "[p\u0259'litikli]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "politically",
            "pronounce": "[p\u0259'litikli]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Be <em>politically</em> unaware",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb"
        },
        {
            "en": "Be <em>politically</em> illiterate",
            "vi": "D\u1ed1t \u0111\u1eb7c v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb"
        },
        {
            "en": "She is <em>politically</em> aware.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 ki\u1ebfn th\u1ee9c ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "<em>Politically</em> useful ideas",
            "vi": "Nh\u1eefng \u00fd ki\u1ebfn c\u00f3 \u00edch v\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh tr\u1ecb"
        },
        {
            "en": "Be <em>politically</em> minded",
            "vi": "C\u00f3 \u00fd th\u1ee9c ch\u00ednh tr\u1ecb"
        },
        {
            "en": "Is the strategy <em>politically</em> acceptable?",
            "vi": "V\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh tr\u1ecb chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0111\u00f3 c\u00f3 ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "She is very <em>politically</em> active.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y r\u1ea5t t\u00edch c\u1ef1c v\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "They have <em>politically</em> useful ideas.",
            "vi": "H\u1ecd c\u00f3 nh\u1eefng \u00fd ki\u1ebfn c\u00f3 \u00edch v\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "This's a <em>politically</em>-motivated crime.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ed9i ph\u1ea1m c\u00f3 \u0111\u1ed9ng c\u01a1 ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Immigration policy is a <em>politically</em> sensitive issue.",
            "vi": "Ch\u00ednh s\u00e1ch v\u1ec1 vi\u1ec7c nh\u1eadp c\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 nh\u1ea1y c\u1ea3m v\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "She's always been a <em>politically</em> aware person.",
            "vi": "C\u00f4 ta x\u01b0a nay v\u1ed1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi m\u1eabn c\u1ea3m v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "This decision is a <em>politically</em> risky one.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ea7y r\u1ee7i ro ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "<em>Politically</em>, the two men are poles apart.",
            "vi": "V\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh tr\u1ecb, hai ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng ho\u00e0n to\u00e0n tr\u00e1i ng\u01b0\u1ee3c nhau."
        },
        {
            "en": "The issues are controversial and <em>politically</em> sensitive.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y \u0111ang c\u00f3 nhi\u1ec1u s\u1ef1 tranh c\u00e3i v\u00e0 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn c\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 ch\u00ednh tr\u1ecb nh\u1ea1y c\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "Is the region relatively stable <em>politically</em>?",
            "vi": "Khu v\u1ef1c n\u00e0y t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i \u1ed5n \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb ph\u1ea3i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Adoption is a <em>politically</em> sensitive issue.",
            "vi": "Vi\u1ec7c ch\u1ecdn ng\u01b0\u1eddi l\u00ean c\u1ea7m quy\u1ec1n m\u1ed9t \u0111\u1ea3ng ch\u00ednh tr\u1ecb l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb nh\u1ea1y c\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "Recent scandals have weakened him <em>politically</em>.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ee5 b\u00ea b\u1ed1i g\u1ea7n \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 l\u00e0m \u00f4ng ta b\u1ea5t l\u1ee3i v\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "She is a <em>politically</em> active person.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi t\u00edch c\u1ef1c v\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "This was a <em>politically</em> motivated murder.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ee5 gi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 \u0111\u1ed9ng c\u01a1 ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "He wants a <em>politically</em> oriented career.",
            "vi": "\u00d4ng mu\u1ed1n m\u1ed9t s\u1ef1 nghi\u1ec7p theo h\u01b0\u1edbng ch\u00ednh tr\u1ecb."
        }
    ],
    "suggestions": []
}