{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[p\u0254'litikou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9) con bu\u00f4n ch\u00ednh tr\u1ecb</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "politico",
            "pronounce": "[p\u0254'litikou]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>politico</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>politicos</b>) <cclass>informal, chiefly derogatory a politician or person with strong political views. </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>Sp. and Ital., 'politic' or 'political person'. </blockquote></div>",
            "word": "politico",
            "pronounce": "[p\u0254'litikou]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "politico",
            "pronounce": "[p\u0254'litikou]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "politico",
            "pronounce": "[p\u0254'litikou]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "politico",
            "pronounce": "[p\u0254'litikou]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Politico</em> threatens to sue bloggers for trademark violation.",
            "vi": "Con bu\u00f4n ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111e d\u1ecda ki\u1ec7n nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi vi\u1ebft b\u00e1o m\u1ea1ng c\u00e1 nh\u00e2n v\u1ec1 vi ph\u1ea1m t\u00ean \u0111\u0103ng k\u00fd th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Macro - environment includes demographic, economic, natural, technological, <em>politico</em> - legal and socio - cultural environments.",
            "vi": "M\u00f4i tr\u01b0\u1eddng v\u0129 m\u00f4 bao g\u1ed3m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng d\u00e2n s\u1ed1, kinh t\u1ebf, t\u1ef1 nhi\u00ean, c\u00f4ng ngh\u1ec7, lu\u1eadt ph\u00e1p - ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 v\u0103n ho\u00e1 \u2013 x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Macro-environment includes demographic, economic, natural, technological, <em>politico</em>-legal and socio-cultural environments.",
            "vi": "M\u00f4i tr\u01b0\u1eddng v\u0129 m\u00f4 bao g\u1ed3m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng d\u00e2n s\u1ed1, kinh t\u1ebf, t\u1ef1 nhi\u00ean, c\u00f4ng ngh\u1ec7, lu\u1eadt ph\u00e1p - ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 v\u0103n ho\u00e1 \u2013 x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "<em>Politico</em> is a politician or someone who is active in politics and whose ideas you do not like.",
            "vi": "Con bu\u00f4n ch\u00ednh tr\u1ecb l\u00e0 m\u1ed9t ch\u00ednh kh\u00e1ch hay ng\u01b0\u1eddi t\u00edch c\u1ef1c tham gia v\u00e0o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 b\u1ea1n kh\u00f4ng th\u00edch quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "The chairman of the House Committee on Benghazi, Trey Gowdy (R-S.C.), sent a subpoena to Clinton on March 11 asking for her private emails on Libya and the 2012 terrorist attack on the U.S. Embassy. According to <em>Politico</em>, Clinton's lawyers responded immediate and requested a two-week extension to March 27.",
            "vi": "Ch\u1ee7 t\u1ecbch \u1ee6y ban H\u1ea1 Vi\u1ec7n\u00a0v\u1ec1 V\u1ea5n \u0111\u1ec1\u00a0Benghazi, H\u1ea1 Ngh\u1ecb S\u0129 Trey Gowdy \u0111\u00e3 g\u1eedi m\u1ed9t tr\u00e1t \u0111\u00f2i h\u1ea7u t\u00f2a cho b\u00e0 Clinton v\u00e0o ng\u00e0y 11 Th\u00e1ng Ba\u00a0h\u1ecfi v\u1ec1 c\u00e1c email c\u00e1 nh\u00e2n c\u1ee7a b\u00e0 li\u00ean quan\u00a0v\u1ea5n \u0111\u1ec1 Libya v\u00e0 cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng kh\u1ee7ng b\u1ed1 n\u0103m 2012 v\u00e0o \u0110\u1ea1i s\u1ee9 qu\u00e1n M\u1ef9. Theo t\u1edd Politico, lu\u1eadt s\u01b0 c\u1ee7a b\u00e0 Clinton \u0111\u00e3 l\u1eadp t\u1ee9c ph\u1ea3n h\u1ed3i\u00a0v\u00e0 y\u00eau c\u1ea7u gia h\u1ea1n th\u00eam hai tu\u1ea7n \u0111\u1ebfn 27 th\u00e1ng Ba."
        }
    ],
    "suggestions": []
}