{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "politicized"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>politicized</k><blockquote><cclass>adjective cause to become politically aware or political in character.</cclass></blockquote><blockquote>\u2192 <kref>politicize</kref></blockquote></div>",
            "word": "politicized"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "politicized"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "politicized"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "politicized"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The tobacco issue is becoming too <em>politicized</em>.",
            "vi": "V\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 thu\u1ed1c l\u00e1 \u0111ang b\u1ecb ch\u00ednh tr\u1ecb h\u00f3a."
        },
        {
            "en": "Trade unions are becoming increasingly <em>politicized</em>.",
            "vi": "C\u00e1c c\u00f4ng \u0111o\u00e0n ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u1edf n\u00ean ch\u00ednh tr\u1ecb h\u00f3a."
        },
        {
            "en": "In the 1960s, they successfully <em>politicized</em> a whole generation of women.",
            "vi": "Trong th\u1eadp ni\u00ean 60, h\u1ecd \u0111\u00e3 ch\u00ednh tr\u1ecb h\u00f3a th\u00e0nh c\u00f4ng c\u1ea3 m\u1ed9t th\u1ebf h\u1ec7 ph\u1ee5 n\u1eef."
        },
        {
            "en": "22 are regional firms whose dispersal of investment is highly <em>politicized</em>, according to one commentator.",
            "vi": "Theo m\u1ed9t b\u00ecnh lu\u1eadn vi\u00ean, 22 l\u00e0 c\u00e1c c\u00f4ng ty khu v\u1ef1c m\u00e0 vi\u1ec7c ph\u00e2n b\u1ed5 \u0111\u1ea7u t\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh tr\u1ecb ho\u00e1 m\u1ed9t c\u00e1ch m\u1ea1nh m\u1ebd."
        },
        {
            "en": "He said the water issue should not be <em>politicized</em> but resolved amicably so as not to impact the economy and daily life.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y n\u00f3i v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ngu\u1ed3n n\u01b0\u1edbc kh\u00f4ng n\u00ean b\u1ecb can thi\u1ec7p v\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh tr\u1ecb m\u00e0 ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft nh\u1eb9 nh\u00e0ng \u0111\u1ec3 kh\u00f4ng \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn n\u1ec1n kinh t\u1ebf v\u00e0 cu\u1ed9c s\u1ed1ng h\u1eb1ng ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The heavily <em>politicized</em> nature of the PLA, as well as the fact that the Communist Party keeps it in relative seclusion from civil agencies, contributes to severe corruption in its organization.",
            "vi": "B\u1ea3n ch\u1ea5t ch\u00ednh tr\u1ecb n\u1eb7ng n\u1ec1 c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Trung Qu\u1ed1c, c\u0169ng nh\u01b0 th\u1ef1c t\u1ebf r\u1eb1ng \u0110CSTQ gi\u1eef qu\u00e2n \u0111\u1ed9i\u00a0t\u00e1ch kh\u1ecfi c\u00e1c c\u01a1 quan d\u00e2n s\u1ef1, \u0111\u00e3 g\u00f3p ph\u1ea7n v\u00e0o n\u1ea1n tham nh\u0169ng nghi\u00eam tr\u1ecdng trong c\u01a1 c\u1ea5u t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "\u201cIn order for Europe to be able to live, it has to win back its sovereignty from the Soros Empire,\u201d the prime minister said, suggesting that this should be the first step in the solution to the crisis of the European Union. As a second step, the European Commission must be reformed and de-<em>politicized</em> to return to the \u201cway the Basic Treaties founded it.\u201d The nation states must protect the borders of Europe. \u201cOnce this is done, migrants must be taken back outside the EU. It sounds strict, but those who came illegally, must be transported back,\u201d Prime Minister Orb\u00e1n said. \u201cWe have to admit that the European continent cannot remain unprotected.\u201d",
            "vi": "\"\u0110\u1ec3 ch\u00e2u \u00c2u c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c, ph\u1ea3i gi\u00e0nh l\u1ea1i ch\u1ee7 quy\u1ec1n t\u1eeb \u0111\u1ebf ch\u1ebf Soros\", Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng n\u00f3i, cho th\u1ea5y \u0111\u00e2y l\u00e0 b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong gi\u1ea3i ph\u00e1p cho cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u. B\u01b0\u1edbc th\u1ee9 hai, \u1ee6y ban ch\u00e2u \u00c2u ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i c\u00e1ch v\u00e0 phi ch\u00ednh tr\u1ecb h\u00f3a \u0111\u1ec3 quay tr\u1edf l\u1ea1i \"c\u00e1ch th\u1ee9c c\u00e1c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp n\u00f3\". C\u00e1c qu\u1ed1c gia ph\u1ea3i b\u1ea3o v\u1ec7 bi\u00ean gi\u1edbi c\u1ee7a ch\u00e2u \u00c2u. \"M\u1ed9t khi \u0111i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n, d\u00e2n di c\u01b0 ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ng\u01b0\u1ee3c tr\u1edf l\u1ea1i ra ngo\u00e0i Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u. Nghe c\u00f3 v\u1ebb nghi\u00eam ng\u1eb7t, nh\u01b0ng nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0 b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec3n tr\u1edf v\u1ec1,\" Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Orb\u00e1n n\u00f3i. \"Ch\u00fang ta ph\u1ea3i th\u1eeba nh\u1eadn r\u1eb1ng l\u1ee5c \u0111\u1ecba ch\u00e2u \u00c2u kh\u00f4ng th\u1ec3 gi\u1eef m\u00e3i t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o v\u1ec7.\""
        },
        {
            "en": "\u201cIn order for Europe to be able to live, it has to win back its sovereignty from the Soros Empire,\u201d the prime minister said, suggesting that this should be the first step in the solution to the crisis of the European Union. As a second step, the European Commission must be reformed and de-<em>politicized</em> to return to the \u201cway the Basic Treaties founded it.\u201d The nation states must protect the borders of Europe. \u201cOnce this is done, migrants must be taken back outside the EU. It sounds strict, but those who came illegally, must be transported back,\u201d Prime Minister Orb\u00e1n said. \u201cWe have to admit that the European continent cannot remain unprotected.\u201d",
            "vi": "\"\u0110\u1ec3 ch\u00e2u \u00c2u c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c, ph\u1ea3i gi\u00e0nh l\u1ea1i ch\u1ee7 quy\u1ec1n t\u1eeb \u0111\u1ebf ch\u1ebf Soros\", Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng n\u00f3i, cho th\u1ea5y \u0111\u00e2y l\u00e0 b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong gi\u1ea3i ph\u00e1p cho cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u. B\u01b0\u1edbc th\u1ee9 hai, \u1ee6y ban ch\u00e2u \u00c2u ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i c\u00e1ch v\u00e0 phi ch\u00ednh tr\u1ecb h\u00f3a \u0111\u1ec3 quay tr\u1edf l\u1ea1i \"c\u00e1ch th\u1ee9c c\u00e1c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp n\u00f3\". C\u00e1c qu\u1ed1c gia ph\u1ea3i b\u1ea3o v\u1ec7 bi\u00ean gi\u1edbi c\u1ee7a ch\u00e2u \u00c2u. \"M\u1ed9t khi \u0111i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n, d\u00e2n di c\u01b0 ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ng\u01b0\u1ee3c tr\u1edf l\u1ea1i ra ngo\u00e0i Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u. Nghe c\u00f3 v\u1ebb nghi\u00eam ng\u1eb7t, nh\u01b0ng nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0 b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec3n tr\u1edf v\u1ec1,\" Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Orb\u00e1n n\u00f3i. \"Ch\u00fang ta ph\u1ea3i th\u1eeba nh\u1eadn r\u1eb1ng l\u1ee5c \u0111\u1ecba ch\u00e2u \u00c2u kh\u00f4ng th\u1ec3 gi\u1eef m\u00e3i t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o v\u1ec7.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}