{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "polls",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "polls",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "polls",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "polls",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "polls",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Let's go to the <em>polls</em>.",
            "vi": "\u0110i b\u1ea7u c\u1eed th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "The opinion <em>polls</em> forecast a Democratic landslide.",
            "vi": "Nh\u1eefng th\u0103m d\u00f2 d\u01b0 lu\u1eadn cho ta d\u1ef1 \u0111o\u00e1n \u0110\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7 s\u1ebd th\u1eafng l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "The <em>polls</em> close at eleven o'clock.",
            "vi": "Cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed \u0111\u00f3ng v\u00e0o l\u00fac 11 gi\u1edd."
        },
        {
            "en": "The <em>polls</em> close at eleven o 'clock.",
            "vi": "Cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed \u0111\u00f3ng v\u00e0o l\u00fac 11 gi\u1edd."
        },
        {
            "en": "He is successful at the <em>polls</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y th\u1eafng l\u1ee3i trong cu\u1ed9c tr\u01b0ng c\u1ea7u d\u00e2n \u00fd."
        },
        {
            "en": "<em>Polls</em> showed a switch to Labour.",
            "vi": "C\u00e1c cu\u1ed9c th\u0103m d\u00f2 \u00fd ki\u1ebfn cho th\u1ea5y c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ef1 chuy\u1ec7n \u0111\u1ed9t ng\u1ed9t sang ph\u00eda C\u00f4ng \u0110\u1ea3ng."
        },
        {
            "en": "The <em>polls</em> are the place where people vote.",
            "vi": "B\u1ea7u c\u1eed l\u00e0 n\u01a1i m\u00e0 \u1edf \u0111\u00f3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi b\u1ecf phi\u1ebfu."
        },
        {
            "en": "The party is trailing badly in the opinion <em>polls</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ea3ng \u0111\u00f3 \u0111ang th\u1ea5t b\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1 trong cu\u1ed9c tr\u01b0ng c\u1ea7u d\u00e2n \u00fd."
        },
        {
            "en": "He took a commanding lead at the <em>polls</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y chi\u1ebfm s\u1ed1 phi\u1ebfu v\u01b0\u1ee3t tr\u1ed9i trong cu\u1ed9c b\u00ecnh ch\u1ecdn."
        },
        {
            "en": "The <em>polls</em> reflect voter's antipathy for both candidates.",
            "vi": "C\u00e1c cu\u1ed9c th\u0103m d\u00f2 cho th\u1ea5y c\u1eed tri c\u00f3 \u00e1c c\u1ea3m v\u1edbi c\u1ea3 hai \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "The candidates are running neck-and-neck in recent <em>polls</em>.",
            "vi": "C\u00e1c \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed ngang nhau theo c\u00e1c s\u1ed1 phi\u1ebfu g\u1ea7n \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Labour are still out in front in the opinion <em>polls</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ea3ng Lao \u0111\u1ed9ng v\u1eabn \u0111ang \u00e1p \u0111\u1ea3o trong c\u00e1c cu\u1ed9c th\u0103m d\u00f2 \u00fd ki\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "The country is going to the <em>polls</em> today.",
            "vi": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111i b\u1ea7u c\u1eed."
        },
        {
            "en": "Peter is still behind in recent opinion <em>polls</em>.",
            "vi": "Peter v\u1eabn b\u1ecb thua k\u00e9m trong c\u00e1c cu\u1ed9c th\u0103m d\u00f2 \u00fd ki\u1ebfn g\u1ea7n \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Are the markets moving into closer alignment with the <em>polls</em>?",
            "vi": "C\u00f3 ph\u1ea3i th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u0111ang chuy\u1ec3n h\u01b0\u1edbng theo s\u00e1t nh\u1eefng cu\u1ed9c th\u0103m d\u00f2 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "I am dropping too low in the public opinion <em>polls</em>.",
            "vi": "Th\u1ebf \u0111\u1ee9ng c\u1ee7a t\u00f4i \u0111ang tu\u1ed9t d\u1ea7n trong c\u00e1c cu\u1ed9c th\u0103m d\u00f2 \u00fd ki\u1ebfn c\u1eed tri."
        },
        {
            "en": "One hundred percent of the voters went to the <em>polls</em>.",
            "vi": "100% c\u1eed chi \u0111\u00e3 \u0111i b\u1ecf phi\u1ebfu."
        },
        {
            "en": "The internet is a mine of information on the <em>polls</em>.",
            "vi": "M\u1ea1ng Internet l\u00e0 m\u1ed9t ngu\u1ed3n th\u00f4ng tin v\u1ec1 c\u00e1c cu\u1ed9c th\u0103m d\u00f2 \u00fd ki\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "The country is going to the <em>polls</em> tomorrow.",
            "vi": "Ng\u00e0y mai c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111i b\u1ea7u c\u1eed."
        },
        {
            "en": "Bin Laden death boosts Obama, fears of attack: <em>polls</em>",
            "vi": "Th\u0103m d\u00f2 d\u01b0 lu\u1eadn cho th\u1ea5y c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a bin Laden khi\u1ebfn d\u00e2n ch\u00fang th\u00eam \u1ee7ng h\u1ed9 t\u1ed5ng th\u1ed1ng Obama v\u00e0 d\u1ea5y l\u00ean n\u1ed7i lo s\u1ee3 x\u1ea3y ra c\u00e1c cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng tr\u1ea3 th\u00f9"
        }
    ],
    "suggestions": []
}