{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['p\u0254pjul\u0259raiz]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">popularize</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['p\u0254pjul\u0259raiz]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">popularize</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "popularise"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "popularise"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "popularise"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "popularise"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "popularise"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The best way to <em>popularise</em> a blog is to submit new posts to search engines.",
            "vi": "C\u00e1ch hi\u1ec7u qu\u1ea3 nh\u1ea5t \u0111\u1ec3 ph\u1ed5 bi\u1ebfn m\u1ed9t trang nh\u1eadt k\u00fd c\u00e1 nh\u00e2n l\u00e0 \u0111\u0103ng b\u00e0i vi\u1ebft m\u1edbi l\u00ean c\u00e1c b\u1ed9 m\u00e1y t\u00ecm ki\u1ebfm."
        },
        {
            "en": "It needs to take advantage of state funding of field trips, creative camps and activities to <em>popularise</em> quality manuscripts.",
            "vi": "C\u1ea7n ph\u1ea3i t\u1eadn d\u1ee5ng ngu\u1ed3n v\u1ed1n nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc trong nh\u1eefng chuy\u1ebfn \u0111i, c\u00e1c tr\u1ea1i s\u00e1ng t\u1ea1o v\u00e0 c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ec3 ph\u1ed5 bi\u1ebfn b\u1ea3n th\u1ea3o ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng."
        },
        {
            "en": "The deputy to the National Assembly shall <em>popularise</em> and urge the people to implement the Constitution, laws and resolutions of the National Assembly.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i bi\u1ec3u Qu\u1ed1c h\u1ed9i ph\u1ed5 bi\u1ebfn v\u00e0 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng nh\u00e2n d\u00e2n th\u1ef1c hi\u1ec7n Hi\u1ebfn ph\u00e1p, lu\u1eadt v\u00e0 ngh\u1ecb quy\u1ebft c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "First held in 2015, the festival aims to promote and <em>popularise</em> the image of H\u00e0 Giang Province among both domestic and international tourists.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o n\u0103m 2015, l\u1ec5 h\u1ed9i nh\u1eb1m qu\u1ea3ng b\u00e1 v\u00e0 ph\u1ed5 bi\u1ebfn h\u00ecnh \u1ea3nh t\u1ec9nh H\u00e0 Giang v\u1edbi c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng kh\u00e1ch du l\u1ecbch trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "First held in 2015, the festival aims to promote and <em>popularise</em> the image of H\u00e0 Giang Province among both domestic and international tourists.",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o n\u0103m 2015, l\u1ec5 h\u1ed9i nh\u1eb1m qu\u1ea3ng b\u00e1 v\u00e0 ph\u1ed5 bi\u1ebfn h\u00ecnh \u1ea3nh t\u1ec9nh H\u00e0 Giang v\u1edbi c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng kh\u00e1ch du l\u1ecbch trong v\u00e0 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "On the occasion, the municipal People\u2019s Committee will organise Vietnam \u2013Japan trade and tourism promotion seminars, aiming to <em>popularise</em> the country\u2019s potential in tourism to the two countries\u2019 businesses.",
            "vi": "Nh\u00e2n d\u1ecbp s\u1ef1 ki\u1ec7n nay, UBND th\u00e0nh ph\u1ed1 s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c h\u1ed9i th\u1ea3o th\u00fac \u0111\u1ea9y du l\u1ecbch v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i Vi\u1ec7t Nh\u1eadt, v\u1edbi m\u1ee5c \u0111\u00edch \u0111\u1ec3 truy\u1ec1n b\u00e1 ti\u1ec1m l\u1ef1c qu\u1ed1c gia trong ng\u00e0nh du l\u1ecbch cho c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p c\u1ee7a 2 qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "Perhaps the most talked about yeast of the moment is a strain called brettanomyces. It\u2019s been present in brewing cultures for centuries, but has recently been popularised as a primary strain for beer-making by\u00a0young brewers like Colorado-based Chad Yakobson. Yakobson is one of a handful of brewers attempting to <em>popularise</em> \u201csour beers\u201d, which are made with brettanomyces.",
            "vi": "C\u00f3 l\u1ebd lo\u1ea1i men bia \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi nh\u1eafc \u0111\u1ebfn nhi\u1ec1u nh\u1ea5t hi\u00ea\u0323n nay l\u00e0 m\u00f4\u0323t lo\u1ea1i c\u00f3 t\u00ean l\u00e0 brettanomyce. N\u00f3 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 l\u00e0m bia trong h\u00e0ng tr\u0103m n\u0103m qua nh\u01b0ng g\u1ea7n \u0111\u00e2y tr\u1edf n\u00ean th\u00f4ng d\u1ee5ng khi \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c c\u00f4ng ty bia m\u1edbi nh\u01b0 Chad Yakobson s\u1eed d\u1ee5ng l\u00e0m lo\u1ea1i men ch\u00ednh. Yakobson l\u00e0 m\u00f4\u0323t trong s\u1ed1 v\u00e0i nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t bia th\u1eed s\u1ee9c v\u1edbi \u2018bia chua\u2019 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u1eeb men brettanomyce."
        }
    ],
    "suggestions": []
}