{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['p\u0254:k\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">l\u1ee3n th\u1ecbt (l\u1ee3n v\u1ed7 b\u00e9o \u0111\u1ec3 l\u1ea5y th\u1ecbt)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "porker"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>porker</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a young pig raised and fattened for food. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>informal, derogatory a fat person. </cclass></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "porker"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "porker"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "porker"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "porker"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Porker</em> face",
            "vi": "B\u1ed9 m\u1eb7t l\u00e3nh \u0111\u1ea1m/M\u1eb7t ma :))"
        },
        {
            "en": "<em>P</em> Papa.",
            "vi": "P Papa."
        },
        {
            "en": "<em>P</em> hour.",
            "vi": "Gi\u1edd t\u00e0u m\u1eb9 \u0111\u00f3n ng\u01b0\u1eddi nh\u00e1i."
        },
        {
            "en": "50 <em>p</em> a pound",
            "vi": "50 p m\u1ed9t pao"
        },
        {
            "en": "The \"<em>p</em>\" isn't sounded.",
            "vi": "Ch\u1eef\"p\" kh\u00f4ng \u0111\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "R. S. V. <em>P</em>.",
            "vi": "Xin vui l\u00f2ng ph\u00fac \u0111\u00e1p."
        },
        {
            "en": "When the pigs were about 20 weeks old the basic ration was changed to <em>porker</em> pig - meal.",
            "vi": "Khi heo \u0111\u01b0\u1ee3c kho\u1ea3ng 20 m\u01b0\u01a1i tu\u1ea7n tu\u1ed5i th\u00ec kh\u1ea9u ph\u1ea7n \u0103n c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed5i th\u00e0nh b\u1eefa \u0103n cho heo th\u1ecbt."
        },
        {
            "en": "Did you check that the price includes <em>P</em> and <em>P</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u00e3 ki\u1ec3m tra gi\u00e1 g\u1ed3m c\u1ea3 s\u1ef1 giao nh\u1eadn ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "When the pigs were about 20 weeks old the basic ration was changed to <em>porker</em> pig-meal.",
            "vi": "Khi heo \u0111\u01b0\u1ee3c kho\u1ea3ng 20 m\u01b0\u01a1i tu\u1ea7n tu\u1ed5i th\u00ec kh\u1ea9u ph\u1ea7n \u0103n c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed5i th\u00e0nh b\u1eefa \u0103n cho heo th\u1ecbt."
        },
        {
            "en": "Two one <em>p</em> stamps, please.",
            "vi": "Cho t\u00f4i mua hai tem m\u1ed9t penni."
        },
        {
            "en": "It is three <em>p</em>. m.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd l\u00e0 ba gi\u1edd chi\u1ec1u."
        },
        {
            "en": "What's the radius of <em>P</em>?",
            "vi": "B\u00e1n k\u00ednh c\u1ee7a p l\u00e0 bao nhi\u00eau?"
        },
        {
            "en": "Dollar and Litvak, <em>p</em>. 12.",
            "vi": "Dollar v\u00e0 Litvak, tr.12."
        },
        {
            "en": "He has trouble sounding the letter \"<em>p</em>\".",
            "vi": "Anh \u1ea5y g\u1eb7p v\u1ea5n \u0111\u1ec1 khi ph\u00e1t \u00e2m ch\u1eef\"p\"."
        },
        {
            "en": "The boat docked at 8 <em>p</em>. m.",
            "vi": "T\u00e0u c\u1eadp b\u1ebfn v\u00e0o l\u00fac 8 gi\u1edd t\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "What does G. N. <em>P</em> stand for?",
            "vi": "G.N.P l\u00e0 d\u1ea1ng vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a nh\u1eefng t\u1eeb n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "'Corporate Governance and Development', <em>p</em>. 14.",
            "vi": "\u2018Qu\u1ea3n tr\u1ecb doanh nghi\u1ec7p v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n\u2019, tr. 14."
        },
        {
            "en": "She confused the letter <em>P</em> with B.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y nh\u1ea7m ch\u1eef B v\u1edbi ch\u1eef P."
        },
        {
            "en": "He has trouble sounding the letter \"<em>p</em>\".",
            "vi": "Anh \u1ea5y g\u1eb7p v\u1ea5n \u0111\u1ec1 khi ph\u00e1t \u00e2m ch\u1eef \"p\"."
        },
        {
            "en": "Paris is spelt with a capital \"<em>P</em>\".",
            "vi": "Paris \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft v\u1edbi ch\u1eef\"P\" hoa."
        }
    ],
    "suggestions": []
}