{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Portugal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Portugal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Portugal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Portugal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Portugal",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Portugal</em> reestablished frontier controls.",
            "vi": "B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha t\u00e1i thi\u1ebft l\u1ea1i vi\u1ec7c ki\u1ec3m so\u00e1t bi\u00ean gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "I'm from <em>Portugal</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ebfn t\u1eeb B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha."
        },
        {
            "en": "I 'm from <em>Portugal</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ebfn t\u1eeb B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha."
        },
        {
            "en": "\u2022 69% in <em>Portugal</em>",
            "vi": "\u2022 69 % \u1edf B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha"
        },
        {
            "en": "<em>P</em> Papa.",
            "vi": "P Papa."
        },
        {
            "en": "<em>P</em> hour.",
            "vi": "Gi\u1edd t\u00e0u m\u1eb9 \u0111\u00f3n ng\u01b0\u1eddi nh\u00e1i."
        },
        {
            "en": "<em>Portugal</em> meets its debt ceiling.",
            "vi": "B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha m\u1eafc n\u1ee3 ng\u1eadp \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "Mozambique became independent from <em>Portugal</em> in 1975.",
            "vi": "Mozambique \u0111\u00e3 tr\u1edf n\u00ean \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1eeb B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha v\u00e0o n\u0103m 1975."
        },
        {
            "en": "They will not play against <em>Portugal</em>.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1ebd kh\u00f4ng thi \u0111\u1ea5u v\u1edbi B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha."
        },
        {
            "en": "The \"<em>p</em>\" isn't sounded.",
            "vi": "Ch\u1eef\"p\" kh\u00f4ng \u0111\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "50 <em>p</em> a pound",
            "vi": "50 p m\u1ed9t pao"
        },
        {
            "en": "R. S. V. <em>P</em>.",
            "vi": "Xin vui l\u00f2ng ph\u00fac \u0111\u00e1p."
        },
        {
            "en": "The merchants of <em>Portugal</em> became masters at the African trade.",
            "vi": "C\u00e1c th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi th\u1ed1ng l\u0129nh n\u1ec1n m\u1eadu d\u1ecbch Ch\u00e2u Phi."
        },
        {
            "en": "France and <em>Portugal</em> have raised taxes on tobacco recently.",
            "vi": "Ph\u00e1p v\u00e0 B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha \u0111\u00e3 t\u0103ng thu\u1ebf \u0111\u1ed1i v\u1edbi thu\u1ed1c l\u00e1 g\u1ea7n \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "He is from <em>Portugal</em> and of noble descent.",
            "vi": "\u00d4ng \u0111\u1ebfn t\u1eeb B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha v\u00e0 thu\u1ed9c d\u00f2ng d\u00f5i qu\u00fd t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "I have never visited <em>Portugal</em> and probably never shall.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u01b0a bao gi\u1edd \u0111\u1ebfn B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha v\u00e0 c\u00f3 l\u1ebd s\u1ebd kh\u00f4ng bao gi\u1edd \u0111\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "Did you check that the price includes <em>P</em> and <em>P</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u00e3 ki\u1ec3m tra gi\u00e1 g\u1ed3m c\u1ea3 s\u1ef1 giao nh\u1eadn ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "In 1882, Brazil proclaimed itself independent from <em>Portugal</em>.",
            "vi": "N\u0103m 1882, Brazil \u0111\u00e3 c\u00f4ng b\u1ed1 s\u1ef1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 do kh\u1ecfi B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha."
        },
        {
            "en": "Both <em>Portugal</em> and Spain joined the European Community in 1986.",
            "vi": "C\u1ea3 b\u1ed3 \u0111\u00e0o nha v\u00e0 t\u00e2y ban nha \u0111\u1ec1u \u0111\u00e3 gia nh\u1eadp c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ch\u00e2u \u00e2u v\u00e0o n\u0103m 1986."
        },
        {
            "en": "<em>Portugal</em> ruled East Timor for nearly four centuries.",
            "vi": "B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha cai tr\u1ecb \u0110\u00f4ng Timor g\u1ea7n 4 th\u1ebf k\u1ec9."
        }
    ],
    "suggestions": []
}