{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portrayed"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portrayed"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portrayed"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portrayed"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portrayed"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>P</em> Papa.",
            "vi": "P Papa."
        },
        {
            "en": "<em>P</em> hour.",
            "vi": "Gi\u1edd t\u00e0u m\u1eb9 \u0111\u00f3n ng\u01b0\u1eddi nh\u00e1i."
        },
        {
            "en": "She is <em>portrayed</em> wearing her coronation robes.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ebd trong b\u1ed9 l\u1ec5 ph\u1ee5c \u0111\u0103ng quang."
        },
        {
            "en": "(be) <em>portrayed</em> in a negative light (collocation)",
            "vi": "\u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 m\u1ed9t c\u00e1ch ti\u00eau c\u1ef1c (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        },
        {
            "en": "He is often <em>portrayed</em> as a slightly effeminate figure.",
            "vi": "\u00d4ng th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e2n v\u1eadt kh\u00e1 nhu nh\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "The newspapers had <em>portrayed</em> her as the new economic bogeyman.",
            "vi": "T\u1edd b\u00e1o mi\u00eau t\u1ea3 b\u00e0 ta nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t hi\u1ec3m h\u1ecda kinh t\u1ebf m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Woman has been <em>portrayed</em> by artists in many ways.",
            "vi": "Ph\u1ee5 n\u1eef \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c ngh\u1ec7 s\u0129 mi\u00eau t\u1ea3 b\u1eb1ng nhi\u1ec1u c\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "It's a portrait of Rembrandt that someone <em>portrayed</em> him.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 b\u1ee9c ch\u00e2n dung c\u1ee7a Rembrandt do ai \u0111\u00f3 v\u1ebd."
        },
        {
            "en": "50 <em>p</em> a pound",
            "vi": "50 p m\u1ed9t pao"
        },
        {
            "en": "R. S. V. <em>P</em>.",
            "vi": "Xin vui l\u00f2ng ph\u00fac \u0111\u00e1p."
        },
        {
            "en": "The \"<em>p</em>\" isn't sounded.",
            "vi": "Ch\u1eef\"p\" kh\u00f4ng \u0111\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "Women have been <em>portrayed</em> by artists in many ways.",
            "vi": "Ph\u1ee5 n\u1eef \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c ngh\u1ec7 s\u0129 mi\u00eau t\u1ea3 b\u1eb1ng nhi\u1ec1u c\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "He has often been <em>portrayed</em> as a cold, calculating character.",
            "vi": "Anh ta th\u01b0\u1eddng \u0111\u00f3ng vai nh\u00e2n v\u1eadt l\u1ea1nh l\u00f9ng v\u00e0 t\u00ednh to\u00e1n."
        },
        {
            "en": "The man is <em>portrayed</em> as having an immense sexual appetite.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u00f3 b\u1ecb xem l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 nhu c\u1ea7u t\u00ecnh d\u1ee5c r\u1ea5t cao."
        },
        {
            "en": "Two one <em>p</em> stamps, please.",
            "vi": "Cho t\u00f4i mua hai tem m\u1ed9t penni."
        },
        {
            "en": "Did you check that the price includes <em>P</em> and <em>P</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u00e3 ki\u1ec3m tra gi\u00e1 g\u1ed3m c\u1ea3 s\u1ef1 giao nh\u1eadn ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "What's the radius of <em>P</em>?",
            "vi": "B\u00e1n k\u00ednh c\u1ee7a p l\u00e0 bao nhi\u00eau?"
        },
        {
            "en": "Dollar and Litvak, <em>p</em>. 12.",
            "vi": "Dollar v\u00e0 Litvak, tr.12."
        },
        {
            "en": "It is three <em>p</em>. m.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd l\u00e0 ba gi\u1edd chi\u1ec1u."
        },
        {
            "en": "The Grim Reaper is usually <em>portrayed</em> as a skeleton or a cadaverous figure.",
            "vi": "Th\u1ea7n ch\u1ebft th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ed9 x\u01b0\u01a1ng hay m\u1ed9t nh\u00e2n v\u1eadt tr\u00f4ng nh\u01b0 x\u00e1c ch\u1ebft."
        }
    ],
    "suggestions": []
}