{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portraying",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portraying",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portraying",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portraying",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portraying",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He is <em>portraying</em> her.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111ang v\u1ebd ch\u00e2n dung c\u00f4 ta."
        },
        {
            "en": "<em>P</em> Papa.",
            "vi": "P Papa."
        },
        {
            "en": "<em>P</em> hour.",
            "vi": "Gi\u1edd t\u00e0u m\u1eb9 \u0111\u00f3n ng\u01b0\u1eddi nh\u00e1i."
        },
        {
            "en": "One speci\ufb01c example is accurately <em>portraying</em> the skillset of graduates.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u00ed d\u1ee5 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 ph\u00e1c ho\u1ea1 ch\u00ednh x\u00e1c t\u1eadp k\u1ef9 n\u0103ng c\u1ee7a sinh vi\u00ean t\u1ed1t nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "I have just seen a picture of the general <em>portraying</em> him as a Greek hero.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eeba th\u1ea5y m\u1ed9t b\u1ee9c h\u00ecnh v\u1ebd t\u1ed5ng qu\u00e1t anh ta nh\u01b0 m\u1ed9t anh h\u00f9ng Hy L\u1ea1p."
        },
        {
            "en": "The \"<em>p</em>\" isn't sounded.",
            "vi": "Ch\u1eef\"p\" kh\u00f4ng \u0111\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "50 <em>p</em> a pound",
            "vi": "50 p m\u1ed9t pao"
        },
        {
            "en": "R. S. V. <em>P</em>.",
            "vi": "Xin vui l\u00f2ng ph\u00fac \u0111\u00e1p."
        },
        {
            "en": "A picture of the general <em>portraying</em> him as a Greek hero",
            "vi": "M\u1ed9t b\u1ee9c tranh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n v\u1ebd \u00f4ng ta nh\u01b0 v\u1ecb anh h\u00f9ng Hy L\u1ea1p"
        },
        {
            "en": "Did you check that the price includes <em>P</em> and <em>P</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u00e3 ki\u1ec3m tra gi\u00e1 g\u1ed3m c\u1ea3 s\u1ef1 giao nh\u1eadn ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "It is three <em>p</em>. m.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd l\u00e0 ba gi\u1edd chi\u1ec1u."
        },
        {
            "en": "Two one <em>p</em> stamps, please.",
            "vi": "Cho t\u00f4i mua hai tem m\u1ed9t penni."
        },
        {
            "en": "What's the radius of <em>P</em>?",
            "vi": "B\u00e1n k\u00ednh c\u1ee7a p l\u00e0 bao nhi\u00eau?"
        },
        {
            "en": "Dollar and Litvak, <em>p</em>. 12.",
            "vi": "Dollar v\u00e0 Litvak, tr.12."
        },
        {
            "en": "A legend differs from a myth by <em>portraying</em> a human hero rather than one who is a god.",
            "vi": "Truy\u1ec1n thuy\u1ebft kh\u00e1c v\u1edbi th\u1ea7n tho\u1ea1i \u1edf ch\u1ed7 truy\u1ec1n thuy\u1ebft mi\u00eau t\u1ea3 m\u1ed9t v\u1ecb anh h\u00f9ng b\u1eb1ng x\u01b0\u01a1ng b\u1eb1ng th\u1ecbt h\u1eb3n hoi ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i m\u1ed9t v\u1ecb anh h\u00f9ng v\u1ed1n l\u00e0 th\u1ea7n th\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "He has trouble sounding the letter \"<em>p</em>\".",
            "vi": "Anh \u1ea5y g\u1eb7p v\u1ea5n \u0111\u1ec1 khi ph\u00e1t \u00e2m ch\u1eef\"p\"."
        },
        {
            "en": "The boat docked at 8 <em>p</em>. m.",
            "vi": "T\u00e0u c\u1eadp b\u1ebfn v\u00e0o l\u00fac 8 gi\u1edd t\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "What does G. N. <em>P</em> stand for?",
            "vi": "G.N.P l\u00e0 d\u1ea1ng vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a nh\u1eefng t\u1eeb n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "'Corporate Governance and Development', <em>p</em>. 14.",
            "vi": "\u2018Qu\u1ea3n tr\u1ecb doanh nghi\u1ec7p v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n\u2019, tr. 14."
        },
        {
            "en": "Afternoon classes start at one <em>p</em>. m.",
            "vi": "L\u1edbp h\u1ecdc bu\u1ed5i chi\u1ec1u b\u1eaft \u0111\u1ea7u l\u00fac 1 gi\u1edd."
        }
    ],
    "suggestions": []
}