{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portolan"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>portolan</k><blockquote><cclass>[<cclass>'p\u0254:t\u0259lan<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>(also <cclass><b>portolano</b><cclass>\u02ccp\u0254:t\u0259'l\u03b1:n\u0259\u028a) </cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>portolans</b> or <cclass><b>portolanos</b>) <cclass>historical a book of sailing directions with charts and descriptions of harbours and coasts. </cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from Ital. <i>portolano</i>, from <i>porto</i> 'harbour'. </blockquote></div>",
            "word": "portolan"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portolan"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portolan"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portolan"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>P</em> Papa.",
            "vi": "P Papa."
        },
        {
            "en": "<em>P</em> hour.",
            "vi": "Gi\u1edd t\u00e0u m\u1eb9 \u0111\u00f3n ng\u01b0\u1eddi nh\u00e1i."
        },
        {
            "en": "50 <em>p</em> a pound",
            "vi": "50 p m\u1ed9t pao"
        },
        {
            "en": "The \"<em>p</em>\" isn't sounded.",
            "vi": "Ch\u1eef\"p\" kh\u00f4ng \u0111\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "R. S. V. <em>P</em>.",
            "vi": "Xin vui l\u00f2ng ph\u00fac \u0111\u00e1p."
        },
        {
            "en": "Did you check that the price includes <em>P</em> and <em>P</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u00e3 ki\u1ec3m tra gi\u00e1 g\u1ed3m c\u1ea3 s\u1ef1 giao nh\u1eadn ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "Two one <em>p</em> stamps, please.",
            "vi": "Cho t\u00f4i mua hai tem m\u1ed9t penni."
        },
        {
            "en": "It is three <em>p</em>. m.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd l\u00e0 ba gi\u1edd chi\u1ec1u."
        },
        {
            "en": "What's the radius of <em>P</em>?",
            "vi": "B\u00e1n k\u00ednh c\u1ee7a p l\u00e0 bao nhi\u00eau?"
        },
        {
            "en": "Dollar and Litvak, <em>p</em>. 12.",
            "vi": "Dollar v\u00e0 Litvak, tr.12."
        },
        {
            "en": "He has trouble sounding the letter \"<em>p</em>\".",
            "vi": "Anh \u1ea5y g\u1eb7p v\u1ea5n \u0111\u1ec1 khi ph\u00e1t \u00e2m ch\u1eef\"p\"."
        },
        {
            "en": "The boat docked at 8 <em>p</em>. m.",
            "vi": "T\u00e0u c\u1eadp b\u1ebfn v\u00e0o l\u00fac 8 gi\u1edd t\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "What does G. N. <em>P</em> stand for?",
            "vi": "G.N.P l\u00e0 d\u1ea1ng vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a nh\u1eefng t\u1eeb n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "'Corporate Governance and Development', <em>p</em>. 14.",
            "vi": "\u2018Qu\u1ea3n tr\u1ecb doanh nghi\u1ec7p v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n\u2019, tr. 14."
        },
        {
            "en": "Feasibilty study (see <em>p</em>.26 Next Steps)",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u kh\u1ea3 thi (xem ph\u1ea7n C\u00e1c b\u01b0\u1edbc ti\u1ebfp theo)."
        },
        {
            "en": "Was that <em>P</em> Papa or B Bravo?",
            "vi": "Xin l\u1ed7i, cho t\u00f4i h\u1ecfi P trong Papa hay B trong Bravo?"
        },
        {
            "en": "Afternoon classes start at one <em>p</em>. m.",
            "vi": "L\u1edbp h\u1ecdc bu\u1ed5i chi\u1ec1u b\u1eaft \u0111\u1ea7u l\u00fac 1 gi\u1edd."
        },
        {
            "en": "Can you accept D/<em>P</em> payment terms?",
            "vi": "\u00d4n c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thanh to\u00e1n b\u1eb1ng D/P kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Doors open at 7 <em>p</em>. m.",
            "vi": "M\u1edf c\u1eeda l\u00fac 7 gi\u1edd t\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "Order or Friars Preachers (Dominicans) (O. <em>P</em>)",
            "vi": "D\u00f2ng Th\u00e1nh \u0110a Minh (D\u00f2ng Anh Em Thuy\u1ebft Gi\u00e1o)"
        }
    ],
    "suggestions": []
}