{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[p\u0254:t'fouliou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, s\u1ed1 nhi\u1ec1u </font><font color=\"#1371BB\">portfolios</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">c\u1eb7p gi\u1ea5y (\u0111\u1ec3 mang gi\u1ea5y t\u1edd, h\u1ed3 s\u01a1.. r\u1eddi)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">danh m\u1ee5c v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 (c\u1ee7a m\u1ed9t c\u00f4ng ty, m\u1ed9t nh\u00e0 ng\u00e2n h\u00e0ng)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ngh\u0129a b\u00f3ng) ch\u1ee9c v\u1ee5 b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">Minister without portfolio</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng kh\u00f4ng b\u1ed9 (\u1edf Anh, b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng trong N\u1ed9i c\u00e1c kh\u00f4ng ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 m\u1ed9t b\u1ed9 n\u00e0o)</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "portfolio"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>portfolio</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>portfolios</b>) </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a large, thin, flat case for carrying drawings, maps, etc. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a set of pieces of creative work intended to demonstrate a person's ability to a potential employer. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b a range of investments held by a person or organization. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>4\u300b [as <cclass>modifier] denoting or engaged in an employment pattern which involves a succession of short-term contracts and part-time work: <cclass>a portfolio career. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>5\u300b the position and duties of a Minister or Secretary of State. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C18: from Ital. <i>portafogli</i>, from <i>portare</i> 'carry' + <i>foglio</i> 'leaf'. </blockquote></div>",
            "word": "portfolio"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portfolio"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portfolio"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "portfolio"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Portfolio</em> Management.",
            "vi": "Qu\u1ea3n l\u00fd danh m\u1ee5c \u0111\u1ea7u t\u01b0."
        },
        {
            "en": "<em>P</em> Papa.",
            "vi": "P Papa."
        },
        {
            "en": "She resigns her <em>portfolio</em>.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y t\u1eeb ch\u1ee9c b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "<em>Portfolio</em> models help managers.",
            "vi": "G\u1ee3i \u00fd cho c\u00e1c nh\u00e0 qu\u1ea3n tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "<em>P</em> hour.",
            "vi": "Gi\u1edd t\u00e0u m\u1eb9 \u0111\u00f3n ng\u01b0\u1eddi nh\u00e1i."
        },
        {
            "en": "The Growing IDA <em>Portfolio</em>.",
            "vi": "Danh m\u1ee5c \u0111\u1ea7u t\u01b0 IDA ng\u00e0y c\u00e0ng l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "Expanding Your <em>Portfolio</em>",
            "vi": "M\u1edf r\u1ed9ng Danh s\u00e1ch v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 (c\u1ee7a) C\u00e1c b\u1ea1n"
        },
        {
            "en": "A bargain <em>portfolio</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t danh m\u1ee5c v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u00f3 l\u00e3i."
        },
        {
            "en": "What is the <em>portfolio</em>?",
            "vi": "Danh m\u1ee5c v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Minister without <em>portfolio</em>.",
            "vi": "B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng kh\u00f4ng b\u1ed9."
        },
        {
            "en": "The Bank <em>Portfolio</em>.",
            "vi": "Danh m\u1ee5c v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u1ee7a Ng\u00e2n h\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Improving <em>Portfolio</em> Performance.",
            "vi": "C\u1ea3i thi\u1ec7n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a danh m\u1ee5c \u0111\u1ea7u t\u01b0."
        },
        {
            "en": "On-going <em>Portfolio</em>.",
            "vi": "Danh m\u1ee5c \u0111\u1ea7u t\u01b0 \u0111ang th\u1ef1c hi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Figure 22: <em>Portfolio</em> of insurers.",
            "vi": "Bi\u1ec3u 22: Danh m\u1ee5c \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u1ee7a c\u00e1c c\u00f4ng ty b\u1ea3o hi\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "Bring your <em>portfolio</em> with you.",
            "vi": "Nh\u1edb mang h\u1ed3 s\u01a1 theo nh\u00e9."
        },
        {
            "en": "<em>Portfolio</em> Management and Fiduciary Issues.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 qu\u1ea3n l\u00fd danh m\u1ee5c \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0 \u0111\u1ea5u th\u1ea7u mua s\u1eafm."
        },
        {
            "en": "WORLD BANK <em>PORTFOLIO</em> CDD TYPOLOGIES",
            "vi": "C\u00c1C M\u00d4 H\u00ccNH CDD TRONG C\u00c1C D\u1ef0 \u00c1N C\u1ee6A NG\u00c2N H\u00c0NG TH\u1ebf GI\u1edaI"
        },
        {
            "en": "Do you have a <em>portfolio</em>?",
            "vi": "C\u00f4 c\u00f3 b\u1ed9 \u1ea3nh ch\u1ee5p ngh\u1ec7 thu\u1eadt m\u1eabu kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "50 <em>p</em> a pound",
            "vi": "50 p m\u1ed9t pao"
        },
        {
            "en": "The \"<em>p</em>\" isn't sounded.",
            "vi": "Ch\u1eef\"p\" kh\u00f4ng \u0111\u1ecdc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}