{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "posed"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "posed"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "posed"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "posed"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "posed"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Specific coordination challenges <em>posed</em> by GATS",
            "vi": "C\u00e1c th\u00e1ch th\u1ee9c c\u1ee5 th\u1ec3 v\u1ec1 ph\u1ed1i h\u1ee3p \u0111\u01b0\u1ee3c GATS"
        },
        {
            "en": "This has <em>posed</em> a problem for manufactures.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u1eb7t ra v\u1ea5n \u0111\u1ec1 cho c\u00e1c nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "I fully agree the problem <em>posed</em> by Unilever.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t t\u00e2m \u0111\u1eafc v\u1ea5n \u0111\u1ec1 m\u00e0 Unilever \u0111\u1eb7t ra."
        },
        {
            "en": "I'll think about the two questions that you <em>posed</em>.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd ngh\u0129 v\u1ec1 hai c\u00e2u h\u1ecfi m\u00e0 b\u1ea1n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra."
        },
        {
            "en": "She <em>posed</em> as an expert in old coin.",
            "vi": "C\u00f4 ta t\u1ef1 cho m\u00ecnh l\u00e0 chuy\u00ean gia v\u1ec1 ti\u1ec1n c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "I'm more beautiful in real life than in <em>posed</em> pictures.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1eb9p \u1edf ngo\u00e0i \u0111\u1eddi h\u01a1n l\u00e0 trong h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Despite the ever-present dangers <em>posed</em> by environmental toxins,",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 nh\u1eefng m\u1ed1i nguy hi\u1ec3m t\u1eeb c\u00e1c ch\u1ea5t \u0111\u1ed9c c\u00f3 trong m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng lu\u00f4n r\u00ecnh r\u1eadp \u0111e do\u1ea1 s\u1ee9c kh\u1ecfe ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n n\u01a1i \u0111\u00e2y"
        },
        {
            "en": "He is wildly exaggerating the threat <em>posed</em> by terrorism.",
            "vi": "\u00d4ng ta ph\u00f3ng \u0111\u1ea1i h\u1ebft c\u1ee1 m\u1ed1i \u0111e \u0111\u1ecda kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "The teacher <em>posed</em> a question to one of her class.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t c\u00e2u h\u1ecfi cho m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi trong l\u1edbp."
        },
        {
            "en": "The study underlined the specific coordination challenges <em>posed</em> by GATS.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u \u0111\u00e3 l\u00e0m r\u00f5 c\u00e1c th\u00e1ch th\u1ee9c c\u1ee5 th\u1ec3 v\u1ec1 ph\u1ed1i h\u1ee3p trong GATS."
        },
        {
            "en": "The players strutted and <em>posed</em> for the cameras.",
            "vi": "C\u00e1c c\u1ea7u th\u1ee7 ti\u1ebfn l\u00ean m\u1ed9t c\u00e1ch h\u00eanh ngang v\u00e0 \u0111\u1ee9ng l\u1ea1i cho \u0111\u00e1m \u0111\u00f4ng ch\u1ee5p h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The threat <em>posed</em> by Iran has been grossly exaggerated.",
            "vi": "M\u1ed1i \u0111e d\u1ecda t\u1eeb Iran \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00f3ng \u0111\u1ea1i h\u1ebft s\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "She <em>posed</em> in the nude for a photographer.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u00e3 ng\u1ed3i tr\u1ea7n tru\u1ed3ng cho ng\u01b0\u1eddi ta ch\u1ee5p \u1ea3nh."
        },
        {
            "en": "The detective <em>posed</em> as a mourner at the victim's funeral.",
            "vi": "Th\u00e1m t\u1eed gi\u1ea3 b\u1ed9 l\u00e0m ng\u01b0\u1eddi than kh\u00f3c trong \u0111\u00e1m tang c\u1ee7a n\u1ea1n nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "You were sup-<em>posed</em> to write last month.",
            "vi": "L\u1ebd ra b\u1ea1n ph\u1ea3i vi\u1ebft th\u01b0 cho t\u00f4i t\u1eeb th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The internal conflicts have <em>posed</em> an enormous challenge to the international community.",
            "vi": "C\u00e1c cu\u1ed9c xung \u0111\u1ed9t n\u1ed9i b\u1ed9 \u0111\u00e3 \u0111\u1eb7t ra m\u1ed9t th\u00e1ch th\u1ee9c l\u1edbn \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "This was a miscellany of answers to the myriad questions <em>posed</em> by children.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t quy\u1ec3n s\u00e1ch t\u1eadp h\u1ee3p nh\u1eefng c\u00e2u tr\u1ea3 l\u1eddi c\u1ee7a nhi\u1ec1u t\u00e1c gi\u1ea3 t\u1edbi v\u00f4 s\u1ed1 nh\u1eefng c\u00e2u h\u1ecfi do tr\u1ebb em \u0111\u01b0a ra."
        },
        {
            "en": "The two leaders discussed the danger <em>posed</em> by an upsurge of extreme nationalism.",
            "vi": "Hai nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 c\u00e1c m\u1ed1i nguy hi\u1ec3m t\u0103ng \u0111\u1ed9t ng\u1ed9t c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c c\u1ef1c \u0111oan."
        },
        {
            "en": "I 'm more beautiful in real life than in <em>posed</em> pictures.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1eb9p \u1edf ngo\u00e0i \u0111\u1eddi h\u01a1n l\u00e0 trong h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The economic reforms also <em>posed</em> new challenges to women\u2019s rights and gender equality.",
            "vi": "Nh\u1eefng c\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf c\u0169ng \u0111\u1eb7t ra nhi\u1ec1u th\u00e1ch th\u1ee9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c quy\u1ec1n c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef v\u00e0 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1edbi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}