{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['pout\u0259ntli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00f3 hi\u1ec7u l\u1ef1c, c\u00f3 hi\u1ec7u nghi\u1ec7m (thu\u1ed1c...); c\u00f3 uy l\u1ef1c l\u1edbn; c\u00f3 s\u1ee9c thuy\u1ebft ph\u1ee5c m\u1ea1nh m\u1ebd (l\u00fd l\u1ebd)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng giao c\u1ea5u, kh\u00f4ng li\u1ec7t d\u01b0\u01a1ng (v\u1ec1 gi\u1ed1ng \u0111\u1ef1c)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "potently",
            "pronounce": "['pout\u0259ntli]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "potently",
            "pronounce": "['pout\u0259ntli]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "potently",
            "pronounce": "['pout\u0259ntli]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "potently",
            "pronounce": "['pout\u0259ntli]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "potently",
            "pronounce": "['pout\u0259ntli]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It is a <em>potently</em> frightening story, but it scares the intellect not the emotions.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e2u chuy\u1ec7n th\u1eadt kh\u1ee7ng khi\u1ebfp nh\u01b0ng n\u00f3 l\u00e0m s\u1ee3 h\u00e3i tr\u00ed n\u0103ng nh\u01b0 kh\u00f4ng ph\u1ea3i c\u1ea3m x\u00fac."
        },
        {
            "en": "Hearing loss in children can have a <em>potently</em> adverse affect on their ability to properly develop speech and language skills.",
            "vi": "Vi\u1ec7c nghe k\u00e9m \u1edf tr\u1ebb em c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 m\u1ed9t \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng x\u1ea5u t\u00e1c \u0111\u1ed9ng n\u00ean kh\u1ea3 n\u0103ng ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u1ed1t c\u00e1c k\u1ef9 n\u0103ng n\u00f3i v\u00e0 ng\u00f4n ng\u1eef."
        }
    ],
    "suggestions": []
}