{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Prague"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Prague"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Prague"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Prague"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Prague"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "7) <em>Prague</em>, Czech Republic",
            "vi": "7) Praha, C\u1ed9ng ho\u00e0 Czech"
        },
        {
            "en": "My parents are from <em>Prague</em>",
            "vi": "Ba m\u1eb9 t\u00f4i \u01116\u00e9n t\u1eeb Prague"
        },
        {
            "en": "I've just arrived in <em>Prague</em>, momma.",
            "vi": "Con v\u1eeba t\u1edbi prague, m\u1eb9 \u00e0."
        },
        {
            "en": "At the moment he's in <em>Prague</em>.",
            "vi": "Hi\u1ec7n gi\u1edd anh ta \u0111ang \u1edf prague."
        },
        {
            "en": "At the moment he is in <em>Prague</em>.",
            "vi": "Hi\u1ec7n gi\u1edd anh \u1ea5y \u0111ang \u1edf Prague."
        },
        {
            "en": "Important dates in the history of <em>Prague</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u00e0y th\u00e1ng quan tr\u1ecdng trong l\u1ecbch s\u1eed Prague."
        },
        {
            "en": "I have just arrived in <em>Prague</em>, Momma.",
            "vi": "Con v\u1eeba t\u1edbi Prague, m\u1eb9 \u00e0."
        },
        {
            "en": "Every spring there is the famous <em>Prague</em> Music Festival.",
            "vi": "M\u1ed7i m\u00f9a xu\u00e2n \u0111\u1ec1u c\u00f3 \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u00e2m nh\u1ea1c Prague n\u1ed5i ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "People also call <em>Prague</em> \"Europe's School of Music\".",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta c\u00f9ng g\u1ecdi Prague l\u00e0\"Tr\u01b0\u1eddng \u00c2m nh\u1ea1c c\u1ee7a Ch\u00e2u \u00c2u\"."
        },
        {
            "en": "<em>Prague</em> has a large population of American expatriates.",
            "vi": "Prague c\u00f3 r\u1ea5t \u0111\u00f4ng ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 xa x\u1ee9."
        },
        {
            "en": "People also call <em>Prague</em> \"Europe's School of Music\".",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta c\u00f9ng g\u1ecdi Prague l\u00e0 \"Tr\u01b0\u1eddng \u00c2m nh\u1ea1c c\u1ee7a Ch\u00e2u \u00c2u\"."
        },
        {
            "en": "<em>Prague</em> did not become the capital until October 1918,",
            "vi": "M\u00e3i \u0111\u1ebfn th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi n\u0103m 1918 Prague m\u1edbi tr\u1edf th\u00e0nh th\u1ee7 \u0111\u00f4."
        },
        {
            "en": "<em>Prague</em> has a population of over one million people.",
            "vi": "Prague c\u00f3 d\u00e2n s\u1ed1 tr\u00ean m\u1ed9t tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "<em>Prague</em> is the most beautiful city in the world.",
            "vi": "Prague l\u00e0 th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u1eb9p nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Earlier, in <em>Prague</em>, Mr. Obama urged EU leaders to accept Turkey as a full member.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, \u00f4ng Obama h\u1ed1i th\u00fac l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Li\u00ean minh Ch\u00e2u \u00c2u ch\u1ea5p nh\u1eadn Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Some people say <em>Prague</em> is the most beautiful city in the world.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi n\u00f3i r\u1eb1ng Prague l\u00e0 th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u1eb9p nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The BBC's Rob Cameron, in <em>Prague</em>, says the situation in the Czech capital is tense.",
            "vi": "Rob Cameron, ph\u00f3ng vi\u00ean \u0111\u00e0i BBC t\u1ea1i th\u1ee7 \u0111\u00f4 Prague cho bi\u1ebft t\u00ecnh h\u00ecnh \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 C\u1ed9ng ho\u00e0 S\u00e9c r\u1ea5t c\u0103ng th\u1eb3ng."
        },
        {
            "en": "The most famous is Charles Bridge, which joins <em>Prague</em> Castle and the old town.",
            "vi": "C\u00e2y c\u1ea7u n\u1ed5i ti\u1ebfng nh\u1ea5t l\u00e0 c\u1ea7u Charles n\u1ed1i li\u1ec1n l\u00e2u \u0111\u00e0i Prague v\u00e0 th\u00e0nh ph\u1ed1 c\u1ed5."
        },
        {
            "en": "There are many concert halls, and every spring there is the famous <em>Prague</em> Music Festival.",
            "vi": "C\u00f3 nhi\u1ec1u ph\u00f2ng h\u00f2a nh\u1ea1c, v\u00e0 m\u1ed7i m\u00f9a xu\u00e2n \u0111\u1ec1u c\u00f3 \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u00e2m nh\u1ea1c Prague n\u1ed5i ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "Yoghurt with added fruit jam was patented in 1933 by the Radlick\u00e1 Ml\u00e9k\u00e1rna dairy in <em>Prague</em>.",
            "vi": "Ya - ua tr\u1ed9n m\u1ee9t tr\u00e1i c\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00e3ng b\u01a1 s\u1eefa Radlick\u00e1 Ml\u00e9k\u00e1rna s\u00e1ng t\u1ea1o ra n\u0103m 1933 \u1edf Prague."
        }
    ],
    "suggestions": []
}