{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['pr\u00e6ndi\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(\u0111\u00f9a c\u1ee3t) (thu\u1ed9c) b\u1eefa \u0103n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "prandial"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>prandial</k><blockquote><cclass>[<cclass>'prand\u026a\u0259l<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective during or relating to a meal. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from L. <i>prandium</i> 'meal' + <kref>-al</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "prandial"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prandial"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prandial"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0thu\u1ed9c b\u1eefa \u0103n</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "prandial"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>IAL</em>",
            "vi": "Hi\u1ec7p H\u1ed9i Lu\u1eadt S\u01b0 Qu\u1ed1c T\u1ebf"
        },
        {
            "en": "She works in <em>PR</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0m vi\u1ec7c trong ng\u00e0nh giao ti\u1ebfp v\u1edbi c\u00f4ng ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "Peter was adamant that proper cocktails are pre-<em>prandial</em> libations.",
            "vi": "Peter \u0111\u00e3 ki\u00ean quy\u1ebft r\u1eb1ng cocktail \u0111\u00fang c\u00e1ch l\u00e0 nh\u1eefng th\u1ee9 r\u01b0\u1ee3u u\u1ed1ng tr\u01b0\u1edbc b\u1eefa \u0103n."
        },
        {
            "en": "Peter was adamant that proper cocktails are pre - <em>prandial</em> libations.",
            "vi": "Peter \u0111\u00e3 ki\u00ean quy\u1ebft r\u1eb1ng cocktail \u0111\u00fang c\u00e1ch l\u00e0 nh\u1eefng th\u1ee9 r\u01b0\u1ee3u u\u1ed1ng tr\u01b0\u1edbc b\u1eefa \u0103n."
        },
        {
            "en": "2.\u00a0Hire a <em>PR</em> firm.",
            "vi": "2. Thu\u00ea m\u1ed9t c\u00f4ng ty PR"
        },
        {
            "en": "I have knowledge of <em>PR</em>.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 l\u0129nh v\u01b0c PR."
        },
        {
            "en": "Pulic Relations Dep't (<em>PR</em> Dep't)",
            "vi": "Ph\u00f2ng Quan h\u1ec7 c\u00f4ng ch\u00fang"
        },
        {
            "en": "You are your own best <em>PR</em> representative.",
            "vi": "B\u1ea1n l\u00e0 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n PR t\u1ed1t nh\u1ea5t c\u1ee7a ch\u00ednh b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "Pulic Relations Dep 't (<em>PR</em> Dep' t)",
            "vi": "Ph\u00f2ng Quan h\u1ec7 c\u00f4ng ch\u00fang"
        },
        {
            "en": "I managed to survive for five decades before I discovered the post <em>prandial</em> nap.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 xoay x\u1edf \u0111\u1ec3 s\u1ed1ng s\u00f3t trong 5 th\u1eadp k\u1ec9 tr\u01b0\u1edbc tr\u00ed t\u00f4i ph\u00e1t hi\u1ec7n ra gi\u1ea5c ng\u1ee7 ng\u1eafn sau b\u1eefa \u0103n."
        },
        {
            "en": "Smaller companies have to do <em>PR</em> themselves.",
            "vi": "C\u00e1c c\u00f4ng ty nh\u1ecf h\u01a1n th\u00ec ph\u1ea3i t\u1ef1 l\u00e0m PR."
        },
        {
            "en": "We were congratulated on a well-orchestrated <em>PR</em> campaign.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00fac m\u1eebng v\u00ec \u0111\u00e3 s\u1eafp \u0111\u1eb7t t\u1ed1t chi\u1ebfn d\u1ecbch PR."
        },
        {
            "en": "Proportional representation (<em>PR</em>) is a goal of voting systems.",
            "vi": "Th\u1ec3 th\u1ee9c b\u1ea7u c\u1eed b\u1eb1ng c\u00e1ch b\u1ecf phi\u1ebfu (PR) l\u00e0 m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng bi\u1ec3u quy\u1ebft."
        },
        {
            "en": "09924 is the zip code in Jan Juan, <em>PR</em>.",
            "vi": "00924 l\u00e0 s\u1ed1 b\u01b0u \u0111i\u1ec7n \u1edf Jan Jaun, Puerto Rico."
        },
        {
            "en": "Enter date, and <em>PR</em> to show journal page.",
            "vi": "Ghi c\u1ed9t th\u1eddi gian v\u00e0 ghi s\u1ed1 trang nh\u1eadt k\u00fd v\u00e0o c\u1ed9t pr."
        },
        {
            "en": "The most widespread account is that a few entrepreneur <em>ial</em> Frenchmen imported the ice slide idea to France",
            "vi": "S\u1ef1 mi\u00eau t\u1ea3 r\u1ed9ng r\u00e3i nh\u1ea5t l\u00e0 m\u1ed9t v\u00e0i nh\u00e0 th\u1ea7u kho\u00e1n ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p \u0111\u00e3 m\u01b0\u1ee3n \u00fd t\u01b0\u1edfng v\u1ec1 d\u1ed1c tuy\u1ebft mang v\u1ec1 Ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "The <em>PR</em> department in big companies is huge.",
            "vi": "B\u1ed9 ph\u1eadn PR trong c\u00e1c c\u00f4ng ty l\u1edbn th\u00ec r\u1ea5t \u0111\u1ed3 s\u1ed9."
        },
        {
            "en": "Journalists deal with thousands of <em>PR</em> people a day.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 b\u00e1o ph\u1ea3i ti\u1ebfp x\u00fac h\u00e0ng ng\u00e0n nh\u00e2n vi\u00ean PR m\u1ed7i ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Susan has always dreamed of working in a <em>PR</em> agency.",
            "vi": "Susan \u0111\u00e3 lu\u00f4n m\u01a1 \u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m vi\u1ec7c trong m\u1ed9t c\u01a1 quan quan h\u1ec7 c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng."
        },
        {
            "en": "We were congratulated on a well - orchestrated <em>PR</em> campaign.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00fac m\u1eebng v\u00ec \u0111\u00e3 s\u1eafp \u0111\u1eb7t t\u1ed1t chi\u1ebfn d\u1ecbch PR."
        }
    ],
    "suggestions": []
}