{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[pr\u00e6t]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb l\u00f3ng) \u0111\u1ed3 ngu</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">m\u00f4ng, \u0111\u00edt</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "prat",
            "pronounce": "[pr\u00e6t]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>prat</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>informal </cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>Brit. an incompetent or stupid person. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a person's buttocks. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: of unknown origin. </blockquote></div>",
            "word": "prat",
            "pronounce": "[pr\u00e6t]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prat",
            "pronounce": "[pr\u00e6t]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prat",
            "pronounce": "[pr\u00e6t]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prat",
            "pronounce": "[pr\u00e6t]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He was a self - opinionated vain <em>prat</em> actually.",
            "vi": "H\u1eafn \u0111\u00fang l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ee9 ngu ng\u1ed1c, b\u1ea3o th\u1ee7 v\u00e0 t\u1ef1 ph\u1ee5."
        },
        {
            "en": "He was a self-opinionated vain <em>prat</em> actually.",
            "vi": "H\u1eafn \u0111\u00fang l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ee9 ngu ng\u1ed1c, b\u1ea3o th\u1ee7 v\u00e0 t\u1ef1 ph\u1ee5."
        },
        {
            "en": "Politician is a bit of a <em>prat</em> shocker.",
            "vi": "Ch\u00ednh tr\u1ecb gia l\u00e0 k\u1ebb g\u00e2y s\u1ed1c ngu ng\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "An Airbus A380, the largest commercial aircraft and technologically advanced in the world, landed yesterday at noon at the El <em>Prat</em> airport.",
            "vi": "Chi\u1ebfc Airbus A380, chi\u1ebfc m\u00e1y bay th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i l\u1edbn nh\u1ea5t v\u00e0 k\u1ef9 thu\u1eadt ti\u00ean ti\u1ebfn tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 h\u1ea1 c\u00e1nh v\u00e0o tr\u01b0a h\u00f4m qua t\u1ea1i s\u00e2n bay El Prat."
        }
    ],
    "suggestions": []
}