{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['preit\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi hay n\u00f3i huy\u00ean thi\u00ean; ng\u01b0\u1eddi hay n\u00f3i ba l\u00e1p, ng\u01b0\u1eddi hay n\u00f3i t\u1ea7m ph\u00e0o</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "prater"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prater"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prater"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prater"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prater"
        }
    },
    "sentences": [],
    "suggestions": []
}