{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "predisposed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "predisposed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>predisposed</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective INCLINED, prepared, ready, of a mind, disposed, minded, willing.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "predisposed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>predisposed</k><blockquote><blockquote><ex><abr>adj.</abr> (cannot stand alone) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) predisposed to (predisposed to violence) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) predisposed to + <abr>inf.</abr> (predisposed to act rashly) </ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "predisposed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "predisposed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I find myself <em>predisposed</em> in his favour",
            "vi": "T\u00f4i th\u1ea5y c\u00f3 \u00fd thi\u00ean v\u1ec1 anh ta"
        },
        {
            "en": "Her natural tolerance <em>predisposed</em> her to forgive him.",
            "vi": "B\u1ea3n t\u00ednh \u0111\u1ed9 l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a b\u00e0 \u1ea5y \u0111\u00e3 khi\u1ebfn b\u00e0 tha th\u1ee9 cho \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "I'm genetically <em>predisposed</em>, but I manage my weight.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c gien di truy\u1ec1n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh nh\u01b0ng t\u00f4i ki\u1ec3m so\u00e1t c\u00e2n n\u1eb7ng c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "A stressful career <em>predisposed</em> him to heart attacks.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ef1 nghi\u1ec7p \u0111\u1ea7y c\u0103ng th\u1eb3ng \u0111\u00e3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn ch\u1ee9ng b\u1ec7nh tim c\u1ee7a \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "The stressful career itself <em>predisposed</em> him to heart attacks.",
            "vi": "Ch\u00ednh s\u1ef1 nghi\u1ec7p \u0111\u1ea7y c\u0103ng th\u1eb3ng n\u00e0y \u0111\u00e3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn ch\u1ee9ng b\u1ec7nh tim c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "She suggested that the British were temperamentally <em>predisposed</em> to compromise.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y cho r\u1eb1ng n\u01b0\u1edbc Anh \u0111\u00e3 kh\u00f4ng ki\u00ean \u0111\u1ecbnh d\u1eabn \u0111\u1ebfn th\u1ecfa hi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "I 'm genetically <em>predisposed</em>, but I manage my weight.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c gien di truy\u1ec1n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh nh\u01b0ng t\u00f4i ki\u1ec3m so\u00e1t c\u00e2n n\u1eb7ng c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "When Alan arrived at the party, be was shocked to see how tired and drawn Anne looked, which <em>predisposed</em> him to soften his approach even more.",
            "vi": "Khi \u0111\u1ebfn d\u1ef1 b\u1eefa ti\u1ec7c, Alan cho\u00e1ng v\u00e1ng th\u1ea5y Anne r\u1ea5t b\u1ea3i ho\u1ea3i m\u1ec7t m\u1ecfi, v\u00e0 l\u1ea1i ph\u00e2n v\u00e2n, kh\u00f4ng bi\u1ebft s\u1ebd n\u00f3i th\u1ebf n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "The daughters of women who smoke during pregnancy but no the sons may be biologically <em>predisposed</em> to smoke, a new study contends.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u00f4ng tr\u00ecnh nghi\u00ean c\u1ee9u m\u1edbi kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng con g\u00e1i c\u1ee7a nh\u1eefng ph\u1ee5 n\u1eef h\u00fat thu\u1ed1c trong th\u1eddi k\u1ef3 mang thai c\u00f3 nhi\u1ec1u kh\u1ea3 n\u0103ng sau n\u00e0y c\u0169ng h\u00fat thu\u1ed1c do t\u00e1c \u0111\u1ed9ng di truy\u1ec1n, c\u00f2n con trai th\u00ec kh\u00f4ng b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "The daughters of women who smoke during pregnancy but no the sons may be biologically <em>predisposed</em> to smoke, a new study contends.",
            "vi": "c\u00f4ng tr\u00ecnh nghi\u00ean c\u1ee9u m\u1edbi kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng con g\u00e1i c\u1ee7a nh\u1eefng ph\u1ee5 n\u1eef h\u00fat thu\u1ed1c trong th\u1eddi k\u1ef3 mang thai c\u00f3 nhi\u1ec1u kh\u1ea3 n\u0103ng sau n\u00e0y c\u0169ng h\u00fat thu\u1ed1c do t\u00e1c \u0111\u1ed9ng di truy\u1ec1n, c\u00f2n con trai th\u00ec kh\u00f4ng b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "The daughters of women who smoke during pregnancy - but not the sons - may be biologically <em>predisposed</em> to smoke, a new study contends.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u00f4ng tr\u00ecnh nghi\u00ean c\u1ee9u m\u1edbi \u0111\u00e3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh con g\u00e1i c\u1ee7a nh\u1eefng ph\u1ee5 n\u1eef h\u00fat thu\u1ed1c trong th\u1eddi k\u1ef3 mang thai c\u00f3 nhi\u1ec1u kh\u1ea3 n\u0103ng sau n\u00e0y c\u0169ng h\u00fat thu\u1ed1c do t\u00e1c \u0111\u1ed9ng di truy\u1ec1n, c\u00f2n con trai th\u00ec kh\u00f4ng b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "Halfway across the country, a cardiologist at the Baylor College of Medicine, in Texas, was looking into alleged connections between SUNDS, REM sleep, and sleep paralysis. The doctor, Matteo Vatta,\u00a0found\u00a0that Southeast Asian men were <em>predisposed</em> to a genetic heart arrhythmia that was possibly behind the deaths of the Hmong men back in the 80s.",
            "vi": "M\u1ed9t b\u00e1c s\u0129 tim m\u1ea1ch t\u1ea1i \u0110\u1ea1i h\u1ecdc y khoa Baylor, Texas \u0111\u00e3 \u0111i kh\u1eafp m\u1ed9t ph\u1ea7n hai \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 t\u00ecm ki\u1ebfm m\u1ed1i li\u00ean k\u1ebft gi\u1eefa SUNDS, giai \u0111o\u1ea1n REM v\u00e0 t\u00ecnh tr\u1ea1ng t\u00ea li\u1ec7t khi ng\u1ee7. B\u00e1c s\u0129 Matteo Vatta ph\u00e1t hi\u1ec7n ra r\u1eb1ng nam gi\u1edbi \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 c\u00f3 xu h\u01b0\u1edbng r\u1ed1i lo\u1ea1n nh\u1ecbp tim di truy\u1ec1n. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n g\u00e2y n\u00ean c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Hm\u00f4ng trong nh\u1eefng n\u0103m 80."
        },
        {
            "en": "\"It is not immediately clear what lessons there are from this elephant tale for risk of cancer in humans. The main impact of this remarkable story is to bring into focus the question of why we are so uniquely <em>predisposed</em> to cancer for our size and lifespan \u2013- and what we can do to change this.\"",
            "vi": "\" Nh\u1eefng b\u00e0i h\u1ecdc c\u00f3 t\u1eeb c\u00e2u chuy\u1ec7n ung th\u01b0 c\u1ee7a voi cho m\u1ed1i nguy ung th\u01b0 \u1edf ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 b\u00e0i h\u1ecdc ngay l\u1eadp t\u1ee9c. T\u00e1c \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh c\u1ee7a c\u00e2u chuy\u1ec7n \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t n\u00e0y l\u00e0 \u0111\u1ec3 mang \u0111\u1ebfn tr\u1ecdng t\u00e2m c\u1ee7a c\u00e2u h\u1ecfi t\u1ea1i sao duy m\u1ed7i ch\u00fang ta m\u1eafc ung th\u01b0 so v\u1edbi k\u00edch th\u01b0\u1edbc v\u00e0 tu\u1ed5i th\u1ecd c\u1ee7a m\u00ecnh- v\u00e0 ch\u00fang ta c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m g\u00ec d\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3.\""
        },
        {
            "en": "Teenagers are biologically <em>predisposed</em> to sleep and wake later than anyone else. This means they\u2019re often struggling with important cognitive work at school during their least optimal times.\u00a0A study of school students\u2019 memory function in the UK actually showed that students performed 9% better on the same type of memory tests in the afternoon as they did in the morning.",
            "vi": "Thanh thi\u1ebfu ni\u00ean b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng sinh h\u1ecdc khi ng\u1ee7 v\u00e0 d\u1eady tr\u1ec5 h\u01a1n nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 h\u1ecd th\u01b0\u1eddng ph\u1ea3i \u0111\u1ea5u tranh v\u1edbi vi\u1ec7c h\u1ecdc quan tr\u1ecdng c\u1ee7a h\u1ecd \u1edf tr\u01b0\u1eddng trong su\u1ed1t kho\u1ea3ng th\u1eddi gian h\u1ecd l\u00e0m vi\u1ec7c hi\u1ec7u qu\u1ea3. M\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 ch\u1ee9c n\u0103ng ghi nh\u1edb c\u1ee7a sinh vi\u00ean t\u1ea1i Anh qu\u1ed1c cho th\u1ea5y r\u1eb1ng sinh vi\u00ean bi\u1ec3u hi\u1ec7n t\u1ed1t h\u01a1n \u0111\u1ebfn 9% trong c\u00f9ng m\u1ed9t b\u00e0i ki\u1ec3m tra trong bu\u1ed5i chi\u1ec1u h\u01a1n l\u00e0 bu\u1ed5i s\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "So it is possible (though hard to prove) that as our hominin ancestors began walking on two legs rather than four, freeing up their hands to perform new tasks like making tools, they were <em>predisposed</em> to begin using those hands differently. Or, as cognitive scientist Stephanie Braccini and colleagues put it in a Journal of Human Evolution study, \"a strengthening of individual asymmetry [may have] started as soon as early hominins assumed a habitual upright posture during tool use or foraging\".",
            "vi": "V\u00ec v\u1eady c\u00f3 th\u1ec3 r\u1eb1ng (m\u1eb7c d\u00f9 kh\u00f3 \u0111\u1ec3 ch\u1ee9ng minh) khi t\u1ed5 ti\u00ean c\u1ee7a ch\u00fang ta b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u0111i b\u1eb1ng hai ch\u00e2n thay v\u00ec t\u1ee9 chi, gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0111\u00f4i tay \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec7m v\u1ee5 m\u1edbi nh\u01b0 ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5, t\u1ed5 ti\u00ean ta \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u s\u1eed d\u1ee5ng b\u00e0n tay theo c\u00e1ch th\u1ee9c kh\u00e1c \u0111i.\u00a0Ho\u1eb7c, theo nh\u00e0 khoa h\u1ecdc nh\u1eadn th\u1ee9c Stephanie Braccini v\u00e0 \u0111\u1ed3ng nghi\u1ec7p n\u00f3i trong m\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u tr\u00ean T\u1ea1p ch\u00ed Ti\u1ebfn h\u00f3a Lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi, \"vi\u1ec7c t\u0103ng c\u01b0\u1eddng c\u1ee7a s\u1ef1 b\u1ea5t \u0111\u1ed1i x\u1ee9ng c\u00e1 nh\u00e2n [c\u00f3 th\u1ec3] b\u1eaft \u0111\u1ea7u ngay khi t\u00f4ng ng\u01b0\u1eddi Hominini b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1ef1 th\u1ea5y ph\u1ea3i \u1edf t\u01b0 th\u1ebf th\u1eb3ng \u0111\u1ee9ng khi s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng c\u1ee5 hay t\u00ecm ki\u1ebfm th\u1ee9c \u0103n\"."
        },
        {
            "en": "It's often said that change is the only constant in life. Yet humans are evolutionarily <em>predisposed</em> to resist change because of the risk associated with it. Despite this resistance to change, it is more important than ever. Napoleon once said, \"One must change one's tactics every 10 years if one wishes to maintain one's superiority.\" In today's society the pace of change is immensely faster, and it will only continue to accelerate.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta th\u01b0\u1eddng n\u00f3i r\u1eb1ng s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i lu\u00f4n l\u00e0 m\u1ed9t h\u1eb1ng s\u1ed1 trong cu\u1ed9c s\u1ed1ng. Tuy nhi\u00ean, con ng\u01b0\u1eddi \u0111ang ti\u1ebfn h\u00f3a d\u1eabn \u0111\u1ea5n ch\u1ed1ng l\u1ea1i s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i v\u00ec nh\u1eefng nguy c\u01a1 li\u00ean k\u1ebft v\u1edbi n\u00f3. M\u1eb7c d\u00f9 s\u1ef1 ch\u1ed1ng c\u1ef1 n\u00e0y l\u00e0 \u0111\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i, n\u00f3 c\u00f2n quan tr\u1ecdng h\u01a1n bao gi\u1edd h\u1ebft. Napoleon \u0111\u00e3 t\u1eebng n\u00f3i: \"Ch\u00fang ta ph\u1ea3i thay \u0111\u1ed5i chi\u1ebfn thu\u1eadt m\u1ed7i th\u1eadp k\u1ef7 n\u1ebfu mu\u1ed1n duy tr\u00ec \u01b0u th\u1ebf \u0111\u1ed1i v\u1edbi k\u1ebb kh\u00e1c.\" Trong x\u00e3 h\u1ed9i ng\u00e0y nay t\u1ed1c \u0111\u1ed9 thay \u0111\u1ed5i l\u00e0 v\u00f4 c\u00f9ng nhanh, v\u00e0 n\u00f3 s\u1ebd ch\u1ec9 ti\u1ebfp t\u1ee5c t\u0103ng t\u1ed1c m\u00e0 th\u00f4i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}