{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[pri:'fekt\u222b\u0259r\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#1371BB\">prefectorial</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,pri:fek't\u0254:ri\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(thu\u1ed9c) qu\u1eadn tr\u01b0\u1edfng</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the prefectoral offices</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">c\u00e1c v\u0103n ph\u00f2ng c\u1ee7a qu\u1eadn tr\u01b0\u1edfng</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(t\u1eeb c\u1ed5,ngh\u0129a c\u1ed5) La m\u00e3 (thu\u1ed9c) th\u00e1i th\u00fa</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "prefectoral",
            "pronounce": "[pri:'fekt\u222b\u0259r\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prefectoral",
            "pronounce": "[pri:'fekt\u222b\u0259r\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prefectoral",
            "pronounce": "[pri:'fekt\u222b\u0259r\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prefectoral",
            "pronounce": "[pri:'fekt\u222b\u0259r\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prefectoral",
            "pronounce": "[pri:'fekt\u222b\u0259r\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Prefectoral</em> offices",
            "vi": "C\u00e1c v\u0103n ph\u00f2ng c\u1ee7a qu\u1eadn tr\u01b0\u1edfng"
        },
        {
            "en": "<em>AL</em>",
            "vi": "Li\u00ean \u0110o\u00e0n C\u00e1c N\u01b0\u1edbc \u1ea2 R\u1eadp"
        },
        {
            "en": "My experiences as school <em>prefect</em>.",
            "vi": "Kinh nghi\u1ec7m l\u00e0m l\u1edbp tr\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "<em>Prefect</em> is the chief of police of Paris.",
            "vi": "Prefect l\u00e0 C\u1ea3nh s\u00e1t tr\u01b0\u1edfng Pari."
        },
        {
            "en": "The <em>prefect</em> sent a warrant for the pair.",
            "vi": "Ph\u1ee7 \u0111\u01b0\u1eddng sai l\u00e1, phi\u1ebfu h\u1ed3ng th\u00f4i tra."
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "<em>Al</em> in good time.",
            "vi": "Hoa c\u00f3 th\u1eddi, g\u00e1i c\u00f3 th\u00ec."
        },
        {
            "en": "As a <em>prefect</em> i made it a point to be regular and punctual.",
            "vi": "Khi l\u00e0m l\u1edbp tr\u01b0\u1edfng t\u00f4i \u0111i h\u1ecdc r\u1ea5t \u0111\u1ec1u \u0111\u1eb7n v\u00e0 \u0111\u00fang gi\u1edd"
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "To develop and <em>prefect</em> policies, regulations and guidelines on the national surveillance system..",
            "vi": "X\u00e2y d\u1ef1ng, ho\u00e0n thi\u1ec7n c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch, c\u00e1c quy \u0111\u1ecbnh, h\u01b0\u1edbng d\u1eabn v\u1ec1 h\u1ec7 th\u1ed1ng gi\u00e1m s\u00e1t Qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "The <em>prefect</em> was an official who was appointed by a magistrate.",
            "vi": "Qu\u1eadn tr\u01b0\u1edfng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 nhi\u1ec7m ch\u00ednh th\u1ee9c b\u1edfi m\u1ed9t th\u1ea9m ph\u00e1n."
        },
        {
            "en": "Drink till <em>al</em> l's blue",
            "vi": "U\u1ed1ng say b\u00ed t\u1ec9"
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed <em>Al</em>-Bakari, Tameem <em>Al</em>-Muhaza, Bassam <em>Al</em>-Rawi, Tarek Salman, Sultan <em>Al</em>-Brake, Salem <em>Al</em>-Hajri (Abdullah <em>Al</em>-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal <em>Al</em>-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed <em>Al</em>-Bakari, Tameem <em>Al</em>-Muhaza, Bassam <em>Al</em>-Rawi, Tarek Salman, Sultan <em>Al</em>-Brake, Salem <em>Al</em>-Hajri (Abdullah <em>Al</em>-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal <em>Al</em>-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "Hamas must stand down Osama <em>Al</em> Sharif.",
            "vi": "Hamas ph\u1ea3i t\u1eeb ch\u1ee9c Osama Al Sharif."
        },
        {
            "en": "So how come you're <em>al</em> dressed up?",
            "vi": "V\u00ec sao t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi l\u1ea1i di\u1ec7n \u0111\u1eb9p qu\u00e1 v\u1eady?"
        },
        {
            "en": "<em>Al</em> - Qaida's group in Yemen claimed responsibility.",
            "vi": "Nh\u00f3m Al-Qaida \u1edf Yemen \u0111\u00e3 l\u00ean ti\u1ebfng ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "On the horizon are optic <em>al</em> computers.",
            "vi": "Kh\u00f4ng l\u00e2u t\u1edbi \u0111\u00e2y c\u00e1c m\u00e1y t\u00ednh quang h\u1ecdc s\u1ebd ra \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "He said that leading members of <em>Al</em>-Qaida in Iraq had betrayed Abu Musab <em>al</em>-Zarqawi.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y n\u00f3i c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a al - qaida \u1edf iraq \u0111\u00e3 ph\u1ea3n b\u1ed9i abu musab al - zarqawi."
        },
        {
            "en": "<em>Al</em>-Anon meetings are held every week.",
            "vi": "Nh\u1eefng cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c gia \u0111\u00ecnh v\u00e0 b\u1ea1n b\u00e8 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi nghi\u1ec7n r\u01b0\u1ee3u \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c h\u00e0ng tu\u1ea7n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}