{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['pri:fekju\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">qu\u1eadn</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">n\u01a1i l\u00e0m vi\u1ec7c c\u1ee7a qu\u1eadn tr\u01b0\u1edfng, ch\u1ed7 \u1edf c\u1ee7a qu\u1eadn tr\u01b0\u1edfng (\u1edf Ph\u00e1p)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u1ee9c qu\u1eadn tr\u01b0\u1edfng; nhi\u1ec7m k\u1ef3 c\u1ee7a qu\u1eadn tr\u01b0\u1edfng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "prefecture",
            "pronounce": "['pri:fekju\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>prefecture</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (in certain countries) a district under the government of a prefect or governor. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 a prefect's office or tenure. </blockquote><blockquote>\u2043 a prefect's official residence. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>prefectural</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "prefecture",
            "pronounce": "['pri:fekju\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prefecture",
            "pronounce": "['pri:fekju\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prefecture",
            "pronounce": "['pri:fekju\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prefecture",
            "pronounce": "['pri:fekju\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "City of Kyoto, Kyoto <em>prefecture</em>",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 kyoto, qu\u1eadn kyoto."
        },
        {
            "en": "It is about the same size as Aichi-<em>prefecture</em>.",
            "vi": "N\u00f3 c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch b\u1eb1ng qu\u1eadn Aichi."
        },
        {
            "en": "A 79 - year - old man in Miyagi <em>prefecture</em> died of shock",
            "vi": "M\u1ed9t c\u1ee5 \u00f4ng 79 tu\u1ed5i \u1edf qu\u1eadn Miyagi ch\u1ebft do b\u1ecb s\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "A 79-year-old man in Miyagi <em>prefecture</em> died of shock",
            "vi": "M\u1ed9t c\u1ee5 \u00f4ng 79 tu\u1ed5i \u1edf qu\u1eadn Miyagi ch\u1ebft do b\u1ecb s\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Meiji produces the milk, which is only sold in Japan, in Saitama <em>prefecture</em>, north of Tokyo.",
            "vi": "Meiji s\u1ea3n xu\u1ea5t ra s\u1eefa n\u00e0y, ch\u1ec9 b\u00e1n \u1edf Nh\u1eadt, \u1edf qu\u1eadn Saitama, ph\u00eda b\u1eafc c\u1ee7a Tokyo."
        },
        {
            "en": "This photograph was captured in Kanagawa <em>prefecture</em>, Japan - 'nearby some samurai tombs', apparently - late last year.\u00a0",
            "vi": "B\u1ee9c \u1ea3nh n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p \u1edf qu\u1eadn Kanagawa, Nh\u1eadt B\u1ea3n v\u00e0o cu\u1ed1i n\u0103m ngo\u00e1i - 'g\u1ea7n v\u1edbi m\u1ed9t v\u00e0i m\u1ed9 c\u1ee7a chi\u1ebfn binh samurai'"
        },
        {
            "en": "My first engagement was a banquet given by an American colonel to honor the new governor of Kyoto <em>prefecture</em>.",
            "vi": "N\u01a1i t\u00f4i \u0111\u1ebfn gi\u00fap vui \u0111\u1ea7u ti\u00ean l\u00e0 bu\u1ed5i \u0111\u1ea1i ti\u1ec7c do m\u1ed9t \u0111\u1ea1i t\u00e1 m\u1ef9 t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ec3 ch\u00fac m\u1eebng \u00f4ng t\u00e2n th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh ph\u1ed1 kyoto."
        },
        {
            "en": "Japan's meteorological agency issued tsunami warnings and advisories for a stretch of coast 420km long, from Aomori <em>prefecture</em> in the north to Ibaraki <em>prefecture</em> in central Japan, just north of Tokyo.",
            "vi": "C\u01a1 quan kh\u00ed t\u01b0\u1ee3ng \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra c\u1ea3nh b\u00e1o v\u1ec1 s\u00f3ng th\u1ea7n \u0111\u1ed1i v\u1edbi v\u00f9ng b\u1edd bi\u1ec3n k\u00e9o d\u00e0i 420km t\u1eeb qu\u1eadn Aomori \u1edf ph\u00eda b\u1eafc \u0111\u1ebfn qu\u1eadn Ibaraki \u1edf mi\u1ec1n trung Nh\u1eadt B\u1ea3n, ngay ph\u00eda b\u1eafc Tokyo"
        },
        {
            "en": "Japan's meteorological agency issued tsunami warnings and advisories for a stretch of coast 420km long, from Aomori <em>prefecture</em> in the north to Ibaraki <em>prefecture</em> in central Japan, just north of Tokyo.",
            "vi": "C\u01a1 quan kh\u00ed t\u01b0\u1ee3ng \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra c\u1ea3nh b\u00e1o v\u1ec1 s\u00f3ng th\u1ea7n \u0111\u1ed1i v\u1edbi v\u00f9ng b\u1edd bi\u1ec3n k\u00e9o d\u00e0i 420km t\u1eeb qu\u1eadn Aomori \u1edf ph\u00eda b\u1eafc \u0111\u1ebfn qu\u1eadn Ibaraki \u1edf mi\u1ec1n trung Nh\u1eadt B\u1ea3n, ngay ph\u00eda b\u1eafc"
        },
        {
            "en": "A woman walks along one of the outside corridors in a modern apartment complex in Gifu <em>Prefecture</em>, Japan",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef \u0111i d\u1ecdc theo m\u1ed9t trong nh\u1eefng h\u00e0nh lang b\u00ean ngo\u00e0i c\u1ee7a m\u1ed9t khu chung c\u01b0 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i \u1edf qu\u1eadn Gifu, Nh\u1eadt B\u1ea3n"
        },
        {
            "en": "In the Fukushima <em>prefecture</em>, where the Fukushima Daiichi nuclear plant is located, the impact of the disaster was particularly acute.",
            "vi": "\u1ede qu\u1eadn Fukushima n\u01a1i c\u00f3 nh\u00e0 m\u00e1y h\u1ea1t nh\u00e2n Fukushima Daiichi b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t nghi\u00eam tr\u1ecdng do th\u1ea3m ho\u1ea1 n\u00e0y g\u00e2y ra."
        },
        {
            "en": "A woman walks along one of the outside corridors in a modern apartment complex in Gifu <em>Prefecture</em>, Japan",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef \u0111i d\u1ecdc theo m\u1ed9t trong nh\u1eefng h\u00e0nh lang b\u00ean ngo\u00e0i c\u1ee7a m\u1ed9t khu chung c\u01b0 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i \u1edf qu\u1eadn Gifu, Nh\u1eadt B\u1ea3n"
        },
        {
            "en": "The mall opened in November 2014 and is run by Japanese retail and services group AEON Group, based in Chiba <em>Prefecture</em> just outside Tokyo.",
            "vi": "Khu mua s\u1eafm n\u00e0y\u00a0m\u1edf c\u1eeda v\u00e0o th\u00e1ng 11 n\u0103m 2014 v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh b\u1edfi t\u1eadp \u0111o\u00e0n b\u00e1n l\u1ebb v\u00e0 d\u1ecbch v\u1ee5 AEON c\u1ee7a Nh\u1eadt, c\u00f3 tr\u1ee5 s\u1edf t\u1ea1i qu\u1eadn Chiba ngay b\u00ean ngo\u00e0i Tokyo."
        },
        {
            "en": "The <em>prefecture</em> of Chiba where Shin Futsu sits may get some protection from ocean currents which might spread the contamination away from the coastline out to sea.",
            "vi": "Qu\u1eadn Chiba n\u01a1i c\u1ea3ng Shin Futsu to\u1ea1 l\u1ea1c c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o v\u1ec7 kh\u1ecfi lu\u1ed3ng n\u01b0\u1edbc m\u00e0 c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e1t t\u00e1n nhi\u1ec5m b\u1ea9n ra kh\u1ecfi b\u1edd bi\u1ec3n r\u1ed3i \u0111\u1ed5 ra bi\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "One evening late in March i dropped in on a very lively party given by the Governor of Kyoto <em>Prefecture</em> at a teahouse called Shunju.",
            "vi": "M\u1ed9t bu\u1ed5i t\u1ed1i th\u00e1ng ba khi tr\u1eddi \u0111\u00e3 khuya t\u00f4i gh\u00e9 v\u00e0o m\u1ed9t bu\u1ed5i ti\u1ec7c r\u1ea5t vui nh\u1ed9n do qu\u1eadn tr\u01b0\u1edfng qu\u1eadn kyoto t\u1ed5 ch\u1ee9c \u1edf ph\u00f2ng tr\u00e0 c\u00f3 t\u00ean shunju."
        },
        {
            "en": "The\u00a0city\u00a0of Takasaki in the Gunma <em>Prefecture</em> of Japan has planned to launch an education program that will help students learn English through a unique immersion program.",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 Takasaki thu\u1ed9c t\u1ec9nh Gunma c\u1ee7a Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u00e3 c\u00f3 k\u1ebf ho\u1ea1ch kh\u1edfi \u0111\u1ed9ng m\u1ed9t ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh gi\u00e1o d\u1ee5c gi\u00fap h\u1ecdc sinh h\u1ecdc ti\u1ebfng Anh th\u00f4ng qua m\u1ed9t ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111\u1eafm m\u00ecnh\u00a0\u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o."
        },
        {
            "en": "Takeo Nitta from Hashimoto, Wakayama <em>prefecture</em>, allegedly left several telephone messages on the woman's answerphone in November, saying: \"I'm waiting outside your house. Let's go out.\"",
            "vi": "L\u00e3o d\u00ea c\u1ee5 Takeo Nitta \u1edf Hashimoto, qu\u1eadn Wakayama, b\u1ecb cho l\u00e0 nhi\u1ec1u l\u1ea7n nh\u1eafn tin v\u00e0o \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i c\u1ee7a m\u1ed9t c\u1ee5 b\u00e0 h\u1ed3i th\u00e1ng 11, tin nh\u1eafn c\u00f3 n\u1ed9i dung: \"Anh \u0111ang ch\u1edd em \u1edf ngo\u00e0i n\u00e0y, c\u1ea1nh nh\u00e0 em. Chu\u0301ng m\u00ecnh \u0111i ch\u01a1i nha.\""
        },
        {
            "en": "The baseball club of the high school I graduated from went to the national tournament this summer as representatives of our <em>prefecture</em>.",
            "vi": "C\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 b\u00f3ng ch\u00e0y c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng trung h\u1ecdc m\u00e0 t\u00f4i \u0111\u00e3 t\u1ed1t nghi\u1ec7p \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho qu\u1eadn ch\u00fang t\u00f4i tham d\u1ef1 c\u00e1c gi\u1ea3i \u0111\u1ea5u qu\u1ed1c gia v\u00e0o m\u00f9a h\u00e8 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "It will take until Wednesday before the No 3 reactor at Ohi, in Fukui <em>prefecture</em> on the west coast, can start supplying electricity.",
            "vi": "S\u1ebd ph\u1ea3i ch\u1edd \u0111\u1ebfn ng\u00e0y th\u1ee9 t\u01b0 \u0111\u1ec3 l\u00f2 ph\u1ea3n \u1ee9ng s\u1ed1 3 t\u1ea1i Ohi, \u1edf qu\u1eadn Fukui n\u1eb1m \u1edf b\u1edd bi\u1ec3n ph\u00eda t\u00e2y, c\u00f3 th\u1ec3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u cung c\u1ea5p \u0111i\u1ec7n tr\u1edf l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Mr Noda and members of his cabinet could make a formal decision by next week if the governor of Fukui <em>prefecture</em>, where the reactors are located, agrees.",
            "vi": "\u00d4ng Noda v\u00e0 c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean n\u1ed9i c\u00e1c c\u00f3 th\u1ec3 ra quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ch\u00ednh th\u1ee9c v\u00e0o tu\u1ea7n t\u1edbi n\u1ebfu nh\u01b0 th\u1ed1ng \u0111\u1ed1c qu\u1eadn Fukui, n\u01a1i l\u1eafp \u0111\u1eb7t nh\u1eefng l\u00f2 ph\u1ea3n \u1ee9ng n\u00e0y ch\u1ea5p thu\u1eadn."
        }
    ],
    "suggestions": []
}