{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">prefecture</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "prefectural"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prefectural"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prefectural"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prefectural"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prefectural"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>prefectural</em> offices were closed yesterday.",
            "vi": "H\u00f4m qua c\u00e1c v\u0103n ph\u00f2ng c\u1ee7a qu\u1eadn tr\u01b0\u1edfng \u0111\u1ec1u \u0111\u00f3ng c\u1eeda."
        },
        {
            "en": "Zhaotong City, the <em>prefectural</em> capital, lies about 300 kilometres from the provincial capital Kunming.",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 Chi\u00eau Th\u00f4ng, qu\u1eadn th\u1ee7 ph\u1ee7, n\u1eb1m c\u00e1ch C\u00f4n Minh, th\u1ee7 ph\u1ee7 t\u1ec9nh V\u00e2n Nam, kho\u1ea3ng 300km."
        },
        {
            "en": "During the final two years before Gion closed, there was a man named Sato who used to go to parties as a guest of the <em>Prefectural</em> Governor.",
            "vi": "Trong hai n\u0103m cu\u1ed1i c\u00f9ng tr\u01b0\u1edbc khi c\u00e1c ph\u00f2ng tr\u00e0 \u1edf gion \u0111\u00f3ng c\u1eeda, c\u00f3 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng t\u00ean l\u00e0 sato th\u01b0\u1eddng \u0111\u1ebfn d\u1ef1 c\u00e1c bu\u1ed5i ti\u1ec7c nh\u01b0 l\u00e0 kh\u00e1ch c\u1ee7a \u00f4ng b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "Tokyo (CNN) -- The death toll from Talas, which swept across western Japan, has risen to 38, local authorities said Tuesday morning.  \u00a0 Another 54 people are missing, according to a tally of casualties compiled from various <em>prefectural</em> police. \u00a0 The storm unleashed record rainfall that triggered landslides and flooding. \u00a0 The Japan Meteorological Agency briefly classified the storm as a typhoon before it made landfall. \u00a0 \u00a0 \"I have been working for the <em>prefectural</em> office over 40 years, but this is the worst in my memory,\" said Tsutomu Furukawa of Wakayama prefecture. Wakayama is one of three prefectures on the mountainous Kii Peninsula, where damage from Talas was concentrated as the storm swept across the area on Saturday. \u00a0 \u00a0 It was Wakayama that suffered most in this typhoon, with 25 deaths and 34 missing. \u00a0 In the town of Nachi Katsuura in Wakayama, a river flooded into a residential area, and mudslides swallowed several homes, officials said. \u00a0 More than 16,000 residents were ordered to evacuate from the Kii Peninsula area, and roughly 30,000 other residents were encouraged to evacuate voluntarily. \u00a0 According to Japan's meteorological agency, Talas brought record rain in the three prefectures over three days. The Japanese government set up a emergency task force for search-and-rescue operations and to begin reconstruction of damaged communities. \u00a0",
            "vi": "Tokyo (CNN) - - T\u1ed5ng s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft sau c\u01a1n b\u00e3o Talas, qu\u00e9t qua mi\u1ec1n t\u00e2y Nh\u1eadt B\u1ea3n, \u0111\u00e3 t\u0103ng l\u00ean \u0111\u1ebfn 38\u00a0 ng\u01b0\u1eddi, theo ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng c\u00f4ng b\u1ed1 v\u00e0o s\u00e1ng th\u1ee9 ba.  \u00a0 L\u1ea1i c\u00f3 th\u00eam 54 ng\u01b0\u1eddi n\u1eefa b\u1ecb m\u1ea5t t\u00edch, theo t\u1ed5ng s\u1ed1 th\u01b0\u01a1ng vong thu th\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eeb nhi\u1ec1u c\u1ea3nh s\u00e1t qu\u1eadn.  \u00a0 C\u01a1n b\u00e3o \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra l\u01b0\u1ee3ng m\u01b0a k\u1ef7 l\u1ee5c l\u00e0m s\u1ea1t l\u1edf \u0111\u1ea5t v\u00e0 l\u1ee5t.  \u00a0 C\u01a1 quan Kh\u00ed t\u01b0\u1ee3ng Nh\u1eadt B\u1ea3n ph\u00e2n lo\u1ea1i th\u1eadt nhanh c\u01a1n b\u00e3o n\u00e0y l\u00e0 b\u00e3o nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi tr\u01b0\u1edbc khi n\u00f3 ti\u1ebfn v\u00e0o \u0111\u1ea5t li\u1ec1n. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \"T\u00f4i \u0111\u00e3 l\u00e0m vi\u1ec7c cho v\u0103n ph\u00f2ng qu\u1eadn n\u00e0y h\u01a1n 40 n\u0103m, nh\u01b0ng \u0111\u00e2y l\u00e0 c\u01a1n b\u00e3o t\u1ed3i t\u1ec7 nh\u1ea5t trong k\u00fd \u1ee9c c\u1ee7a t\u00f4i,\" \u00f4ng Tsutomu Furukawa thu\u1ed9c qu\u1eadn Wakayama l\u00ean ti\u1ebfng. Wakayama m\u1ed9t trong s\u1ed1 ba qu\u1eadn \u1edf mi\u1ec1n n\u00fai Kii Peninsula, n\u01a1i m\u00e0 thi\u1ec7t h\u1ea1i t\u1eeb c\u01a1n b\u00e3o Talas t\u1eadp trung t\u1ea1i \u0111\u00e2y khi c\u01a1n b\u00e3o qu\u00e9t qua khu v\u1ef1c n\u00e0y v\u00e0o th\u1ee9 b\u1ea3y.  \u00a0 \u00a0 Ch\u00ednh Wakayama \u0111\u00e3 ch\u1ecbu thi\u1ec7t h\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1 nh\u1ea5t trong c\u01a1n b\u00e3o nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi n\u00e0y, v\u1edbi 25 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft v\u00e0 34 ng\u01b0\u1eddi m\u1ea5t t\u00edch. \u00a0 \u1ede th\u00e0nh ph\u1ed1 Nachi Katsuura thu\u1ed9c Wakayama, m\u1ed9t con s\u00f4ng \u0111\u00e3 tr\u00e0n n\u01b0\u1edbc v\u00e0o khu d\u00e2n c\u01b0 v\u00e0 c\u00e1c d\u00f2ng th\u00e1c b\u00f9n nu\u1ed1t nhi\u1ec1u nh\u00e0 c\u1eeda, c\u00e1c quan ch\u1ee9c cho bi\u1ebft.  \u00a0 H\u01a1n 16.000 c\u01b0 d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ec7nh ph\u1ea3i di t\u1ea3n kh\u1ecfi khu v\u1ef1c Kii Peninsula, v\u00e0 g\u1ea7n 30.000 \u00a0ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c \u0111\u01b0\u1ee3c khuy\u1ebfn kh\u00edch di t\u1ea3n t\u1ef1 nguy\u1ec7n.  \u00a0 Theo c\u01a1 quan kh\u00ed t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a Nh\u1eadt B\u1ea3n, Talas \u0111\u00e3 l\u00e0m l\u01b0\u1ee3ng m\u01b0a l\u00ean m\u1ee9c k\u1ef7 l\u1ee5c \u1edf ba qu\u1eadn h\u01a1n ba ng\u00e0y. Ch\u00ednh ph\u1ee7 Nh\u1eadt B\u1ea3n th\u00e0nh l\u1eadp l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1eb7c nhi\u1ec7m kh\u1ea9n c\u1ea5p cho ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u00ecm ki\u1ebfm-v\u00e0-c\u1ee9u h\u1ed9 v\u00e0 \u0111\u1ec3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ea1i c\u00e1c c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng b\u1ecb thi\u1ec7t h\u1ea1i.  \u00a0"
        }
    ],
    "suggestions": []
}