{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['pred\u0292udisid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00f3 th\u00e0nh ki\u1ebfn, bi\u1ec3u l\u1ed9 th\u00e0nh ki\u1ebfn</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "prejudiced"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prejudiced"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>prejudiced</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective BIASED, bigoted, discriminatory, partisan, intolerant, narrow-minded, unfair, unjust, inequitable, coloured.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>impartial.</blockquote></div>",
            "word": "prejudiced"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prejudiced"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prejudiced"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I was <em>prejudiced</em>.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00e0nh ki\u1ebfn l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "You are <em>prejudiced</em> in his favour.",
            "vi": "Anh c\u00f3 thi\u1ec7n c\u1ea3m v\u1edbi n\u00f3."
        },
        {
            "en": "They are <em>prejudiced</em> against older applicants.",
            "vi": "H\u1ecd c\u00f3 th\u00e0nh ki\u1ebfn ch\u1ed1ng l\u1ea1i nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi xin vi\u1ec7c l\u1edbn tu\u1ed5i h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "<em>Prejudiced</em> attitudes toward women don't exist.",
            "vi": "Nh\u1eefng th\u00e1i \u0111\u1ed9 th\u00e0nh ki\u1ebfn v\u1edbi ph\u1ee5 n\u1eef kh\u00f4ng t\u1ed3n t\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "But of course we are <em>prejudiced</em>!",
            "vi": "Nh\u01b0ng d\u0129 nhi\u00ean l\u00e0 ch\u00fang m\u00ecnh c\u00f3 th\u00e0nh ki\u1ebfn!"
        },
        {
            "en": "He <em>prejudiced</em> of the workers 'rights.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u00e3 l\u00e0m thi\u1ec7t h\u1ea1i quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Few people will admit to being racially <em>prejudiced</em>.",
            "vi": "\u00cdt ng\u01b0\u1eddi s\u1ebd th\u1eeba nh\u1eadn l\u00e0 c\u00f3 th\u00e0nh ki\u1ebfn v\u1ec1 ch\u1ee7ng t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "Can music really make us close - minded and <em>prejudiced</em>?",
            "vi": "C\u00f3 th\u1eadt s\u1ef1 l\u00e0 \u00e2m nh\u1ea1c l\u00e0m ch\u00fang ta b\u1ea3o th\u1ee7 v\u00e0 c\u00f3 th\u00e0nh ki\u1ebfn?"
        },
        {
            "en": "Can music really make us close-minded and <em>prejudiced</em>?",
            "vi": "C\u00f3 th\u1eadt s\u1ef1 l\u00e0 \u00e2m nh\u1ea1c l\u00e0m ch\u00fang ta b\u1ea3o th\u1ee7 v\u00e0 c\u00f3 th\u00e0nh ki\u1ebfn?"
        },
        {
            "en": "Mary's reporting was clearly biased and <em>prejudiced</em> against the homeless.",
            "vi": "B\u1ea3n tin c\u1ee7a Mary r\u00f5 r\u00e0ng l\u00e0 thi\u00ean v\u1ecb v\u00e0 c\u00f3 th\u00e0nh ki\u1ebfn v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi v\u00f4 gia c\u01b0."
        },
        {
            "en": "His way of speaking has <em>prejudiced</em> many people against him.",
            "vi": "C\u00e1ch n\u00f3i n\u0103ng c\u1ee7a anh ta l\u00e0m cho nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u00e0nh ki\u1ebfn v\u1edbi anh ta."
        },
        {
            "en": "Why are people so <em>prejudiced</em> against white people?",
            "vi": "T\u1ea1i sao m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi qu\u00e1 th\u00e0nh ki\u1ebfn v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi da tr\u1eafng th\u1ebf?"
        },
        {
            "en": "He <em>prejudiced</em> his claim by demanding too much compensation",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0m h\u1ea1i cho y\u00eau s\u00e1ch c\u1ee7a n\u00f3 do \u0111\u00f2i h\u1ecfi \u0111\u1ec1n b\u00f9 qu\u00e1 nhi\u1ec1u"
        },
        {
            "en": "The grandmothers would have been appalled and were, in any case, already <em>prejudiced</em> against Henry.",
            "vi": "C\u00e1c c\u1ee5 b\u00e0 m\u00e0 nghe th\u1ea5y chuy\u1ec7n n\u00e0y h\u1eb3n s\u1ebd ho\u1ea3ng lo\u1ea1n c\u1ea3 l\u00ean, m\u00e0 v\u1ed1n c\u00e1c c\u1ee5 \u0111\u0103 c\u00f3 s\u1eb5n th\u00e0nh ki\u1ebfn v\u1edbi Henry r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "This is a good illustration of how <em>prejudiced</em> we all can be.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t th\u00ed d\u1ee5 t\u1ed1t cho th\u1ea5y ch\u00fang ta c\u00f3 th\u00e0nh ki\u1ebfn nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "He went to the head teacher alleging that I was <em>prejudiced</em> against his daughter.",
            "vi": "\u00d4ng ta t\u1edbi g\u1eb7p hi\u1ec7u tr\u01b0\u1edfng cho r\u1eb1ng t\u00f4i c\u00f3 th\u00e0nh ki\u1ebfn v\u1edbi con g\u00e1i \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "The committee seemed to be <em>prejudiced</em> in favour of farmers 'interests.",
            "vi": "\u1ee6y ban c\u00f3 v\u1ebb c\u00f3 \u0111\u1ecbnh ki\u1ebfn b\u00eanh v\u1ef1c quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u00e1c nh\u00e0 n\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "She had a balanced, objective opinion without one sided or <em>prejudiced</em> views.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 m\u1ed9t \u00fd ki\u1ebfn c\u00e2n b\u1eb1ng, kh\u00e1ch quan m\u00e0 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 c\u00e1c quan \u0111i\u1ec3m m\u1ed9t chi\u1ec1u hay th\u00e0nh ki\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "The judge said the chances of a fair trial had been <em>prejudiced</em> by the press coverage.",
            "vi": "V\u1ecb th\u1ea9m ph\u00e1n n\u00f3i c\u00e1c c\u01a1 h\u1ed9i c\u1ee7a m\u1ed9t phi\u00ean t\u00f2a b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u00e1o ch\u00ed l\u00e0m l\u1ec7ch l\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "Thinh said many teachers are <em>prejudiced</em> against women and girls themselves, reinforcing gender-based discrimination right in the classroom.\u00a0",
            "vi": "Anh Th\u1ecbnh chia s\u1ebb nhi\u1ec1u gi\u00e1o vi\u00ean \u0111\u00e3 c\u00f3 th\u00e0nh ki\u1ebfn ch\u1ed1ng l\u1ea1i ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef, \u1ee7ng h\u1ed9\u00a0s\u1ef1 ph\u00e2n bi\u1ec7t gi\u1edbi t\u00ednh\u00a0ngay trong l\u1edbp h\u1ecdc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}