{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[pri:'\u0254kjupaid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1eadn t\u00e2m, lo l\u1eafng, kh\u00f4ng th\u1ea3nh th\u01a1i, kh\u00f4ng r\u1ea3nh rang; l\u01a1 \u0111\u1ea3ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "preoccupied"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "preoccupied"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>preoccupied</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>officials preoccupied with their careers</i>: OBSESSED, concerned, absorbed, engrossed, intent, involved, wrapped up.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>she looked preoccupied</i>: LOST/DEEP IN THOUGHT, in a brown study, pensive, absent-minded, distracted, abstracted.</blockquote></div>",
            "word": "preoccupied"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>preoccupied</k><blockquote><blockquote><ex><abr>adj.</abr> preoccupied with</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "preoccupied"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "preoccupied"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Be <em>Preoccupied</em> with",
            "vi": "Lo l\u1eafng v\u1ec1, b\u1eadn r\u1ed9n v\u1edbi, b\u1eadn t\u00e2m t\u1edbi. When the government was preoccupied with the troubles on the border, rebel leaders stepped up their operatios"
        },
        {
            "en": "be <em>preoccupied</em> with... (collocation)",
            "vi": "b\u1eadn t\u00e2m v\u1edbi vi\u1ec7c... (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        },
        {
            "en": "Alice nodded, seeming <em>preoccupied</em>.",
            "vi": "Alice g\u1eadt \u0111\u1ea7u, c\u00f3 v\u1ebb lo l\u1eafng."
        },
        {
            "en": "My mind was <em>preoccupied</em>.",
            "vi": "T\u00e2m tr\u00ed t\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ea3nh th\u01a1i."
        },
        {
            "en": "Are you a <em>preoccupied</em> parent?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi cha/m\u1eb9 hay lo l\u1eafng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Health worries <em>preoccupied</em> him constantly.",
            "vi": "Lo l\u1eafng v\u1ec1 s\u1ee9c kh\u1ecfe l\u00e0 m\u1ed1i quan t\u00e2m th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean c\u1ee7a \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "To be <em>preoccupied</em> by family troubles",
            "vi": "B\u1eadn tr\u00ed v\u1ec1 nh\u1eefng lo l\u1eafng cho gia \u0111\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "I haven't, because I've been slightly <em>preoccupied</em>.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u01b0a t\u1eebng l\u00e0m vi\u1ec7c \u0111\u00f3 v\u00ec t\u00f4i h\u01a1i lo l\u1eafng."
        },
        {
            "en": "He was sober and quiet and <em>preoccupied</em>.",
            "vi": "Ch\u00e0ng th\u00f4i u\u1ed1ng r\u01b0\u1ee3u, tr\u1edf n\u00ean tr\u1ea7m l\u1eb7ng v\u00e0 \u01b0u t\u01b0."
        },
        {
            "en": "Being <em>preoccupied</em> with death, dying or violence",
            "vi": "Quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn c\u00e1i ch\u1ebft, s\u1ef1 ch\u1ebft ch\u00f3c ho\u1eb7c b\u1ea1o l\u1ef1c"
        },
        {
            "en": "We have become <em>preoccupied</em> looking out for the next disaster.",
            "vi": "Ch\u00fang ta \u0111\u1ec1u qu\u00e1 b\u1eadn t\u00e2m lo l\u1eafng nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u b\u1ea5t h\u1ea1nh s\u1ebd x\u1ea3y \u0111\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "I haven't, because I' ve been slightly <em>preoccupied</em>.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u01b0a t\u1eebng l\u00e0m vi\u1ec7c \u0111\u00f3 v\u00ec t\u00f4i h\u01a1i lo l\u1eafng."
        },
        {
            "en": "Students 'thoughts are naturally <em>preoccupied</em> with their forthcoming exams.",
            "vi": "Suy ngh\u0129 v\u1ed1n c\u00f3 c\u1ee7a sinh vi\u00ean l\u00e0 lu\u00f4n lo l\u1eafng cho c\u00e1c k\u1ef3 thi s\u1eafp t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "People are being <em>preoccupied</em> with death, dying or violence.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111ang quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn c\u00e1i ch\u1ebft ho\u1eb7c b\u1ea1o l\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "He looked oddly <em>preoccupied</em>, staring past me at my mother.",
            "vi": "\u00d4ng tr\u00f4ng c\u00f3 v\u1ebb lo l\u1eafng k\u1ef3 l\u1ea1, nh\u00ecn \u0111\u0103m \u0111\u0103m v\u00e0o m\u1eb9 ngang qua t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "As a novelist, he has never been very <em>preoccupied</em> by morality.",
            "vi": "L\u00e0 m\u1ed9t ti\u1ec3u thuy\u1ebft gia, anh ta ch\u01b0a bao gi\u1edd qu\u00e1 lo l\u1eafng vi\u1ec7c \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Peter was too <em>preoccupied</em> with his own life to notice his daughter's problems.",
            "vi": "Peter \u0111\u00e3 qu\u00e1 b\u1eadn t\u00e2m \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u1ec3 nh\u1eadn th\u1ea5y c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u1ee7a con g\u00e1i anh."
        },
        {
            "en": "She seemed <em>preoccupied</em> all the time I was talking to her.",
            "vi": "C\u00f4 ta c\u00f3 v\u1ebb l\u01a1 \u0111\u00e3ng trong su\u1ed1t bu\u1ed5i t\u00f4i n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi c\u00f4 \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "I 've been too <em>preoccupied</em> with my work to even think about taking a holiday.",
            "vi": "T\u00f4i lu\u00f4n b\u1eadn t\u00e2m t\u1edbi c\u00f4ng vi\u1ec7c \u0111\u1ebfn n\u1ed7i kh\u00f4ng ngh\u0129 t\u1edbi \u0111i ngh\u1ec9 n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "This was sometimes confirmed by poorer villagers, who were <em>preoccupied</em> with their livelihoods.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u00f4i khi \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c nh\u1eadn b\u1edfi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1eadn b\u1ecbu v\u1edbi vi\u1ec7c ki\u1ebfm s\u1ed1ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}