{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['prezid\u0259nsi]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(<font color=\"#1371BB\">the Presidency</font>) ch\u1ee9c ch\u1ee7 t\u1ecbch; (t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9) ch\u1ee9c t\u1ed5ng th\u1ed1ng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">nhi\u1ec7m k\u1ef3 c\u1ee7a m\u1ed9t ch\u1ee7 t\u1ecbch; (t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9) nhi\u1ec7m k\u1ef3 c\u1ee7a m\u1ed9t t\u1ed5ng th\u1ed1ng</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the last days of his presidency</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">nh\u1eefng ng\u00e0y cu\u1ed1i c\u00f9ng trong nhi\u1ec7m k\u1ef3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng c\u1ee7a \u00f4ng ta</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">he was elected to a second presidency</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u00f4ng ta \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u l\u00e0m t\u1ed5ng th\u1ed1ng nhi\u1ec7m k\u1ef3 th\u1ee9 2</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "presidency"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>presidency</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>presidencies</b>) the office or status of president. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u2043 the period of this. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: from med. L. <i>praesidentia</i>, from <i>praesidere</i> (see <kref>preside</kref>). </blockquote></div>",
            "word": "presidency"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "presidency"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>presidency</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to gain the presidency </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) a rotating presidency</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "presidency"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "presidency"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Slated for the <em>presidency</em>",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed v\u00e0o ch\u1ee9c v\u1ee5 ch\u1ee7 t\u1ecbch"
        },
        {
            "en": "Race for the <em>Presidency</em>",
            "vi": "Cu\u1ed9c \u0111ua tranh ch\u1ee9c t\u1ed5ng th\u1ed1ng"
        },
        {
            "en": "Run for the <em>Presidency</em>",
            "vi": "\u1ee8ng c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng"
        },
        {
            "en": "He's slated for the <em>Presidency</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed v\u00e0o ch\u1ee9c v\u1ee5 Ch\u1ee7 t\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "He is running for the <em>Presidency</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111ang \u1ee9ng c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "In fact, they are destroying his <em>presidency</em>.",
            "vi": "Th\u1ef1c t\u1ebf l\u00e0 h\u1ecd \u0111ang t\u00e0n ph\u00e1 nhi\u1ec7m k\u1ef3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "Debrief a candidate to the <em>presidency</em>",
            "vi": "Ph\u1ecfng v\u1ea5n m\u1ed9t \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean t\u1ed5ng th\u1ed1ng"
        },
        {
            "en": "My <em>presidency</em> is ordained by God.",
            "vi": "Ch\u1ee9c ch\u1ee7 t\u1ecbch c\u1ee7a t\u00f4i do ch\u00faa tr\u1eddi phong."
        },
        {
            "en": "He was elected to a second <em>presidency</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u l\u00e0m t\u1ed5ng th\u1ed1ng nhi\u1ec7m k\u1ef3 th\u1ee9 2."
        },
        {
            "en": "He formally assumes the <em>presidency</em> tomorrow.",
            "vi": "Ng\u00e0y mai \u00f4ng ta ch\u00ednh th\u1ee9c nh\u1eadn ch\u1ee9c t\u1ed5ng th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "He was slated for the <em>Presidency</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed v\u00e0o ch\u1ee9c v\u1ee5 ch\u1ee7 t\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "She has been nominated for the <em>Presidency</em>.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed l\u00e0m \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean ch\u1ee9c Ch\u1ee7 t\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "His <em>presidency</em> will end late next year.",
            "vi": "Nhi\u1ec7m k\u1ef3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng c\u1ee7a \u00f4ng ta s\u1ebd k\u1ebft th\u00fac v\u00e0o cu\u1ed1i n\u0103m t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The last days of his <em>presidency</em>",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u00e0y cu\u1ed1i c\u00f9ng trong nhi\u1ec7m k\u1ef3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng c\u1ee7a \u00f4ng ta"
        },
        {
            "en": "He worked in the White House throughout the Clinton <em>presidency</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i Nh\u00e0 Tr\u1eafng trong su\u1ed1t nhi\u1ec7m k\u1ef3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng c\u1ee7a Clinton."
        },
        {
            "en": "The tenure of the us <em>presidency</em> is four years.",
            "vi": "Nhi\u1ec7m k\u1ef3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng hoa k\u1ef3 l\u00e0 b\u1ed1n n\u0103m."
        },
        {
            "en": "Reporter debriefed a candidate to the <em>presidency</em> yesterday.",
            "vi": "H\u00f4m qua c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean \u0111\u00e3 ph\u1ecfng v\u1ea5n m\u1ed9t \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean t\u1ed5ng th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "China Seen Readying for Trade War During Trump <em>Presidency</em>",
            "vi": "Trung qu\u1ed1c d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 \u0111\u00e3 s\u1eb5n s\u00e0ng chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh trong su\u1ed1t nhi\u1ec7m k\u1ef3 T\u1ed5ng th\u1ed1ng c\u1ee7a Donald Trump"
        },
        {
            "en": "The press want to sink his bid for the <em>Presidency</em>.",
            "vi": "B\u00e1o ch\u00ed mu\u1ed1n l\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ed1 g\u1eafng c\u1ee7a \u00f4ng ta gi\u00e0nh ch\u1ee9c T\u1ed5ng th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "He's one of three contenders for the vice - <em>presidency</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t trong ba \u0111\u1ed1i th\u1ee7 cho ch\u1ee9c ph\u00f3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}