{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[pri'zent\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi d\u1eabn ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh (tr\u00ean truy\u1ec1n thanh ho\u1eb7c truy\u1ec1n h\u00ecnh)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "presenter",
            "pronounce": "[pri'zent\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>presenter</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Brit. a person who introduces and appears in a television or radio programme. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "presenter",
            "pronounce": "[pri'zent\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "presenter",
            "pronounce": "[pri'zent\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "presenter",
            "pronounce": "[pri'zent\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "presenter",
            "pronounce": "[pri'zent\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I am the <em>presenter</em> today.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi thuy\u1ebft tr\u00ecnh h\u00f4m nay."
        },
        {
            "en": "How to be a good <em>presenter</em>?",
            "vi": "L\u00e0m sao tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t thuy\u1ebft tr\u00ecnh vi\u00ean t\u1ed1t?"
        },
        {
            "en": "And now I'll introduce the first <em>presenter</em>.",
            "vi": "V\u00e0 b\u00e2y gi\u1edd t\u00f4i xin gi\u1edbi thi\u1ec7u v\u1edbi qu\u00ed v\u1ecb thuy\u1ebft tr\u00ecnh vi\u00ean \u0111\u1ea7u ti\u00ean."
        },
        {
            "en": "And now, here's our first <em>presenter</em>, George David.",
            "vi": "V\u00e0 b\u00e2y gi\u1edd xin gi\u1edbi thi\u1ec7u thuy\u1ebft tr\u00ecnh vi\u00ean \u0111\u1ea7u ti\u00ean, George David."
        },
        {
            "en": "The <em>presenter</em> speaks to the head and the heart.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi thuy\u1ebft tr\u00ecnh s\u1ebd h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ebfn kh\u1ed1i \u00f3c v\u00e0 c\u1ea3 tr\u00e1i tim."
        },
        {
            "en": "Question and answer entails risk for the <em>presenter</em>.",
            "vi": "Vi\u1ec7c h\u1ecfi \u0111\u00e1p c\u00f3 th\u1ec3 \u0111em l\u1ea1i m\u1ea1o hi\u1ec3m cho ng\u01b0\u1eddi tr\u00ecnh b\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The book about private parts is the first autobiography of America radio <em>presenter</em> Howard Stern.",
            "vi": "Quy\u1ec3n s\u00e1ch n\u00f3i v\u1ec1 b\u1ed9 ph\u1eadn sinh d\u1ee5c l\u00e0 t\u1ef1 truy\u1ec7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Howard Stern - ng\u01b0\u1eddi d\u1eabn ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh tr\u00ean s\u00f3ng v\u00f4 tuy\u1ebfn M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "The <em>presenter</em> wants to attract listeners' attention with a funny story.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi thuy\u1ebft tr\u00ecnh mu\u1ed1n l\u00f4i cu\u1ed1n s\u1ef1 ch\u00fa \u00fd c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi nghe b\u1eb1ng m\u1ed9t c\u00e2u chuy\u1ec7n c\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "That means the attendees cannot speak while the <em>presenter</em> is speaking.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u \u0111\u00f3 c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tham d\u1ef1 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00f3i chuy\u1ec7n trong khi ng\u01b0\u1eddi tr\u00ecnh b\u00e0y \u0111ang n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "Life has become a drag act for a TV <em>presenter</em> challenging homophobia in Pakistan.",
            "vi": "Cu\u1ed9c s\u1ed1ng \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t m\u00e0n di\u1ec5n c\u1ea3i trang cho m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi d\u1eabn ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh truy\u1ec1n h\u00ecnh th\u00e1ch th\u1ee9c h\u1ed9i ch\u1ee9ng k\u1ef3 th\u1ecb ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed3ng t\u00ednh \u1edf Pa - k\u00edt - t\u0103ng (Pakistan)."
        },
        {
            "en": "Life has become a drag act for a TV <em>presenter</em> challenging homophobia in Pakistan.",
            "vi": "Cu\u1ed9c s\u1ed1ng \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t m\u00e0n di\u1ec5n c\u1ea3i trang cho m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi d\u1eabn ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh truy\u1ec1n h\u00ecnh th\u00e1ch th\u1ee9c h\u1ed9i ch\u1ee9ng k\u1ef3 th\u1ecb ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed3ng t\u00ednh \u1edf Pa-k\u00edt-t\u0103ng (Pakistan)."
        },
        {
            "en": "In her new film, Victoria plays a prima donna television <em>presenter</em>",
            "vi": "Trong b\u1ed9 phim m\u1edbi c\u1ee7a c\u00f4 ta, Victoria \u0111\u00f3ng vai ng\u01b0\u1eddi d\u1eabn ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh truy\u1ec1n h\u00ecnh kh\u00f3 t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "And now, without further ado, I'll hand you over to our first <em>presenter</em>, George David.",
            "vi": "V\u00e0 b\u00e2y gi\u1edd, \u0111\u1ec3 \u0111i th\u1eb3ng v\u00e0o v\u1ea5n \u0111\u1ec1, t\u00f4i xin nh\u01b0\u1eddng l\u1eddi cho thuy\u1ebft tr\u00ecnh vi\u00ean \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a ch\u00fang ta, George David."
        },
        {
            "en": "As honorary chairman, Peter will be a <em>presenter</em> at the ceremony.",
            "vi": "V\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch l\u00e0 ch\u1ee7 t\u1ecbch danh d\u1ef1, Peter s\u1ebd l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh bu\u1ed5i l\u1ec5."
        },
        {
            "en": "Again, by standing six inches away, the <em>presenter</em> will avoid this problem. By following these tips, any <em>presenter</em> will feel comfortable on the day of his or her next presentation.\u00a0",
            "vi": "M\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa, n\u1ebfu \u0111\u1ee9ng c\u00e1ch m\u00edc 6 inch, ng\u01b0\u1eddi thuy\u1ebft tr\u00ecnh s\u1ebd tr\u00e1nh \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 tr\u00ean. N\u1ebfu l\u00e0m theo nh\u1eefng l\u1eddi khuy\u00ean c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i, ng\u01b0\u1eddi thuy\u1ebft tr\u00ecnh s\u1ebd c\u1ea3m th\u1ea5y tho\u1ea3i m\u00e1i v\u00e0o nh\u1eefng l\u1ea7n thuy\u1ebft tr\u00ecnh ti\u1ebfp theo c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The TV <em>presenter</em> found himself on the wrong side of the law after hitting a cyclist while driving.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u1eabn ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh truy\u1ec1n h\u00ecnh nh\u1eadn th\u1ea5y anh ta \u0111\u00e3 g\u1eb7p r\u1eafc r\u1ed1i v\u1edbi c\u1ea3nh s\u00e1t sau khi \u0111\u1ee5ng m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111i xe \u0111\u1ea1p trong l\u00fac \u0111ang l\u00e1i xe."
        },
        {
            "en": "And <em>presenter</em> Ludacris also gave a touching tribute to blues star BB King, who died on Friday.",
            "vi": "V\u00e0 Ludacris c\u0169ng \u0111\u00e3 n\u00f3i v\u00e0i l\u1eddi b\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 k\u00ednh tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi ngh\u1ec7 s\u0129 nh\u1ea1c Blues - BB King, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 qua \u0111\u1eddi v\u00e0o ng\u00e0y th\u1ee9 S\u00e1u."
        },
        {
            "en": "Also, a <em>presenter</em> should not lean over the microphone. Mike are sensitive enough to pick up one's voice from a short distance. Bending over the mike will not help the <em>presenter</em> sound better. Instead, it will probably make the <em>presenter</em> look awkward.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra, ng\u01b0\u1eddi thuy\u1ebft tr\u00ecnh kh\u00f4ng n\u00ean ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o micro. Micro \u0111\u1ee7 nh\u1ea1y c\u1ea3m \u0111\u1ec3 c\u00f3 th\u1ec3 h\u00fat gi\u1ecdng ng\u01b0\u1eddi n\u00f3i \u1edf kho\u1ea3ng c\u00e1ch ng\u1eafn. Ch\u00fai micro xu\u1ed1ng c\u1ee7a kh\u00f4ng gi\u00fap gi\u1ecdng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi n\u00f3i t\u1ed1t h\u01a1n. Thay v\u00e0o \u0111\u00f3, n\u00f3 s\u1ebd l\u00e0m cho ng\u01b0\u1eddi thuy\u1ebft tr\u00ecnh tr\u00f4ng c\u00f3 v\u1ebb l\u00fang t\u00fang."
        },
        {
            "en": "A school maths question posted on Facebook by a Singaporean TV <em>presenter</em> has stumped thousands, and left many asking if that's really what is expected of Singaporean students.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u00e2u h\u1ecfi to\u00e1n h\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u0103ng l\u00ean Facebook b\u1edfi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi d\u1eabn ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh truy\u1ec1n h\u00ecnh Singapore \u0111\u00e3 l\u00e0m h\u00e0ng ng\u00e0n ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i b\u1ed1i r\u1ed1i v\u00e0 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i nhi\u1ec1u c\u00e2u h\u1ecfi li\u1ec7u r\u1eb1ng nh\u1eefng h\u1ecdc sinh Singapore s\u1ebd gi\u1ea3i b\u00e0i to\u00e1n n\u00e0y nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "After some few days the lady and the <em>presenter</em> of the program on which the incident was aired was also arrested.",
            "vi": "V\u00e0i ng\u00e0y sau kh\u00f3, ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi d\u1eabn ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh truy\u1ec1n h\u00ecnh ph\u00e1t s\u00f3ng v\u1ee5 tai n\u1ea1n c\u0169ng \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eaft gi\u1eef."
        }
    ],
    "suggestions": []
}