{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['pres]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(vi\u1ebft t\u1eaft) c\u1ee7a <font color=\"#1371BB\">President </font>(Ch\u1ee7 t\u1ecbch/T\u1ed5ng th\u1ed1ng)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">Pres Bush</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">t\u1ed5ng th\u1ed1ng Bush</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "pres",
            "pronounce": "['pres]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pres",
            "pronounce": "['pres]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pres",
            "pronounce": "['pres]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pres",
            "pronounce": "['pres]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pres",
            "pronounce": "['pres]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Pres</em> Bush is quite humorous.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Bush kh\u00e1 kh\u00f4i h\u00e0i."
        },
        {
            "en": "<em>Pres</em>. of Poland dies in plane crash.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Ba Lan ch\u1ebft trong m\u1ed9t v\u1ee5 \u0111\u00e2m m\u00e1y bay."
        },
        {
            "en": "Being the <em>pres</em>. of the country, we can't just blame him for everything.",
            "vi": "L\u00e0 t\u1ed5ng th\u1ed1ng c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, ch\u00fang ta kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ec9 \u0111\u1ed5 l\u1ed7i t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi th\u1ee9 cho \u00f4ng \u1ea5y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}