{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[pri'zju:m\u0259bli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">c\u00f3 th\u1ec3 \u0111o\u00e1n ch\u1eebng; c\u00f3 l\u1ebd</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">She is aware of the difficulties</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">presumably</font><font color=\"#7E7E7E\">?</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">C\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 c\u00f4 ta bi\u1ebft c\u00e1c kh\u00f3 kh\u0103n ch\u1ee9?</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">He will presumably resign in view of the complete failure of his policy</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">C\u00f3 l\u1ebd \u00f4ng \u1ea5y s\u1ebd t\u1eeb ch\u1ee9c b\u1edfi ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y ho\u00e0n to\u00e0n th\u1ea5t b\u1ea1i</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "presumably"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>presumably</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adverb as may reasonably be presumed. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "presumably"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>presumably</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adverb I PRESUME, I expect, I assume, I take it, I suppose, I imagine, I dare say, I guess, in all probability, probably, in all likelihood, as likely as not, doubtless, undoubtedly, no doubt.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "presumably"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "presumably"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "presumably"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "You came by car, <em>presumably</em>?",
            "vi": "H\u00ecnh nh\u01b0 anh \u0111\u1ebfn b\u1eb1ng xe h\u01a1i?"
        },
        {
            "en": "<em>Presumably</em>, this is where the accident happened.",
            "vi": "C\u00f3 l\u1ebd \u0111\u00e2y l\u00e0 n\u01a1i tai n\u1ea1n x\u1ea3y ra."
        },
        {
            "en": "Twelve passengers are missing, <em>presumably</em> dead.",
            "vi": "M\u01b0\u1eddi hai h\u00e0nh kh\u00e1ch m\u1ea5t t\u00edch, c\u00f3 l\u1ebd h\u1ecd \u0111\u00e3 ch\u1ebft."
        },
        {
            "en": "They <em>presumably</em> receive the same education.",
            "vi": "H\u1ecd ch\u1eafc l\u00e0 nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t s\u1ef1 gi\u00e1o d\u1ee5c t\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "She is aware of the difficulties, <em>presumably</em>?",
            "vi": "C\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 c\u00f4 ta bi\u1ebft c\u00e1c kh\u00f3 kh\u0103n ch\u1ee9?"
        },
        {
            "en": "Figures are <em>presumably</em> smaller in other provinces and communes.",
            "vi": "Nh\u1eefng con s\u1ed1 n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 nh\u1ecf h\u01a1n \u1edf c\u00e1c t\u1ec9nh v\u00e0 x\u00e3 kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "<em>Presumably</em>, the plane was late because of the fog.",
            "vi": "C\u00f3 l\u1ebd m\u00e1y bay b\u1ecb tr\u1ec5 v\u00ec s\u01b0\u01a1ng m\u00f9."
        },
        {
            "en": "These two groups <em>presumably</em> have a very significant overlap.",
            "vi": "Hai nh\u00f3m n\u00e0y c\u00f3 l\u1ebd c\u00f3 s\u1ef1 tr\u00f9ng l\u1eb7p \u0111\u00e1ng k\u1ec3."
        },
        {
            "en": "<em>Presumably</em> he does not speak because he is a mime.",
            "vi": "C\u00f3 l\u1ebd anh ta kh\u00f4ng n\u00f3i b\u1edfi v\u00ec anh ta l\u00e0 m\u1ed9t di\u1ec5n vi\u00ean k\u1ecbch c\u00e2m."
        },
        {
            "en": "I couldn't concentrate, <em>presumably</em> because I was so tired.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 n\u00e0o t\u1eadp trung \u0111\u01b0\u1ee3c, c\u00f3 l\u1ebd do t\u00f4i m\u1ec7t qu\u00e1."
        },
        {
            "en": "The asci contain the thread-like ascospores, which usually break into fragments and are <em>presumably</em> infective.",
            "vi": "C\u00e1c nang n\u1ea5m ch\u1ee9a c\u00e1c b\u00e0o t\u1eed nang d\u1ea1ng s\u1ee3i ch\u1ec9, th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng v\u1ee1 ra th\u00e0nh c\u00e1c m\u1ea3nh v\u00e0 c\u00f3 l\u1ebd l\u00e0 c\u00e1c th\u1ec3 l\u00e2y nhi\u1ec5m."
        },
        {
            "en": "The asci contain the thread - like ascospores, which usually break into fragments and are <em>presumably</em> infective.",
            "vi": "C\u00e1c nang n\u1ea5m ch\u1ee9a c\u00e1c b\u00e0o t\u1eed nang d\u1ea1ng s\u1ee3i ch\u1ec9, th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng v\u1ee1 ra th\u00e0nh c\u00e1c m\u1ea3nh v\u00e0 c\u00f3 l\u1ebd l\u00e0 c\u00e1c th\u1ec3 l\u00e2y nhi\u1ec5m."
        },
        {
            "en": "<em>Presumably</em> he was out in the second car seen in the picture.",
            "vi": "C\u00f3 l\u1ebd anh \u1ea5y \u0111\u00e3 ra ngo\u00e0i trong chi\u1ebfc xe h\u01a1i th\u1ee9 hai \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00ecn th\u1ea5y trong t\u1ea5m h\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "He will <em>presumably</em> resign in view of the complete failure of his policy.",
            "vi": "C\u00f3 l\u1ebd \u00f4ng \u1ea5y s\u1ebd t\u1eeb ch\u1ee9c b\u1edfi ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y ho\u00e0n to\u00e0n th\u1ea5t b\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Two sales executives are leaving this month, <em>presumably</em> to get higher paid jobs elsewhere.",
            "vi": "Hai nh\u00e2n vi\u00ean \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh b\u00e1n l\u1ebb s\u1ebd ngh\u1ec9 vi\u1ec7c trong th\u00e1ng n\u00e0y, c\u00f3 l\u1ebd l\u00e0 \u0111\u1ec3 ki\u1ebfm vi\u1ec7c ch\u1ed7 n\u00e0o kh\u00e1c c\u00f3 th\u00f9 lao cao h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "They are students, so <em>presumably</em> they don't have a lot of money.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 sinh vi\u00ean n\u00ean ch\u1eafc l\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 nhi\u1ec1u ti\u1ec1n \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "This critical level has <em>presumably</em> been reached in the South but not yet in the North.",
            "vi": "Khu v\u1ef1c ph\u00eda Nam \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 \u0111\u00e3 v\u01b0\u1ee3t qua ng\u01b0\u1ee1ng n\u00e0y nh\u01b0ng khu v\u1ef1c ph\u00eda B\u1eafc v\u1eabn ch\u01b0a l\u00e0m \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "<em>Presumably</em>, a large number of groups are not registered at all.",
            "vi": "Nh\u00ecn chung ph\u1ea7n l\u1edbn c\u00e1c nh\u00f3m n\u00e0y kh\u00f4ng h\u1ec1 \u0111\u0103ng k\u00fd ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "He did not recognise the fare ; <em>presumably</em> one of Henry's politician friends.",
            "vi": "\u00d4ng kh\u00f4ng nh\u1eadn ra \u0111\u00f3 l\u00e0 ai, c\u00f3 l\u1ebd l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ea1n ch\u00ednh kh\u00e1ch n\u00e0o \u0111\u00f3 c\u1ee7a Henry."
        },
        {
            "en": "The DAF is <em>presumably</em> the largest financial intermediary in Viet Nam for channelling domestic and foreign funds to investment activities.",
            "vi": "DAF l\u00e0 th\u1ec3 ch\u1ebf t\u00e0i ch\u00ednh trung gian l\u1edbn nh\u1ea5t \u1edf Vi\u1ec7t Nam trong vi\u1ec7c h\u01b0\u1edbng c\u00e1c ngu\u1ed3n v\u1ed1n trong ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc v\u00e0o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea7u t\u01b0."
        }
    ],
    "suggestions": []
}