{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['prev\u0259l\u0259nt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ph\u1ed5 bi\u1ebfn, th\u1ecbnh h\u00e0nh, th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y, th\u00f4ng d\u1ee5ng</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">prevalent custom</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">phong t\u1ee5c \u0111ang th\u1ecbnh h\u00e0nh</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "prevalent",
            "pronounce": "['prev\u0259l\u0259nt]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>prevalent</k><blockquote><cclass>[<cclass>'pr\u025bv(\u0259)l(\u0259)nt<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective widespread in a particular area at a particular time. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 <cclass>archaic predominant; powerful. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>prevalence</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>prevalently</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: from L. <i>praevalent-</i>, from <i>praevalere</i> (see <kref>prevail</kref>). </blockquote></div>",
            "word": "prevalent",
            "pronounce": "['prev\u0259l\u0259nt]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>prevalent</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective WIDESPREAD, prevailing, frequent, usual, common, current, popular, general, universal; endemic, rampant, rife.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>rare.</blockquote></div>",
            "word": "prevalent",
            "pronounce": "['prev\u0259l\u0259nt]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prevalent",
            "pronounce": "['prev\u0259l\u0259nt]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prevalent",
            "pronounce": "['prev\u0259l\u0259nt]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Prevalent</em> custom",
            "vi": "Phong t\u1ee5c \u0111ang th\u1ecbnh h\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "Son preference is <em>prevalent</em>.",
            "vi": "T\u01b0 t\u01b0\u1edfng th\u00edch \u0111\u1ebb con trai v\u1eabn ph\u1ed5 bi\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "The contraceptive <em>prevalent</em> rate.",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 ph\u1ed5 bi\u1ebfn ng\u1eeba thai."
        },
        {
            "en": "That disease is <em>prevalent</em> here.",
            "vi": "B\u1ec7nh \u0111\u00f3 \u1edf \u0111\u00e2y nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "Miscommunication in organisations is <em>prevalent</em>.",
            "vi": "S\u1ef1 hi\u1ec3u l\u1ea7m trong giao ti\u1ebfp t\u1ea1i c\u01a1 quan l\u00e0m vi\u1ec7c l\u00e0 ph\u1ed5 bi\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "This is the <em>prevalent</em> custom in our country today.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 phong t\u1ee5c \u0111ang th\u1ecbnh h\u00e0nh \u1edf n\u01b0\u1edbc t\u00f4i hi\u1ec7n nay."
        },
        {
            "en": "Mental disorders are increasingly <em>prevalent</em> in developing countries.",
            "vi": "C\u00e1c r\u1ed1i lo\u1ea1n t\u00e2m t\u1ea7m \u0111ang ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u1edf n\u00ean ph\u1ed5 bi\u1ebfn \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "This negative attitude is surprisingly <em>prevalent</em> among young boys.",
            "vi": "Th\u00e1i \u0111\u1ed9 ti\u00eau c\u1ef1c n\u00e0y ph\u1ed5 bi\u1ebfn \u1edf c\u00e1c c\u1eadu b\u00e9 trai m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u00e1ng kinh ng\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "The <em>prevalent</em> opinion is in favour of reform.",
            "vi": "\u00dd ki\u1ebfn ph\u1ed5 bi\u1ebfn l\u00e0 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ea3i c\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "Diverticular disease is the <em>prevalent</em> diseases in Western society.",
            "vi": "B\u1ec7nh vi\u00eam ru\u1ed9t th\u1eeba l\u00e0 m\u1ed9t c\u0103n b\u1ec7nh ph\u1ed5 bi\u1ebfn \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y."
        },
        {
            "en": "This negative attitude is surprisingly <em>prevalent</em> among teenagers.",
            "vi": "Th\u00e1i \u0111\u1ed9 ti\u00eau c\u1ef1c ph\u1ed5 bi\u1ebfn m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u00e1ng ng\u1ea1c nhi\u00ean trong gi\u1edbi tr\u1ebb."
        },
        {
            "en": "This positive attitude is <em>prevalent</em> among university students.",
            "vi": "Th\u00e1i \u0111\u1ed9 l\u1ea1c quan n\u00e0y ph\u1ed5 bi\u1ebfn trong \u0111\u00e1m sinh vi\u00ean \u0111\u1ea1i h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "Domestic violence continues to be <em>prevalent</em> and unaddressed.",
            "vi": "B\u1ea1o l\u1ef1c gia \u0111\u00ecnh ti\u1ebfp t\u1ee5c t\u1ed3n t\u1ea1i v\u00e0 ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft."
        },
        {
            "en": "How to cope with the hooliganism <em>prevalent</em> among the youth?",
            "vi": "L\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi n\u1ea1n c\u00f4n \u0111\u1ed3 \u0111ang th\u1ecbnh h\u00e0nh trong gi\u1edbi thanh ni\u00ean?"
        },
        {
            "en": "Excessive and <em>prevalent</em> ambivalence was thought by Bleuler to be a feature of schizophrenia.",
            "vi": "T\u00ednh \u0111\u00f4i chi\u1ec1u qu\u00e1 \u0111\u1ed9 v\u00e0 th\u01b0\u1eddng th\u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a ch\u1ee9ng t\u00e2m th\u1ea7n ph\u00e2n li\u1ec7t theo bleuler."
        },
        {
            "en": "Counter-intuitively, hunger is <em>prevalent</em> among many smallholder farmers in the developing world.",
            "vi": "Tr\u00e1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi mong \u0111\u1ee3i, n\u1ea1n \u0111\u00f3i l\u1ea1i ho\u00e0nh h\u00e0nh kh\u1eafp c\u00e1c n\u00f4ng h\u1ed9 nh\u1ecf t\u1ea1i nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n.\u00a0"
        },
        {
            "en": "Is the pain or soreness in your jaw more <em>prevalent</em> in the morning or late afternoon?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 \u0111au h\u00e0m th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean h\u01a1n v\u00e0o bu\u1ed5i s\u00e1ng hay bu\u1ed5i chi\u1ec1u t\u1ed1i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Hippies is not <em>prevalent</em> in countries where the family unit is not shaken.",
            "vi": "L\u1ed1i s\u1ed1ng l\u1eadp d\u1ecb kh\u00f4ng c\u00f3 \u1edf nh\u1eefng n\u01a1i m\u00e0 gia \u0111\u00ecnh l\u00e0 m\u1ed9t ch\u00ednh th\u1ec3 th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u1eefng ch\u1eafc."
        },
        {
            "en": "Barter economy may be regarded as the mother of all economic concepts <em>prevalent</em> today.",
            "vi": "N\u1ec1n kinh t\u1ebf h\u00e0ng \u0111\u1ed5i h\u00e0ng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c coi nh\u01b0 l\u00e0 m\u1eb9 c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c kh\u00e1i ni\u1ec7m kinh t\u1ebf ph\u1ed5 bi\u1ebfn ng\u00e0y nay."
        },
        {
            "en": "Table 1.3 confirms that landlessness is more <em>prevalent</em> among the rich than among the poor.",
            "vi": "B\u1ea3ng 1.3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh vi\u1ec7c kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ea5t ph\u1ed5 bi\u1ebfn \u1edf ng\u01b0\u1eddi gi\u00e0u h\u01a1n \u1edf ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o."
        }
    ],
    "suggestions": []
}