{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[pri'vent\u0259tiv]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">preventive</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[pri'ventiv]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">preventive</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "preventative"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>preventative</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective &amp;noun another term for <kref>preventive</kref>. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>preventatively</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "preventative"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "preventative"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "preventative"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "preventative"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The harmful effects of hazardous child labour and <em>preventative</em> measures;",
            "vi": "T\u00e1c \u0111\u1ed9ng ti\u00eau c\u1ef1c c\u1ee7a t\u00ecnh tr\u1ea1ng tr\u1ebb em ph\u1ea3i l\u00e0m vi\u1ec7c trong m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ed9c h\u1ea1i v\u00e0 c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00f2ng ng\u1eeba;"
        },
        {
            "en": "In the past 5 years, <em>preventative</em> measures have reduced levels of tooth decay in children.",
            "vi": "5 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc, c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00f2ng ng\u1eeba \u0111\u00e3 gi\u1ea3m m\u1ee9c \u0111\u1ed9 s\u00e2u r\u0103ng \u1edf tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "Extend the <em>preventative</em> health care system to cope with disease and epidemic prevention and environmental hygiene.",
            "vi": "M\u1edf r\u1ed9ng h\u1ec7 th\u1ed1ng y t\u1ebf d\u1ef1 ph\u00f2ng nh\u1eb1m \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi ph\u00f2ng b\u1ec7nh, ph\u00f2ng ch\u1ed1ng d\u1ecbch v\u00e0 v\u1ec7 sinh m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "The adverse impacts of commercial sexual exploitation of children and <em>preventative</em> measures;",
            "vi": "T\u00e1c \u0111\u1ed9ng b\u1ea5t l\u1ee3i c\u1ee7a n\u1ea1n b\u00f3c l\u1ed9t t\u00ecnh d\u1ee5c tr\u1ebb em v\u00ec m\u1ee5c \u0111\u00edch th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i, c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00f2ng ng\u1eeba."
        },
        {
            "en": "Over the weekend, the Environment and <em>Preventative</em> Medicine Department confirmed 2010\u2019s first A/H5N1 patient in Hanoi.",
            "vi": "Cu\u1ed1i tu\u1ea7n qua, C\u1ee5c Y t\u1ebf D\u1ef1 ph\u00f2ng v\u00e0 M\u00f4i tr\u01b0\u1eddng x\u00e1c nh\u1eadn th\u00eam m\u1ed9t b\u1ec7nh nh\u00e2n m\u1eafc cu\u0301m A/ H5N1 \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a n\u0103m 2010 \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "According to this law, sanctions against juveniles should have an educational and <em>preventative</em>\u2014not a punitive\u2014intent.",
            "vi": "Theo B\u1ed9 Lu\u1eadt n\u00e0y, nh\u1eefng ch\u1ebf t\u00e0i \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi ch\u01b0a th\u00e0nh ni\u00ean c\u1ea7n c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t gi\u00e1o d\u1ee5c, r\u0103n \u0111e, ng\u0103n ng\u1eeba h\u01a1n l\u00e0 tr\u1eebng ph\u1ea1t."
        },
        {
            "en": "As a <em>preventative</em> protection measure, workers should be informed immediately about the HIV/AIDS situation in the factory (80 percent).",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng b\u00e1o ngay v\u1ec1 nh\u1eefng tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p nhi\u1ec5m HIV/AIDS trong nh\u00e0 m\u00e1y nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t bi\u1ec7n ph\u00e1p \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 d\u1ef1 ph\u00f2ng (80%)."
        },
        {
            "en": "\u00a0Dengue fever hospitalisations are on the rise in southern regions and cities across the country, the Ministry of Heath's General Department of <em>Preventative</em> Medicine reported last week.",
            "vi": "D\u1ecbch s\u1ed1t xu\u1ea5t huy\u1ebft \u0111ang gia t\u0103ng trong c\u00e1c v\u00f9ng v\u00e0 c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 ph\u00eda Nam tr\u00ean to\u00e0n qu\u1ed1c, C\u1ee5c Y t\u1ebf d\u1ef1 ph\u00f2ng b\u00e1o c\u00e1o v\u00e0o tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Educators and others must try to understand the context in which bullying occurs and undertake so-called <em>preventative</em> intervention policies, according to experts.",
            "vi": "Theo c\u00e1c chuy\u00ean gia, th\u1ea7y c\u00f4 v\u00e0 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i c\u1ed1 g\u1eafng hi\u1ec3u t\u1ea1i sao l\u1ea1i x\u1ea3y ra chuy\u1ec7n b\u1eaft n\u1ea1t v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1i g\u1ecdi l\u00e0 c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch can thi\u1ec7p d\u1ef1 ph\u00f2ng."
        },
        {
            "en": "However, we will continue to carry out <em>preventative</em> measures to prevent MERS-CoV from entering Vietnam which requires close co-ordination between ministries and sectors and heightened public awareness. The Health Ministry will closely co-operate with international organisations to update information and adjust <em>preventative</em> measures.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, ch\u00fang ta v\u1eabn s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00f2ng ng\u1eeba \u0111\u1ec3 ng\u0103n ch\u1eb7n MERS - CoV x\u00e2m nh\u1eadp v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u00f2i h\u1ecfi ph\u1ea3i c\u00f3 s\u1ef1 ph\u1ed1i h\u1ee3p ch\u1eb7t ch\u1ebd gi\u1eefa c\u00e1c B\u1ed9, ng\u00e0nh v\u00e0 n\u00e2ng cao nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng. B\u1ed9 Y t\u1ebf s\u1ebd h\u1ee3p t\u00e1c ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1edbi c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u1ec3 c\u1eadp nh\u1eadt th\u00f4ng tin v\u00e0 \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00f2ng ng\u1eeba."
        },
        {
            "en": "This anticipated trend presents major management problems for industry and government; <em>preventative</em> measures should be set in place because of the high cost of monitoring and clean up.",
            "vi": "Xu h\u01b0\u1edbng n\u00e0y \u0111ang t\u1ea1o ra nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 l\u1edbn cho c\u00f4ng t\u00e1c qu\u1ea3n l\u00fd c\u1ee7a ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7. Ph\u1ea3i \u00e1p d\u1ee5ng ngay c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00f2ng ng\u1eeba, v\u00ec chi ph\u00ed cho quan tr\u1eafc v\u00e0 x\u1eed l\u00fd \u00f4 nhi\u1ec5m r\u1ea5t cao."
        },
        {
            "en": "He had suffered a bout with prostate cancer, which he turned into a passion for health care and the importance of <em>preventative</em> medicine.",
            "vi": "\u00d4ng \u0111\u00e3 t\u1eebng b\u1ecb ung th\u01b0 tuy\u1ebfn ti\u1ec1n li\u1ec7t, t\u1eeb \u0111\u00f3 th\u00fac \u0111\u1ea9y \u00f4ng \u0111am m\u00ea c\u00f4ng t\u00e1c ch\u0103m s\u00f3c s\u1ee9c kh\u1ecfe v\u00e0 ch\u00fa tr\u1ecdng \u0111\u1ebfn t\u1ea7m quan tr\u1ecdng c\u1ee7a c\u00e1c lo\u1ea1i thu\u1ed1c ph\u00f2ng ng\u1eeba."
        },
        {
            "en": "<em>Preventative</em> health care measures, such as free medical examinations for poor people have contributed to the reduction in the child mortality rate.",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p y t\u1ebf d\u1ef1 ph\u00f2ng, nh\u01b0 ch\u00ednh s\u00e1ch kh\u00e1m ch\u1eefa b\u1ec7nh mi\u1ec5n ph\u00ed cho ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o \u0111\u00e3 g\u00f3p ph\u1ea7n l\u00e0m gi\u1ea3m t\u1ef7 l\u1ec7 t\u1eed vong tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "The Environment and <em>Preventative</em> Medicine Department has asked people to strictly observe the measures to prevent another outbreak of the epidemic.",
            "vi": "C\u1ee5c Y t\u1ebf D\u1ef1 ph\u00f2ng v\u00e0 M\u00f4i tr\u01b0\u1eddng \u0111\u00e3 khuy\u1ebfn c\u00e1o ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n th\u1ef1c hi\u1ec7n nghi\u00eam ch\u1ec9nh c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00f2ng ch\u1ed1ng \u0111\u1ee3t bu\u0300ng ph\u00e1t kh\u00e1c c\u1ee7a d\u1ecbch b\u1ec7nh."
        },
        {
            "en": "Experts found that local inhabitants actually already understood how to prevent the disease but the execution of <em>preventative</em> measures was lagging.",
            "vi": "C\u00e1c chuy\u00ean gia nh\u1eadn th\u1ea5y r\u1eb1ng ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c s\u1ef1 \u0111\u00e3 hi\u1ec3u l\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 ng\u0103n ng\u1eeba b\u1ec7nh nh\u01b0ng vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00f2ng ng\u1eeba c\u00f2n ch\u1eadm ch\u1ea1p."
        },
        {
            "en": "A similar survey found that over 75% of people (a high level in the world) in the age group between 15-49 have knowledge of HIV/AIDS and HIV/AIDS <em>preventative</em> measures.",
            "vi": "M\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tra t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 c\u0169ng cho th\u1ea5y h\u01a1n 75% ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n (m\u1ed9t t\u1ef7 l\u1ec7 cao tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi) trong \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i 15-49 c\u00f3 hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 HIV/AIDS v\u00e0 c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00f2ng tr\u00e1nh HIV/AIDS."
        },
        {
            "en": "In addition to being essential to a child\u2019s development, education has been identified as a key <em>preventative</em> strategy, particularly with respect to reducing a child\u2019s vulnerability to sexual exploitation, labour exploitation and involvement in criminal activity.",
            "vi": "Gi\u00e1o d\u1ee5c kh\u00f4ng nh\u1eefng c\u1ea5n thi\u1ebft cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a tr\u1ebb em m\u00e0 c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 m\u1ed9t chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ph\u00f2ng ng\u1eeba ch\u00ednh, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m nguy c\u01a1 tr\u1ebb em b\u1ecb b\u00f3c l\u1ed9t t\u00ecnh d\u1ee5c, b\u00f3c l\u1ed9t lao \u0111\u1ed9ng, v\u00e0 tham gia v\u00e0o c\u00e1c h\u00e0nh vi ph\u1ea1m t\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "In Belarus, the campaign group says, President Alexander Lukashenko's government has increased the number of blocked websites and arrested some bloggers while inviting others to \"<em>preventative</em> conversations\" with the police during which they are pressured not to cover protests.",
            "vi": "\u1ede Belarus, ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Alexander Lukashenko \u0111\u00e3 t\u0103ng s\u1ed1 trang web b\u1ecb ch\u1eb7n truy c\u1eadp v\u00e0 b\u1eaft gi\u1eef m\u1ed9t s\u1ed1 blogger, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi m\u1eddi g\u1ecdi c\u00e1c blogger kh\u00e1c tham c\u00e1c\u00a0 cu\u1ed9c \"h\u1ed9i tho\u1ea1i mang t\u00ednh ph\u00f2ng ng\u1eeba\" v\u1edbi c\u1ea3nh s\u00e1t, trong \u0111\u00f3 h\u1ecd b\u1ecb g\u00e2y s\u1ee9c \u00e9p \u0111\u1ec3 kh\u00f4ng \u0111\u01b0a tin v\u1ec1 c\u00e1c v\u1ee5 ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "The <em>Preventative</em> Health Department under the Ministry of Health (MoH) has confirmed two more cases inflected with Zika virus in Ho Chi Minh City, raising the total number of infections in the country to seven.",
            "vi": "S\u1edf Y t\u1ebf d\u1ef1 ph\u00f2ng thu\u1ed9c B\u1ed9 Y t\u1ebf (B\u1ed9 Y t\u1ebf) \u0111\u00e3 x\u00e1c nh\u1eadn c\u00f3 th\u00eam hai tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p nhi\u1ec5m virus Zika t\u1ea1i th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh, n\u00e2ng t\u1ed5ng s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi nhi\u1ec5m trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc l\u00ean 7 ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Prof. Dr. Nguyen Huy Nga, head of the Health Ministry's Environment and <em>Preventative</em> Medicine Department has warned that the A/H1N1 epidemic on humans is at high risk of recurence due to the public\u2019s poor awareness of the fatal disease.",
            "vi": "PGS.TS Nguy\u1ec5n Huy Nga, C\u1ee5c tr\u01b0\u1edfng C\u1ee5c Y t\u1ebf D\u1ef1 ph\u00f2ng v\u00e0 M\u00f4i tr\u01b0\u1eddng c\u1ea3nh b\u00e1o d\u1ecbch cu\u0301m A/H1N1 tr\u00ean ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 nguy c\u01a1 b\u00f9ng ph\u00e1t tr\u1edf l\u1ea1i do \u00fd th\u1ee9c hi\u1ec3u bi\u1ebft c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u0103n b\u1ec7nh ch\u1ebft ng\u01b0\u1eddi n\u00e0y ch\u01b0a cao."
        }
    ],
    "suggestions": []
}