{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['praim\u0259si]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u1ecba v\u1ecb \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u; t\u00ednh \u01b0u vi\u1ec7t</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u1ee9c gi\u00e1o tr\u01b0\u1edfng; ch\u1ee9c t\u1ed5ng gi\u00e1m m\u1ee5c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "primacy"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>primacy</k><blockquote><cclass>[<cclass>'pr\u028c\u026am\u0259si<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b pre-eminence. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the office of a primate of the Church. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr. <i>primatie</i>, from med. L. <i>primatia</i>, from L. <i>primas</i>, <i>primat-</i> (see <kref>primate</kref><sup>1</sup>). </blockquote></div>",
            "word": "primacy"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>primacy</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun GREATER IMPORTANCE, priority, precedence, pre-eminence, superiority, supremacy, ascendancy, dominance, dominion, leadership.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "primacy"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "primacy"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "primacy"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>primacy</em> effect is a cognitive bias.",
            "vi": "T\u00e1c \u0111\u1ed9ng tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ef1 thi\u00ean v\u1ecb trong nh\u1eadn th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Can the party maintain its <em>primacy</em> for another year?",
            "vi": "\u0110\u1ea3ng \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 gi\u1eef v\u1ecb tr\u00ed l\u00e3nh \u0111\u1ea1o th\u00eam m\u1ed9t n\u0103m n\u1eefa ch\u0103ng?"
        },
        {
            "en": "Although there is a clear tendency to grant the State absolute <em>primacy</em> over individual rights or needs, this <em>primacy</em> over the individual is not unconditional.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9, c\u00f3 m\u1ed9t xu h\u01b0\u1edbng r\u00f5 r\u1ec7t d\u00e0nh cho nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc quy\u1ec1n \u01b0u ti\u00ean tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i so v\u1edbi quy\u1ec1n v\u00e0 nhu c\u1ea7u c\u00e1 nh\u00e2n, nh\u01b0ng s\u1ef1 \u01b0u ti\u00ean \u0111\u00f3 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "With regard to America defence, they accept the <em>primacy</em> of NATO.",
            "vi": "Li\u00ean quan \u0111\u1ebfn qu\u1ed1c ph\u00f2ng c\u1ee7a M\u1ef9, h\u1ecd ch\u1ea5p nh\u1eadn t\u00ednh \u01b0u vi\u1ec7t c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c NATO."
        },
        {
            "en": "It replaces classical rigour with freedom of expression and the <em>primacy</em> of feelings.",
            "vi": "N\u00f3 thay th\u1ebf s\u1ef1 ch\u1eb7t ch\u1ebd c\u1ed5 \u0111i\u1ec3n b\u1eb1ng s\u1ef1 t\u1ef1 do ng\u00f4n lu\u1eadn v\u00e0 t\u00ednh \u01b0u vi\u1ec7t c\u1ee7a c\u1ea3m x\u00fac."
        },
        {
            "en": "I still believe on the <em>primacy</em> of the multilateral trading system, but regional agreements may also serve as a stepping-stone.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eabn tin r\u1eb1ng h\u1ec7 th\u1ed1ng th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i \u0111a ph\u01b0\u01a1ng c\u00f3 \u01b0u th\u1ebf h\u01a1n, song c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 coi c\u00e1c hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh khu v\u1ef1c nh\u01b0 m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "Regional agreements were suggested to be good \u201cstepping stones\u201d for trade integration while acknowledging the <em>primacy</em> of a multilateral trading system.",
            "vi": "C\u00e1c hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh khu v\u1ef1c \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 nh\u1eefng \"b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec7m\" t\u1ed1t cho qu\u00e1 tr\u00ecnh h\u1ed9i nh\u1eadp th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i, song t\u1ed1t h\u01a1n c\u1ea3 v\u1eabn l\u00e0 h\u1ec7 th\u1ed1ng th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i \u0111a ph\u01b0\u01a1ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}