{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Prima"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Prima"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Prima"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Prima"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Prima"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Who is a <em>prima</em> ballerina?",
            "vi": "Ai l\u00e0 nh\u00e2n v\u1eadt n\u1eef ch\u00ednh c\u1ee7a v\u1edf ba l\u00ea?"
        },
        {
            "en": "<em>Prima</em> facie he is guilty.",
            "vi": "M\u1edbi nh\u00ecn qua th\u00ec th\u1ea5y anh ta c\u00f3 t\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "See a <em>prima</em> facie reason for it",
            "vi": "Nh\u00ecn qua c\u0169ng th\u1ea5y c\u00f3 l\u00fd do r\u1ed3i"
        },
        {
            "en": "We just see a <em>prima</em> facie reason for it.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i ch\u1ec9 nh\u00ecn qua c\u0169ng th\u1ea5y c\u00f3 l\u00fd do r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "<em>Prima</em> facie, there is a strong case against him.",
            "vi": "Tho\u1ea1t nh\u00ecn tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean, c\u00f3 m\u1ed9t tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p r\u1ea5t b\u1ea5t l\u1ee3i ch\u1ed1ng l\u1ea1i \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "It seems that Mary is a <em>prima</em> ballerina.",
            "vi": "C\u00f3 v\u1ebb nh\u01b0 Mary l\u00e0 di\u1ec5n vi\u00ean m\u00faa ch\u00ednh trong \u0111o\u00e0n m\u00faa ba - l\u00ea."
        },
        {
            "en": "It seems that Mary is a <em>prima</em> ballerina.",
            "vi": "C\u00f3 v\u1ebb nh\u01b0 Mary l\u00e0 di\u1ec5n vi\u00ean m\u00faa ch\u00ednh trong \u0111o\u00e0n m\u00faa ba-l\u00ea."
        },
        {
            "en": "Stop behaving like a <em>prima</em> donna \u2013 you're not the only person around here",
            "vi": "\u0110\u1eebng l\u00e0m b\u1ed9 l\u00e0m t\u1ecbch n\u1eefa \u2013 \u1ede \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i ch\u1ec9 c\u00f3 m\u1ed9t m\u1ed9t m\u00ecnh c\u00f4."
        },
        {
            "en": "There is <em>prima</em> facie evidence suggesting that the company knew about the dishonest dealing.",
            "vi": "M\u1edbi nh\u00ecn qua \u0111\u00e3 th\u1ea5y c\u00f3 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng l\u00e0 c\u00f4ng ty \u0111\u00e3 bi\u1ebft v\u1ec1 v\u1ee5 l\u00e0m \u0103n b\u1ea5t ch\u00ednh n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Mary's career as <em>prima</em> donna with the opera company makes her happy.",
            "vi": "L\u00e0 n\u1eef di\u1ec5n vi\u00ean ch\u00ednh c\u1ee7a \u0111o\u00e0n k\u1ecbch \u00f4-p\u00ea-ra l\u00e0m Mary h\u1ea1nh ph\u00fac."
        },
        {
            "en": "In her new film, Victoria plays a <em>prima</em> donna television presenter",
            "vi": "Trong b\u1ed9 phim m\u1edbi c\u1ee7a c\u00f4 ta, Victoria \u0111\u00f3ng vai ng\u01b0\u1eddi d\u1eabn ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh truy\u1ec1n h\u00ecnh kh\u00f3 t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "<em>Prima</em> facie evidence suggests that Viet Nam falls into the latter category.",
            "vi": "Nh\u01b0ng nh\u1eefng b\u1eb1ng ch\u1ee9ng hi\u1ec3n nhi\u00ean cho th\u1ea5y Vi\u1ec7t Nam thu\u1ed9c tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p th\u1ee9 hai."
        },
        {
            "en": "Mary's career as <em>prima</em> donna with the opera company makes her happy.",
            "vi": "L\u00e0 n\u1eef di\u1ec5n vi\u00ean ch\u00ednh c\u1ee7a \u0111o\u00e0n k\u1ecbch \u00f4 - p\u00ea - ra l\u00e0m Mary h\u1ea1nh ph\u00fac."
        },
        {
            "en": "The record in the shareholder registration book kept by the company is the <em>prima</em> facie proof of ownership for the shareholders.",
            "vi": "Danh s\u00e1ch trong s\u1ed5 \u0111\u0103ng k\u00fd c\u1ed5 \u0111\u00f4ng do c\u00f4ng ty l\u01b0u gi\u1eef l\u00e0 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u1ec1 vi\u1ec7c s\u1edf h\u1eefu c\u1ee7a c\u1ed5 \u0111\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "There is a <em>prima</em> facie case for improving the pro-poor content of fiscal policy by switching expenditures away from this area.",
            "vi": "\u0110\u00e3 c\u00f3 nh\u1eefng nghi\u00ean c\u1ee9u hi\u1ec3n nhi\u00ean cho th\u1ea5y ch\u00ednh s\u00e1ch t\u00e0i kh\u00f3a \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i thi\u1ec7n theo h\u01b0\u1edbng v\u00ec ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o nhi\u1ec1u h\u01a1n b\u1eb1ng c\u00e1ch c\u1eaft gi\u1ea3m chi ti\u00eau c\u00e1c cho l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Were it the case that the country\u2019s trade performance had been unsatisfactory, there would be a strong <em>prima</em> facie case to experiment with policy changes.",
            "vi": "N\u1ebfu nh\u01b0 c\u00e1c th\u00e0nh t\u00edch v\u1ec1 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i c\u1ee7a qu\u1ed1c gia l\u00e0 kh\u00f4ng \u0111\u1ea1t y\u00eau c\u1ea7u, th\u00ec vi\u1ec7c \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u00f3 th\u1ec3 c\u1ea7n l\u00e0m l\u00e0 th\u1eed nghi\u1ec7m c\u00e1c thay \u0111\u1ed5i v\u1ec1 ch\u00ednh s\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "As a variation on still life, in recent years Pieter has developed his specialized talents in flower compositions. The fine painting of flowers demands considerable discipline, because the passing of time is an important challenge. A flower is always changing. To capture the moment, Pieter bypasses the use of underpainting and paints each flower in turn, \"alla <em>prima</em>\" until the painting is finished. Sometimes he needs a whole day for each flower, other times only a few hours. Often the flower compositions never existed in reality because the flowers were painted one by one over several weeks. Take a look at these stunning flower paintings! Read more at:",
            "vi": "Nh\u01b0 \u0111\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i cu\u1ed9c s\u1ed1ng b\u00ecnh l\u1eb7ng, m\u1ea5y n\u0103m g\u1ea7n \u0111\u00e2y, Pieter ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u0103ng khi\u1ebfu \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a m\u00ecnh trong s\u00e1ng t\u00e1c hoa. V\u1ebd hoa \u0111\u1eb9p c\u1ea7n nhi\u1ec1u t\u1ef1 ch\u1ee7, v\u00ec th\u1eddi gian tr\u00f4i qua l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e1ch th\u1ee9c l\u1edbn. Hoa lu\u00f4n thay \u0111\u1ed5i. Mu\u1ed1n v\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c hoa \u0111\u1eb9p, Pieter kh\u00f4ng ph\u00e1c ho\u1ea1 n\u1ec1n m\u00e0 v\u1ebd l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t t\u1eebng \u0111o\u00e1,\" alla prima\" cho \u0111\u1ebfn khi v\u1ebd xong tranh. C\u00f3 lu\u0301c v\u1ebd m\u1ed9t \u0111o\u00e1 th\u00f4i \u0111\u00e3 m\u1ea5t tr\u1ecdn m\u1ed9t ng\u00e0y, \u0111\u00f4i khi ch\u1ec9 m\u1ea5t v\u00e0i ti\u1ebfng \u0111\u1ed3ng h\u1ed3. Th\u01b0\u1eddng c\u00e1ch b\u00e0y bi\u1ec7n hoa n\u00e0y ch\u1eb3ng c\u00f3 th\u1eadt trong th\u1ef1c t\u1ebf v\u00ec hoa \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ebd t\u1eebng \u0111o\u00e1 m\u1ed9t, su\u1ed1t m\u1ea5y tu\u1ea7n l\u1ec5. H\u00e3y ng\u1eafm c\u00e1c b\u1ee9c tranh hoa \u0111\u1eb9p s\u1eefng ng\u01b0\u1eddi n\u00e0y!"
        }
    ],
    "suggestions": []
}