{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['praim\u0259r\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">tr\u01b0\u1edbc h\u1ebft, \u0111\u1ea7u ti\u00ean</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u1ee7 y\u1ebfu, ch\u00ednh, c\u0103n b\u1ea3n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "primarily"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>primarily</k><blockquote><cclass>[<cclass>'pr\u028c\u026am(\u0259)r\u026ali<cclass>, <cclass>pr\u028c\u026a'm\u025br-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adverb for the most part; mainly. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "primarily"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>primarily</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adverb</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>the bishop was primarily a leader of the local community</i>: FIRST (AND FOREMOST), firstly, essentially, in essence, fundamentally, principally, predominantly, basically.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>such work is undertaken primarily for large institutions</i>: MOSTLY, for the most part, chiefly, mainly, in the main, on the whole, largely, to a large extent, especially, generally, usually, typically, commonly, as a rule.</blockquote></div>",
            "word": "primarily"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "primarily"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "primarily"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I was <em>primarily</em> responsible.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Sleep <em>primarily</em> at night.",
            "vi": "Ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00ean ng\u1ee7 v\u00e0o bu\u1ed5i t\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "They <em>primarily</em> use the software for sales.",
            "vi": "H\u1ecd ch\u1ee7 y\u1ebfu s\u1eed d\u1ee5ng ph\u1ea7n m\u1ec1m \u0111\u1ec3 b\u00e1n."
        },
        {
            "en": "Humans have sex <em>primarily</em> for pleasure.",
            "vi": "Lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i c\u00f3 t\u00ecnh d\u1ee5c tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean \u0111\u1ec3 th\u1ecfa m\u00e3n."
        },
        {
            "en": "Today, shamanism survives <em>primarily</em> among indigenous people.",
            "vi": "Ng\u00e0y nay, ni\u1ec1m tin v\u00e0o ph\u00e1p s\u01b0 ch\u1ec9 t\u1ed3n t\u1ea1i ch\u1ee7 y\u1ebfu \u1edf nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n x\u1ee9."
        },
        {
            "en": "Her interest in him is <em>primarily</em> sexual.",
            "vi": "M\u1ed1i quan t\u00e2m c\u1ee7a anh ta v\u1ec1 c\u00f4 ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 t\u00ecnh d\u1ee5c."
        },
        {
            "en": "The city <em>primarily</em> attracts leisure travellers.",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 ch\u1ee7 y\u1ebfu h\u1ea5p d\u1eabn c\u00e1c du kh\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "the disease <em>primarily</em> affected  anne's lung.",
            "vi": "c\u0103n b\u1ec7nh \u0111\u00f3 ch\u1ee7 y\u1ebfu g\u00e2y t\u00e1c h\u1ea1i \u0111\u1ebfn ph\u1ed5i c\u1ee7a anne."
        },
        {
            "en": "They <em>primarily</em> focused on career decisions.",
            "vi": "H\u1ecd ch\u1ee7 y\u1ebfu t\u1eadp trung v\u00e0o c\u00e1c quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "My computer is used <em>primarily</em> for gaming.",
            "vi": "M\u00e1y t\u00ednh c\u1ee7a t\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng ch\u1ee7 y\u1ebfu \u0111\u1ec3 ch\u01a1i game."
        },
        {
            "en": "Some serviced offices <em>primarily</em> offer hot desks.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u00e0i c\u01a1 quan d\u1ecbch v\u1ee5 ch\u1ee7 y\u1ebfu cung c\u1ea5p b\u00e0n l\u00e0m vi\u1ec7c \u0111\u01b0\u1ee3c trang b\u1ecb m\u00e1y t\u00ednh, truy c\u1eadp Internet t\u1ed1c \u0111\u1ed9 cao."
        },
        {
            "en": "Even though it is <em>primarily</em> indirect.",
            "vi": "Cho d\u00f9 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u00f3 ph\u1ea7n l\u1edbn l\u00e0 gi\u00e1n ti\u1ebfp."
        },
        {
            "en": "the disease <em>primarily</em> affected anne's lung.",
            "vi": "c\u0103n b\u1ec7nh \u0111\u00f3 ch\u1ee7 y\u1ebfu g\u00e2y t\u00e1c h\u1ea1i \u0111\u1ebfn ph\u1ed5i c\u1ee7a anne."
        },
        {
            "en": "The last two are <em>primarily</em> for programming.",
            "vi": "Hai t\u00f9y ch\u1ecdn cu\u1ed1i ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 \u0111\u1ec3 l\u1eadp tr\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Ads <em>primarily</em> create product awareness, sometimes product knowledge.",
            "vi": "Qu\u1ea3ng c\u00e1o ch\u1ee7 y\u1ebfu t\u1ea1o ra s\u1ef1 ch\u00fa \u00fd \u0111\u1ebfn s\u1ea3n ph\u1ea9m, th\u1ec9nh tho\u1ea3ng gi\u00fap hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 s\u1ea3n ph\u1ea9m."
        },
        {
            "en": "The bear and elk are <em>primarily</em> more in the wilderness.",
            "vi": "G\u1ea5u v\u00e0 nai s\u1eebng t\u1ea5m ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u00f3 nhi\u1ec1u h\u01a1n \u1edf v\u00f9ng hoang d\u00e3."
        },
        {
            "en": "The prison slang is an argot used <em>primarily</em> by criminals.",
            "vi": "T\u1eeb l\u00f3ng d\u00f9ng trong c\u00e1c tr\u1ea1i giam l\u00e0 bi\u1ec7t ng\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean b\u1edfi nh\u1eefng t\u00f9 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "It was designed <em>primarily</em> to teach operating system design.",
            "vi": "Tho\u1ea1t \u0111\u1ea7u, n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m ra c\u1ed1t \u0111\u1ec3 d\u1ea1y thi\u1ebft k\u1ebf h\u1ec7 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "The object of the trip was <em>primarily</em> to mend fences.",
            "vi": "M\u1ee5c \u0111\u00edch ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a chuy\u1ebfn \u0111i l\u00e0 \u0111\u1ec3 h\u00e0n g\u1eafn c\u00e1c m\u1ed1i quan h\u1ec7."
        },
        {
            "en": "The forebrain is still small and functions <em>primarily</em> in olfaction.",
            "vi": "N\u00e3o tr\u01b0\u1edbc v\u1eabn c\u00f2n nh\u1ecf v\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u1ee9c n\u0103ng kh\u1ee9u gi\u00e1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}