{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[prai'm\u0254:di\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nguy\u00ean thu\u1ef7, ban s\u01a1, ban \u0111\u1ea7u</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u0103n b\u1ea3n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "primordially",
            "pronounce": "[prai'm\u0254:di\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "primordially",
            "pronounce": "[prai'm\u0254:di\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "primordially",
            "pronounce": "[prai'm\u0254:di\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "primordially",
            "pronounce": "[prai'm\u0254:di\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "primordially",
            "pronounce": "[prai'm\u0254:di\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Prim</em> one's face",
            "vi": "L\u00e0m v\u1ebb m\u1eb7t nghi\u00eam ngh\u1ecb"
        },
        {
            "en": "I wasn't being <em>prim</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng ph\u1ea3i \u0111oan trang \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "<em>Prim</em> one's lips",
            "vi": "M\u00edm m\u00f4i ra v\u1ebb nghi\u00eam ngh\u1ecb"
        },
        {
            "en": "the supervisors are very <em>prim</em>",
            "vi": "c\u00e1c gi\u00e1m s\u00e1t vi\u00ean l\u00e0 r\u1ea5t nghi\u00eam trang"
        },
        {
            "en": "She's so <em>prim</em> and proper.",
            "vi": "B\u00e0 ta \u0111oan trang v\u00e0 nghi\u00eam t\u00fac l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "She's rather <em>prim</em> and precise.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y kh\u00e1 nghi\u00eam ngh\u1ecb v\u00e0 k\u0129 t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "She's always so <em>prim</em> and proper.",
            "vi": "C\u00f4 ta lu\u00f4n c\u01b0 x\u1eed c\u00e2u n\u1ec7 v\u00e0 theo qui t\u1eafc."
        },
        {
            "en": "He tried to <em>prim</em> his face.",
            "vi": "Anh ta c\u1ed1 l\u00e0m v\u1ebb m\u1eb7t nghi\u00eam ngh\u1ecb."
        },
        {
            "en": "It too was <em>prim</em> and pretty.",
            "vi": "\u0110\u1ed3 \u0111\u1ea1c c\u0169ng \u0111\u1eb9p ki\u1ec3u c\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "Mary is wearing a <em>prim</em> dress as if she is at Victorian.",
            "vi": "Mary m\u1eb7c \u0111\u1ed3 \u0111\u1ee9ng \u0111\u1eafn c\u1ee9 nh\u01b0 l\u00e0 c\u00f4 ta l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi th\u1eddi c\u1ee7a n\u1eef ho\u00e0ng Victoria."
        },
        {
            "en": "She was wearing a <em>prim</em> little dress with a white collar.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 m\u1eb7c m\u1ed9t chi\u1ebfc \u00e1o \u0111\u1ea7m nh\u1ecf c\u1ed5 tr\u1eafng nghi\u00eam trang."
        },
        {
            "en": "Anyway, Mameha-san always acts very <em>prim</em> and goes behind a screen to change.",
            "vi": "Th\u1ebf nh\u01b0ng, mameha lu\u00f4n lu\u00f4n h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng \u0111oan trang v\u00e0 ch\u1ecb \u1ea5y ra sau c\u00e1i m\u00e0n \u0111\u1ec3 thay \u0111\u1ed3."
        },
        {
            "en": "You can't tell that joke to her \u2013 she's much too <em>prim</em> and proper.",
            "vi": "Anh kh\u00f4ng th\u1ec3 n\u00f3i chuy\u1ec7n \u0111\u00f9a nh\u01b0 th\u1ebf v\u1edbi b\u00e0 ta \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e2u \u2013 b\u00e0 ta \u0111oan trang v\u00e0 nghi\u00eam ngh\u1ecb l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "I can't imagine Mary drinking pints of beer \u2013 she's very <em>prim</em> and proper.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u01b0\u1ee3c Mary u\u1ed1ng t\u1edbi m\u1ea5y panh bia \u2013 th\u01b0\u1eddng th\u00ec c\u00f4 \u1ea5y r\u1ea5t l\u00e0 c\u00e2u n\u1ec7."
        },
        {
            "en": "Don't invite her to the party. She's so <em>prim</em> and proper",
            "vi": "\u0110\u1eebng m\u1eddi c\u00f4 ta d\u1ef1 li\u00ean hoan. C\u00f4 ta thu\u1ed9c lo\u1ea1i ph\u1ee5 n\u1eef r\u1ea5t \u0111oan trang, ti\u1ebft h\u1ea1nh"
        },
        {
            "en": "To many eyes, the bike you see here is, well, just a bike. But to millions of people across Africa who rely on pedal power to move themselves, their families and their goods, the Buffalo is very beautiful, indeed. The brainchild of the US-based charity World Bicycle Relief, the Buffalo is assembled by trained local workers at facilities in several African nations. From there, the bikes are donated to non-governmental organisations or sold to consumers across the continent. Its <em>prim</em> look, intended to recall classic British touring bikes, belies genuine brawn. Like its bovine namesake, the Buffalo bike is built for the rigors of African use \u2013 heavy loads, rough terrain and infrequent maintenance (each one includes a small tool kit and a tire pump).",
            "vi": "Trong m\u1eaft nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi, chi\u1ebfc xe \u0111\u1ea1p b\u1ea1n th\u1ea5y \u0111\u00e2y ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t chi\u1ebfc xe \u0111\u1ea1p kh\u00f4ng h\u01a1n kh\u00f4ng k\u00e9m. Nh\u01b0ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi h\u00e0ng tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi tr\u00ean kh\u1eafp Ch\u00e2u Phi ph\u1ea3i l\u1ec7 thu\u1ed9c v\u00e0o s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a chi\u1ebfc b\u00e0n \u0111\u1ea1p \u0111\u1ec3 \u0111i l\u1ea1i, \u0111\u1ec3 ch\u1edf ng\u01b0\u1eddi th\u00e2n v\u00e0 h\u00e0ng ho\u00e1 th\u00ec chi\u1ebfc Buffalo qu\u1ea3 l\u00e0 \u0111\u1eb9p v\u00f4 cu\u0300ng. L\u00e0 s\u1ea3n ph\u1ea9m t\u00e2m \u0111\u1eafc c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1eeb thi\u1ec7n World Bicycle Relief, chi\u1ebfc Buffalo \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eafp r\u00e1p b\u1edfi nh\u1eefng c\u00f4ng nh\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 qua \u0111\u00e0o t\u1ea1o t\u1ea1i c\u00e1c x\u01b0\u1edfng thu\u1ed9c m\u1ed9t s\u1ed1 n\u01b0\u1edbc Ch\u00e2u Phi. T\u1eeb \u0111\u00f3, xe \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eb7ng cho c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c phi ch\u00ednh ph\u1ee7 ho\u1eb7c \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e1n cho nh\u1eefng ai c\u00f3 nhu c\u1ea7u tr\u00ean to\u00e0n Ch\u00e2u Phi. Ki\u1ec3u d\u00e1ng kh\u00f4ng chu\u0301t ph\u00e1 c\u00e1ch c\u1ee7a xe d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 g\u1ee3i nh\u1edb \u0111\u1ebfn ki\u1ec3u xe \u0111\u1ea1p leo nu\u0301i tr\u01b0\u1edbc kia c\u1ee7a Anh, d\u1ec5 khi\u1ebfn ng\u01b0\u1eddi ta nh\u1ea7m t\u01b0\u1edfng v\u1ec1 s\u1ee9c m\u1ea1nh th\u1ef1c s\u1ef1 c\u1ee7a n\u00f3. \u0110u\u0301ng nh\u01b0 t\u00ean g\u1ecdi, chi\u1ebfc Buffalo \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf nh\u1eb1m \u0111\u00e1p \u1ee9ng nh\u1eefng nhu c\u1ea7u kh\u1eafc nghi\u1ec7t t\u1ea1i Ch\u00e2u Phi nh\u01b0 t\u1ea3i n\u1eb7ng, \u0111\u01b0\u1eddng x\u1ea5u v\u00e0 \u00edt b\u1ea3o d\u01b0\u1ee1ng th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean (m\u1ed7i chi\u1ebfc \u0111\u01b0\u1ee3c trang b\u1ecb m\u1ed9t b\u1ed9 \u0111\u1ed3 ngh\u1ec1 s\u1eeda xe nh\u1ecf v\u00e0 m\u1ed9t chi\u1ebfc b\u01a1m.)"
        }
    ],
    "suggestions": []
}