{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['praivitaiz]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">privatise</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['praivitaiz]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u01b0 h\u1eefu ho\u00e1, t\u01b0 nh\u00e2n ho\u00e1</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "privatize",
            "pronounce": "['praivitaiz]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>privatize</k><blockquote>or <cclass><b>privatise</b></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>verb transfer (a business, industry, etc.) from public to private ownership. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>privatization</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>privatizer</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "privatize",
            "pronounce": "['praivitaiz]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "privatize",
            "pronounce": "['praivitaiz]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "privatize",
            "pronounce": "['praivitaiz]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "privatize",
            "pronounce": "['praivitaiz]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Privatize</em> and restructure SOEs.",
            "vi": "T\u01b0 nh\u00e2n h\u00f3a v\u00e0 c\u01a1 c\u1ea5u l\u1ea1i c\u00e1c DNNN."
        },
        {
            "en": "There were some plans to <em>privatize</em> the postal service.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t v\u00e0i k\u1ebf ho\u1ea1ch nh\u1eb1m t\u01b0 nh\u00e2n h\u00f3a d\u1ecbch v\u1ee5 b\u01b0u ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "The city council has decided to <em>privatize</em> the buses.",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u01b0 nh\u00e2n h\u00f3a xe bu\u00fdt."
        },
        {
            "en": "Smith wants to <em>privatize</em> and Americanize the Canadian health-care system.",
            "vi": "Smith mu\u1ed1n t\u01b0 h\u1eefu h\u00f3a v\u00e0 M\u1ef9 h\u00f3a h\u1ec7 th\u1ed1ng y t\u1ebf c\u1ee7a Ca - na - \u0111a."
        },
        {
            "en": "Smith wants to <em>privatize</em> and Americanize the Canadian health - care system.",
            "vi": "Smith mu\u1ed1n t\u01b0 h\u1eefu h\u00f3a v\u00e0 M\u1ef9 h\u00f3a h\u1ec7 th\u1ed1ng y t\u1ebf c\u1ee7a Ca-na-\u0111a."
        },
        {
            "en": "Clean up the banks, restructure them and, in time, <em>privatize</em> them;",
            "vi": "L\u00e0nh m\u1ea1nh ho\u00e1 c\u00e1c ng\u00e2n h\u00e0ng, t\u00e1i c\u01a1 c\u1ea5u ch\u00fang v\u00e0 c\u1ed5 ph\u1ea7n ho\u00e1 ch\u00fang k\u1ecbp th\u1eddi;"
        },
        {
            "en": "Financial sector reform does not mean leaving everything to the market, or to <em>privatize</em> all at once.",
            "vi": "C\u1ea3i c\u00e1ch ng\u00e0nh t\u00e0i ch\u00ednh kh\u00f4ng c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 \u0111\u1ec3 m\u1ecdi th\u1ee9 cho th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh, hay l\u00e0 t\u01b0 nh\u00e2n ho\u00e1 t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00f9ng m\u1ed9t l\u00fac."
        },
        {
            "en": "The government says it only wants to <em>privatize</em> one or two railway lines, but I think it's the thin end of the wedge. They'll all be privatized soon.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u00f3i r\u1eb1ng h\u1ecd ch\u1ec9 mu\u1ed1n t\u01b0 nh\u00e2n h\u00f3a m\u1ed9t ho\u1eb7c hai tuy\u1ebfn \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft, nh\u01b0ng t\u00f4i ngh\u0129 nh\u01b0 v\u1eady t\u1ee9c l\u00e0 v\u1ea1ch \u0111\u01b0\u1eddng ki\u1ebfn leo. T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c tuy\u1ebfn \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft r\u1ed3i s\u1ebd s\u1edbm b\u1ecb t\u01b0 nh\u00e2n h\u00f3a."
        },
        {
            "en": "In addition, 1,500 to 1,700 state enterprises are supposed to <em>privatize</em> before the end of the year 2000, if objectives are met.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra, kho\u1ea3ng 1.500 \u0111\u1ebfn 1.700 DNNN s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ed5 ph\u1ea7n h\u00f3a tr\u01b0\u1edbc cu\u1ed1i n\u0103m 2000 n\u1ebfu c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "In terms of the government of Vietnam, I would like to see the government of Vietnam act a little bit more quickly to fully <em>privatize</em> the state-owned enterprises and to fully enact some of the regulatory reforms that are underway right now.",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam, t\u00f4i ngh\u0129 r\u1eb1ng Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam c\u1ea7n \u0111\u1ea9y nhanh h\u01a1n qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u1ed5 ph\u1ea7n ho\u00e1 Doanh nghi\u1ec7p Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc, th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u1ea3i c\u00e1ch quy \u0111\u1ecbnh h\u00e0nh ch\u00ednh m\u00e0 \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh ngay."
        }
    ],
    "suggestions": []
}