{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"4\"><font color=\"#9e9e9e\">[pr\u0259'bei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"4\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\">s\u1ef1 th\u1eed th\u00e1ch (tr\u01b0\u1edbc khi cho gia nh\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c...), s\u1ef1 t\u1eadp s\u1ef1; th\u1eddi gian th\u1eed th\u00e1ch, th\u1eddi gian t\u1eadp s\u1ef1</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">there's a three-month period of probation</font><font color=\"#7E7E7E\">/</font><font color=\"#1371BB\">probation period for new recruits</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#7E7E7E\">\u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi m\u1edbi tuy\u1ec3n m\u1ed9, c\u1ea7n c\u00f3 th\u1eddi gian th\u1eed th\u00e1ch ba th\u00e1ng</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\">(ph\u00e1p l\u00fd) ch\u1ebf \u0111\u1ed9 t\u00f9 treo, ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u00e1n treo</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">sentenced to three years' probation</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#7E7E7E\">b\u1ecb k\u1ebft \u00e1n ba n\u0103m t\u00f9 treo</font></td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#1371BB\">on probation</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ph\u00e1p l\u00fd) \u0111ang ph\u1ea3i ch\u1ecbu m\u1ed9t th\u1eddi gian ch\u00ednh th\u1ee9c theo d\u00f5i; th\u1eddi gian qu\u1ea3n ch\u1ebf</td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">\u0111ang trong th\u1eddi gian th\u1eed th\u00e1ch, \u0111ang trong th\u1eddi gian t\u1eadp s\u1ef1</td></tr><tr id=\"tn_mh\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">he's been released from prison on probation</font></td></tr><tr id=\"tn_mh_n\"><td colspan=\"4\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c tha ra kh\u1ecfi nh\u00e0 giam theo ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u1ea3n ch\u1ebf (t\u1ea1m tha)</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "probation",
            "pronounce": "[pr\u0259'bei\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>probation</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>Law the release of an offender from detention, subject to a period of good behaviour under supervision. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b the process of testing or observing the character or abilities of a person who is new to a role or job. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>probational</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>probationary</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr. <i>probacion</i>, from L. <i>probatio(n-)</i>, from <i>probare</i> (see <kref>prove</kref>). </blockquote></div>",
            "word": "probation",
            "pronounce": "[pr\u0259'bei\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>probation</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun TRIAL PERIOD, test period, experimental period, trial.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "probation",
            "pronounce": "[pr\u0259'bei\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>probation</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to release smb. on probation </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) to violate (the terms of one's) probation </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>3) on probation (he's out on probation)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "probation",
            "pronounce": "[pr\u0259'bei\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "probation",
            "pronounce": "[pr\u0259'bei\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>probation</em>",
            "vi": "s\u1ef1 th\u1eed th\u00e1ch"
        },
        {
            "en": "on <em>probation</em>",
            "vi": "\u0111ang trong th\u1eddi gian qu\u1ea3n ch\u1ebf"
        },
        {
            "en": "To be on <em>probation</em>",
            "vi": "\u0110ang trong th\u1eddi gian \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1m tha c\u00f3 theo d\u00f5i"
        },
        {
            "en": "I'm on <em>probation</em> time.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang trong th\u1eddi gian th\u1eed vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "Peter is on <em>probation</em>.",
            "vi": "Peter \u0111ang trong th\u1eddi gian qu\u1ea3n ch\u1ebf."
        },
        {
            "en": "I am on the <em>probation</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang \u0111i th\u1ef1c t\u1eadp."
        },
        {
            "en": "I hate the <em>probation</em> period.",
            "vi": "T\u00f4i gh\u00e9t th\u1eddi gian th\u1eed vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "I 'm on <em>probation</em> time.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang trong th\u1eddi gian th\u1eed vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "Sentenced to three years' <em>probation</em>",
            "vi": "B\u1ecb k\u1ebft \u00e1n ba n\u0103m t\u00f9 treo"
        },
        {
            "en": "I have one month <em>probation</em>.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 m\u1ed9t th\u00e1ng th\u1eed vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "My <em>probation</em> time is end",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 h\u1ebft th\u1eddi gian th\u1eed vi\u1ec7c"
        },
        {
            "en": "Gene's on <em>probation</em> this semester.",
            "vi": "H\u1ecdc k\u1ef3 n\u00e0y Gene \u0111ang trong th\u1eddi gian th\u1eed th\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "She is sentenced to two years' <em>probation</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y b\u1ecb hai n\u0103m \u00e1n treo."
        },
        {
            "en": "How long does the <em>probation</em> period last?",
            "vi": "Giai \u0111o\u1ea1n th\u1eed vi\u1ec7c d\u00e0i bao l\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "his period of <em>probation</em> is 2 months",
            "vi": "th\u1eddi gian th\u1eed vi\u1ec7c c\u1ee7a anh ta l\u00e0 2 th\u00e1ng"
        },
        {
            "en": "He was sentenced to three years <em>probation</em>.",
            "vi": "Anh ta b\u1ecb k\u1ebft \u00e1n ba n\u0103m t\u00f9 treo."
        },
        {
            "en": "Can he get <em>probation</em> if pleads guilty?",
            "vi": "Anh ta c\u00f3 th\u1ec3 h\u01b0\u1edfng \u00e1n treo kh\u00f4ng n\u1ebfu b\u00e0o ch\u1eefa cho t\u1ed9i l\u1ed7i c\u1ee7a m\u00ecnh?"
        },
        {
            "en": "She was sentenced to two years' <em>probation</em>.",
            "vi": "C\u00f4 ta b\u1ecb k\u1ebft \u00e1n hai n\u0103m t\u00f9 treo."
        },
        {
            "en": "how long does the <em>probation</em> period last?",
            "vi": "Giai \u0111o\u1ea1n th\u1eed vi\u1ec7c k\u00e9o d\u00e0i bao l\u00e2u \u1ea1?"
        },
        {
            "en": "How long is the <em>probation</em> period?",
            "vi": "Th\u1eddi gian th\u1eed vi\u1ec7c l\u00e0 bao l\u00e2u?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}