{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proclaimed"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proclaimed"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proclaimed"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proclaimed"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proclaimed"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He <em>proclaimed</em> himself emperor.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 c\u00f4ng b\u1ed1 ch\u1ee9c v\u1ecb ho\u00e0ng \u0111\u1ebf c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "What was <em>proclaimed</em> on Sunday?",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 v\u00e0o ng\u00e0y Ch\u1ee7 nh\u1eadt?"
        },
        {
            "en": "Our banners <em>proclaimed</em> \"Elections now\".",
            "vi": "Bi\u1ec3u ng\u1eef c\u1ee7a ch\u00fang ta tuy\u00ean b\u1ed1\"B\u1ea7u c\u1eed ngay b\u00e2y gi\u1edd\"."
        },
        {
            "en": "Our banners <em>proclaimed</em> \"Elections now\".",
            "vi": "Bi\u1ec3u ng\u1eef c\u1ee7a ch\u00fang ta tuy\u00ean b\u1ed1 \"B\u1ea7u c\u1eed ngay b\u00e2y gi\u1edd\"."
        },
        {
            "en": "He is fed up with self-<em>proclaimed</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y ch\u00e1n ng\u1ea5y nh\u1eefng k\u1ebb t\u1ef1 x\u01b0ng l\u00e0 tr\u00ed th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The crown colony was <em>proclaimed</em> in 1858.",
            "vi": "Thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Anh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 n\u0103m 1858."
        },
        {
            "en": "His accent <em>proclaimed</em> him a southerner.",
            "vi": "Gi\u1ecdng n\u00f3i anh cho th\u1ea5y anh l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi mi\u1ec1n Nam."
        },
        {
            "en": "They've just <em>proclaimed</em> a royal decree.",
            "vi": "H\u1ecd v\u1eeba m\u1edbi b\u1ed1 c\u00e1o m\u1ed9t ch\u1ec9 d\u1ee5."
        },
        {
            "en": "\"Our very existence is threatened,\" he <em>proclaimed</em>.",
            "vi": "\"S\u1ef1 s\u1ed1ng c\u00f2n c\u1ee7a ch\u00fang ta \u0111ang b\u1ecb \u0111e d\u1ecda,\"\u00f4ng ta tuy\u00ean b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Gregorian calendar was <em>proclaimed</em> in 1582.",
            "vi": "L\u1ecbch d\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 v\u00e0o n\u0103m 1582."
        },
        {
            "en": "\"Our very existence is threatened,\" he <em>proclaimed</em>.",
            "vi": "\"S\u1ef1 s\u1ed1ng c\u00f2n c\u1ee7a ch\u00fang ta \u0111ang b\u1ecb \u0111e d\u1ecda,\" \u00f4ng ta tuy\u00ean b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "The president <em>proclaimed</em> a state of emergency.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u00e3 tuy\u00ean b\u1ed1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ea9n c\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "He is fed up with self - <em>proclaimed</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y ch\u00e1n ng\u1ea5y nh\u1eefng k\u1ebb t\u1ef1 x\u01b0ng l\u00e0 tr\u00ed th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "His accent <em>proclaimed</em> him a Scot.",
            "vi": "Gi\u1ecdng c\u1ee7a anh \u1ea5y cho th\u1ea5y anh \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Xc\u1ed1t len."
        },
        {
            "en": "They 've just <em>proclaimed</em> a royal decree.",
            "vi": "H\u1ecd v\u1eeba m\u1edbi b\u1ed1 c\u00e1o m\u1ed9t ch\u1ec9 d\u1ee5."
        },
        {
            "en": "After its independence India was <em>proclaimed</em> a republic.",
            "vi": "Sau khi gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp, \u1ea4n \u0110\u1ed9 tuy\u00ean b\u1ed1 l\u00e0 m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng h\u00f2a."
        },
        {
            "en": "His accent <em>proclaimed</em> him to be a Scot.",
            "vi": "Gi\u1ecdng anh \u1ea5y bi\u1ec3u l\u1ed9 anh \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Xc\u1ed1t len."
        },
        {
            "en": "The existing course is a huge moneymaker, they <em>proclaimed</em>.",
            "vi": "S\u00e2n g\u00f4n hi\u1ec7n t\u1ea1i l\u00e0 m\u1ed9t c\u1ed7 m\u00e1y ki\u1ebfm ti\u1ec1n kh\u1ed5ng l\u1ed3, h\u1ecdn b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "After its independence Indian was <em>proclaimed</em> a republic.",
            "vi": "Sau khi \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u00ean b\u1ed1 l\u00e0 m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng h\u00f2a."
        },
        {
            "en": "Orders <em>proclaimed</em> from above have to be done.",
            "vi": "L\u1ec7nh tr\u00ean ban xu\u1ed1ng ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}