{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "professionalise",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "professionalise",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "professionalise",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "professionalise",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "professionalise",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Some recent donor projects, funded by UNDP and Denmark, have tried to <em>professionalise</em> the People\u2019s Councils by building staff capacity to carry out legal duties.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 d\u1ef1 \u00e1n t\u00e0i tr\u1ee3 g\u1ea7n \u0111\u00e2y c\u1ee7a UNDP v\u00e0 \u0110an M\u1ea1ch \u0111\u00e3 t\u00ecm c\u00e1ch chuy\u00ean nghi\u1ec7p ho\u00e1 H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Nh\u00e2n d\u00e2n b\u1eb1ng c\u00e1ch x\u00e2y d\u1ef1ng n\u0103ng l\u1ef1c cho \u0111\u1ed9i ng\u0169 c\u00e1n b\u1ed9 \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c ngh\u0129a v\u1ee5 theo lu\u1eadt \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "Since 2003 there has been a move to <em>professionalise</em> delegations through the provision of a fulltime, fully staffed office in each province.",
            "vi": "T\u1eeb n\u0103m 2003, \u0111\u00e3 c\u00f3 s\u1ef1 d\u1ecbch chuy\u1ec3n \u0111\u1ec3 chuy\u00ean nghi\u1ec7p ho\u00e1 \u0111o\u00e0n \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u th\u00f4ng qua vi\u1ec7c l\u1eadp ra v\u0103n ph\u00f2ng chuy\u00ean tr\u00e1ch c\u00f3 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 nh\u00e2n vi\u00ean \u1edf t\u1eebng t\u1ec9nh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}