{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "professionalisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "professionalisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "professionalisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "professionalisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "professionalisation",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "However, it is likely that greater attention will have to be paid in the future to the <em>professionalisation</em> of other dimensions of care work.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, trong t\u01b0\u01a1ng lai c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd c\u1ea7n s\u1ef1 quan t\u00e2m nhi\u1ec1u h\u01a1n t\u1edbi vi\u1ec7c chuy\u00ean nghi\u1ec7p h\u00f3a c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c kh\u00e1c c\u1ee7a c\u00f4ng vi\u1ec7c ch\u0103m s\u00f3c."
        },
        {
            "en": "The <em>professionalisation</em> of social work is needed to care for children, the infirm and old and to provide extra help to those disadvantaged by the changes in society and in the economy.",
            "vi": "Vi\u1ec7c chuy\u00ean nghi\u1ec7p h\u00f3a c\u00f4ng vi\u1ec7c x\u00e3 h\u1ed9i l\u00e0 c\u1ea7n thi\u1ebft \u0111\u1ec3 ch\u0103m s\u00f3c tr\u1ebb, ng\u01b0\u1eddi \u1ed1m y\u1ebfu v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi gi\u00e0 v\u00e0 gi\u00fap \u0111\u1ee1 th\u00eam nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb thi\u1ec7t th\u00f2i do nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i trong x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 kinh t\u1ebf."
        }
    ],
    "suggestions": []
}