{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "progressivity"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "progressivity"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "progressivity"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "progressivity"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "progressivity"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Estimating <em>Progressivity</em> on Gross and Disposable Net Income Distributions",
            "vi": "\u01af\u1edbc t\u00ednh m\u1ee9c \u0111\u1ed9 lu\u1ef9 ti\u1ebfn trong ph\u00e2n ph\u1ed1i t\u1ed5ng thu nh\u1eadp v\u00e0 ph\u00e2n ph\u1ed1i thu nh\u1eadp kh\u1ea3 d\u1ee5ng r\u00f2ng"
        },
        {
            "en": "Alongside income <em>progressivity</em>, there remain two important questions relating to social security.",
            "vi": "C\u00f9ng v\u1edbi s\u1ef1 lu\u1ef9 ti\u1ebfn thu nh\u1eadp, v\u1eabn c\u00f2n hai c\u00e2u h\u1ecfi quan tr\u1ecdng li\u00ean quan t\u1edbi an sinh x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "This chapter uses incomes to profile social security receipt and its <em>progressivity</em>.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng n\u00e0y s\u1eed d\u1ee5ng s\u1ed1 li\u1ec7u v\u1ec1 c\u00e1c lo\u1ea1i thu nh\u1eadp \u0111\u1ec3 xem x\u00e9t m\u1ee9c \u0111\u1ed9 nh\u1eadn tr\u1ee3 c\u1ea5p an sinh x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 lu\u1ef9 ti\u1ebfn c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "These overall profiles of <em>progressivity</em> are not greatly changed by using equivalised incomes.",
            "vi": "Nh\u1eefng h\u1ed3 s\u01a1 t\u1ed5ng qu\u00e1t n\u00e0y v\u1ec1 t\u00ednh lu\u1ef9 ti\u1ebfn kh\u00f4ng thay \u0111\u1ed5i g\u00ec nhi\u1ec1u khi s\u1eed d\u1ee5ng thu nh\u1eadp \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e2n b\u1eb1ng."
        },
        {
            "en": "If this hypothesis is correct, no conclusion can be reached about the <em>progressivity</em> of agricultural taxes.",
            "vi": "N\u1ebfu ti\u00ean \u0111\u1ec1 n\u00e0y l\u00e0 \u0111\u00fang th\u00ec kh\u00f4ng c\u1ea7n ph\u1ea3i k\u1ebft lu\u1eadn v\u1ec1 t\u00ednh lu\u1ef9 ti\u1ebfn c\u1ee7a c\u00e1c lo\u1ea1i thu\u1ebf n\u00f4ng nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "This means that <em>progressivity</em> for compulsory education may not be linked to equality of opportunity.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u \u0111\u00f3 c\u00f3 ngh\u0129a m\u1ee9c \u0111\u1ed9 lu\u1ef9 ti\u1ebfn cho gi\u00e1o d\u1ee5c b\u1eaft bu\u1ed9c c\u00f3 th\u1ec3 kh\u00f4ng li\u00ean quan t\u1edbi s\u1ef1 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1ec1 c\u01a1 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "When we do this, we see a more complex situation that has <em>progressivity</em> when based on pre-transfer incomes.",
            "vi": "V\u00e0 khi nghi\u00ean c\u1ee9u theo h\u01b0\u1edbng n\u00e0y, ch\u00fang t\u00f4i th\u1ea5y k\u1ebft qu\u1ea3 ph\u1ee9c t\u1ea1p h\u01a1n nhi\u1ec1u b\u1ee9c tranh thu nh\u1eadp tr\u01b0\u1edbc chuy\u1ec3n kho\u1ea3n th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 l\u0169y ti\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "However, it is not certain that the true extent of <em>progressivity</em> is captured using the GSO income measure.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng ch\u1eafc ch\u1eafn s\u1ed1 li\u1ec7u v\u1ec1 thu nh\u1eadp c\u1ee7a TCTK c\u00f3 th\u1ec3 hi\u1ec7n ch\u00ednh x\u00e1c m\u1ee9c \u0111\u1ed9 lu\u1ef9 ti\u1ebfn c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng an sinh x\u00e3 h\u1ed9i hay kh\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "The central concern for <em>progressivity</em> is how far entitlement and net impacts of social security relate to income.",
            "vi": "M\u1ed1i quan t\u00e2m l\u1edbn nh\u1ea5t khi nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 lu\u1ef9 ti\u1ebfn l\u00e0 m\u1ed1i li\u00ean h\u1ec7 gi\u1eefa quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn tr\u1ee3 c\u1ea5p v\u00e0 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng r\u00f2ng c\u1ee7a an sinh x\u00e3 h\u1ed9i v\u1edbi thu nh\u1eadp."
        },
        {
            "en": "Borrowing amounts also display a clear <em>progressivity</em>, if not in absolute terms at least relative to household expenditures.",
            "vi": "S\u1ed1 ti\u1ec1n vay c\u0169ng cho th\u1ea5y t\u00ednh l\u0169y ti\u1ebfn r\u00f5 r\u00e0ng, n\u1ebfu kh\u00f4ng t\u00ednh theo gi\u00e1 tr\u1ecb tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i th\u00ec \u00edt nh\u1ea5t c\u0169ng t\u01b0\u01a1ng quan v\u1edbi chi ti\u00eau c\u1ee7a h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Profiles of <em>progressivity</em> will thus be between individuals rather than over the individuals' lifetime of contributing and receipt.",
            "vi": "Nh\u01b0 v\u1eady m\u1ee9c \u0111\u1ed9 l\u0169y ti\u1ebfn s\u1ebd ch\u1ec9 gi\u1eefa c\u00e1c c\u00e1 nh\u00e2n ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i d\u1ef1a v\u00e0o vi\u1ec7c \u0111\u00f3ng v\u00e0 nh\u1eadn trong m\u1ed9t \u0111\u1eddi ng\u01b0\u1eddi c\u1ee7a t\u1eebng c\u00e1 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "These profiles of regional, urban and ethnic differences in the distribution of social security gives us only a two dimensional view of its <em>progressivity</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng kh\u00e1c bi\u1ec7t theo v\u00f9ng mi\u1ec1n, gi\u1eefa th\u00e0nh th\u1ecb v\u00e0 n\u00f4ng th\u00f4n, v\u00e0 d\u00e2n t\u1ed9c trong ph\u00e2n b\u1ed5 an sinh x\u00e3 h\u1ed9i cho ch\u00fang ta m\u1ed9t c\u00e1i nh\u00ecn hai chi\u1ec1u v\u1ec1 s\u1ef1 lu\u1ef9 ti\u1ebfn c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "Consumption expenditure however remains an essential and necessary part of the picture on <em>progressivity</em> of social security because it is the basis for poverty analysis.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean s\u1ed1 li\u1ec7u v\u1ec1 chi ti\u00eau cho ti\u00eau d\u00f9ng v\u1eabn l\u00e0 ph\u1ea7n quan tr\u1ecdng v\u00e0 c\u1ea7n thi\u1ebft c\u1ee7a b\u1ee9c tranh v\u1ec1 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 lu\u1ef9 ti\u1ebfn c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng an sinh x\u00e3 h\u1ed9i v\u00ec n\u00f3 l\u00e0 c\u01a1 s\u1edf cho ph\u00e2n t\u00edch ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "This multivariate finding on apparent <em>progressivity</em> in the receipt of social security thus does not contradict our previous findings of an obvious and marked regressive incidence.",
            "vi": "Ph\u00e1t hi\u1ec7n d\u1ef1a tr\u00ean h\u1ed3i quy \u0111a bi\u1ebfn n\u00e0y v\u1ec1 s\u1ef1 lu\u1ef9 ti\u1ebfn r\u00f5 r\u00e0ng c\u1ee7a vi\u1ec7c nh\u1eadn tr\u1ee3 c\u1ea5p an sinh x\u00e3 h\u1ed9i kh\u00f4ng m\u00e2u thu\u1eabn v\u1edbi c\u00e1c ph\u00e1t hi\u1ec7n tr\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 lu\u1ef9 tho\u00e1i r\u00f5 r\u1ec7t v\u00e0 \u0111\u00e1ng k\u1ec3."
        },
        {
            "en": "Section 3 then addresses the issue of income <em>progressivity</em> through multivariate estimation of how far household income is associated with receipt of social security.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3, ph\u1ea7n 3 nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ea5n \u0111\u1ec1 lu\u1ef9 ti\u1ebfn c\u1ee7a thu nh\u1eadp th\u00f4ng qua \u01b0\u1edbc l\u01b0\u1ee3ng \u0111a bi\u1ebfn s\u1ed1 m\u1ed1i li\u00ean h\u1ec7 gi\u1eefa thu nh\u1eadp h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh v\u00e0 vi\u1ec7c nh\u1eadn tr\u1ee3 c\u1ea5p an sinh x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "We do however, change income definitions in the following part of this chapter to take into account user charges and look at patterns of <em>progressivity</em> that result from these changed assumptions.",
            "vi": "Nh\u01b0ng ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd thay \u0111\u1ed5i \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a v\u1ec1 thu nh\u1eadp trong ph\u1ea7n sau c\u1ee7a ch\u01b0\u01a1ng n\u00e0y \u0111\u1ec3 xem x\u00e9t c\u00e1c lo\u1ea1i ph\u00ed s\u1eed d\u1ee5ng v\u00e0 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 h\u00ecnh th\u00e1i lu\u1ef9 ti\u1ebfn c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng an sinh x\u00e3 h\u1ed9i d\u1ef1a tr\u00ean nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Again, our analysis of income <em>progressivity</em> using different definitions of income below, which includes both assistance and user charges, will also give a clearer indication of overall interactions between assistance and user-charges across the income distribution.",
            "vi": "Ph\u00e2n t\u00edch v\u1ec1 m\u1ee9c lu\u1ef9 ti\u1ebfn trong thu nh\u1eadp s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a thu nh\u1eadp kh\u00e1c trong ph\u1ea7n sau bao g\u1ed3m c\u1ea3 tr\u1ee3 c\u1ea5p v\u00e0 ph\u00ed s\u1eed d\u1ee5ng s\u1ebd th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u00f5 h\u01a1n s\u1ef1 t\u01b0\u01a1ng t\u00e1c gi\u1eefa tr\u1ee3 c\u1ea5p v\u00e0 ph\u00ed s\u1eed d\u1ee5ng trong ph\u00e2n b\u1ed5 thu nh\u1eadp."
        },
        {
            "en": "The <em>progressivity</em> at the bottom end of the income distribution is mostly the outcome of redistributing money from the state to households for them to pay the state back in user-charges.",
            "vi": "M\u1ee9c \u0111\u1ed9 lu\u1ef9 ti\u1ebfn \u1edf ph\u1ea7n d\u01b0\u1edbi c\u00f9ng c\u1ee7a d\u1ea3i ph\u00e2n ph\u1ed1i thu nh\u1eadp ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a vi\u1ec7c t\u00e1i ph\u00e2n ph\u1ed1i l\u1ea1i ti\u1ec1n t\u1eeb nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc cho c\u00e1c h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh \u0111\u1ec3 h\u1ecd tr\u1ea3 l\u1ea1i cho nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc th\u00f4ng qua c\u00e1c lo\u1ea1i ph\u00ed s\u1eed d\u1ee5ng."
        },
        {
            "en": "When these are added to the major structural regressive picture from pension funding and provision, the requirement to promote more equity and greater <em>progressivity</em> in the future becomes urgent.",
            "vi": "B\u1ed5 sung ph\u00e1t hi\u1ec7n n\u00e0y v\u00e0o b\u1ee9c tranh l\u0169y tho\u00e1i c\u01a1 c\u1ea5u ch\u00ednh do vi\u1ec7c t\u00e0i tr\u1ee3 v\u00e0 chi tr\u1ea3 l\u01b0\u01a1ng h\u01b0u \u1edf tr\u00ean, \u0111\u1eb7t ra y\u00eau c\u1ea7u c\u1ea5p b\u00e1ch ph\u1ea3i n\u00e2ng cao h\u01a1n s\u1ef1 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u00e0 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 lu\u1ef9 ti\u1ebfn c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}