{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "projected",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>projected</k><blockquote><cclass>adjective plan.</cclass></blockquote><blockquote>\u2192 <kref>project</kref></blockquote></div>",
            "word": "projected",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "projected",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "projected",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "projected",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>projected</em> the contruction of...",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0m \u0111\u1ec1 \u00e1n x\u00e2y d\u1ef1ng..."
        },
        {
            "en": "It is <em>projected</em> by the superior.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 do c\u1ea5p tr\u00ean \u0111\u1ec1 ra."
        },
        {
            "en": "<em>Projected</em> yields: Estimates of future yields.",
            "vi": "S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng d\u1ef1 t\u00ednh: \u01af\u1edbc t\u00ednh v\u1ec1 s\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng t\u01b0\u01a1ng lai."
        },
        {
            "en": "Our <em>projected</em> visit had to be cancelled.",
            "vi": "Chuy\u1ebfn vi\u1ebfng th\u0103m theo d\u1ef1 ki\u1ebfn c\u1ee7a ch\u00fang ta \u0111\u00e3 ph\u1ea3i h\u1ee7y b\u1ecf."
        },
        {
            "en": "$1.87 billion <em>projected</em> for offshore fishing development",
            "vi": "\u0110\u1ec1 \u00e1n\u00a01,87 t\u1ef7 USD cho ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u00e1nh b\u1eaft xa b\u1edd"
        },
        {
            "en": "<em>Projected</em> demand is illustrated in Figure 2.",
            "vi": "Y\u00eau c\u1ea7u theo d\u1ef1 \u00e1n \u0111\u01b0\u1ee3c minh h\u1ecda \u1edf h\u00ecnh 2."
        },
        {
            "en": "This rate is <em>projected</em> to increase.",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 n\u00e0y hi\u1ec7n \u0111ang c\u00f3 xu h\u01b0\u1edbng gia t\u0103ng."
        },
        {
            "en": "Images are <em>projected</em> onto the retina of the eye.",
            "vi": "H\u00ecnh \u1ea3nh \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ea3n chi\u1ebfu l\u00ean tr\u00ean v\u00f5ng m\u1ea1c c\u1ee7a m\u1eaft."
        },
        {
            "en": "Peter felt he hadn't <em>projected</em> himself well at the interview.",
            "vi": "Peter th\u1ea5y m\u00ecnh ch\u01b0a th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u1ed1t t\u1ea1i bu\u1ed5i ph\u1ecfng v\u1ea5n."
        },
        {
            "en": "Total expenditure was <em>projected</em> to increase by 5.8%.",
            "vi": "T\u1ed5ng chi ti\u00eau \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1 ki\u1ebfn t\u0103ng 5, 8%."
        },
        {
            "en": "Australia is preparing for the royal visit <em>projected</em> for January.",
            "vi": "\u00dac \u0111ang chu\u1ea9n b\u1ecb cho m\u1ed9t chuy\u1ebfn th\u0103m ho\u00e0ng gia d\u1ef1 ki\u1ebfn v\u00e0o th\u00e1ng 1."
        },
        {
            "en": "Her letters were <em>projected</em> onto a large courtroom screen.",
            "vi": "Nh\u1eefng b\u1ee9c th\u01b0 c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfu l\u00ean m\u1ed9t m\u00e0n h\u00ecnh l\u1edbn trong ph\u00f2ng x\u1eed \u00e1n."
        },
        {
            "en": "The blast <em>projected</em> huge chunks of stone in the air.",
            "vi": "V\u1ee5 n\u1ed5 h\u01b0\u1edbng v\u00e0o c\u00e1c kh\u1ed1i \u0111\u00e1 kh\u1ed5ng l\u1ed3 trong kh\u00f4ng kh\u00ed."
        },
        {
            "en": "Potential areas are now being <em>projected</em> for reforestation.",
            "vi": "Nh\u1eefng khu v\u1ef1c ti\u1ec1m n\u0103ng \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c quy ho\u1ea1ch \u0111\u1ec3 t\u00e1i tr\u1ed3ng r\u1eebng."
        },
        {
            "en": "Total expenditure was <em>projected</em> to increase by 5. 8%.",
            "vi": "T\u1ed5ng chi ti\u00eau \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1 ki\u1ebfn t\u0103ng 5,8%."
        },
        {
            "en": "Peter mother had <em>projected</em> her anxieties onto him.",
            "vi": "M\u1eb9 c\u1ee7a Peter lo l\u1eafng v\u1ec1 anh ta."
        },
        {
            "en": "The unemployment rate is <em>projected</em> to fall by 7%.",
            "vi": "T\u1ec9 l\u1ec7 th\u1ea5t nghi\u1ec7p theo d\u1ef1 t\u00ednh gi\u1ea3m kho\u1ea3ng 7%."
        },
        {
            "en": "Table 1.1: <em>Projected</em> Import Volume Growth of Trading Partners (%).",
            "vi": "B\u1ea3ng 1.1: M\u1ee9c t\u0103ng s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng nh\u1eadp kh\u1ea9u d\u1ef1 ki\u1ebfn c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u1ed1i t\u00e1c th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i (%)."
        },
        {
            "en": "The actual cost of the work is far greater than the original <em>projected</em> figure.",
            "vi": "Chi ph\u00ed th\u1ef1c t\u1ebf c\u1ee7a c\u00f4ng tr\u00ecnh v\u01b0\u1ee3t xa con s\u1ed1 d\u1ef1 ki\u1ebfn ban \u0111\u1ea7u nhi\u1ec1u."
        },
        {
            "en": "It is <em>projected</em> that the population will rise by two million by 2011.",
            "vi": "D\u00e2n s\u1ed1 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1 ki\u1ebfn s\u1ebd t\u0103ng 2 tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi v\u00e0o n\u0103m 2011."
        }
    ],
    "suggestions": []
}