{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "promulgated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "promulgated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "promulgated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "promulgated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "promulgated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The regulations are <em>promulgated</em>.",
            "vi": "N\u1ed9i quy \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "The President <em>promulgated</em> a mobilization order yesterday.",
            "vi": "Ch\u1ee7 t\u1ecbch n\u01b0\u1edbc ban h\u00e0nh l\u1ec7nh \u0111\u1ed9ng vi\u00ean ng\u00e0y h\u00f4m qua."
        },
        {
            "en": "The Civil Code was <em>promulgated</em> in 1995.",
            "vi": "B\u1ed9 Lu\u1eadt D\u00e2n s\u1ef1 \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh n\u0103m 1995."
        },
        {
            "en": "They <em>promulgated</em> the democratic freedoms to the people.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 ban b\u1ed1 c\u00e1c quy\u1ec1n t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7 cho nh\u00e2n d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "A stringent ban on smoking was <em>promulgated</em> in 2009.",
            "vi": "L\u1ec7nh nghi\u00eam c\u1ea5m h\u00fat thu\u1ed1c l\u00e1 \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh v\u00e0o n\u0103m 2009."
        },
        {
            "en": "The trade mark law was <em>promulgated</em> in 1982.",
            "vi": "Lu\u1eadt nh\u00e3n hi\u1ec7u h\u00e0ng h\u00f3a \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh v\u00e0o n\u0103m 1982."
        },
        {
            "en": "This decree-law is <em>promulgated</em> through emergency procedure.",
            "vi": "S\u1eafc lu\u1eadt n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh theo th\u1ee7 t\u1ee5c kh\u1ea9n c\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "The American Declaration of Independence was <em>promulgated</em> in January 1776.",
            "vi": "B\u1ea3n Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a M\u1ef9 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 th\u00e1ng Gi\u00eang n\u0103m 1776."
        },
        {
            "en": "This decree - law is <em>promulgated</em> through emergency procedure.",
            "vi": "S\u1eafc lu\u1eadt n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh theo th\u1ee7 t\u1ee5c kh\u1ea9n c\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "The Russian parliament has just <em>promulgated</em> some new laws.",
            "vi": "Qu\u1ed1c h\u1ed9i Nga v\u1eeba m\u1edbi ban h\u00e0nh m\u1ed9t v\u00e0i \u0111i\u1ec1u lu\u1eadt m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The first law governing LDIFs was <em>promulgated</em> in December 2001.",
            "vi": "V\u0103n b\u1ea3n ph\u00e1p lu\u1eadt v\u1ec1 Q\u0110PPT\u0110P \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o th\u00e1ng 12/2001."
        },
        {
            "en": "In the event a law cannot be <em>promulgated</em> soon, an ordinance or at least a government decree on business associations should be <em>promulgated</em>.",
            "vi": "Trong \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ch\u01b0a th\u1ec3 ban h\u00e0nh ngay lu\u1eadt, th\u00ec \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb ban h\u00e0nh ph\u00e1p l\u1ec7nh ho\u1eb7c \u00edt nh\u1ea5t l\u00e0 m\u1ed9t ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u1ec1 c\u00e1c hi\u1ec7p h\u1ed9i doanh nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "A legal document may be <em>promulgated</em> to simultaneously revise, supersede, cancel or abolish the contents of several legal documents <em>promulgated</em> by the same agency.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u0103n b\u1ea3n quy ph\u1ea1m ph\u00e1p lu\u1eadt c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed3ng th\u1eddi s\u1eeda \u0111\u1ed5i, b\u1ed5 sung, thay th\u1ebf, hu\u1ef7 b\u1ecf, b\u00e3i b\u1ecf n\u1ed9i dung trong nhi\u1ec1u v\u0103n b\u1ea3n quy ph\u1ea1m ph\u00e1p lu\u1eadt do c\u00f9ng m\u1ed9t c\u01a1 quan ban h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "The Ministry of Education has <em>promulgated</em> the computer training programme at A, B and C levels.",
            "vi": "B\u1ed9 gi\u00e1o d\u1ee5c \u0111\u00e3 ban h\u00e0nh ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111\u00e0o t\u1ea1o tin h\u1ecdc \u1edf c\u00e1c c\u1ea5p a, b v\u00e0 c."
        },
        {
            "en": "The new law was finally <em>promulgated</em> in the autumn of last year.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng lu\u1eadt m\u1edbi c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh v\u00e0o m\u00f9a thu n\u0103m ngo\u00e1i."
        },
        {
            "en": "Currently, the government has not <em>promulgated</em> a decree providing guidelines for the lending activities of insurers.",
            "vi": "Hi\u1ec7n t\u1ea1i, ch\u00ednh ph\u1ee7 ch\u01b0a c\u00f3 ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng d\u1eabn v\u1ec1 c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng cho vay c\u1ee7a c\u00e1c c\u00f4ng ty b\u1ea3o hi\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "The Decision establishing the National Accreditation Council would be provided to the Working Party once <em>promulgated</em>.",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u00e0nh l\u1eadp h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng c\u00f4ng nh\u1eadn qu\u1ed1c gia s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c cung c\u1ea5p cho ban c\u00f4ng t\u00e1c ngay sau khi ban h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "The consistence of current legal documents with newly <em>promulgated</em> legal documents of the same agencies.",
            "vi": "S\u1ef1 th\u1ed1ng nh\u1ea5t gi\u1eefa v\u0103n b\u1ea3n quy ph\u1ea1m ph\u00e1p lu\u1eadt hi\u1ec7n h\u00e0nh v\u1edbi v\u0103n b\u1ea3n quy ph\u1ea1m ph\u00e1p lu\u1eadt m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh c\u1ee7a c\u00f9ng m\u1ed9t c\u01a1 quan."
        },
        {
            "en": "After 3 years, due to various reasons, such strategy has not been <em>promulgated</em>.",
            "vi": "Sau 3 n\u0103m, v\u00ec nhi\u1ec1u l\u00fd do kh\u00e1c nhau, chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c nh\u01b0 v\u1eady ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "The first \"Law of Right to set up Associations\" was <em>promulgated</em> in 1957.",
            "vi": "\"Lu\u1eadt v\u1ec1 Quy\u1ec1n L\u1eadp H\u1ed9i\" \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh v\u00e0o n\u0103m 1957."
        }
    ],
    "suggestions": []
}