{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[pr\u0254\u03b7d]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">c\u00f3 r\u0103ng, c\u00f3 ng\u1ea1nh, c\u00f3 ch\u0129a (\u0111\u1ed3 v\u1eadt); c\u00f3 h\u01b0\u1edbng (\u0111\u01b0\u1eddng \u0111i..)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a four-pronged fork</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t c\u00e1i ch\u0129a b\u1ed1n ng\u1ea1nh</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a three-pronged attack</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng ba m\u0169i (theo ba h\u01b0\u1edbng kh\u00e1c nhau)</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "pronged",
            "pronounce": "[pr\u0254\u03b7d]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pronged",
            "pronounce": "[pr\u0254\u03b7d]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pronged",
            "pronounce": "[pr\u0254\u03b7d]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pronged",
            "pronounce": "[pr\u0254\u03b7d]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pronged",
            "pronounce": "[pr\u0254\u03b7d]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Three-<em>pronged</em> attack",
            "vi": "Cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng ba m\u0169i"
        },
        {
            "en": "Four-<em>pronged</em> fork",
            "vi": "C\u00e1i ch\u0129a b\u1ed1n ng\u1ea1nh"
        },
        {
            "en": "This is a four-<em>pronged</em> fork.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e1i ch\u0129a b\u1ed1n ng\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "They will carry out a three-<em>pronged</em> attack.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1ebd th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng ba m\u0169i."
        },
        {
            "en": "They will carry out a three - <em>pronged</em> attack.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1ebd th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng ba m\u0169i."
        },
        {
            "en": "It lays out a three-<em>pronged</em> approach to attacking poverty:",
            "vi": "N\u00f3 n\u00eau ra ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p ti\u1ebfp c\u1eadn ba m\u1eb7t \u0111\u1ed1i v\u1edbi ngh\u00e8o \u0111\u00f3i:"
        },
        {
            "en": "It will contain three chapters, each dealing with one aspect of this three-<em>pronged</em> framework.",
            "vi": "N\u00f3 s\u1ebd g\u1ed3m ba ch\u01b0\u01a1ng, m\u1ed7i ch\u01b0\u01a1ng gi\u1ea3i quy\u1ebft m\u1ed9t kh\u00eda c\u1ea1nh c\u1ee7a khu\u00f4n kh\u1ed5 c\u00f3 ba m\u1eb7t n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "I need a four-<em>pronged</em> fork. Can I borrow it for a while?",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ea7n m\u1ed9t c\u00e1i ch\u0129a b\u1ed1n ng\u1ea1nh. Anh cho t\u00f4i m\u01b0\u1ee3n m\u1ed9t l\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "He has launched a two - <em>pronged</em> campaign to improve the situation.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng m\u1ed9t chi\u1ebfn d\u1ecbch theo hai h\u01b0\u1edbng nh\u1eb1m c\u1ea3i thi\u1ec7n t\u00ecnh h\u00ecnh n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Hitler started the ball rolling with a three-<em>pronged</em> attack on Russia on 22nd June 1941.",
            "vi": "Hit - le \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1ed9t cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng ba m\u0169i v\u00e0o Li\u00ean x\u00f4 ng\u00e0y 22 th\u00e1ng 6 n\u0103m 1941."
        },
        {
            "en": "Hitler started the ball rolling with a three - <em>pronged</em> attack on Russia on 22nd June 1941.",
            "vi": "Hit-le \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1ed9t cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng ba m\u0169i v\u00e0o Li\u00ean x\u00f4 ng\u00e0y 22 th\u00e1ng 6 n\u0103m 1941."
        },
        {
            "en": "He has launched a two-<em>pronged</em> campaign to improve the situation.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng m\u1ed9t chi\u1ebfn d\u1ecbch theo hai h\u01b0\u1edbng nh\u1eb1m c\u1ea3i thi\u1ec7n t\u00ecnh h\u00ecnh n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The report laid out a three-<em>pronged</em> approach to attacking poverty:",
            "vi": "B\u00e1o c\u00e1o \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c t\u1ea5n c\u00f4ng ngh\u00e8o \u0111\u00f3i theo ba h\u01b0\u1edbng:"
        },
        {
            "en": "It is administered by mouth or injection; a side-effect of <em>pronged</em> use enlarges doses are eye damage.",
            "vi": "N\u00f3 d\u00f9ng \u0111\u1ec3 u\u1ed1ng ho\u1eb7c ti\u00eam; m\u1ed9t t\u00e1c d\u1ee5ng ph\u1ee5 khi s\u1eed d\u1ee5ng thu\u1ed1c l\u00e2u d\u00e0i v\u00e0 v\u1edbi li\u1ec1u l\u1edbn l\u00e0 l\u00e0m t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng h\u1ea1i m\u1eaft."
        },
        {
            "en": "Vietnam has pursued a multi-<em>pronged</em> approach to gradually reducing trade barriers and increasing the outward orientation of the economy.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam hi\u1ec7n \u0111ang theo \u0111u\u1ed5i ch\u00ednh s\u00e1ch ngo\u1ea1i giao \u0111a ph\u01b0\u01a1ng nh\u1eb1m d\u1ee1 b\u1ecf t\u1eebng b\u01b0\u1edbc c\u00e1c r\u00e0o c\u1ea3n th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i v\u00e0 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng kinh t\u1ebf ra th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Consequently, any concerted initiative to improve corporate governance practices across Vietnam's corporate sector would need to be multi-<em>pronged</em>.",
            "vi": "Do v\u1eady,b\u1ea5t c\u1ee9 s\u00e1ng ki\u1ebfn ph\u1ed1i h\u1ee3p n\u00e2ng cao c\u00f4ng t\u00e1c qu\u1ea3n tr\u1ecb doanh nghi\u1ec7p trong kh\u1ed1i doanh nghi\u1ec7p Vi\u1ec7t Nam c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111i theo nhi\u1ec1u h\u01b0\u1edbng."
        },
        {
            "en": "\"The second is a four-<em>pronged</em> applicator \u2014\" he held up something that looked like a nearly toothless hair pick \"\u2014 and the third is a sterile micro-lancet.\"",
            "vi": "\"Th\u1ee9 hai l\u00e0 que b\u1ed1n ch\u1ea5u \u2013\" th\u1ea7y \u0111\u01b0a c\u00e1i g\u00ec \u0111\u00f3 l\u00ean tr\u00f4ng gi\u1ed1ng nh\u01b0 c\u00e1i x\u1ec9a t\u00f3c kh\u00f4ng ng\u00e0m \"- v\u00e0 th\u1ee9 ba l\u00e0 dao tr\u00edch m\u00e1u v\u00f4 tr\u00f9ng.\""
        },
        {
            "en": "Her crusade against this social ill involves a four-<em>pronged</em> strategy that includes a campaign to make people understand the causes, effects and ways to check the problem.",
            "vi": "Cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng l\u1edbn lao ch\u1ed1ng l\u1ea1i b\u1ec7nh x\u00e3 h\u1ed9i n\u00e0y c\u1ee7a b\u00e0 g\u1ed3m b\u1ed1n m\u0169i d\u00f9i chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 m\u1ed9t chi\u1ebfn d\u1ecbch l\u00e0m cho d\u00e2n ch\u00fang hi\u1ec3u nguy\u00ean nh\u00e2n, h\u1eadu qu\u1ea3 v\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ec3 ng\u0103n ch\u1eb7n v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The report laid out a three-<em>pronged</em> approach to attacking poverty: Opportunities for employment and productivity growth must be created, so that incomes rise and the poor are able to grow out of poverty.",
            "vi": "B\u00e1o c\u00e1o \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c t\u1ea5n c\u00f4ng ngh\u00e8o \u0111\u00f3i theo ba h\u01b0\u1edbng: c\u01a1 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 t\u1ea1o vi\u1ec7c l\u00e0m v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u0103ng su\u1ea5t ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o ra, \u0111\u1ec3 t\u0103ng thu nh\u1eadp v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o c\u00f3 th\u1ec3 tho\u00e1t c\u1ea3nh ngh\u00e8o \u0111\u00f3i."
        },
        {
            "en": "Experience has shown that bringing the poor into the formal land and housing markets needs a two-<em>pronged</em> strategy: increasing the choices available on the supply side and increasing affordability on the demand side.",
            "vi": "Kinh nghi\u1ec7m cho th\u1ea5y r\u1eb1ng \u0111\u01b0a ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o ra th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng nh\u00e0 \u0111\u1ea5t ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ea7n ph\u1ea3i c\u00f3 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c theo hai h\u01b0\u1edbng: gia t\u0103ng nh\u1eefng ch\u1ecdn l\u1ef1a s\u1eb5n c\u00f3 \u1edf ph\u00eda ngu\u1ed3n cung v\u00e0 gia t\u0103ng kh\u1ea3 n\u0103ng chi ti\u00eau \u1edf ph\u00eda c\u1ea7u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}