{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['prounaun]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) \u0111\u1ea1i t\u1eeb</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">personal pronoun</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u0111\u1ea1i t\u1eeb ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">relative pronoun</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u0111\u1ea1i t\u1eeb nghi v\u1ea5n</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "pronoun"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>pronoun</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a word used instead of a noun to indicate someone or something already mentioned or known, e.g. <i>I</i>, <i>she</i>, <i>this</i>. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from <kref>pro-</kref><sup>1</sup> + <kref>noun</kref>, suggested by Fr. <i>pronom</i>, L. <i>pronomen</i> (from <i>pro-</i> 'for, in place of' + <i>nomen</i> 'name'). </blockquote></div>",
            "word": "pronoun"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pronoun"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>pronoun</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> a demonstrative; indefinite; interrogative; personal; possessive; reflexive; relative pronoun</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "pronoun"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u1ea1i danh t\u1eeb</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "pronoun"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Interrogative <em>pronoun</em>",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u1eeb nghi v\u1ea5n"
        },
        {
            "en": "Demonstrative <em>pronoun</em>",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u1eeb ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh"
        },
        {
            "en": "Possessive <em>pronoun</em>",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u1eeb s\u1edf h\u1eefu"
        },
        {
            "en": "Relative <em>pronoun</em>",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u1eeb quan h\u1ec7"
        },
        {
            "en": "Personal <em>pronoun</em>",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u1eeb nh\u00e2n x\u01b0ng"
        },
        {
            "en": "Impersonal <em>pronoun</em>",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u1eeb kh\u00f4ng ng\u00f4i"
        },
        {
            "en": "Reflexive <em>pronoun</em>",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n"
        },
        {
            "en": "Distributive <em>pronoun</em>",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u1eeb ph\u00e2n bi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "\"His\" is possessive <em>pronoun</em>.",
            "vi": "\"His\" l\u00e0 \u0111\u1ea1i t\u1eeb s\u1edf h\u1eefu."
        },
        {
            "en": "\"I\" is personal <em>pronoun</em>.",
            "vi": "\"T\u00f4i\" l\u00e0 \u0111\u1ea1i t\u1eeb ch\u1ec9 ng\u00f4i/\u0111\u1ea1i t\u1eeb nh\u00e2n x\u01b0ng."
        },
        {
            "en": "A <em>pronoun</em> can replace a noun or another <em>pronoun</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u1eeb c\u00f3 th\u1ec3 thay th\u1ebf m\u1ed9t danh t\u1eeb hay m\u1ed9t \u0111\u1ea1i t\u1eeb kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "What <em>pronoun</em> can be used an impersonal <em>pronoun</em>?",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u1eeb n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng nh\u01b0 l\u00e0 \u0111\u1ea1i t\u1eeb kh\u00f4ng ng\u00f4i?"
        },
        {
            "en": "each other is a reciprocal <em>pronoun</em>.",
            "vi": "each other la mot dai tu tuong ho."
        },
        {
            "en": "A relative <em>pronoun</em> is a <em>pronoun</em> that marks a relative clause within a larger sentence.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u1eeb nghi v\u1ea5n l\u00e0 \u0111\u1ea1i t\u1eeb d\u00f9ng \u0111\u1ec3 l\u00e0m d\u1ea5u m\u1ed9t m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 quan h\u1ec7 trong m\u1ed9t c\u00e2u l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "In \"this is my bike ',\" this \"is a demonstrative <em>pronoun</em>.",
            "vi": "Trong c\u00e2u \"this is my bike\", \"this\" l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ea1i t\u1eeb ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "In \"this is my bike', \"this\" is a demonstrative <em>pronoun</em>.",
            "vi": "Trong c\u00e2u \"this is my bike\",\"this\" l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ea1i t\u1eeb ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "I don't know how to use a neuter <em>pronoun</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng bi\u1ebft c\u00e1ch s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ed9t \u0111\u1ea1i t\u1eeb gi\u1ed1ng trung."
        },
        {
            "en": "A personal <em>pronoun</em> refers to a specific person or thing.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u1eeb ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh ch\u1ec9 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi hay v\u1eadt c\u1ee5 th\u1ec3."
        },
        {
            "en": "The accusative noun phrase is expressed with a <em>pronoun</em>.",
            "vi": "C\u1ee5m danh t\u1eeb \u0111\u1ed1i c\u00e1ch \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n b\u1eb1ng m\u1ed9t \u0111\u1ea1i t\u1eeb."
        },
        {
            "en": "The accusative form of the <em>pronoun</em> \"I\" is \"me\".",
            "vi": "H\u00ecnh th\u00e1i \u0111\u1ed1i c\u00e1ch c\u1ee7a \u0111\u1ea1i t\u1eeb \"I\" l\u00e0 \"me\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}