{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[pr\u0259'p\u0254:\u222b\u0259n\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">xem <font color=\"#1371BB\">proportional</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "proportionally"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proportionally"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proportionally"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proportionally"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proportionally"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Chothes <em>prop</em>",
            "vi": "C\u1ecdc ch\u0103ng d\u00e2y ph\u01a1i qu\u1ea7n \u00e1o"
        },
        {
            "en": "You need a new clothes <em>prop</em>.",
            "vi": "Anh c\u1ea7n c\u00e1i c\u1ecdc m\u1edbi \u0111\u1ec3 ch\u0103ng d\u00e2y ph\u01a1i qu\u1ea7n \u00e1o."
        },
        {
            "en": "The <em>prop</em> and stay of the home",
            "vi": "C\u1ed9t tr\u1ee5 trong gia \u0111\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "<em>Prop</em> a ladder up against the wall",
            "vi": "D\u1ef1ng thang d\u1ef1a v\u00e0o t\u01b0\u1eddng"
        },
        {
            "en": "Don't <em>prop</em> a ladder up against the wall.",
            "vi": "\u0110\u1eebng d\u1ef1ng thang d\u1ef1a v\u00e0o t\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Farmers pay <em>proportionally</em> less for water than urban ratepayers.",
            "vi": "N\u00f4ng d\u00e2n tr\u1ea3 ti\u1ec1n n\u01b0\u1edbc \u00edt h\u01a1n ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00f3ng thu\u1ebf th\u00e0nh th\u1ecb."
        },
        {
            "en": "The transversals are divided <em>proportionally</em> by the parallel lines.",
            "vi": "Nh\u1eefng \u0111\u01b0\u1eddng n\u1eb1m ngang \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng \u0111\u01b0\u1eddng song song chia c\u1eaft c\u00e2n x\u1ee9ng."
        },
        {
            "en": "I used it to <em>prop</em> up my laptop.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1eed d\u1ee5ng n\u00f3 \u0111\u1ec3 \u0111\u1ee1 m\u00e1y t\u00ednh x\u00e1ch tay c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Peter found himself becoming the emotional <em>prop</em> of the family.",
            "vi": "Peter nh\u1eadn th\u1ea5y m\u00ecnh l\u00e0 ch\u1ed7 d\u1ef1a tinh th\u1ea7n c\u1ee7a gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "He found himself becoming the emotional <em>prop</em> of the family.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y nh\u1eadn th\u1ea5y \u00f4ng \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh ch\u1ed7 d\u1ef1a t\u00ecnh c\u1ea3m c\u1ee7a gia \u0111\u00ecnh m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "He is my spiritual <em>prop</em> all the time.",
            "vi": "Anh \u1ea5y lu\u00f4n l\u00e0 ch\u1ed7 d\u1ef1a tinh th\u1ea7n c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "A pit <em>prop</em> cannot move in the wind.",
            "vi": "C\u1ed9t ch\u1ed1ng h\u1ea7m kh\u00f4ng th\u1ec3 di chuy\u1ec3n khi c\u00f3 gi\u00f3."
        },
        {
            "en": "Henry, his only child, is the <em>prop</em> and stay of his old age.",
            "vi": "Henry, ng\u01b0\u1eddi con trai duy nh\u1ea5t c\u1ee7a \u00f4ng ta, l\u00e0 ch\u1ed7 n\u01b0\u01a1ng t\u1ef1a c\u1ee7a \u00f4ng ta l\u00fac tu\u1ed5i gi\u00e0."
        },
        {
            "en": "Families with children spend <em>proportionally</em> less per person than families without children.",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c gia \u0111\u00ecnh c\u00f3 con c\u00e1i vi\u1ec7c chi ti\u00eau m\u1ed7i ng\u01b0\u1eddi \u00edt h\u01a1n nh\u1eefng gia \u0111\u00ecnh kh\u00f4ng c\u00f3 con."
        },
        {
            "en": "For larger orders, we would expect the price to be reduced <em>proportionally</em>.",
            "vi": "V\u1edbi nh\u1eefng \u0111\u01a1n \u0111\u1eb7t h\u00e0ng l\u1edbn h\u01a1n, ch\u00fang t\u00f4i hy v\u1ecdng gi\u00e1 c\u1ea3 s\u1ebd gi\u1ea3m t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng."
        },
        {
            "en": "<em>Prop</em> the door open behind you so I don't get locked out.",
            "vi": "C\u1eeda ph\u00eda sau b\u1ea1n m\u1edf \u0111\u00f3, t\u00f4i kh\u00f4ng kh\u00f3a."
        },
        {
            "en": "I'd never seen the Cullens use the dining room table before - it was just a <em>prop</em>.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u01b0a bao gi\u1edd th\u1ea5y gia \u0111\u00ecnh Cullens s\u1eed d\u1ee5ng b\u00e0n \u0103n tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y \u2013 n\u00f3 ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t m\u00f3n \u0111\u1ed3 trang tr\u00ed."
        },
        {
            "en": "The new initiative is a desperate attempt to <em>prop</em> up the economy.",
            "vi": "S\u00e1ng ki\u1ebfn m\u1edbi l\u00e0 m\u1ed9t n\u1ed7 l\u1ef1c l\u1edbn nh\u1eb1m v\u1ef1c d\u1eady n\u1ec1n kinh t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "For example, each attempted to install or <em>prop</em> up local regimes friendly to its goals.",
            "vi": "Ch\u1eb3ng h\u1ea1n, m\u1ed7i b\u00ean \u0111\u1ec1u c\u1ed1 thi\u1ebft l\u1eadp hay h\u1ed7 tr\u1ee3 cho m\u1ed9t c\u01a1 ch\u1ebf cai tr\u1ecb g\u1ea7n g\u0169i v\u1edbi m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Geisha in Gion always use a folding fan as a <em>prop</em> when dancing.",
            "vi": "Gi\u1edbi geisha \u1edf gion th\u01b0\u1eddng d\u00f9ng c\u00e1i qu\u1ea1t khi m\u00faa r\u1ea5t t\u00e0i t\u00ecnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}