{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[pr\u0254sin'sef\u0259l\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(gi\u1ea3i ph\u1eabu) n\u00e3o tr\u01b0\u1edbc</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "prosencephalon",
            "pronounce": "[pr\u0254sin'sef\u0259l\u0259n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>prosencephalon</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccpr\u0252s\u025bn's\u025bf\u0259l\u0252n<cclass>, <cclass>-'k\u025bf-<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun another term for <kref>forebrain</kref>. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from Gk <i>pros\u014d</i> 'forwards' + <kref>encephalon</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "prosencephalon",
            "pronounce": "[pr\u0254sin'sef\u0259l\u0259n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prosencephalon",
            "pronounce": "[pr\u0254sin'sef\u0259l\u0259n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prosencephalon",
            "pronounce": "[pr\u0254sin'sef\u0259l\u0259n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ti\u1ec1n n\u00e3o</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "prosencephalon",
            "pronounce": "[pr\u0254sin'sef\u0259l\u0259n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The brain is divided into the hindbrain (rhombencephalon), consisting of the medulla oblongata, pons Varolii, and cerebellum; the midbrain (mesencephalon); and the forebrain (<em>prosencephalon</em>), subdivided into the cerebrum and the diencephalon (including the thalamus and hypothalamus).",
            "vi": "N\u00e3o \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh n\u00e3o sau (rhombencephalo) g\u1ed3m h\u00e0nh tu\u1ef7, c\u1ea7u varole, v\u00e0 ti\u1ec3u n\u00e3o, n\u00e3o gi\u1eefa (mesencephalon) v\u00e0 n\u00e3o tr\u01b0\u1edbc (prosencephalon), n\u00e3o tr\u01b0\u1edbc l\u1ea1i chia th\u00e0nh n\u00e3o v\u00e0 n\u00e3o trung gian (bao g\u1ed3m \u0111\u1ed3i n\u00e3o v\u00e0 v\u00f9ng d\u01b0\u1edbi \u0111\u1ed3i)."
        }
    ],
    "suggestions": []
}