{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[pr\u0254s'\u03b8etik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(y h\u1ecdc) (thu\u1ed9c) s\u1ef1 l\u1eafp b\u1ed9 ph\u1eadn gi\u1ea3</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a prosthetic appliance</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">vi\u1ec7c l\u1eafp r\u00e1p m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn gi\u1ea3 (r\u0103ng, ch\u00e2n...)</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "prosthetic",
            "pronounce": "[pr\u0254s'\u03b8etik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prosthetic",
            "pronounce": "[pr\u0254s'\u03b8etik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prosthetic",
            "pronounce": "[pr\u0254s'\u03b8etik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prosthetic",
            "pronounce": "[pr\u0254s'\u03b8etik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "prosthetic",
            "pronounce": "[pr\u0254s'\u03b8etik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Prosthetic</em> appliance",
            "vi": "Vi\u1ec7c l\u1eafp r\u00e1p m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn gi\u1ea3"
        },
        {
            "en": "I plan for a <em>prosthetic</em> appliance.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00ean k\u1ebf ho\u1ea1ch l\u1eafp r\u00e1p m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn gi\u1ea3."
        },
        {
            "en": "<em>Prosthetic</em> limbs are incredibly valuable to amputees.",
            "vi": "Ch\u00e2n tay gi\u1ea3 c\u00f3 gi\u00e1 tr\u1ecb r\u1ea5t l\u1edbn \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb c\u1ee5t tay ch\u00e2n."
        },
        {
            "en": "<em>Prosthetic</em> appliances are used as a replacement for all or part of a body organ.",
            "vi": "C\u00e1c b\u1ed9 ph\u1eadn gi\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 thay th\u1ebf t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c b\u1ed9 ph\u1eadn c\u01a1 th\u1ec3."
        },
        {
            "en": "Scientists say the device could one day control a wheelchair or <em>prosthetic</em> arms and legs.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 khoa h\u1ecdc n\u00f3i thi\u1ebft b\u1ecb c\u00f3 th\u1ec3 m\u1ed9t ng\u00e0y n\u00e0o \u0111\u00f3 \u0111i\u1ec1u khi\u1ec3n xe l\u0103n ho\u1eb7c c\u00e1c tay v\u00e0 ch\u00e2n gi\u1ea3."
        },
        {
            "en": "Under these grants persons with disabilities in seven districts of Danang will receive skills training and job placement, corrective surgery and <em>prosthetic</em> and orthopedic devices, and scholarships for children with disabilities.",
            "vi": "V\u1edbi nh\u1eefng kho\u1ea3n t\u00e0i tr\u1ee3 n\u00e0y, ng\u01b0\u1eddi khuy\u1ebft t\u1eadt t\u1ea1i 7 qu\u1eadn c\u1ee7a t\u1ec9nh \u0110\u00e0 N\u1eb5ng s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e0o t\u1ea1o c\u00e1c k\u1ef9 n\u0103ng v\u00e0 s\u1eafp x\u1ebfp vi\u1ec7c l\u00e0m. H\u1ecd s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1eabu thu\u1eadt ch\u1ec9nh h\u00ecnh v\u00e0 nh\u1eadn c\u00e1c thi\u1ebft b\u1ecb ch\u1ec9nh h\u00ecnh th\u1ea9m m\u1ef9."
        },
        {
            "en": "Truong Van That, the father, said officials from Bac Lieu General Hospital has visited his house to apologize for their mistake and offered to pay for a <em>prosthetic</em> leg for his 8-year-old son.\u00a0",
            "vi": "Anh Tr\u01b0\u01a1ng V\u0103n Th\u1eadt, cha c\u1ee7a b\u1ec7nh nh\u00e2n cho bi\u1ebft c\u00e1c quan ch\u1ee9c t\u1eeb B\u1ec7nh vi\u1ec7n B\u1ea1c Li\u00eau \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn th\u0103m ng\u00f4i nh\u00e0 c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u1ec3 xin l\u1ed7i v\u00ec sai l\u1ea7m c\u1ee7a h\u1ecd v\u00e0 \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb chi tr\u1ea3 cho m\u1ed9t chi\u1ebfc ch\u00e2n gi\u1ea3 cho con trai 8 tu\u1ed5i c\u1ee7a m\u00ecnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}