{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['pr\u0254tist\u0259nt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3n kh\u00e1ng, ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i, ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1ng ngh\u1ecb</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">Protestant </font>(t\u00f4n gi\u00e1o) ng\u01b0\u1eddi theo \u0111\u1ea1o Tin l\u00e0nh</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ph\u1ea3n kh\u00e1ng, ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i, kh\u00e1ng ngh\u1ecb</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">Protestant </font>(t\u00f4n gi\u00e1o) (thu\u1ed9c) \u0111\u1ea1o Tin l\u00e0nh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "protestant"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "protestant"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "protestant"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "protestant"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "protestant"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I'm <em>Protestant</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ea1o Tin l\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "I 'm a <em>Protestant</em>.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 t\u00edn \u0111\u1ed3 \u0111\u1ea1o Tin L\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "I 'm <em>Protestant</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ea1o Tin l\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "I'm a <em>Protestant</em>.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 t\u00edn \u0111\u1ed3 \u0111\u1ea1o Tin L\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "Are they Catholic or <em>Protestant</em>?",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi theo \u0111\u1ea1o Ch\u00faa hay Tin l\u00e0nh?"
        },
        {
            "en": "Is she a Catholic or a <em>Protestant</em>?",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi theo \u0111\u1ea1o Thi\u00ean Ch\u00faa hay \u0111\u1ea1o Tin L\u00e0nh?"
        },
        {
            "en": "Where are the <em>protestant</em> church mainly situated?",
            "vi": "Nh\u00e0 th\u1edd Tin l\u00e0nh ch\u1ee7 y\u1ebfu \u0111\u1eb7t \u1edf \u0111\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "I prefer a Christian to a <em>Protestant</em>.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea1o Thi\u00ean Ch\u00faa h\u01a1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi theo \u0111\u1ea1o Tin L\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "The <em>Protestant</em> Church will hold a great festival this year.",
            "vi": "N\u0103m nay H\u1ed9i th\u00e1nh Tin l\u00e0nh s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t l\u1ec5 h\u1ed9i r\u1ea5t l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "What is the difference between a <em>Protestant</em> church and a Catholic church?",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u00e1c nhau gi\u1eefa nh\u00e0 th\u1edd Tin l\u00e0nh v\u00e0 nh\u00e0 th\u1edd Thi\u00ean ch\u00faa gi\u00e1o l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "The Orange order is the oldest and biggest <em>Protestant</em> fraternity in Scotland.",
            "vi": "H\u1ed9i nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi Ai Len theo \u0111\u1ea1o Tin L\u00e0nh l\u00e0 h\u1ed9i Tinh L\u00e0nh l\u1edbn nh\u1ea5t v\u00e0 l\u00e2u \u0111\u1eddi nh\u1ea5t \u1edf X-c\u1ed1t-len."
        },
        {
            "en": "But the people of Ontario are predominantly of British stock, and strongly <em>Protestant</em>.",
            "vi": "Nh\u01b0ng d\u00e2n \u1edf ontario ph\u1ea7n \u0111\u1ea1i \u0111a s\u1ed1 thu\u1ed9c g\u1ed1c ng\u01b0\u1eddi anh, v\u00e0 r\u1ea5t thi\u00ean v\u1ec1 \u0111\u1ea1o tin l\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "Francisco de Vasconcelos was a moderator of the <em>Protestant</em> church in East Timor.",
            "vi": "Francisco de Vasconcelos l\u00e0 ch\u1ee7 t\u1ecbch gi\u00e1o h\u1ed9i c\u1ee7a nh\u00e0 th\u1edd tin l\u00e0nh \u1edf \u0110\u00f4ng Timor."
        },
        {
            "en": "The <em>Protestant</em> denominations include the Methodists, the Presbyterians and the Baptists.",
            "vi": "C\u00e1c gi\u00e1o ph\u00e1i tin l\u00e0nh g\u1ed3m c\u00f3 c\u00e1c gi\u00e1o ph\u00e1i Gi\u00e1m l\u00fd, gi\u00e1o h\u1ed9i Tr\u01b0\u1edfng l\u00e3o v\u00e0 gi\u00e1o ph\u00e1i R\u1eeda t\u1ed9i ng\u01b0\u1eddi l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "The Orange order is the oldest and biggest <em>Protestant</em> fraternity in Scotland.",
            "vi": "H\u1ed9i nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi Ai Len theo \u0111\u1ea1o Tin L\u00e0nh l\u00e0 h\u1ed9i Tinh L\u00e0nh l\u1edbn nh\u1ea5t v\u00e0 l\u00e2u \u0111\u1eddi nh\u1ea5t \u1edf X - c\u1ed1t - len."
        },
        {
            "en": "It is just the kind of challenge we need in the mainline <em>Protestant</em> churches today!",
            "vi": "\u0110\u00f3 ch\u1ec9 l\u00e0 m\u1ed9t ki\u1ec3u th\u00e1ch th\u1ee9c ch\u00fang ta c\u1ea7n trong nh\u1eefng nh\u00e0 th\u1edd Tin l\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng nh\u1eadn ng\u00e0y nay."
        },
        {
            "en": "In a rare show of unity, both Catholic and <em>Protestant</em> leaders appeared together at last month's peace rally.",
            "vi": "Trong m\u1ed9t chi\u1ebfn d\u1ecbch hi\u1ebfm hoi v\u1ec1 s\u1ef1 \u0111o\u00e0n k\u1ebft, c\u1ea3 hai ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u \u0111\u1ea1o Thi\u00ean Ch\u00faa v\u00e0 \u0111\u1ea1o Tin L\u00e0nh xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00f9ng nhau t\u1ea1i cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh h\u00f2a b\u00ecnh h\u1ed3i th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The summer marching season has long been an annual flashpoint between Northern Ireland's <em>Protestant</em> and Catholic communities.",
            "vi": "Marching season v\u00e0o m\u00f9a h\u00e8 t\u1eeb l\u00e2u \u0111\u00e3 l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1\"n\u00f3ng\" gi\u1eefa nh\u00f3m ng\u01b0\u1eddi Protestant \u1edf B\u1eafc Ailen v\u00e0 c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng Thi\u00ean ch\u00faa gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "The summer marching season has long been an annual flashpoint between Northern Ireland's <em>Protestant</em> and Catholic communities.",
            "vi": "Marching season v\u00e0o m\u00f9a h\u00e8 t\u1eeb l\u00e2u \u0111\u00e3 l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \"n\u00f3ng\" gi\u1eefa nh\u00f3m ng\u01b0\u1eddi Protestant \u1edf B\u1eafc Ailen v\u00e0 c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng Thi\u00ean ch\u00faa gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "After a brutal war between Catholic and <em>Protestant</em> tribes, they began to unify and form the nation of Germany.",
            "vi": "Sau m\u1ed9t cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh t\u00e0n b\u1ea1o gi\u1eefa c\u00e1c nh\u00f3m C\u00f4ng gi\u00e1o v\u00e0 Tin l\u00e0nh, h\u1ecd \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u h\u1ee3p nh\u1ea5t v\u00e0 th\u00e0nh l\u1eadp n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}