{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[pr\u0259'tek\u222b\u0259niz\u0259m]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u1ebf \u0111\u1ed9 b\u1ea3o v\u1ec7 n\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p trong n\u01b0\u1edbc</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "protectionism"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>protectionism</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Economics the theory or practice of shielding a country's domestic industries from foreign competition by taxing imports. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>protectionist</b><cclass>noun &amp; adjective </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "protectionism"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "protectionism"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "protectionism"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0b\u1ea3o h\u1ed9</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "protectionism"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "New <em>protectionism</em>",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u1ea3o h\u1ed9 m\u1edbi"
        },
        {
            "en": "What is <em>protectionism</em>?",
            "vi": "B\u1ea3o h\u1ed9 m\u1eadu d\u1ecbch l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "<em>Protectionism</em> is a barrier to foreign trade.",
            "vi": "Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 b\u1ea3o h\u1ed9 m\u1eadu d\u1ecbch l\u00e0 m\u1ed9t h\u00e0ng r\u00e0o ch\u1eafn \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00f4ng vi\u1ec7c ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "The country has a high level of industrial <em>protectionism</em>.",
            "vi": "Qu\u1ed1c gia c\u00f3 m\u1ee9c b\u1ea3o h\u1ed9 m\u1eadu d\u1ecbch cao."
        },
        {
            "en": "Trade restrictions and import duties are forms of <em>protectionism</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng h\u1ea1n ch\u1ebf trao \u0111\u1ed5i bu\u00f4n b\u00e1n v\u00e0 c\u00e1c lo\u1ea1i thu\u1ebf v\u1ec1 nh\u1eadp kh\u1ea9u l\u00e0 nh\u1eefng h\u00ecnh th\u1ee9c b\u1ea3o h\u1ed9 m\u1eadu d\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "Local <em>protectionism</em> becomes then a potential cost of decentralisation.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3, ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u1ea3o h\u1ed9 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng tr\u1edf th\u00e0nh c\u00e1i gi\u00e1 ph\u1ea3i tr\u1ea3 ti\u1ec1m n\u0103ng cho vi\u1ec7c ph\u00e2n c\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "We need to accuse rival countries of <em>protectionism</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta c\u1ea7n t\u1ed1 c\u00e1o c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ea1nh tranh v\u1ec1 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 b\u1ea3o h\u1ed9 m\u1eadu d\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "He also said the pact would help the nations at a time of rising trade <em>protectionism</em>",
            "vi": "\u00d4ng c\u0169ng cho r\u1eb1ng hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc s\u1ebd gi\u00fap nh\u1eefng qu\u1ed1c gia n\u00e0y khi ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u1ea3o h\u1ed9 m\u1eadu d\u1ecbch gia t\u0103ng."
        },
        {
            "en": "Although <em>protectionism</em> favors industrial growth initially, this growth is not sustainable, for several reasons:",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 b\u1ea3o h\u1ed9 t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0o l\u00fac ban \u0111\u1ea7u, s\u1ef1 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng n\u00e0y kh\u00f4ng b\u1ec1n v\u1eefng, do m\u1ed9t s\u1ed1 nguy\u00ean nh\u00e2n:"
        },
        {
            "en": "The government sees these higher taxes on imported goods as a form of unfair <em>protectionism</em>.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 th\u1ea5y nh\u1eefng m\u1ee9c thu\u1ebf cao h\u01a1n \u0111\u00e1nh v\u00e0o c\u00e1c h\u00e0ng h\u00f3a nh\u1eadp kh\u1ea9u nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t d\u1ea1ng b\u1ea3o v\u1ec7 b\u1ea5t c\u00f4ng n\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p trong n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Developing countries have to be protected from <em>protectionism</em> and its consequences, especially when it discriminates against them.",
            "vi": "C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o v\u1ec7 kh\u1ecfi ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u1ea3o h\u1ed9 m\u1eadu d\u1ecbch v\u00e0 h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a n\u00f3, nh\u1ea5t l\u00e0 khi n\u00f3 ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed \u0111\u1ed1i v\u1edbi h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Talking to the CEOs, Gates spoke about how <em>protectionism</em> would not be good for the US and harm its industry.",
            "vi": "N\u00f3i v\u1edbi c\u00e1c CEO, Gates n\u00f3i v\u1ec1 c\u01a1 ch\u1ebf b\u1ea3o h\u1ed9 s\u1ebd kh\u00f4ng t\u1ed1t cho M\u0129 th\u1ebf n\u00e0o v\u00e0 l\u00e0m h\u1ea1i n\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p M\u0129."
        },
        {
            "en": "Another reason for the perceived decline in local <em>protectionism</em> is the growth of the non-state sector.",
            "vi": "M\u1ed9t l\u00fd do n\u1eefa cho vi\u1ec7c gi\u1ea3m ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u1ea3o h\u1ed9 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng l\u00e0 s\u1ef1 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng c\u1ee7a khu v\u1ef1c ngo\u00e0i qu\u1ed1c doanh."
        },
        {
            "en": "These three cases are the role of government in the stock market, decentralisation of government authority and local <em>protectionism</em>, and the restructuring of state owned enterprises.",
            "vi": "Ba tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\u00e0y l\u00e0 vai tr\u00f2 c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 trong th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng c\u1ed5 phi\u1ebfu, ph\u00e2n c\u1ea5p quy\u1ec1n h\u1ea1n ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u1ea3o h\u1ed9 c\u1ee5c b\u1ed9, v\u00e0 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\u01a1 c\u1ea5u c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "A concern was expressed that decentralisation in China may also bring about local <em>protectionism</em>, reflected in the form of lower specialisation of the local industrial sectors.",
            "vi": "H\u1ecd b\u00e0y t\u1ecf m\u1ed1i quan ng\u1ea1i r\u1eb1ng vi\u1ec7c ph\u00e2n c\u1ea5p \u1edf Trung Qu\u1ed1c c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ea3o h\u1ed9 \u1edf \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng, \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n d\u01b0\u1edbi h\u00ecnh th\u1ee9c chuy\u00ean m\u00f4n ho\u00e1 \u1edf m\u1ee9c th\u1ea5p h\u01a1n c\u1ee7a c\u00e1c ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Old models of import substitution have been thoroughly discredited, and, as noted above, WTO rules prevent most forms of industrial <em>protectionism</em>.",
            "vi": "Trong th\u1ebf gi\u1edbi ng\u00e0y nay, m\u00f4 h\u00ecnh c\u00f4ng nghi\u1ec7p ho\u00e1 thay th\u1ebf nh\u1eadp kh\u1ea9u \u0111\u00e3 tr\u1edf n\u00ean h\u1ebft s\u1ee9c l\u1ea1c h\u1eadu, v\u00e0 nh\u01b0 \u0111\u00e3 n\u00f3i \u1edf tr\u00ean, c\u00e1c quy t\u1eafc c\u1ee7a WTO kh\u00f4ng cho ph\u00e9p c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng b\u1ea3o h\u1ed9 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "With <em>protectionism</em> pursued by the Trump administration, Vietnam\u2019s exports, especially seafood and steel, to the US will face challenges in the time to come.",
            "vi": "V\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u1ea3o h\u1ed9 m\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n Trump theo \u0111u\u1ed5i, v\u1ec1 vi\u1ec7c xu\u1ea5t kh\u1ea9u c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 th\u1ee7y s\u1ea3n v\u00e0 th\u00e9p sang M\u1ef9, s\u1ebd ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi nh\u1eefng th\u00e1ch th\u1ee9c trong th\u1eddi gian t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "With <em>protectionism</em> pursued by the Trump administration, Vietnam\u2019s exports, especially seafood and steel, to the US will face challenges in the time to come.",
            "vi": "V\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u1ea3o h\u1ed9 m\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n Trump theo \u0111u\u1ed5i, v\u1ec1 vi\u1ec7c xu\u1ea5t kh\u1ea9u c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 th\u1ee7y s\u1ea3n v\u00e0 th\u00e9p sang M\u1ef9, s\u1ebd ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi nh\u1eefng th\u00e1ch th\u1ee9c trong th\u1eddi gian t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "These days hardly any country is opting for high <em>protectionism</em>, despite the fact that all countries have domestic interests (producers) to protect.",
            "vi": "Ng\u00e0y nay, \u00edt c\u00f3 n\u01b0\u1edbc n\u00e0o l\u1ef1a ch\u1ecdn s\u1ef1 b\u1ea3o h\u1ed9 \u1edf m\u1ee9c \u0111\u1ed9 cao, b\u1ea5t ch\u1ea5p m\u1ed9t th\u1ef1c t\u1ebf l\u00e0 t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec1u c\u00f3 nh\u1eefng l\u1ee3i \u00edch trong n\u01b0\u1edbc (nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t) \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7."
        },
        {
            "en": "However, experiences from China reveal a judicial system's failure to enforce judgments is often a matter of local <em>protectionism</em> rather than institutional quality.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, kinh nghi\u1ec7m c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c cho th\u1ea5y vi\u1ec7c h\u1ec7 th\u1ed1ng t\u01b0 ph\u00e1p kh\u00f4ng c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng b\u1eaft th\u1ef1c thi ph\u00e1n quy\u1ebft th\u01b0\u1eddng l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u1ea3o h\u1ed9 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 do ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng th\u1ec3 ch\u1ebf."
        }
    ],
    "suggestions": []
}