{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['pr\u0254tist\u0259ntiz\u0259m]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u00f4n gi\u00e1o) \u0111\u1ea1o Tin l\u00e0nh; gi\u00e1o ph\u00e1i Tin l\u00e0nh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "protestantism"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "protestantism"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "protestantism"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "protestantism"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "protestantism"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "England took up arms against Spain to defend <em>Protestantism</em> in 1585.",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng l\u1ea1i T\u00e2y Ban Nha \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ea1o Tin L\u00e0nh v\u00e0o n\u0103m 1585."
        },
        {
            "en": "By the same token, the rise of <em>Protestantism</em> in Europe has brought about the rise of capitalism, based on the concept of service to the community that is highly valued in the new creeds, as the German philosopher Max",
            "vi": "Tri\u1ebft gia Max Weber c\u0169ng n\u00eau l\u00ean s\u1ef1 ti\u1ebfn b\u1ed9 trong x\u00e3 h\u1ed9i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y v\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u1edf \u00c2u ch\u00e2u l\u00e0 do \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a t\u00edn \u0111i\u1ec1u Tin L\u00e0nh \u0111\u1eb7t l\u00fd t\u01b0\u1edfng v\u00e0o s\u1ef1 ph\u1ee5c v\u1ee5 nh\u00e2n qu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "the same token, the rise of <em>Protestantism</em> in Europe has brought about the rise of capitalism, based on the concept of service to the community that is highly valued in the new creeds, as the German philosopher Max Weber has pointed out.",
            "vi": "Tri\u1ebft gia Max Weber c\u0169ng n\u00eau l\u00ean s\u1ef1 ti\u1ebfn b\u1ed9 trong x\u00e3 h\u1ed9i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y v\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u1edf \u00c2u ch\u00e2u l\u00e0 do \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a t\u00edn \u0111i\u1ec1u Tin L\u00e0nh \u0111\u1eb7t l\u00fd t\u01b0\u1edfng v\u00e0o s\u1ef1 ph\u1ee5c v\u1ee5 nh\u00e2n qu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "By the same token, the rise of <em>Protestantism</em> in Europe has brought about the rise of capitalism, based on the concept of service to the community that is highly valued in the new creeds, as the German philosopher Max Weber has pointed out.",
            "vi": "Tri\u1ebft gia Max Weber c\u0169ng n\u00eau l\u00ean s\u1ef1 ti\u1ebfn b\u1ed9 trong x\u00e3 h\u1ed9i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y v\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u1edf \u00c2u ch\u00e2u l\u00e0 do \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a t\u00edn \u0111i\u1ec1u Tin L\u00e0nh \u0111\u1eb7t l\u00fd t\u01b0\u1edfng v\u00e0o s\u1ef1 ph\u1ee5c v\u1ee5 nh\u00e2n qu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "By the same token, the rise of <em>Protestantism</em> in Europe has brought about the rise of capitalism, based on the concept of service to the community that is highly valued in the new creeds, as the German philosopher Max Weber has pointed out.",
            "vi": "gia Max Weber c\u0169ng n\u00eau l\u00ean s\u1ef1 ti\u1ebfn b\u1ed9 trong x\u00e3 h\u1ed9i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y v\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u1edf \u00c2u ch\u00e2u l\u00e0 do \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a t\u00edn \u0111i\u1ec1u Tin L\u00e0nh \u0111\u1eb7t l\u00fd t\u01b0\u1edfng v\u00e0o s\u1ef1 ph\u1ee5c v\u1ee5 nh\u00e2n qu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "same token, the rise of <em>Protestantism</em> in Europe has brought about the rise of capitalism, based on the concept of service to the community that is highly valued in the new creeds, as the German philosopher Max Weber has pointed out.",
            "vi": "Tri\u1ebft gia Max Weber c\u0169ng n\u00eau l\u00ean s\u1ef1 ti\u1ebfn b\u1ed9 trong x\u00e3 h\u1ed9i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y v\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u1edf \u00c2u ch\u00e2u l\u00e0 do \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a t\u00edn \u0111i\u1ec1u Tin L\u00e0nh \u0111\u1eb7t l\u00fd t\u01b0\u1edfng v\u00e0o s\u1ef1 ph\u1ee5c v\u1ee5 nh\u00e2n qu\u1ea7n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}