{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[prout\u0259'r\u00e6ndri]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(th\u1ef1c v\u1eadt h\u1ecdc) t\u00ednh nh\u1ecb ch\u00edn tr\u01b0\u1edbc, t\u00ednh y\u1ebfu t\u1ed1 \u0111\u1ef1c ch\u00edn tr\u01b0\u1edbc</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "proterandry"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proterandry"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proterandry"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proterandry"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proterandry"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "That is why Americans say \"sec-re-ta-<em>ry</em>\" instead of \"sec-re-t' <em>ry</em>\" as the British do.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 l\u00fd do v\u00ec sao ng\u01b0\u1eddi m\u1ef9 n\u00f3i \"sec - re - ta - ry\" thay v\u00ec \"sec - re - t' ry\" nh\u01b0 ng\u01b0\u1eddi anh."
        },
        {
            "en": "prodigious efforts, accelerated during two world wars, were required before the technology of primitive rocket <em>ry</em> could be translated into the reality of sophisticated astronauts.",
            "vi": "Nh\u1eefng n\u1ed7 l\u1ef1c phi th\u01b0\u1eddng c\u1ee7a nh\u1eefng nh\u00e0 phi h\u00e0nh v\u0169 tr\u1ee5 \u0111\u01b0\u1ee3c y\u00eau c\u1ea7u ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u trong su\u1ed1t hai cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi, tr\u01b0\u1edbc khi c\u00f4ng ngh\u1ec7 ch\u1ebf t\u1ea1o t\u00ean l\u1eeda nguy\u00ean th\u1ee7y c\u00f3 th\u1ec3 tr\u1edf th\u00e0nh hi\u1ec7n th\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "According to Vu Trong <em>Ry</em> from the association, 64 percent of teachers think the circular \u2018has made students lazier\u2019, while 63.6 percent say it \u2019does not encourage students to make bigger efforts to better themselves in learning\u2019.",
            "vi": "Theo \u00f4ng V\u0169 Tr\u1ecdng Ry t\u1eeb hi\u1ec7p h\u1ed9i, 64% gi\u00e1o vi\u00ean ngh\u0129 r\u1eb1ng th\u00f4ng t\u01b0 '\u0111\u00e3 l\u00e0m cho h\u1ecdc sinh l\u01b0\u1eddi h\u01a1n', trong khi 63,6% n\u00f3i r\u1eb1ng \"th\u00f4ng t\u01b0 kh\u00f4ng khuy\u1ebfn kh\u00edch h\u1ecdc sinh n\u1ed7 l\u1ef1c h\u01a1n \u0111\u1ec3 t\u1ef1 v\u01b0\u01a1n l\u00ean trong h\u1ecdc t\u1eadp\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}