{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[pr\u0259'vin\u222bl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">thu\u1ed9c v\u1ec1 m\u1ed9t t\u1ec9nh; c\u1ea5p t\u1ec9nh</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the provincial government</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ch\u00ednh quy\u1ec1n t\u1ec9nh </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">thu\u1ed9c v\u1ec1 c\u00e1c t\u1ec9nh</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">provincial newspapers</font><font color=\"#7E7E7E\">/</font><font color=\"#1371BB\">towns</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">b\u00e1o ch\u00ed/th\u1ecb x\u00e3 c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ec9nh</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">qu\u00ea k\u1ec7ch; c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t t\u1ec9nh l\u1ebb; c\u00f3 t\u00e1c phong t\u1ec9nh l\u1ebb, (ki\u1ec3u) t\u1ec9nh l\u1ebb</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to display provincial attitudes to the cinema</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">th\u1ec3 hi\u1ec7n th\u00e1i \u0111\u1ed9 qu\u00ea m\u00f9a \u0111\u1ed1i v\u1edbi \u0111i\u1ec7n \u1ea3nh </font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ng\u01b0\u1eddi t\u1ec9nh l\u1ebb, d\u00e2n t\u1ec9nh l\u1ebb; anh ch\u00e0ng qu\u00ea k\u1ec7ch</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "provincial"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>provincial</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b of or concerning a province of a country or empire. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b of or concerning the regions outside the capital city of a country, especially when regarded as unsophisticated or narrow-minded. </blockquote></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b an inhabitant of a province of a country or empire. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b an inhabitant of the regions outside the capital city of a country. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b <cclass>Christian Church the head or chief of a province or of a religious order in a province. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>provinciality</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>provincially</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "provincial"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>provincial</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>the provincial government</i>: REGIONAL, state, territorial, district, local; sectoral, zonal, cantonal, county.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>provincial areas</i>: NON-METROPOLITAN, small-town, non-urban, outlying, rural, country, rustic, backwoods, backwater; <cclass><i>informal</i> one-horse; <cclass><i>N. Amer.</i><cclass><i>informal</i> hick, freshwater.</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><b>3</b><i>they're so dull and provincial</i>: UNSOPHISTICATED, narrow-minded, parochial, small-town, suburban, insular, parish-pump, inward-looking, conservative; small-minded, blinkered, bigoted, prejudiced; <cclass><i>N. Amer.</i><cclass><i>informal</i> jerkwater, corn-fed.</cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>national, metropolitan, cosmopolitan, sophisticated, broad-minded.</blockquote><blockquote>\u25b8 <cclass>noun <i>they were dismissed as provincials</i>: (COUNTRY) BUMPKIN, country cousin, rustic, yokel, village idiot, peasant; <cclass><i>Irish</i><cclass><i>informal</i> culchie; <cclass><i>N. Amer.</i><cclass><i>informal</i> hayseed, hick, rube, hillbilly.</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>sophisticate.</blockquote></div>",
            "word": "provincial"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provincial"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provincial"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Provincial</em>!",
            "vi": "S\u1ebfn"
        },
        {
            "en": "<em>Provincial</em> newspapers",
            "vi": "B\u00e1o ch\u00ed c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ec9nh"
        },
        {
            "en": "<em>Provincial</em> government",
            "vi": "Ch\u00ednh quy\u1ec1n t\u1ec9nh"
        },
        {
            "en": "<em>Provincial</em> towns",
            "vi": "Th\u1ecb x\u00e3 c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ec9nh"
        },
        {
            "en": "<em>Provincial</em> road.",
            "vi": "T\u1ec9nh l\u1ed9."
        },
        {
            "en": "<em>provincial</em> - level Customs Department",
            "vi": "C\u1ee5c H\u1ea3i quan"
        },
        {
            "en": "<em>Provincial</em> People's Council.",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng nh\u00e2n d\u00e2n t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "<em>provincial</em>-level Customs Department",
            "vi": "C\u1ee5c H\u1ea3i quan"
        },
        {
            "en": "\u2022\t<em>Provincial</em> Child-Friendly Programme",
            "vi": "\u2022 Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh th\u00e2n thi\u1ec7n tr\u1ebb em c\u1ee7a T\u1ec9nh"
        },
        {
            "en": "<em>Provincial</em> level budget expenditure.",
            "vi": "T\u1ed5ng chi ng\u00e2n s\u00e1ch c\u1ea5p t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "<em>Provincial</em> Party Standing Committee.",
            "vi": "Ban th\u01b0\u1eddng v\u1ee5 t\u1ec9nh u\u1ef7."
        },
        {
            "en": "<em>Provincial</em> military command.",
            "vi": "B\u1ed9 ch\u1ec9 huy qu\u00e2n s\u1ef1 t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "<em>Provincial</em> Party Committee.",
            "vi": "T\u1ec9nh u\u1ef7."
        },
        {
            "en": "<em>Provincial</em> Competitiveness Index 2008.",
            "vi": "Ch\u1ec9 s\u1ed1 n\u0103ng l\u1ef1c C\u1ea1nh tranh c\u1ea5p T\u1ec9nh 2008."
        },
        {
            "en": "<em>Provincial</em> life is sad.",
            "vi": "\u0110\u1eddi s\u1ed1ng t\u1ec9nh l\u1ebb th\u00ec bu\u1ed3n ch\u00e1n."
        },
        {
            "en": "Federal and <em>Provincial</em> Regulations.",
            "vi": "C\u00e1c quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a li\u00ean bang v\u00e0 c\u1ee7a t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "<em>Provincial</em> People's Committee.",
            "vi": "U\u1ef7 ban nh\u00e2n d\u00e2n t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "He did a <em>provincial</em> tour.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111i l\u01b0u di\u1ec5n \u1edf t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "Government at the <em>provincial</em> level.",
            "vi": "Ch\u00ednh quy\u1ec1n \u1edf c\u1ea5p t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "What does <em>provincial</em> government do?",
            "vi": "Ch\u00ednh quy\u1ec1n t\u1ec9nh l\u00e0m nh\u1eefng g\u00ec?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}