{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[pr\u0259'vi\u0292\u0259n\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">t\u1ea1m th\u1eddi</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">The meeting has been provisionally arranged for </font><font color=\"#7E7E7E\">3. </font><font color=\"#1371BB\">pm next Friday</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">Cu\u1ed9c g\u1eb7p g\u1ee1 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1m th\u1eddi thu x\u1ebfp v\u00e0o ba gi\u1edd chi\u1ec1u th\u1ee9 s\u00e1u t\u1edbi</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "provisionally"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provisionally"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>provisionally</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adverb TEMPORARILY, short-term, pro tem, for the interim, for the present, for the time being, for now, for the nonce; subject to confirmation, in an acting capacity, conditionally, tentatively.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "provisionally"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provisionally"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provisionally"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "We're having a problem of staying <em>provisionally</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta \u0111ang g\u1eb7p r\u1eafc r\u1ed1i v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u1ea1m tr\u00fa."
        },
        {
            "en": "The meeting has been <em>provisionally</em> arranged for 3.00pm next Friday.",
            "vi": "Cu\u1ed9c g\u1eb7p g\u1ee1 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c thu x\u1ebfp t\u1ea1m th\u1eddi v\u00e0o 3 gi\u1edd chi\u1ec1u th\u1ee9 S\u00e1u t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "We 're having a problem of staying <em>provisionally</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta \u0111ang g\u1eb7p r\u1eafc r\u1ed1i v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u1ea1m tr\u00fa."
        },
        {
            "en": "The meeting has been <em>provisionally</em> arranged for 3. 00pm next Friday.",
            "vi": "Cu\u1ed9c g\u1eb7p g\u1ee1 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c thu x\u1ebfp t\u1ea1m th\u1eddi v\u00e0o 3 gi\u1edd chi\u1ec1u th\u1ee9 S\u00e1u t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The meeting has been <em>provisionally</em> arranged for 3 pm next Friday.",
            "vi": "Cu\u1ed9c g\u1eb7p g\u1ee1 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1m th\u1eddi thu x\u1ebfp v\u00e0o ba gi\u1edd chi\u1ec1u th\u1ee9 s\u00e1u t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Prior to November 2001, the government had <em>provisionally</em> defined an SME as a company with less than 5 billion VND in capital and less than 200 employees.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc th\u00e1ng 11 n\u0103m 2001, ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a t\u1ea1m th\u1eddi DNVVN l\u00e0 doanh nghi\u1ec7p c\u00f3 s\u1ed1 v\u1ed1n nh\u1ecf h\u01a1n 5 t\u1ec9 \u0111\u1ed3ng v\u00e0 c\u00f3 \u00edt h\u01a1n 200 lao \u0111\u1ed9ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}