{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provocateur",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provocateur",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provocateur",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provocateur",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provocateur",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Kramar is well known as the agent <em>provocateur</em> of Austrian theatre.",
            "vi": "Kramar n\u1ed5i ti\u1ebfng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 khu\u1ea5y \u0111\u1ed9ng n\u1ec1n ca k\u1ecbch c\u1ee7a \u00dac."
        },
        {
            "en": "Gaga wants to offend people. She's a <em>provocateur</em>. Gaga would probably be disappointed if no one was offended by her latest video. She's doing that stuff for a reason.",
            "vi": "Gaga mu\u1ed1n x\u00fac ph\u1ea1m ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c. C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t k\u1ebb kh\u00edch \u0111\u1ed9ng. Gaga c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd th\u1ea5t v\u1ecdng n\u1ebfu kh\u00f4ng c\u00f3 ai b\u1ecb x\u00fac ph\u1ea1m b\u1edfi video m\u1edbi nh\u1ea5t c\u1ee7a c\u00f4. C\u00f4 ta l\u00e0m nh\u1eefng th\u1ee9 \u0111\u00f3 v\u00ec m\u1ed9t l\u00fd do."
        },
        {
            "en": "A day after Griffin released\u00a0a\u00a0picture holding a mock \"decapitated\" head of President Trump shot by self-proclaimed\u00a0\"<em>provocateur</em>\"\u00a0photographer\u00a0Tyler Shields, CNN announced Wednesday that they have terminated their decade-long contract\u00a0with the comedian to appear with Anderson Cooper on New Year's Eve.",
            "vi": "H\u1ed3i th\u1ee9 t\u01b0, m\u1ed9t ng\u00e0y sau khi Griffin c\u00f4ng b\u1ed1 m\u1ed9t b\u1ee9c \u1ea3nh \u0111ang c\u1ea7m \"c\u00e1i \u0111\u1ea7u b\u1ecb ch\u1eb7t\" m\u00f4 ph\u1ecfng theo \u0111\u1ea7u c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p b\u1edfi nhi\u1ebfp \u1ea3nh gia t\u1ef1 nh\u1eadn l\u00e0 m\u1ed9t \"k\u1ebb khi\u00eau kh\u00edch\"- Tyler Shields, CNN tuy\u00ean b\u1ed1 r\u1eb1ng h\u1ecd \u0111\u00e3 c\u1eaft h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng d\u00e0i h\u1ea1n v\u1edbi ngh\u1ec7 s\u0129 h\u00e0i \u0111\u00e3 n\u00e0y - ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 t\u1eebng xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00f9ng v\u1edbi Anderson Cooper trong d\u1ecbp n\u0103m m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "A day after Griffin released\u00a0a\u00a0picture holding a mock \"decapitated\" head of President Trump shot by self-proclaimed\u00a0\"<em>provocateur</em>\"\u00a0photographer\u00a0Tyler Shields, CNN announced Wednesday that they have terminated their decade-long contract\u00a0with the comedian to appear with Anderson Cooper on New Year's Eve.",
            "vi": "H\u1ed3i th\u1ee9 t\u01b0, m\u1ed9t ng\u00e0y sau khi Griffin c\u00f4ng b\u1ed1 m\u1ed9t b\u1ee9c \u1ea3nh \u0111ang c\u1ea7m \"c\u00e1i \u0111\u1ea7u b\u1ecb ch\u1eb7t\" m\u00f4 ph\u1ecfng theo \u0111\u1ea7u c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee5p b\u1edfi nhi\u1ebfp \u1ea3nh gia t\u1ef1 nh\u1eadn l\u00e0 m\u1ed9t \"k\u1ebb khi\u00eau kh\u00edch\"- Tyler Shields, CNN tuy\u00ean b\u1ed1 r\u1eb1ng h\u1ecd \u0111\u00e3 c\u1eaft h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng d\u00e0i h\u1ea1n v\u1edbi ngh\u1ec7 s\u0129 h\u00e0i \u0111\u00e3 n\u00e0y - ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 t\u1eebng xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00f9ng v\u1edbi Anderson Cooper trong d\u1ecbp n\u0103m m\u1edbi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}