{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provoked",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provoked",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provoked",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provoked",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "provoked",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He <em>provoked</em> intentionally me.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 c\u1ed1 t\u00ecnh khi\u00eau kh\u00edch t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "You <em>provoked</em> my curiosity.",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u00e3 kh\u01a1i d\u1eady t\u00ednh t\u00f2 m\u00f2 c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Her naive attitude <em>provoked</em> their derision.",
            "vi": "Th\u00e1i \u0111\u1ed9 ng\u1edd ngh\u1ec7ch c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 g\u00e2y ra s\u1ef1 gi\u1ec5u c\u1ee3t cho h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Hooligans <em>provoked</em> uproar in the streets.",
            "vi": "B\u1ecdn du c\u00f4n qu\u1ea5y r\u1ed1i \u0111\u01b0\u1eddng ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "What <em>provoked</em> the suspect to assault you?",
            "vi": "C\u00e1i g\u00ec \u0111\u00e3 k\u00edch \u0111\u1ed9ng nghi ph\u1ea1m \u0111\u00f3 h\u00e0nh hung \u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "This question <em>provoked</em> a lively debate.",
            "vi": "C\u00e2u h\u1ecfi n\u00e0y g\u1ee3i ra m\u1ed9t cu\u1ed9c tranh lu\u1eadn s\u00f4i n\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "The arrests <em>provoked</em> a fierce debate.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ee5 b\u1eaft gi\u1eef g\u00e2y n\u00ean m\u1ed9t cu\u1ed9c tranh lu\u1eadn d\u1eef d\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "His selfish behaviour finally <em>provoked</em> her into leaving him.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng th\u00ec c\u00e1ch c\u01b0 x\u1eed \u00edch k\u1ef7 c\u1ee7a anh ta \u0111\u00e3 l\u00e0m cho c\u00f4 \u1ea5y b\u1ecf anh ta."
        },
        {
            "en": "The issue <em>provoked</em> conflicts between the press and the police.",
            "vi": "V\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn m\u00e2u thu\u1ea9n gi\u1eefa gi\u1edbi b\u00e1o ch\u00ed v\u00e0 c\u1ea3nh s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Can aggression be <em>provoked</em> and still be justified?",
            "vi": "M\u1ed9t cu\u1ed9c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng m\u00e0 v\u1eabn \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ec7n h\u1ed9 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The Minister's speech had <em>provoked</em> a furious reaction.",
            "vi": "B\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n c\u1ee7a B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng \u0111\u00e3 g\u00e2y ra ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i d\u1eef d\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Her decision to leave her child <em>provoked</em> outrage.",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh r\u1eddi kh\u1ecfi con m\u00ecnh l\u00e0m c\u00f4 ta t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Her comments <em>provoked</em> (an) uproar from the audience.",
            "vi": "L\u1eddi b\u00ecnh lu\u1eadn c\u1ee7a b\u00e0 \u1ea5y \u0111\u00e3 khi\u00eau kh\u00edch c\u01a1n t\u1ee9c gi\u1eadn c\u1ee7a kh\u00e1n gi\u1ea3."
        },
        {
            "en": "His behaviour finally <em>provoked</em> her into leaving him.",
            "vi": "R\u1ed1t cu\u1ed9c c\u00e1i l\u1ed1i c\u01b0 x\u1eed c\u1ee7a anh ta \u0111\u00e3 khi\u1ebfn c\u00f4 ta b\u1ecf h\u1eafn lu\u00f4n."
        },
        {
            "en": "I am not easily <em>provoked</em>, but this behaviour is intolerable!",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng d\u1ec5 b\u1ecb kh\u00eau kh\u00edch, nh\u01b0ng c\u00e1ch c\u01b0 x\u1eed \u1ea5y qu\u00e1 qu\u1eaft l\u1eafm!"
        },
        {
            "en": "Judge Peter 'comments <em>provoked</em> a furious public response.",
            "vi": "Ph\u00e1n quy\u1ebft c\u1ee7a quan t\u00f2a Peter \u0111\u00e3 g\u00e2y ra s\u1ef1 \u0111\u00e1p tr\u1ea3 gi\u1eadn d\u1eef t\u1eeb c\u00f4ng ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "His speech <em>provoked</em> an angry reaction from the crowd.",
            "vi": "B\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n c\u1ee7a \u00f4ng ta g\u00e2y ph\u1ea3n \u1ee9ng gi\u1eadn d\u1eef c\u1ee7a \u0111\u00e1m \u0111\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "The remark <em>provoked</em> an angry response from Mr. Snow.",
            "vi": "L\u1eddi nh\u1eadn x\u00e9t l\u00e0m cho \u00f4ng Snow ph\u1ea3n \u1ee9ng gi\u1eadn d\u1eef."
        },
        {
            "en": "These issues <em>provoked</em> conflicts between the press and the police.",
            "vi": "Nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y g\u00e2y ra xung \u0111\u1ed9t gi\u1eefa b\u00e1o ch\u00ed v\u00e0 c\u1ea3nh s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "He was <em>provoked</em> by their repeated questioning to say more than he had intended.",
            "vi": "L\u1eddi h\u1ecfi han li\u00ean ti\u1ebfp c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u00e3 k\u00edch \u0111\u1ed9ng anh ta n\u00f3i nhi\u1ec1u h\u01a1n anh ta d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}