{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['pr\u0254ksimou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(vi\u1ebft t\u1eaft) c\u1ee7a <font color=\"#1371BB\">prox</font>. (v\u00e0o th\u00e1ng t\u1edbi, v\u00e0o th\u00e1ng sau)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">on the </font><font color=\"#7E7E7E\">10th </font><font color=\"#1371BB\">proximo</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">v\u00e0o ng\u00e0y 10 th\u00e1ng sau</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "proximo",
            "pronounce": "['pr\u0254ksimou]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>proximo</k><blockquote><cclass>[<cclass>'pr\u0252ks\u026am\u0259\u028a<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective [<cclass>postposition] <cclass>dated of next month. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>from L. <i>proximo mense</i> 'in the next month'. </blockquote></div>",
            "word": "proximo",
            "pronounce": "['pr\u0254ksimou]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proximo",
            "pronounce": "['pr\u0254ksimou]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proximo",
            "pronounce": "['pr\u0254ksimou]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "proximo",
            "pronounce": "['pr\u0254ksimou]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "On the 10th <em>proximo</em>",
            "vi": "V\u00e0o ng\u00e0y 10 th\u00e1ng sau"
        },
        {
            "en": "They will marry on the 10th <em>proximo</em>.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1ebd c\u01b0\u1edbi v\u00e0o ng\u00e0y 10 th\u00e1ng sau."
        },
        {
            "en": "He must be in Canada on 8 th <em>proximo</em>.",
            "vi": "Anh ta ch\u1eafc ch\u1eafn \u1edf Canada v\u00e0o ng\u00e0y 8 th\u00e1ng sau."
        }
    ],
    "suggestions": []
}