{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['pulouv\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u00e1o len chui \u0111\u1ea7u (nh\u01b0) <font color=\"#1371BB\">jersey</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "pullover"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>pullover</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a knitted garment put on over the head and covering the top half of the body. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "pullover"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pullover"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pullover"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "pullover"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It's a <em>pullover</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 \u00e1o c\u1ed5 l\u1ecd."
        },
        {
            "en": "I don't like the <em>pullover</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng th\u00edch \u00e1o chui \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "Can you give me this <em>pullover</em>?",
            "vi": "b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 l\u1ea5y cho t\u00f4i chi\u1ebfc \u00e1o thun \u0111\u00f3 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Can you change this <em>pullover</em>, please?",
            "vi": "Ch\u1ecb \u0111\u1ed5i d\u00f9m chi\u1ebfc \u00e1o len chui c\u1ed5 n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Does that fleece <em>pullover</em> have a collar?",
            "vi": "Chi\u1ebfc \u00e1o thun b\u1eb1ng v\u1ea3i s\u1ee3i h\u00f3a h\u1ecdc \u0111\u00f3 c\u00f3 c\u1ed5 \u00e1o kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The hot water shrank my <em>pullover</em>.",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc n\u00f3ng l\u00e0m co chi\u1ebfc \u00e1o len chui \u0111\u1ea7u c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Peter's got his <em>pullover</em> on back to front.",
            "vi": "Peter m\u1eb7c \u00e1o ng\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "He slipped off his <em>pullover</em> because of the hot weather.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 c\u1edfi v\u1ed9i \u00e1o thun ra v\u00ec th\u1eddi ti\u1ebft n\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "Your red <em>pullover</em> stands out well in this photograph.",
            "vi": "C\u00e1i \u00e1o thun \u0111\u1ecf c\u1ee7a anh b\u1ea1n r\u1ea5t n\u1ed5i b\u1eadt trong b\u1ee9c \u1ea3nh n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The person with a yellow <em>pullover</em> is sitting there.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi m\u1eb7c \u00e1o thun m\u00e0u v\u00e0ng \u0111ang ng\u1ed3i \u0111\u1eb1ng kia."
        },
        {
            "en": "You look bigger than normal in this <em>pullover</em> today.",
            "vi": "H\u00f4m nay tr\u00f4ng b\u1ea1n to h\u01a1n b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng trong chi\u1ebfc \u00e1o pull n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "What do you think of this <em>pullover</em>? - It's not bad.",
            "vi": "C\u00e1i \u00e1o thun n\u00e0y anh th\u1ea5y th\u1ebf n\u00e0o? - Kh\u00f4ng \u0111\u1ebfn n\u1ed7i t\u1ec7."
        },
        {
            "en": "Jimmy's got his <em>pullover</em> on back to front.",
            "vi": "Jimmy m\u1eb7c ng\u01b0\u1ee3c \u00e1o pun."
        },
        {
            "en": "It is believed that the boy is wearing a white <em>pullover</em> and blue jeans.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta tin l\u00e0 \u0111\u1ee9a b\u00e9 m\u1eb7c m\u1ed9t c\u00e1i \u00e1o thun tr\u1eafng v\u00e0 qu\u1ea7n jean xanh."
        },
        {
            "en": "The <em>pullover</em> stretched after I had worn it a few times.",
            "vi": "C\u00e1i \u00e1o len n\u00e0y t\u00f4i m\u1eb7c \u0111\u01b0\u1ee3c v\u00e0i l\u1ea7n th\u00ec \u0111\u00e3 b\u1ecb gi\u00e3n ra."
        },
        {
            "en": "The boy is believed to be wearing a white <em>pullover</em> and blue jeans.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta tin l\u00e0 c\u1eadu b\u00e9 m\u1eb7c m\u1ed9t c\u00e1i \u00e1o thun tr\u1eafng v\u00e0 qu\u1ea7n jean xanh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}