{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pyongyang"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pyongyang"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pyongyang"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pyongyang"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Pyongyang"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Pyongyang</em> still owes Sweden a lot of money.",
            "vi": "B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng v\u1eabn c\u00f2n n\u1ee3 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n r\u1ea5t nhi\u1ec1u ti\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "This video was shot in <em>Pyongyang</em>, North Korea at a undisclosed location.",
            "vi": "\u0110o\u1ea1n b\u0103ng h\u00ecnh n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c quay \u1edf t\u1ec9nh Pyongyang, Tri\u1ec1u Ti\u00ean t\u1ea1i m\u1ed9t \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea5u k\u00edn."
        },
        {
            "en": "Indeed, the West hopes that Beijing can exert its influence in <em>Pyongyang</em> to ease tensions.",
            "vi": "Th\u1eadt v\u1eady, Ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y hy v\u1ecdng r\u1eb1ng B\u1eafc Kinh c\u00f3 th\u1ec3 d\u00f9ng \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a h\u1ecd t\u1ea1i B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng \u0111\u1ec3 xoa d\u1ecbu c\u0103ng th\u1eb3ng."
        },
        {
            "en": "North Korean leader Kim Jong Un arrives at a ceremony in <em>Pyongyang</em>, North Korea, on Thursday.",
            "vi": "Nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Tri\u1ec1u Ti\u00ean Kim Ch\u00ednh \u00c2n (Kim Jong Un) \u0111\u1ebfn d\u1ef1 m\u1ed9t bu\u1ed5i l\u1ec5 \u1edf B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng, Tri\u1ec1u Ti\u00ean, v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "Referring to speculation <em>Pyongyang</em> was preparing to test - fire a long - range missile, Mrs Clinton said the US viewed any such tests as provocative.",
            "vi": "V\u1ec1 gi\u1ea3 thuy\u1ebft cho r\u1eb1ng B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng \u0111ang chu\u1ea9n b\u1ecb b\u1eafn th\u1eed t\u00ean l\u1eeda t\u1ea7m xa, b\u00e0 Clinton n\u00f3i b\u1ea5t k\u1ef3 m\u1ed9t cu\u1ed9c th\u1eed nghi\u1ec7m n\u00e0o nh\u01b0 th\u1ebf \u0111\u1ec1u b\u1ecb Hoa K\u1ef3 xem l\u00e0 khi\u00eau kh\u00edch."
        },
        {
            "en": "Referring to speculation <em>Pyongyang</em> was preparing to test-fire a long-range missile, Mrs Clinton said the US viewed any such tests as provocative.",
            "vi": "V\u1ec1 gi\u1ea3 thuy\u1ebft cho r\u1eb1ng B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng \u0111ang chu\u1ea9n b\u1ecb b\u1eafn th\u1eed t\u00ean l\u1eeda t\u1ea7m xa, b\u00e0 Clinton n\u00f3i b\u1ea5t k\u1ef3 m\u1ed9t cu\u1ed9c th\u1eed nghi\u1ec7m n\u00e0o nh\u01b0 th\u1ebf \u0111\u1ec1u b\u1ecb Hoa K\u1ef3 xem l\u00e0 khi\u00eau kh\u00edch."
        },
        {
            "en": "KCNA said his funeral will be held on December 28 in <em>Pyongyang</em>.\u00a0 A period of national mourning was declared from December 17 to 29.",
            "vi": "Theo KCNA, tang l\u1ec5 s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1eed h\u00e0nh v\u00e0o ng\u00e0y 28 th\u00e1ng 12 \u1edf B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng. C\u1ea3 n\u01b0\u1edbc s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c qu\u1ed1c tang k\u00e9o d\u00e0i t\u1eeb ng\u00e0y 17 \u0111\u1ebfn ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 12."
        },
        {
            "en": "<em>Pyongyang</em> has fired ballistic missiles over Japan twice in the last month and conducted its sixth and biggest nuclear test on September 3.",
            "vi": "Trong th\u00e1ng v\u1eeba qua, B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng \u0111\u00e3 b\u1eafn t\u00ean l\u1eeda \u0111\u1ea1n \u0111\u1ea1o qua Nh\u1eadt B\u1ea3n hai l\u1ea7n, ti\u1ebfn h\u00e0nh th\u1eed nghi\u1ec7m v\u0169 kh\u00ed h\u1ea1t nh\u00e2n l\u1ea7n th\u1ee9 6 v\u00e0 l\u1ea7n l\u1edbn nh\u1ea5t l\u00e0 v\u00e0o ng\u00e0y 3 th\u00e1ng 9."
        },
        {
            "en": "<em>Pyongyang</em> has fired ballistic missiles over Japan twice in the last month and conducted its sixth and biggest nuclear test on September 3.",
            "vi": "Trong th\u00e1ng v\u1eeba qua, B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng \u0111\u00e3 b\u1eafn t\u00ean l\u1eeda \u0111\u1ea1n \u0111\u1ea1o qua Nh\u1eadt B\u1ea3n hai l\u1ea7n, ti\u1ebfn h\u00e0nh th\u1eed nghi\u1ec7m v\u0169 kh\u00ed h\u1ea1t nh\u00e2n l\u1ea7n th\u1ee9 6 v\u00e0 l\u1ea7n l\u1edbn nh\u1ea5t l\u00e0 v\u00e0o ng\u00e0y 3 th\u00e1ng 9."
        },
        {
            "en": "The tough language published by\u00a0North Korea's official state KCNA news agency indicates that <em>Pyongyang</em> may be preparing more missile tests as it seeks to develop a nuclear-tipped missile capable of striking mainland American soil.",
            "vi": "L\u1eddi l\u1ebd c\u1ee9ng r\u1eafn \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 b\u1edfi H\u00e3ng Th\u00f4ng t\u1ea5n Trung \u01b0\u01a1ng Tri\u1ec1u Ti\u00ean (KCNA) cho th\u1ea5y B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng c\u00f3 th\u1ec3 chu\u1ea9n b\u1ecb th\u00eam c\u00e1c cu\u1ed9c th\u1eed t\u00ean l\u1eeda v\u00ec n\u01b0\u1edbc n\u00e0y m\u01b0u toan ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t t\u00ean l\u1eeda h\u1ea1t nh\u00e2n c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng b\u1eafn t\u1edbi \u0111\u1ea5t M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "BBC state department correspondent Kim Ghattas in Seoul says Mrs Clinton's words were a stern warning to <em>Pyongyang</em>, making clear that while the new administration may be ready to explore new strategies, there will be no softening of tone.",
            "vi": "Ghattas, ph\u00f3ng vi\u00ean BBC t\u1ea1i Seoul chuy\u00ean v\u1ec1 \u0111\u1ec1 t\u00e0i B\u1ed9 ngo\u1ea1i giao Hoa K\u1ef3, nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u B\u00e0 Clinton n\u00f3i qu\u1ea3 l\u00e0 m\u1ed9t l\u1eddi c\u1ea3nh b\u00e1o c\u1ee9ng r\u1eafn \u0111\u1ed1i v\u1edbi B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng, ch\u1ee9ng t\u1ecf ch\u00ednh ph\u1ee7 m\u1edbi c\u00f3 s\u1eb5n s\u00e0ng nghi\u00ean c\u1ee9u chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c m\u1edbi ch\u0103ng n\u1eefa th\u00ec tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i v\u1eabn kh\u00f4ng m\u1ec1m m\u1ecfng t\u00ed n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "Mrs Clinton said <em>Pyongyang</em> should follow through on its commitment to get rid of its nuclear program, adding that it was important to get six - party talks on the issue back on track.",
            "vi": "Ngo\u00e0i vi\u1ec7c cho r\u1eb1ng B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng n\u00ean ho\u00e0n th\u00e0nh cam k\u1ebft c\u1ee7a m\u00ecnh trong vi\u1ec7c hu\u1ef7 b\u1ecf ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u1ea1t nh\u00e2n, B\u00e0 Clinton c\u00f2n n\u00f3i th\u00eam \u0111i\u1ec1u quan tr\u1ecdng l\u00e0 ph\u1ea3i \u0111\u01b0a v\u00f2ng \u0111\u00e0m ph\u00e1n s\u00e1u b\u00ean v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y tr\u1edf l\u1ea1i \u0111\u00fang h\u01b0\u1edbng."
        },
        {
            "en": "Mrs Clinton said <em>Pyongyang</em> should follow through on its commitment to get rid of its nuclear program, adding that it was important to get six-party talks on the issue back on track.",
            "vi": "Ngo\u00e0i vi\u1ec7c cho r\u1eb1ng B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng n\u00ean ho\u00e0n th\u00e0nh cam k\u1ebft c\u1ee7a m\u00ecnh trong vi\u1ec7c hu\u1ef7 b\u1ecf ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u1ea1t nh\u00e2n, B\u00e0 Clinton c\u00f2n n\u00f3i th\u00eam \u0111i\u1ec1u quan tr\u1ecdng l\u00e0 ph\u1ea3i \u0111\u01b0a v\u00f2ng \u0111\u00e0m ph\u00e1n s\u00e1u b\u00ean v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1"
        },
        {
            "en": "North Korean leader Kim Jong Un on April 15, 2017, in <em>Pyongyang</em>, North Korea, and President Trump in Washington on April 29, 2017.(Photo: Wong Maye-E, Pablo Martinez Mons, Wong Maye-E, and Pablo Martinez)",
            "vi": "Nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Tri\u1ec1u Ti\u00ean Kim Jong Un v\u00e0o ng\u00e0y 15 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2017 t\u1ea1i B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng, Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0 T\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump t\u1ea1i Washington v\u00e0o ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2017. (\u1ea2nh: Wong Maye-E, Pablo Martinez Mons, Wong Maye-E v\u00e0 Pablo Martinez)"
        },
        {
            "en": "BBC state department correspondent Kim Ghattas in Seoul says Mrs Clinton's words were a stern warning to <em>Pyongyang</em>, making clear that while the new administration may be ready to explore new strategies, there will be no softening of tone.",
            "vi": "Theo Kim Ghattas, ph\u00f3ng vi\u00ean BBC t\u1ea1i Seoul chuy\u00ean v\u1ec1 \u0111\u1ec1 t\u00e0i B\u1ed9 ngo\u1ea1i giao Hoa K\u1ef3, nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u B\u00e0 Clinton n\u00f3i qu\u1ea3 l\u00e0 m\u1ed9t l\u1eddi c\u1ea3nh b\u00e1o c\u1ee9ng r\u1eafn \u0111\u1ed1i v\u1edbi B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng, ch\u1ee9ng t\u1ecf ch\u00ednh ph\u1ee7 m\u1edbi c\u00f3 s\u1eb5n s\u00e0ng nghi\u00ean c\u1ee9u chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c m\u1edbi ch\u0103ng n\u1eefa th\u00ec tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i v\u1eabn kh\u00f4ng m\u1ec1m m\u1ecfng t\u00ed n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "Late Tuesday, U.S. Secretary of State Rex Tillerson confirmed the intercontinental ballistic missile launch and called it a \"new escalation\"\u00a0of the threat from <em>Pyongyang</em>. He also vowed to bring additional international pressure on the regime.",
            "vi": "Cu\u1ed1i h\u00f4m th\u1ee9 ba, Ngo\u1ea1i tr\u01b0\u1edfng Hoa K\u1ef3, Rex Tillerson x\u00e1c nh\u1eadn vi\u1ec7c ph\u00f3ng t\u00ean l\u1eeda \u0111\u1ea1n \u0111\u1ea1o xuy\u00ean l\u1ee5c \u0111\u1ecba v\u00e0 g\u1ecdi \u0111\u00f3 l\u00e0 \"b\u01b0\u1edbc leo thang m\u1edbi\" c\u1ee7a m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda t\u1eeb B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng. \u00d4ng c\u0169ng th\u1ec1 s\u1ebd g\u00e2y th\u00eam \u00e1p l\u1ef1c qu\u1ed1c t\u1ebf l\u00ean ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Tri\u1ec1u Ti\u00ean."
        },
        {
            "en": "Mrs Clinton said <em>Pyongyang</em> should follow through on its commitment to get rid of its nuclear programme, adding that it was important to get six-party talks on the issue back on track.",
            "vi": "Ngo\u00e0i vi\u1ec7c cho r\u1eb1ng B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng n\u00ean ho\u00e0n th\u00e0nh cam k\u1ebft c\u1ee7a m\u00ecnh trong vi\u1ec7c hu\u1ef7 b\u1ecf ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u1ea1t nh\u00e2n, B\u00e0 Clinton c\u00f2n n\u00f3i th\u00eam \u0111i\u1ec1u quan tr\u1ecdng l\u00e0 ph\u1ea3i \u0111\u01b0a v\u00f2ng \u0111\u00e0m ph\u00e1n s\u00e1u b\u00ean v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y tr\u1edf l\u1ea1i \u0111u\u0301ng h\u01b0\u1edbng."
        },
        {
            "en": "Volvo received an order for 1,000 of its 144 model and promptly started shipping the cars out to North Korea in 1974. But it very quickly became apparent that <em>Pyongyang</em> was not paying for the goods that had been shipped.",
            "vi": "Volvo nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01a1n h\u00e0ng \u0111\u1eb7t mua 1000 chi\u1ebfc xe Volvo 144 v\u00e0 h\u1ecd mau m\u1eafn v\u1eadn chuy\u1ec3n b\u1eb1ng \u0111\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n nh\u1eefng chi\u1ebfc xe \u1ea5y \u0111\u1ebfn Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0o n\u0103m 1974. Nh\u01b0ng ch\u1eb3ng bao l\u00e2u sau th\u00ec bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0 B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng kh\u00f4ng tr\u1ea3 ti\u1ec1n cho s\u1ed1 h\u00e0ng ho\u00e1 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eedi \u0111i \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "The tough language published by\u00a0North Korea's official state KCNA news agency indicates that <em>Pyongyang</em> may be preparing more missile tests as it seeks to develop a nuclear-tipped missile capable of striking mainland American soil.",
            "vi": "L\u1eddi l\u1ebd c\u1ee9ng r\u1eafn \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 b\u1edfi H\u00e3ng Th\u00f4ng t\u1ea5n Trung \u01b0\u01a1ng Tri\u1ec1u Ti\u00ean (KCNA) cho th\u1ea5y B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng c\u00f3 th\u1ec3 chu\u1ea9n b\u1ecb th\u00eam c\u00e1c cu\u1ed9c th\u1eed t\u00ean l\u1eeda v\u00ec n\u01b0\u1edbc n\u00e0y m\u01b0u toan ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t t\u00ean l\u1eeda h\u1ea1t nh\u00e2n c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng b\u1eafn t\u1edbi \u0111\u1ea5t M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "North Korean leader Kim Jong Un on April 15, 2017, in <em>Pyongyang</em>, North Korea, and President Trump in Washington on April 29, 2017.(Photo: Wong Maye-E, Pablo Martinez Mons, Wong Maye-E, and Pablo Martinez)",
            "vi": "Nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Tri\u1ec1u Ti\u00ean Kim Jong Un v\u00e0o ng\u00e0y 15 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2017 t\u1ea1i B\u00ecnh Nh\u01b0\u1ee1ng, Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u00e0 T\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump t\u1ea1i Washington v\u00e0o ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2017. (\u1ea2nh: Wong Maye-E, Pablo Martinez Mons, Wong Maye-E v\u00e0 Pablo Martinez)"
        }
    ],
    "suggestions": []
}