{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Quebec",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Quebec",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Quebec",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Quebec",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Quebec",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He is now studying French in <em>Quebec</em>, Canada.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd anh \u1ea5y \u0111ang h\u1ecdc ti\u1ebfng ph\u00e1p \u1edf t\u1ec9nh Quebec, Canada."
        },
        {
            "en": "<em>Quebec</em> wanted some form of separation from the rest of Canada.",
            "vi": "Quebec mu\u1ed1n m\u1ed9t v\u00e0i n\u01a1i t\u00e1ch t\u1eeb ph\u1ea7n c\u00f2n l\u1ea1i c\u1ee7a Canada."
        },
        {
            "en": "Sgt - Maj W Jordan was born in <em>Quebec</em> City in November 1852.",
            "vi": "Th\u01b0\u1ee3ng s\u0129 W Jordan sinh v\u00e0o th\u00e1ng 11 n\u0103m 1852 \u1edf th\u00e0nh ph\u1ed1 Quebec."
        },
        {
            "en": "I'm from <em>Quebec</em>, so I speak French and English is my secondary language.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ebfn t\u1eeb Quebec n\u00ean t\u00f4i n\u00f3i ti\u1ebfng Ph\u00e1p c\u00f2n ti\u1ebfng Anh l\u00e0 ng\u00f4n ng\u1eef ph\u1ee5 c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "I 'm from <em>Quebec</em>, so I speak French and English is my secondary language.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ebfn t\u1eeb Quebec n\u00ean t\u00f4i n\u00f3i ti\u1ebfng Ph\u00e1p c\u00f2n ti\u1ebfng Anh l\u00e0 ng\u00f4n ng\u1eef ph\u1ee5 c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Everyone from the province of <em>Quebec</em> took up arms against the new government.",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi trong th\u1ecb tr\u1ea5n Que - b\u00e9c \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng l\u1ea1i ch\u00ednh quy\u1ec1n m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The government of France was located in <em>Quebec</em>, but it had only nominal authority.",
            "vi": "N\u1ed9i c\u00e1c c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p \u0111\u1eb7t t\u1ea1i Quebec,nh\u01b0ng n\u00f3 ch\u1ec9 c\u00f3 h\u01b0 quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "Everyone from the province of <em>Quebec</em> took up arms against the new government.",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi trong th\u1ecb tr\u1ea5n Que-b\u00e9c \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng l\u1ea1i ch\u00ednh quy\u1ec1n m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Going from <em>Quebec</em> into Ontario is like going back among the Maritime people.",
            "vi": "\u0110i t\u1eeb quebec v\u00e0o mi\u1ec1n ontario th\u00ec nh\u01b0 \u0111i tr\u1edf l\u1ea1i gi\u1eefa d\u00e2n duy\u00ean h\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "The government of France was located in <em>Quebec</em>, but it had only nominal authority.",
            "vi": "N\u1ed9i c\u00e1c c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p \u0111\u1eb7t t\u1ea1i Quebec, nh\u01b0ng n\u00f3 ch\u1ec9 c\u00f3 h\u01b0 quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "<em>Quebec</em> is a city that is very optimistic about the future.",
            "vi": "Quebec l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh ph\u1ed1 r\u1ea5t l\u1ea1c quan v\u1ec1 t\u01b0\u01a1ng lai."
        },
        {
            "en": "Sgt-Maj W Jordan was born in <em>Quebec</em> City in November 1852.",
            "vi": "Th\u01b0\u1ee3ng s\u0129 W Jordan sinh v\u00e0o th\u00e1ng 11 n\u0103m 1852 \u1edf th\u00e0nh ph\u1ed1 Quebec."
        },
        {
            "en": "The nationalists want to split <em>Quebec</em> off from the rest of Canada.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c mu\u1ed1n t\u00e1ch Quebec ra kh\u1ecfi ph\u1ea7n l\u00e3nh th\u1ed5 c\u00f2n l\u1ea1i c\u1ee7a Canada."
        },
        {
            "en": "OXFAM <em>QUEBEC</em>: Comprehensive capacity building/support program for the Women\u2019s Entrepreneur\u2019s Clubs in Hanoi, Quang Ninh and Hai Duong provinces.",
            "vi": "OXFAM QUEBEC: Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u1ed7 tr\u1ee3/x\u00e2y d\u1ef1ng n\u0103ng l\u1ef1c t\u1ed5ng h\u1ee3p cho c\u00e1c c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 n\u1eef doanh nh\u00e2n \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i, Qu\u1ea3ng Ninh, v\u00e0 H\u1ea3i D\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Life follows an old European pattern here, both in the countryside and in the great cities of <em>Quebec</em> and Montreal.",
            "vi": "T\u1ea1i \u0111\u00e2y \u0111\u1eddi s\u1ed1ng theo m\u1ed9t m\u1eabu m\u1ef1c ch\u00e2u \u00e2u, c\u1ea3 mi\u1ec1n qu\u00ea l\u1eabn c\u00e1c th\u00e0nh th\u1ecb l\u1edbn thu\u1ed9c quebec v\u00e0 montreal."
        },
        {
            "en": "In 1994, Oxfam <em>Quebec</em>, a Canadian NGO working in Vietnam started a project that aimed to support women entrepreneurs with the Hanoi Women\u2019s Union as the local partner.",
            "vi": "N\u0103m 1994, Oxfam Quebec, m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c phi ch\u00ednh ph\u1ee7 Canada t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 tri\u1ec3n khai m\u1ed9t d\u1ef1 \u00e1n nh\u1eb1m h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u00e1c n\u1eef doanh nghi\u1ec7p, v\u1edbi \u0111\u1ed1i t\u00e1c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng l\u00e0 H\u1ed9i Ph\u1ee5 n\u1eef H\u00e0 N\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "\"We, <em>Quebec</em> doctors, are asking that the salary increases granted to physicians be canceled and that the resources of the system be better distributed for the good of the health care workers and to provide health services worthy to the people of <em>Quebec</em>,\u201d the letter said.\u00a0",
            "vi": "\"Ch\u00fang t\u00f4i, c\u00e1c b\u00e1c s\u0129 \u1edf Quebec, y\u00eau c\u1ea7u vi\u1ec7c t\u0103ng m\u1ee9c l\u01b0\u01a1ng l\u00ean cho c\u00e1c b\u00e1c s\u0129 b\u1ecb h\u1ee7y b\u1ecf v\u00e0 c\u00e1c ngu\u1ed3n l\u1ef1c c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n ph\u1ed1i t\u1ed1t h\u01a1n cho l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a nh\u00e2n vi\u00ean ch\u0103m s\u00f3c s\u1ee9c kho\u1ebb v\u00e0 cung c\u1ea5p c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 y t\u1ebf x\u1ee9ng \u0111\u00e1ng v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Quebec\", b\u1ee9c th\u01b0 cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Oxfam <em>Quebec</em> provided the club with office equipment and computers as well as with training, capacity building and assistance in strategy formulation.",
            "vi": "Oxfam Quebec \u0111\u00e3 t\u00e0i tr\u1ee3 cho c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 thi\u1ebft b\u1ecb v\u0103n ph\u00f2ng v\u00e0 m\u00e1y t\u00ednh c\u0169ng nh\u01b0 \u0111\u00e0o t\u1ea1o, x\u00e2y d\u1ef1ng n\u0103ng l\u1ef1c v\u00e0 h\u1ed7 tr\u1ee3 x\u00e2y d\u1ef1ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "There are occasional borrowings from <em>Quebec</em> French (unrecognisable in France) such as the aforementioned\u00a0poutine, and\u00a0d\u00e9panneur\u00a0for a convenience store.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra \u0111\u00f4i khi ti\u1ebfng Anh Canada c\u0169ng m\u01b0\u1ee3n t\u1eeb v\u1ef1ng t\u1eeb ti\u1ebfng Ph\u00e1p c\u1ee7a Qu\u00e9bec m\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p ch\u00ednh qu\u1ed1c kh\u00f4ng hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1eb3ng h\u1ea1n nh\u01b0 t\u1eeb\u00a0poutine, v\u00e0d\u00e9panneur\u00a0c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 c\u1eeda h\u00e0ng t\u1ea1p ho\u00e1."
        },
        {
            "en": "\"We, <em>Quebec</em> doctors, are asking that the salary increases granted to physicians be canceled and that the resources of the system be better distributed for the good of the health care workers and to provide health services worthy to the people of <em>Quebec</em>,\u201d the letter said.\u00a0",
            "vi": "\"Ch\u00fang t\u00f4i, c\u00e1c b\u00e1c s\u0129 \u1edf Quebec, y\u00eau c\u1ea7u vi\u1ec7c t\u0103ng m\u1ee9c l\u01b0\u01a1ng l\u00ean cho c\u00e1c b\u00e1c s\u0129 b\u1ecb h\u1ee7y b\u1ecf v\u00e0 c\u00e1c ngu\u1ed3n l\u1ef1c c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n ph\u1ed1i t\u1ed1t h\u01a1n cho l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a nh\u00e2n vi\u00ean ch\u0103m s\u00f3c s\u1ee9c kho\u1ebb v\u00e0 cung c\u1ea5p c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 y t\u1ebf x\u1ee9ng \u0111\u00e1ng v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Quebec\", b\u1ee9c th\u01b0 cho bi\u1ebft."
        }
    ],
    "suggestions": []
}