{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "quoted",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "quoted",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "quoted",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "quoted",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "quoted",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Quoted</em> companies",
            "vi": "C\u00e1c c\u00f4ng ty \u0111\u01b0\u1ee3c ni\u00eam y\u1ebft gi\u00e1"
        },
        {
            "en": "I <em>quoted</em> you.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 b\u00e1o gi\u00e1 cho \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "I have <em>quoted</em> above.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 n\u00eau ra \u1edf tr\u00ean."
        },
        {
            "en": "Prices were <em>quoted</em> in sterling.",
            "vi": "Gi\u00e1 c\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u1ea5n \u0111\u1ecbnh b\u1eb1ng b\u1ea3ng Anh."
        },
        {
            "en": "You <em>quoted</em> me last month.",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u00e3 b\u00e1o gi\u00e1 cho t\u00f4i trong th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "All prices <em>quoted</em> are landed.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 gi\u00e1 tr\u00ean \u0111\u00e3 ch\u00e0o l\u00e0 gi\u00e1 t\u00ednh c\u1ea3 ph\u00ed v\u1eadn chuy\u1ec3n l\u00ean b\u1edd."
        },
        {
            "en": "Has he <em>quoted</em> you yet?",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 b\u00e1o gi\u00e1 cho \u00f4ng ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "He <em>quoted</em> the outside prices.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u00e3 \u0111\u1ecbnh gi\u00e1 cao nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "The play was truncated a <em>quoted</em> passage.",
            "vi": "V\u1edf k\u1ecbch b\u1ecb c\u1eaft x\u00e9n m\u1ed9t \u0111o\u1ea1n tr\u00edch d\u1eabn."
        },
        {
            "en": "He <em>quoted</em> figures to prove his case.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 d\u1eabn ra c\u00e1c s\u1ed1 li\u1ec7u \u0111\u1ec3 ch\u1ee9ng minh tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "They <em>quoted</em> for a batch of exports.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 b\u00e1o gi\u00e1 m\u1ed9t l\u00f4 h\u00e0ng xu\u1ea5t kh\u1ea9u."
        },
        {
            "en": "Anything you tell me can be <em>quoted</em>",
            "vi": "l\u00e0m b\u1eb1ng ch\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc t\u00f2a..."
        },
        {
            "en": "Are your prices <em>quoted</em> by the square?",
            "vi": "Gi\u00e1 c\u00f4ng ty anh \u0111\u1eb7t ra c\u00f3 ch\u00ednh x\u00e1c kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Her theory was <em>quoted</em> without acknowledgment",
            "vi": "L\u00fd thuy\u1ebft c\u1ee7a b\u00e0 \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00edch d\u1eabn m\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 l\u1ea5y m\u1ed9t l\u1eddi c\u1ea3m \u01a1n"
        },
        {
            "en": "He <em>quoted</em> figures to prove his case",
            "vi": "Anh ta vi\u1ec7n d\u1eabn c\u00e1c s\u1ed1 li\u1ec7u \u0111\u1ec3 ch\u1ee9ng minh tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p c\u1ee7a m\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "The passage <em>quoted</em> reads as follows.",
            "vi": "\u0110o\u1ea1n tr\u00edch d\u1eabn \u0111\u00f3 ghi nh\u01b0 sau."
        },
        {
            "en": "His theory was <em>quoted</em> without acknowledgment.",
            "vi": "L\u00fd thuy\u1ebft c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00edch d\u1eabn m\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 l\u1ea5y m\u1ed9t l\u1eddi c\u1ea3m \u01a1n."
        },
        {
            "en": "<em>Quoted</em> in Ibid, pp. 192 - 193.",
            "vi": "Tr\u00edch d\u1eabn trong c\u00f9ng cu\u1ed1n s\u00e1ch \u0111\u00f3, trang 192 v\u00e0 193."
        },
        {
            "en": "All prices are <em>quoted</em> in dollars.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 gi\u00e1 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ednh b\u1eb1ng \u0111\u00f4 la."
        },
        {
            "en": "I've already <em>quoted</em> you the bottom price.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 t\u00ednh cho b\u1ea1n gi\u00e1 th\u1ea5p nh\u1ea5t r\u1ed3i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}