{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['reisiz\u0259m]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">racialsm</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['rei\u222b\u0259liz\u0259m]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">racialism</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "racism"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>racism</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b the belief that each race or ethnic group possesses specific characteristics, abilities, or qualities that distinguish it as inferior or superior to another such group. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b discrimination against or antagonism towards other races or ethnic groups based on such a belief. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>racist</b><cclass>noun &amp; adjective </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "racism"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>racism</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun RACIAL DISCRIMINATION, racialism, racial prejudice, xenophobia, chauvinism, bigotry; anti-Semitism.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "racism"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>racism</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to stamp out racism </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) blatant, rampant, vicious, virulent racism</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "racism"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "racism"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>racism</em>",
            "vi": "ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c"
        },
        {
            "en": "Say no to <em>racism</em>.",
            "vi": "H\u00e3y n\u00f3i kh\u00f4ng v\u1edbi s\u01b0 ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "<em>Racism</em> is horrible.",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c th\u1eadt \u0111\u00e1ng s\u1ee3."
        },
        {
            "en": "Down with <em>racism</em>!",
            "vi": "\u0110\u1ea3 \u0111\u1ea3o ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c!"
        },
        {
            "en": "They follow <em>racism</em>.",
            "vi": "H\u1ecd theo ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "Their comments smack of <em>racism</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng b\u00e0i b\u00ecnh lu\u1eadn c\u1ee7a h\u1ecd s\u1eb7c m\u00f9i ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "<em>Racism</em> remains a touchy issue.",
            "vi": "Ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c v\u1eabn l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u1ebf nh\u1ecb."
        },
        {
            "en": "<em>Racism</em> today is still happening.",
            "vi": "N\u1ea1n ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c hi\u1ec7n nay v\u1eabn c\u00f2n x\u1ea3y ra."
        },
        {
            "en": "Particularly virulent form of <em>racism</em>",
            "vi": "D\u1ea1ng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t hi\u1ec3m \u0111\u1ed9c c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c"
        },
        {
            "en": "His writings fanned the flames of <em>racism</em>",
            "vi": "C\u00e1c t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a \u00f4ng ta th\u1ed5i b\u00f9ng l\u00ean ng\u1ecdn l\u1eeda ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "She is the victim of <em>racism</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 n\u1ea1n nh\u00e2n c\u1ee7a s\u1ef1 ph\u00e2n bi\u1ec7t s\u1eafc t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "<em>Racism</em> is no longer socially acceptable.",
            "vi": "Ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c kh\u00f4ng c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea5p nh\u1eadn v\u1ec1 m\u1eb7t x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "All her life she fought against <em>racism</em>.",
            "vi": "C\u1ea3 cu\u1ed9c \u0111\u1eddi b\u00e0 \u1ea5y \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng l\u1ea1i ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "The allegations of <em>racism</em> are actually increasing.",
            "vi": "C\u00e1c c\u00e1o bu\u1ed9c ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c \u0111ang th\u1ef1c s\u1ef1 ng\u00e0y c\u00e0ng t\u0103ng."
        },
        {
            "en": "All his life he fought against <em>racism</em>.",
            "vi": "Su\u1ed1t cu\u1ed9c \u0111\u1eddi anh \u1ea5y, anh \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "He is a victim of <em>racism</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y l\u00e0 n\u1ea1n nh\u00e2n c\u1ee7a k\u1ef3 th\u1ecb ch\u1ee7ng t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "We are oppressed by poverty and <em>racism</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i b\u1ecb s\u1ef1 ngh\u00e8o kh\u1ed5 v\u00e0 ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c \u0111\u1ec1 n\u1eb7ng."
        },
        {
            "en": "<em>Racism</em> still remains a touchy issue.",
            "vi": "Ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c v\u1eabn l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u1ebf nh\u1ecb."
        },
        {
            "en": "National pride often shades into <em>racism</em>.",
            "vi": "L\u00f2ng t\u1ef1 h\u00e0o d\u00e2n t\u1ed9c th\u01b0\u1eddng bi\u1ebfn t\u01b0\u1edbng th\u00e0nh n\u1ea1n ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "We argue that <em>racism</em> operates at three levels.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i cho r\u1eb1ng n\u1ea1n ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c t\u00e1c \u0111\u1ed9ng \u1edf ba c\u1ea5p \u0111\u1ed9."
        }
    ],
    "suggestions": []
}