{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['r\u00e6dld]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9), (t\u1eeb l\u00f3ng) say m\u00e8m</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "raddled",
            "pronounce": "['r\u00e6dld]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>raddled</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b showing signs of age or fatigue. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b coloured with or as if with raddle. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "raddled",
            "pronounce": "['r\u00e6dld]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>raddled</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective HAGGARD, gaunt, drawn, tired, fatigued, drained, exhausted, worn out, washed out; unwell, unhealthy; <cclass><i>informal</i> the worse for wear.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "raddled",
            "pronounce": "['r\u00e6dld]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "raddled",
            "pronounce": "['r\u00e6dld]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "raddled",
            "pronounce": "['r\u00e6dld]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Raddled</em> face",
            "vi": "M\u1eb7t \u0111\u00e1nh ph\u1ea5n thoa son qu\u00e1 m\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "She has a <em>raddled</em> face.",
            "vi": "M\u1eb7t c\u00f4 ta \u0111\u00e1nh ph\u1ea5n thoa son qu\u00e1 m\u1ee9c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}