{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['r\u00e6dik\u0259liz\u0259m]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ch\u00ednh tr\u1ecb) thuy\u1ebft c\u1ea5p ti\u1ebfn</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "radicalism"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "radicalism"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "radicalism"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "radicalism"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "radicalism"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Let me conclude by stating what many other observers will confirm during this conference: gradualism works, <em>radicalism</em> hardly does.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng, t\u00f4i xin n\u00f3i \u0111i\u1ec1u m\u00e0 nhi\u1ec1u nh\u00e0 quan s\u00e1t kh\u00e1c s\u1ebd kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh trong H\u1ed9i ngh\u1ecb n\u00e0y: chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1eeb t\u1eeb ph\u00e1t huy t\u00e1c d\u1ee5ng, c\u00f2n chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\u1ea5p ti\u1ebfn kh\u00f3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}