{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['r\u00e6gt\u00e6g]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(th\u00f4ng t\u1ee5c) l\u1edbp ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o; nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u1ed1 r\u00e1ch \u00e1o \u00f4m (nh\u01b0) <font color=\"#1371BB\">ragtag and bobtain</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ragtag",
            "pronounce": "['r\u00e6gt\u00e6g]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>ragtag</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective untidy, disorganized, or incongruously varied in character. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: superseding earlier <i>tag-rag</i> and <i>tag and rag</i> (see <kref>rag</kref><sup>1</sup>, <kref>tag</kref><sup>1</sup>). </blockquote></div>",
            "word": "ragtag",
            "pronounce": "['r\u00e6gt\u00e6g]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ragtag",
            "pronounce": "['r\u00e6gt\u00e6g]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ragtag",
            "pronounce": "['r\u00e6gt\u00e6g]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ragtag",
            "pronounce": "['r\u00e6gt\u00e6g]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It's a <em>ragtag</em> army.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9i qu\u00e2n r\u00e1ch r\u01b0\u1edbi."
        },
        {
            "en": "<em>Ragtag</em> and bobtail",
            "vi": "K\u1ebb kh\u1ed1 r\u00e1ch \u00e1o \u00f4m"
        },
        {
            "en": "Do you think that he is <em>ragtag</em> and bobtail?",
            "vi": "Anh ngh\u0129 r\u1eb1ng anh \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t k\u1ebb kh\u1ed1 r\u00e1ch \u00e1o \u00f4m \u01b0?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}