{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Rama"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Rama"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Rama"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Rama"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Rama"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Is <em>Rama</em> a person of incalculable moods?",
            "vi": "Rama c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 con ng\u01b0\u1eddi t\u00ednh kh\u00ed th\u1ea5t th\u01b0\u1eddng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "But considerable analytical work went into predicting the social impacts of labor retrenchment in the SOE sector (see Belser & <em>Rama</em>, 2001; <em>Rama</em>, 2002).",
            "vi": "Nh\u01b0ng m\u1ed9t ph\u1ea7n l\u1edbn n\u1ed7 l\u1ef1c ph\u00e2n t\u00edch \u0111\u00e3 nh\u1eb1m v\u00e0o d\u1ef1 b\u00e1o t\u00e1c \u0111\u1ed9ng x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a vi\u1ec7c sa th\u1ea3i lao \u0111\u1ed9ng trong khu v\u1ef1c DNNN (xem Belser v\u00e0 Rama, 2001; Rama, 2002)."
        },
        {
            "en": "The body of <em>Rama</em> Sand lies in state in Vienna before being transported to India.",
            "vi": "Thi h\u00e0i c\u1ee7a Rama Sand qu\u00e0n t\u1ea1i Vi\u00ean tr\u01b0\u1edbc khi \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn \u1ea4n \u0110\u1ed9."
        },
        {
            "en": "Evidence from Communities with Multiple Programs in Vietnam\u201d (Quang Hong Doan and Martin <em>Rama</em>, 2009).",
            "vi": "B\u1eb1ng ch\u1ee9ng t\u1eeb c\u00e1c c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng c\u00f3 nhi\u1ec1u ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u1edf Vi\u1ec7t Nam\u201d (\u0110o\u00e0n H\u1ed3ng Quang v\u00e0 Martin Rama, 2009)."
        },
        {
            "en": "Its findings can be used to assess whether SOE restructuring could become a source of increased poverty in Vietnam (Nga Nguyet Nguyen & Martin <em>Rama</em>, 2003b).",
            "vi": "Ph\u00e1t hi\u1ec7n c\u1ee7a n\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 xem vi\u1ec7c c\u01a1 c\u1ea5u l\u1ea1i DNNN c\u00f3 th\u1ec3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t nguy\u00ean nh\u00e2n l\u00e0m gia t\u0103ng ngh\u00e8o \u0111\u00f3i \u1edf Vi\u1ec7t Nam hay kh\u00f4ng (xem Nguy\u1ec5n Nguy\u1ec7t Nga v\u00e0 Martin Rama, 2003b)."
        },
        {
            "en": "There is increasing evidence across countries that openness to international trade is associated with an increase in the returns to schooling (<em>Rama</em>, in press).",
            "vi": "Ng\u00e0y c\u00e0ng c\u00f3 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng \u1edf nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc cho th\u1ea5y r\u1eb1ng m\u1edf c\u1eeda cho th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111i k\u00e8m v\u1edbi gia t\u0103ng l\u1ee3i \u00edch do h\u1ecdc t\u1eadp \u0111em l\u1ea1i (Rama, s\u1eafp xu\u1ea5t b\u1ea3n)."
        },
        {
            "en": "Santha <em>Rama</em> Rau (who was born in 1923) has written many travel books about India and the far East and has become a well-known interpreter of the East to the West.",
            "vi": "Santha rama rau (sinh n\u0103m 1923) \u0111\u00e3 vi\u1ebft nhi\u1ec1u s\u00e1ch du k\u00fd v\u1ec1 \u1ea5n \u0111\u1ed9 v\u00e0 vi\u1ec5n \u0111\u00f4ng, v\u00e0 \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n n\u1ed5i ti\u1ebfng d\u1eabn gi\u1ea3i \u0111\u00f4ng ph\u01b0\u01a1ng cho t\u00e2y ph\u01b0\u01a1ng th\u00f4ng hi\u1ec3u h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "To address this question, three alternative \u201ccorrections\u201d of the expenditure figure estimated for each household in the VLSS and VHLSS samples can be introduced, leading to the re-estimation of poverty and inequality indicators (Martin <em>Rama</em>, 2003).",
            "vi": "\u0110\u1ec3 kh\u1eafc ph\u1ee5c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y, c\u00f3 ba c\u00e1ch \"hi\u1ec7u ch\u1ec9nh\" con s\u1ed1 chi ti\u00eau \u01b0\u1edbc t\u00ednh cho m\u1ed7i h\u1ed9 trong c\u00e1c m\u1eabu \u0110TMSDC v\u00e0 \u0110TMSHG\u0110 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e1p d\u1ee5ng, d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c \u01b0\u1edbc t\u00ednh l\u1ea1i t\u1ef7 l\u1ec7 ngh\u00e8o v\u00e0 c\u00e1c ch\u1ec9 ti\u00eau b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng (Martin Rama, 2003)."
        },
        {
            "en": "19. Integrated Social Networking\u00a0\nMicrosoft has made considerable effort to integrate social networking throughout Windows 8. Applications like Socialite and Tweet@<em>rama</em> allow you to post directly to Facebook or Twitter, and you'll find these among the tiles in the Metro UI.",
            "vi": "19. M\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i t\u00edch h\u1ee3p\u00a0\nMicrosoft \u0111\u00e3 r\u1ea5t n\u1ed7 l\u1ef1c \u0111\u1ec3 t\u00edch h\u1ee3p m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i tr\u00ean Windows 8. Nh\u1eefng \u1ee9ng d\u1ee5ng nh\u01b0 Socialite v\u00e0 Tweet@rama cho ph\u00e9p b\u1ea1n \u0111\u0103ng b\u00e0i tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\u00ean Facebook ho\u1eb7c Twitter, v\u00e0 b\u1ea1n s\u1ebd t\u00ecm th\u1ea5y hai \u1ee9ng d\u1ee5ng n\u00e0y trong nh\u1eefng \u00f4 \u2018live tile\u2019 \u1edf giao di\u1ec7n Metro."
        }
    ],
    "suggestions": []
}