{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "rata",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>rata</k><blockquote><cclass>[<cclass>'r\u03b1:t\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a large New Zealand tree with crimson flowers and hard red wood. [<i>Metrosideros robusta</i> and related species.] </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C18: from Maori. </blockquote></div>",
            "word": "rata",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "rata",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "rata",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "rata",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "All distributions will be made pro - <em>rata</em>.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c s\u1ef1 ph\u00e2n ph\u1ed1i s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n theo t\u1ec9 l\u1ec7."
        },
        {
            "en": "All distributions will be made pro-<em>rata</em>.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c s\u1ef1 ph\u00e2n ph\u1ed1i s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n theo t\u1ec9 l\u1ec7."
        },
        {
            "en": "Provided that the reduction in price is pro <em>rata</em>, we can go along with that.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 t\u00e1n th\u00e0nh \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb \u0111\u00f3, mi\u1ec5n l\u00e0 gi\u00e1 c\u1ea3 ph\u1ea3i gi\u1ea3m theo t\u1ec9 l\u1ec7 thu\u1eadn."
        },
        {
            "en": "If production costs go up there will be a pro <em>rata</em> increase in prices.",
            "vi": "N\u1ebfu chi ph\u00ed s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u0103ng th\u00ec gi\u00e1 c\u1ea3 c\u0169ng s\u1ebd t\u0103ng theo t\u1ef7 l\u1ec7 t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng."
        },
        {
            "en": "Holiday entitlement for part - time staff was calculated pro <em>rata</em> according to the number of hours worked.",
            "vi": "Quy\u1ec1n l\u1ee3i ngh\u1ec9 l\u1ec5 c\u1ee7a nh\u00e2n vi\u00ean l\u00e0m vi\u1ec7c b\u00e1n th\u1eddi gian \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ednh theo t\u1ec9 l\u1ec7 c\u1ee7a s\u1ed1 gi\u1edd l\u00e0m vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "Holiday entitlement for part-time staff was calculated pro <em>rata</em> according to the number of hours worked.",
            "vi": "Quy\u1ec1n l\u1ee3i ngh\u1ec9 l\u1ec5 c\u1ee7a nh\u00e2n vi\u00ean l\u00e0m vi\u1ec7c b\u00e1n th\u1eddi gian \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ednh theo t\u1ec9 l\u1ec7 c\u1ee7a s\u1ed1 gi\u1edd l\u00e0m vi\u1ec7c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}