{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,r\u00e6tifi'kei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 th\u00f4ng qua, s\u1ef1 ph\u00ea chu\u1ea9n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ratification",
            "pronounce": "[,r\u00e6tifi'kei\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ratification",
            "pronounce": "[,r\u00e6tifi'kei\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ratification",
            "pronounce": "[,r\u00e6tifi'kei\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ratification",
            "pronounce": "[,r\u00e6tifi'kei\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ratification",
            "pronounce": "[,r\u00e6tifi'kei\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "UNICEF supports the swift <em>ratification</em>.",
            "vi": "UNICEF \u1ee7ng h\u1ed9 vi\u1ec7c ph\u00ea chu\u1ea9n nhanh ch\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "Effects of <em>Ratification</em> and Compliance with the CRPD.",
            "vi": "T\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ph\u00ea chu\u1ea9n v\u00e0 tu\u00e2n th\u1ee7 v\u1edbi CRPD."
        },
        {
            "en": "He confirmed that accession to the WTO would require <em>ratification</em> of Viet Nam's Protocol of Accession.",
            "vi": "\u00d4ng x\u00e1c nh\u1eadn r\u1eb1ng vi\u1ec7c gia nh\u1eadp wto \u0111\u00f2i h\u1ecfi th\u00f4ng qua ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh th\u01b0 v\u1ec1 vi\u1ec7c vi\u1ec7t nam gia nh\u1eadp wto."
        },
        {
            "en": "Such <em>ratification</em> will relieve both parties from all responsibility on the contract.",
            "vi": "Vi\u1ec7c ph\u00ea chu\u1ea9n n\u00e0y s\u1ebd gi\u1ea3i tho\u00e1t cho c\u00e1c b\u00ean kh\u1ecfi m\u1ecdi tr\u00e1ch nhi\u1ec7m trong h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng."
        },
        {
            "en": "<em>Ratification</em> of C138 establishing minimum age for employment is expected imminently.",
            "vi": "C138 v\u1ec1 tu\u1ed5i lao \u0111\u1ed9ng t\u1ed1i thi\u1ec3u d\u1ef1 ki\u1ebfn s\u1eafp \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua."
        },
        {
            "en": "<em>Ratification</em> commits countries to a code of binding obligations towards their children.",
            "vi": "S\u1ef1 ph\u00ea duy\u1ec7t \u0111\u01b0a c\u00e1c qu\u1ed1c gia theo m\u1ed9t quy t\u1eafc c\u00f3 nh\u1eefng ngh\u0129a v\u1ee5 \u0111\u1ed1i v\u1edbi tr\u1ebb em \u1edf \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "The charter became effective on 24 October 1945 after <em>ratification</em> by a majority of the signatories.",
            "vi": "Hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng c\u00f3 hi\u1ec7u l\u1ef1c t\u1eeb ng\u00e0y 24/10/1945 sau khi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111a s\u1ed1 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc k\u00fd k\u1ebft ph\u00ea chu\u1ea9n."
        },
        {
            "en": "<em>Ratification</em> of the Convention on the Rights of the Child transforms ethical attitudes about child rights into State obligations.",
            "vi": "S\u1ef1 ph\u00ea duy\u1ec7t C\u00f4ng \u01b0\u1edbc v\u1ec1 quy\u1ec1n tr\u1ebb em chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\u00e1c th\u00e1i \u0111\u1ed9 \u0111\u1ea1o l\u00fd \u0111\u1ed1i v\u1edbi quy\u1ec1n tr\u1ebb em th\u00e0nh ngh\u0129a v\u1ee5 c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "In preparing for <em>ratification</em>, the UN High Commissioner recommends reviewing both laws and policies for compliance with the CRPD.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 chu\u1ea9n b\u1ecb cho vi\u1ec7c ph\u00ea chu\u1ea9n, Cao \u1ee7y LHQ ki\u1ebfn ngh\u1ecb c\u1ea7n ph\u1ea3i r\u00e0 so\u00e1t c\u1ea3 lu\u1eadt ph\u00e1p v\u00e0 c\u1ea3 ch\u00ednh s\u00e1ch xem c\u00f3 tu\u00e2n th\u1ee7 v\u1edbi CRPD hay kh\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "<em>Ratification</em> was followed by a number of measures, including national and local plans of action and legal reforms.",
            "vi": "Sau ph\u00ea chu\u1ea9n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc l\u00e0 m\u1ed9t lo\u1ea1t c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p nh\u01b0 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c k\u1ebf ho\u1ea1ch h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng qu\u1ed1c gia v\u00e0 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 c\u1ea3i c\u00e1ch ph\u00e1p lu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Since Vietnam\u2019s <em>ratification</em> of the CRC, significant education, training and awareness-raising on children\u2019s rights has been conducted.",
            "vi": "T\u1eeb khi ph\u00ea chu\u1ea9n CRC, Vi\u1ec7t Nam c\u0169ng \u0111\u00e3 ti\u1ebfn h\u00e0nh nhi\u1ec1u ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng gi\u00e1o d\u1ee5c, \u0111\u00e0o t\u1ea1o v\u00e0 n\u00e2ng cao nh\u1eadn th\u1ee9c v\u1ec1 quy\u1ec1n tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "Viet Nam has made impressive results in realizing children\u2019s rights since its <em>ratification</em> of the Convention on the Rights of the Child.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng th\u00e0nh t\u1ef1u \u0111\u00e1ng k\u1ec3 trong vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n quy\u1ec1n tr\u1ebb em t\u1eeb khi ph\u00ea chu\u1ea9n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc Qu\u1ed1c t\u1ebf Quy\u1ec1n Tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "Signing a convention is the first step toward <em>ratification</em>, and it entails a political commitment not to act contrary to the \u201cobject and purpose\u201d of the convention.",
            "vi": "K\u00fd k\u1ebft v\u00e0o c\u00f4ng \u01b0\u1edbc l\u00e0 b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ti\u00ean ti\u1ebfn \u0111\u1ebfn ph\u00ea chu\u1ea9n, vi\u1ec7c \u0111\u00f3 th\u1ec3 hi\u1ec7n m\u1ed9t cam k\u1ebft ch\u00ednh tr\u1ecb l\u00e0 qu\u1ed1c gia s\u1ebd kh\u00f4ng h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng tr\u00e1i ng\u01b0\u1ee3c v\u00e0 c\u00f3 h\u1ea1i t\u1edbi t\u1edbi \u201c\u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 m\u1ee5c \u0111\u00edch\u201d c\u1ee7a c\u00f4ng \u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Since the country\u2019s <em>ratification</em> of the Convention on the Rights of the Child in 1990, many different laws, decrees, policies and programmes on child protection have been promulgated.",
            "vi": "Sau khi Vi\u1ec7t Nam tham gia k\u00fd k\u1ebft C\u00f4ng \u01b0\u1edbc Qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 Quy\u1ec1n tr\u1ebb em n\u0103m 1990, nhi\u1ec1u lu\u1eadt, ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh, ch\u00ednh s\u00e1ch v\u00e0 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh v\u1ec1 b\u1ea3o v\u1ec7 tr\u1ebb em \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "Since its <em>ratification</em> of CRC, Government of Viet Nam has issued and amended a number of laws and policies to implement the CRC in Viet Nam.",
            "vi": "T\u1eeb khi ph\u00ea chu\u1ea9n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc, Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 s\u1eeda \u0111\u1ed5i v\u00e0 ban h\u00e0nh m\u1ed9t s\u1ed1 lu\u1eadt v\u00e0 ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "During the first 15 years of CRC <em>ratification</em>, Vi\u1ec7t Nam support for the implementation of the convention developed rapidly and many achievements have been made.",
            "vi": "Trong su\u1ed1t 15 n\u0103m \u0111\u1ea7u ti\u00ean k\u1ec3 t\u1eeb khi ph\u00ea chu\u1ea9n C\u00f4ng \u01af\u1edbc, Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ti\u1ebfn h\u00e0nh nhi\u1ec1u ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng h\u1ed7 tr\u1ee3 th\u1ef1c hi\u1ec7n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc v\u00e0 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u th\u00e0nh t\u1ef1u trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Technical requirements: Filing of premium rates for information/approval; Filing of technical bases used in <em>ratification</em> and planned technical provisions and of reinsurance contracts.",
            "vi": "Y\u00eau c\u1ea7u k\u1ef9 thu\u1eadt: N\u1ed9p bi\u1ec3u ph\u00ed b\u1ea3o hi\u1ec3m xin th\u00f4ng tin/ph\u00ea chu\u1ea9n; N\u1ed9p c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf k\u1ef9 thu\u1eadt s\u1eed d\u1ee5ng trong vi\u1ec7c ph\u00ea duy\u1ec7t, l\u1eadp k\u1ebf ho\u1ea1ch d\u1ef1 ph\u00f2ng nghi\u1ec7p v\u1ee5 v\u00e0 c\u1ee7a c\u00e1c h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng t\u00e1i b\u1ea3o hi\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "Since its <em>ratification</em> of CRC, Government of Viet Nam has issued a number of laws and policies to implement the CRC in Viet Nam.",
            "vi": "T\u1eeb khi ph\u00ea chu\u1ea9n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc, Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 s\u1eeda \u0111\u1ed5i v\u00e0 ban h\u00e0nh m\u1ed9t s\u1ed1 lu\u1eadt v\u00e0 ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "Presently, Viet Nam is considering <em>ratification</em> of the Hague Convention on Protection of Children and Cooperation with respect to Inter country Adoption.",
            "vi": "Hi\u1ec7n nay, Vi\u1ec7t Nam \u0111ang xem x\u00e9t vi\u1ec7c ph\u00ea chu\u1ea9n C\u00f4ng \u01b0\u1edbc La-hay v\u1ec1 b\u1ea3o v\u1ec7 tr\u1ebb em v\u00e0 h\u1ee3p t\u00e1c trong l\u0129nh v\u1ef1c con nu\u00f4i qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "It regulates the mobilization, negotiation, signing, approval and <em>ratification</em> of ODA as well as its management and implementation and outlines the responsibilities of all agencies involved.",
            "vi": "N\u00f3 quy \u0111\u1ecbnh vi\u1ec7c huy \u0111\u1ed9ng, \u0111\u00e0m ph\u00e1n, k\u00fd k\u1ebft, th\u00f4ng qua v\u00e0 ph\u00ea chu\u1ea9n ODA c\u0169ng nh\u01b0 v\u1ec1 c\u00f4ng t\u00e1c qu\u1ea3n l\u00fd v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n ODA v\u00e0 \u0111\u1ec1 ra tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c c\u01a1 quan c\u00f3 li\u00ean quan."
        }
    ],
    "suggestions": []
}