{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ri:\u0259'f\u0254rist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">tr\u1ed3ng c\u00e2y g\u00e2y r\u1eebng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "reafforest"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>reafforest</k><blockquote>\u25a0 <cclass>verb <cclass>Brit. another term for <kref>reforest</kref>. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>reafforestation</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "reafforest"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reafforest"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reafforest"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reafforest"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "11:55 A.M. <em>EST</em>",
            "vi": "11h55 s\u00e1ng, gi\u1edd mi\u1ec1n \u0111\u00f4ng Hoa K\u1ef3"
        },
        {
            "en": "C '<em>est</em> la vie",
            "vi": "\u0110\u1eddi l\u00e0 th\u1ebf"
        },
        {
            "en": "Figure 2.3: Share of GDP by Enterprise Form 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "H\u00ecnh 2.3: T\u1ef7 tr\u1ecdng c\u1ee7a GDP theo h\u00ecnh th\u1ee9c doanh nghi\u1ec7p n\u0103m 1998 (d\u1ef1 ki\u1ebfn)."
        },
        {
            "en": "What is the time zone difference between <em>EST</em> and MST?",
            "vi": "S\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch m\u00fai gi\u1edd gi\u1eefa EST v\u00e0 MST l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Figure 2.2: Share of GDP by Sector, 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "H\u00ecnh 2.2. T\u1ef7 tr\u1ecdng GDP ph\u00e2n theo Ng\u00e0nh 1998 (d\u1ef1 ki\u1ebfn)."
        },
        {
            "en": "Figure 1.6: Vietnamese Private Companies by Location, 1998 (<em>est</em>.)",
            "vi": "H\u00ecnh 1.6: C\u00e1c c\u00f4ng ty t\u01b0 nh\u00e2n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam theo v\u00f9ng, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Figure 2.5: Vietnamese Private Companies by Location, 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "H\u00ecnh 2.5. C\u00e1c doanh nghi\u1ec7p t\u01b0 nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam ph\u00e2n theo \u0110\u1ecba b\u00e0n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Table 5.8 Private Manufacturers by Size Across Selected Industries, 1998 (<em>est</em>.)",
            "vi": "B\u1ea3ng 5.8 Doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n ph\u00e2n theo qui m\u00f4 trong c\u00e1c ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u1ef1a ch\u1ecdn, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)"
        },
        {
            "en": "Table 1.7: Private Manufacturers by Size Across Selected Industries, 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "B\u1ea3ng 1.7: C\u00e1c doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n theo quy m\u00f4 trong m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Table 5.5 Location of Private Manufacturers by Firm Size, 1998 (<em>est</em>.)",
            "vi": "B\u1ea3ng 5.5 Doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n ph\u00e2n theo \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 qui m\u00f4, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Table 2.4: Private Manufacturers by Size Across Selected Industries 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "B\u1ea3ng 2.4 C\u00e1c doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n, ph\u00e2n theo qui m\u00f4 thu\u1ed9c m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh, n\u0103m 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "I didn't get that job I wanted. They said I didn' t have enough experience. Oh, well, c '<em>est</em> la vie.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 kh\u00f4ng xin \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ec7c l\u00e0 m\u00e0 m\u00ecnh mong mu\u1ed1n. H\u1ecd n\u00f3i t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ee7 kinh nghi\u1ec7m. V\u00e2ng, \u0111\u1eddi l\u00e0 th\u1ebf th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Then you have the first villages, the first towns, like Jericho in Jordan around 8000 BC) and Catalhoyuk in Turkey (<em>est</em> 6500 BC), then the spread of farming to Europe.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 c\u00f3 nh\u1eefng ng\u00f4i l\u00e0ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean, c\u00e1c th\u1ecb tr\u1ea5n \u0111\u1ea7u ti\u00ean, nh\u01b0 Jericho \u1edf Jordan kho\u1ea3ng 8000 TCN) v\u00e0 Catalhoyuk \u1edf Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 ( 6500 TCN), sau \u0111\u00f3 s\u1ef1 lan r\u00f4\u0323ng c\u1ee7a n\u00f4ng nghi\u1ec7p sang ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "\u201cWe really think that the lakes [and other water bodies] can be contaminated by cumulative atmospheric inputs,\u201d said Johnny Gasperi, at the University Paris-<em>Est</em> Cr\u00e9teil, who did the Paris studies. \u201cWhat we observed in Paris tends to demonstrate that a huge amount of fibres are present in atmospheric fallout.\u201d",
            "vi": "Ti\u1ebfn s\u0129 Johnny Gasperi, \u1edf \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Paris-Est Cr\u00e9teil, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 l\u00e0m nghi\u00ean c\u1ee9u t\u1ea1i Paris, n\u00f3i: \u201cCh\u00fang t\u00f4i th\u1ef1c s\u1ef1 ngh\u0129 r\u1eb1ng c\u00e1c h\u1ed3 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 c\u00e1c v\u00f9ng n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecb \u00f4 nhi\u1ec5m b\u1edfi c\u00e1c \u0111\u1ea7u v\u00e0o kh\u00ed quy\u1ec3n d\u1ed3n l\u1ea1i. \u201cNh\u1eefng g\u00ec ch\u00fang t\u00f4i quan s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c \u1edf Paris c\u00f3 khuynh h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ec3 ch\u1ee9ng minh r\u1eb1ng m\u1ed9t l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn s\u1ee3i c\u00f3 trong b\u1ea7u kh\u00ed quy\u1ec3n.\u201d"
        }
    ],
    "suggestions": []
}