{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reallocation"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reallocation"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reallocation"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reallocation"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reallocation"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Such a <em>reallocation</em> would enable substantial increases in spending in rural infrastructure and social services.",
            "vi": "S\u1ef1 ph\u00e2n b\u1ed5 l\u1ea1i nh\u01b0 v\u1eady s\u1ebd cho ph\u00e9p t\u0103ng \u0111\u00e1ng k\u1ec3 chi ti\u00eau v\u00e0o c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng v\u00e0 c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n."
        },
        {
            "en": "Cuts across the board would lead to inefficiency and waste; <em>reallocation</em> of resources across units takes time.",
            "vi": "C\u1eaft gi\u1ea3m tr\u00ean m\u1ecdi l\u0129nh v\u1ef1c s\u1ebd d\u1eabn \u0111\u1ebfn t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu hi\u1ec7u qu\u1ea3 v\u00e0 l\u00e3ng ph\u00ed; ph\u00e2n b\u1ed5 l\u1ea1i ngu\u1ed3n l\u1ef1c gi\u1eefa c\u00e1c \u0111\u01a1n v\u1ecb th\u00ec m\u1ea5t th\u1eddi gian."
        },
        {
            "en": "A critically important strength of a market economy is that it takes care of this <em>reallocation</em> on its own.",
            "vi": "M\u1ed9t th\u1ebf m\u1ea1nh r\u1ea5t quan tr\u1ecdng c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng l\u00e0 n\u00f3 t\u1ef1 gi\u1ea3i quy\u1ebft vi\u1ec7c t\u00e1i ph\u00e2n b\u1ed5 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "In the long run however, due to the large expected <em>reallocation</em> of resources, the dynamic effects can be sizable.",
            "vi": "Nh\u01b0ng v\u1ec1 l\u00e2u d\u00e0i, nh\u1edd s\u1ef1 ph\u00e2n b\u1ed5 l\u1ea1i ngu\u1ed3n l\u1ef1c theo d\u1ef1 ki\u1ebfn, t\u00e1c \u0111\u1ed9ng n\u0103ng \u0111\u1ed9ng c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd r\u1ea5t l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "The higher inequality accompanying transition in Commonwealth of Independent States countries is not signalling more efficient <em>reallocation</em> of resources.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng cao h\u01a1n trong qu\u00e1 tr\u00ecnh chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng c\u00e1c Qu\u1ed1c gia \u0110\u1ed9c l\u1eadp kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ee7a vi\u1ec7c ph\u00e2n b\u1ed5 l\u1ea1i ngu\u1ed3n l\u1ef1c m\u1ed9t c\u00e1ch hi\u1ec7u qu\u1ea3 h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "<em>Reallocation</em> of spending is necessary to ensure that those categories of expenditure with greater returns in terms of reducing poverty are funded adequately.",
            "vi": "C\u1ea7n ph\u1ea3i ph\u00e2n b\u1ed5 l\u1ea1i chi ti\u00eau \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea3m b\u1ea3o c\u00e1c h\u1ea1ng m\u1ee5c chi ti\u00eau c\u00f3 l\u1ee3i su\u1ea5t l\u1edbn h\u01a1n x\u00e9t v\u1ec1 m\u1eb7t x\u00f3a \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea5p ng\u00e2n s\u00e1ch th\u00edch \u0111\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "Fundamental to the transformation of the economy to market-regulated was a <em>reallocation</em> of assets on the basis of private ownership.",
            "vi": "C\u01a1 s\u1edf \u0111\u1ec3 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i sang n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng l\u00e0 ph\u00e2n b\u1ed5 l\u1ea1i t\u00e0i s\u1ea3n d\u1ef1a tr\u00ean s\u1edf h\u1eefu t\u01b0 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "In the absence of a significant <em>reallocation</em> of state resources, the full implementation of Decree 10 may accelerate the move towards a two-tiered health system.",
            "vi": "Do c\u00e1c ngu\u1ed3n kinh ph\u00ed nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n b\u1ed5 l\u1ea1i m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u00e1ng k\u1ec3, n\u00ean vi\u1ec7c \u00e1p d\u1ee5ng \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 10 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ea9y nhanh h\u01a1n qu\u00e1 tr\u00ecnh chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i sang h\u1ec7 th\u1ed1ng y t\u1ebf hai t\u1ea7ng."
        },
        {
            "en": "A sudden need for cash in the upland areas, some of which are not highly monetized, requires some <em>reallocation</em> of household resources.",
            "vi": "Nhu c\u1ea7u \u0111\u1ed9t xu\u1ea5t v\u1ec1 ti\u1ec1n \u1edf c\u00e1c v\u00f9ng cao, m\u1ed9t s\u1ed1 th\u01b0\u1eddng kh\u00f4ng hay s\u1eed d\u1ee5ng ti\u1ec1n \u0111\u00f2i h\u1ecfi ph\u1ea3i ph\u00e2n b\u1ed5 l\u1ea1i c\u00e1c ngu\u1ed3n l\u1ef1c c\u1ee7a h\u1ed9."
        },
        {
            "en": "Where this labor <em>reallocation</em> leaves a gap in the farming systems, there is an added incentive to withdraw children from school so that they can help.",
            "vi": "\u1ede \u0111\u00e2u s\u1ef1 ph\u00e2n b\u1ed5 l\u1ea1i lao \u0111\u1ed9ng n\u00e0y \u0111\u1ec3 l\u1ea1i c\u00f4ng vi\u1ec7c \u0111\u1ed3ng \u00e1ng kh\u00f4ng c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m th\u00ec c\u00e1c h\u1ed9 s\u1ebd c\u00f3 th\u00eam \u0111\u1ed9ng c\u01a1 b\u1eaft tr\u1ebb em ph\u1ea3i th\u00f4i h\u1ecdc \u0111\u1ec3 ch\u00fang c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ee1 \u0111\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "It is very encouraging to see such <em>reallocation</em> of power from the executive branch\u2014which in Viet Nam has the greatest share of power\u2014to the legislative branch.",
            "vi": "S\u1ef1 s\u1eafp x\u1ebfp l\u1ea1i quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a ng\u00e0nh h\u00e0nh ph\u00e1p - ng\u00e0nh c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c l\u1edbn nh\u1ea5t \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u2013 sang cho ng\u00e0nh l\u1eadp ph\u00e1p l\u00e0 r\u1ea5t \u0111\u00e1ng kh\u00edch l\u1ec7."
        },
        {
            "en": "In the absence of a significant <em>reallocation</em> of state resources, the full implementation of Decree 10 may therefore accelerate the development of a two-tiered education system.",
            "vi": "Trong khi ngu\u1ed3n kinh ph\u00ed do Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ph\u00e2n b\u1ed5 c\u00f2n r\u1ea5t thi\u1ebfu, th\u00ec vi\u1ec7c \u00e1p d\u1ee5ng tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh 10 c\u00f3 th\u1ec3 th\u00fac \u0111\u1ea9y nhanh qu\u00e1 tr\u00ecnh chuy\u1ec3n sang m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng gi\u00e1o d\u1ee5c hai t\u1ea7ng."
        },
        {
            "en": "In a market economy, growth always involves redistribution, because the price system associated with a market economy is a mechanism of resource allocation, and the price-driven <em>reallocation</em> of resources results in the redistribution of incomes.",
            "vi": "Trong kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng, t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng lu\u00f4n k\u00e9o theo ph\u00e2n ph\u1ed1i l\u1ea1i, b\u1edfi h\u1ec7 th\u1ed1ng gi\u00e1 c\u1ea3 c\u1ee7a kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng l\u00e0 m\u1ed9t c\u01a1 ch\u1ebf \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i ngu\u1ed3n l\u1ef1c, v\u00e0 vi\u1ec7c ph\u00e2n b\u1ed5 l\u1ea1i ngu\u1ed3n l\u1ef1c do gi\u00e1 c\u1ea3 s\u1ebd d\u1eabn t\u1edbi vi\u1ec7c ph\u00e2n ph\u1ed1i l\u1ea1i thu nh\u1eadp."
        },
        {
            "en": "To know whether <em>reallocation</em> of resources should go in one direction or the other, it is indeed more useful to think about the effect of reallocating one worker, or one unit of capital, from one sector to the other.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 bi\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c li\u1ec7u n\u00ean ph\u00e2n b\u1ed5 l\u1ea1i ngu\u1ed3n l\u1ef1c theo h\u01b0\u1edbng n\u00e0y hay theo h\u01b0\u1edbng kia, tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf ngh\u0129 v\u1ec1 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a vi\u1ec7c t\u00e1i ph\u00e2n b\u1ed5 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng, hay m\u1ed9t \u0111\u01a1n v\u1ecb v\u1ed1n t\u1eeb khu v\u1ef1c n\u00e0y sang khu v\u1ef1c kia s\u1ebd h\u1eefu \u00edch h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "The Central and East European experienced a more rapid transition and <em>reallocation</em> of workers to the new sector than the Commonwealth of Independent States countries, and with lower inequality increases.",
            "vi": "Trung-\u0110\u00f4ng \u00c2u \u0111\u00e3 tr\u1ea3i qua giai \u0111o\u1ea1n chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i v\u00e0 ph\u00e2n b\u1ed5 l\u1ea1i lao \u0111\u1ed9ng sang khu v\u1ef1c m\u1edbi nhanh h\u01a1n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng c\u00e1c Qu\u1ed1c gia \u0110\u1ed9c l\u1eadp, v\u00e0 b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gia t\u0103ng \u00edt h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Pham Ngoc Tien, Director of the Gender Equality Department, said, \u201cIf Vietnamese women\u2019s contribution is well acknowledged, there will be significant changes in our society regarding equality between men and women, which will inevitably lead to the <em>reallocation</em> and sharing of UCW in a more appropriate way.\u201d\u00a0",
            "vi": "\u00d4ng Ph\u1ea1m Ng\u1ecdc Ti\u1ebfn, Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c V\u1ee5 B\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1edbi cho bi\u1ebft \"N\u1ebfu \u0111\u00f3ng g\u00f3p c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng nh\u1eadn \u0111\u00fang m\u1ee9c, s\u1ebd c\u00f3 nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i \u0111\u00e1ng k\u1ec3 trong x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a ch\u00fang ta li\u00ean quan \u0111\u1ebfn b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1eefa nam gi\u1edbi v\u00e0 ph\u1ee5 n\u1eef, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y ch\u1eafc ch\u1eafn s\u1ebd d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c t\u00e1i ph\u00e2n b\u1ed5 v\u00e0 chia s\u1ebb UCW theo m\u1ed9t c\u00e1ch th\u00edch h\u1ee3p h\u01a1n \"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}