{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[ri:\u0259'lainm\u0259nt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i, s\u1ef1 t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ea1i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "realignment"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "realignment"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "realignment"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "realignment"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 n\u1eafn th\u1eb3ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">river realignment</font><font color=\"#282828\">: s\u1ef1 n\u1eafn th\u1eb3ng s\u00f4ng</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> c\u01a1 kh\u00ed &amp; c\u00f4ng tr\u00ecnh</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 n\u1eafn tuy\u1ebfn</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "realignment"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Construction completion of the undergrounding project is key to the progression of the City's road <em>realignment</em> project.",
            "vi": "Vi\u1ec7c ho\u00e0n th\u00e0nh x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ec1 \u00e1n d\u01b0\u1edbi m\u1eb7t \u0111\u1ea5t l\u00e0 ch\u00eca kh\u00f3a cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a d\u1ef1 \u00e1n t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i \u0111\u01b0\u1eddng b\u1ed9 trong th\u00e0nh ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Boards of companies in all sectors will need to widen their perspective to encompass these issues and this may involve a <em>realignment</em> of corporate goals.",
            "vi": "C\u00e1c c\u00f4ng ty trong t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c s\u1ebd c\u1ea7n ph\u1ea3i m\u1edf r\u1ed9ng quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u1ec3\u00a0 ho\u00e0n thi\u1ec7n \u00a0nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y v\u00e0 c\u00f3 th\u1ec3 bao h\u00e0m vi\u1ec7c s\u1eafp x\u1ebfp \u00a0l\u1ea1i c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a c\u00f4ng ty."
        },
        {
            "en": "Any change in the market, any change in resources, and any change in technology require a <em>realignment</em> of product and services.",
            "vi": "B\u1ea5t k\u1ef3 thay \u0111\u1ed5i n\u00e0o trong th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng, b\u1ea5t k\u1ef3 thay \u0111\u1ed5i n\u00e0o trong t\u00e0i nguy\u00ean, v\u00e0 b\u1ea5t k\u1ef3 thay \u0111\u1ed5i n\u00e0o trong c\u00f4ng ngh\u1ec7 c\u0169ng \u0111\u1ec1u y\u00eau c\u1ea7u vi\u1ec7c gi\u00f3ng th\u1eb3ng l\u1ea1i s\u1ea3n ph\u1ea9m v\u00e0 d\u1ecbch v\u1ee5."
        },
        {
            "en": "However, after Suharto resigned in May 1998, a concerted effort was made to increase the power of subnational government as part of the <em>realignment</em> of power that was sweeping Indonesia's political landscape.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, sau khi Suharto t\u1eeb ch\u1ee9c v\u00e0o th\u00e1ng 5/1998, m\u1ed9t n\u1ed7 l\u1ef1c t\u1eadp th\u1ec3 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u1eb1m gia t\u0103ng quy\u1ec1n h\u1ea1n c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng trong qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u00e1i ph\u00e2n ph\u1ed1i quy\u1ec1n l\u1ef1c di\u1ec5n ra trong ch\u00ednh tr\u01b0\u1eddng \u1edf In-\u0111\u00f4-n\u00ea-xia."
        }
    ],
    "suggestions": []
}