{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ri\u0259list]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi theo thuy\u1ebft duy th\u1ef1c</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 \u00f3c th\u1ef1c t\u1ebf</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(nh\u01b0) <font color=\"#1371BB\">realistic</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "realist"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "realist"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "realist"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>realist</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> a down-to-earth, hardheaded realist</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "realist"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "realist"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I dreams to be a <em>realist</em> painter.",
            "vi": "T\u00f4i m\u01a1 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t h\u1ecda s\u1ef9 theo tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i hi\u1ec7n th\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "In each of us there's a dreamer and a <em>realist</em>.",
            "vi": "Trong m\u1ed7i ch\u00fang ta c\u00f3 m\u1ed9t k\u1ebb m\u01a1 m\u1ed9ng, v\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi th\u1ef1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "The <em>realist</em> is serious, likes order, and finds traditions important.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a hi\u1ec7n th\u1ef1c th\u00ec nghi\u00eam t\u00fac, th\u00edch ng\u0103n n\u1eafp tr\u1eadt t\u1ef1 v\u00e0 xem c\u00e1c truy\u1ec1n th\u1ed1ng l\u00e0 quan tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "She leaves fantasy behind to become a <em>realist</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y b\u1ecf l\u1ea1i ph\u00eda sau tr\u00ed t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t nh\u00e0 v\u0103n hi\u1ec7n th\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "I would prefer to call myself a <em>realist</em> rather than a na\u00efve person.",
            "vi": "T\u00f4i c\u0169ng mu\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi th\u1ef1c t\u1ebf h\u01a1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ng\u00e2y th\u01a1."
        },
        {
            "en": "There is a ding - dong struggle between <em>realist</em> and nominalist theories.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u0103ng th\u1eb3ng gi\u1eefa nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 thuy\u1ebft duy th\u1ef1c v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 thuy\u1ebft duy danh."
        },
        {
            "en": "There is a ding-dong struggle between <em>realist</em> and nominalist theories.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u0103ng th\u1eb3ng gi\u1eefa nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 thuy\u1ebft duy th\u1ef1c v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 thuy\u1ebft duy danh."
        },
        {
            "en": "She can't be a <em>realist</em> writer because she is a daydreamer.",
            "vi": "C\u00f4 ta kh\u00f4ng th\u1ec3 tr\u1edf th\u00e0nh nh\u00e0 v\u0103n hi\u1ec7n th\u1ef1c \u0111\u01b0\u1ee3c v\u00ec c\u00f4 ta l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi hay m\u01a1 m\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "I'm a <em>realist</em> enough to know that we can't be a winner in this game.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 \u00f3c th\u1ef1c t\u1ebf \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 bi\u1ebft r\u1eb1ng ch\u00fang ta kh\u00f4ng th\u1ec3 l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi chi\u1ebfn th\u1eafng trong tr\u00f2 ch\u01a1i n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The pessimist complains about the wind; the optimist expects it to change; the <em>realist</em> adjusts the sails.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi bi quan o\u00e1n tr\u00e1ch h\u01b0\u1edbng gi\u00f3, ng\u01b0\u1eddi l\u1ea1c quan ch\u1edd \u0111\u1ee3i h\u01b0\u1edbng gi\u00f3 thay \u0111\u1ed5i, ng\u01b0\u1eddi th\u1ef1c t\u1ebf \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh c\u00e1nh bu\u1ed3m."
        },
        {
            "en": "I 'm a <em>realist</em> enough to know that we can' t be a winner in this game.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 \u00f3c th\u1ef1c t\u1ebf \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 bi\u1ebft r\u1eb1ng ch\u00fang ta kh\u00f4ng th\u1ec3 l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi chi\u1ebfn th\u1eafng trong tr\u00f2 ch\u01a1i n\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}