{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[ri:'kl\u00e6sifai]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ph\u00e2n lo\u1ea1i l\u1ea1i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "reclassify",
            "pronounce": "[ri:'kl\u00e6sifai]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>reclassify</k><blockquote>\u25a0 <cclass>verb (<cclass><b>reclassifies</b>, <cclass><b>reclassifying</b>, <cclass><b>reclassified</b>) classify differently. </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>reclassification</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "reclassify",
            "pronounce": "[ri:'kl\u00e6sifai]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reclassify",
            "pronounce": "[ri:'kl\u00e6sifai]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reclassify",
            "pronounce": "[ri:'kl\u00e6sifai]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reclassify",
            "pronounce": "[ri:'kl\u00e6sifai]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "They will <em>reclassify</em> it.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1ebd ph\u00e2n lo\u1ea1i l\u1ea1i n\u00f3."
        },
        {
            "en": "One possible solution to the above problem would be to <em>reclassify</em> some major nonwage recurrent expenditures as capital expenditures.",
            "vi": "M\u1ed9t gi\u1ea3i ph\u00e1p ti\u1ec1m n\u0103ng cho v\u1ea5n \u0111\u1ec1 tr\u00ean l\u00e0 ph\u00e2n lo\u1ea1i l\u1ea1i m\u1ed9t s\u1ed1 kho\u1ea3n chi th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean ngo\u00e0i l\u01b0\u01a1ng th\u00e0nh c\u00e1c kho\u1ea3n chi c\u01a1 b\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Provinces are often reluctant to <em>reclassify</em> residency status since the size of block grants from the central government to the provinces is linked to population.",
            "vi": "C\u00e1c t\u1ec9nh th\u01b0\u1eddng mi\u1ec5n c\u01b0\u1ee1ng t\u00e1i ph\u00e2n lo\u1ea1i di\u1ec7n c\u01b0 tr\u00fa v\u00ec l\u01b0\u1ee3ng ph\u00e2n b\u1ed5 t\u1eeb ch\u00ednh ph\u1ee7 trung \u01b0\u01a1ng cho c\u00e1c t\u1ec9nh th\u01b0\u1eddng g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi qui m\u00f4 d\u00e2n s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Since this category was included as a separate line in the data reported by Ho Chi Minh City\u2019s Department of Finance we have attempted to <em>reclassify</em> it to accord with the State Budget Law.",
            "vi": "V\u00ec h\u1ea1ng m\u1ee5c n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1ch th\u00e0nh m\u1ed9t d\u00f2ng thu ng\u00e2n s\u00e1ch ri\u00eang trong s\u1ed1 li\u1ec7u do S\u1edf T\u00e0i ch\u00ednh Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh cung c\u1ea5p n\u00ean ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 ph\u00e2n lo\u1ea1i l\u1ea1i cho ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi Lu\u1eadt Ng\u00e2n s\u00e1ch nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}