{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,rek\u0259'lek\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 nh\u1edb l\u1ea1i, h\u1ed3i t\u01b0\u1edfng; k\u00fd \u1ee9c, h\u1ed3i \u1ee9c</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to have a dim recollection of</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">kh\u00f4ng nh\u1edb r\u00f5, nh\u1edb l\u1edd m\u1edd (vi\u1ec7c g\u00ec)</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to the best of my recollection</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">n\u1ebfu t\u00f4i nh\u1edb kh\u00f4ng sai; ch\u1eebng n\u00e0o m\u00e0 t\u00f4i c\u00f2n nh\u1edb l\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">within my recollection</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">trong k\u00fd \u1ee9c c\u1ee7a t\u00f4i</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">outside my recollection</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ngo\u00e0i k\u00fd \u1ee9c c\u1ee7a t\u00f4i</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">((th\u01b0\u1eddng) s\u1ed1 nhi\u1ec1u) nh\u1eefng k\u1ef7 ni\u1ec7m, nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u nh\u1edb l\u1ea1i; h\u1ed3i k\u00fd</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">vague recollections of childhood</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">nh\u1eefng k\u1ef7 ni\u1ec7m m\u01a1 h\u1ed3 c\u1ee7a th\u1eddi th\u01a1 \u1ea5u</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "recollection",
            "pronounce": "[,rek\u0259'lek\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>recollection</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccr\u025bk\u0259'l\u025bk\u0283(\u0259)n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b the action or faculty of remembering. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a memory. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>recollective</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "recollection",
            "pronounce": "[,rek\u0259'lek\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>recollection</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun MEMORY, remembrance, impression, reminiscence.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "recollection",
            "pronounce": "[,rek\u0259'lek\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>recollection</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to have a recollection of </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) a hazy, vague; painful; vivid recollection</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "recollection",
            "pronounce": "[,rek\u0259'lek\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "recollection",
            "pronounce": "[,rek\u0259'lek\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Dim <em>recollection</em>",
            "vi": "K\u00fd \u1ee9c l\u1edd m\u1edd"
        },
        {
            "en": "Within my <em>recollection</em>",
            "vi": "Trong k\u00fd \u1ee9c c\u1ee7a t\u00f4i"
        },
        {
            "en": "Best of my <em>recollection</em>",
            "vi": "N\u1ebfu t\u00f4i nh\u1edb kh\u00f4ng sai"
        },
        {
            "en": "Outside my <em>recollection</em>",
            "vi": "Ngo\u00e0i k\u00fd \u1ee9c c\u1ee7a t\u00f4i"
        },
        {
            "en": "Vivid <em>recollection</em> of some event",
            "vi": "Nh\u1edb l\u1ea1i m\u1ed9t s\u1ef1 ki\u1ec7n m\u1ed9t c\u00e1ch s\u00e2u s\u1eafc"
        },
        {
            "en": "Have a dim <em>recollection</em> of",
            "vi": "Kh\u00f4ng nh\u1edb r\u00f5"
        },
        {
            "en": "I have some <em>recollection</em> of that meeting.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eabn c\u00f2n nh\u1edb m\u1ed9t ch\u00fat v\u1ec1 cu\u1ed9c g\u1eb7p m\u1eb7t l\u1ea7n \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "The events mentioned are outside my <em>recollection</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u00f3 n\u1eb1m ngo\u00e0i k\u00fd \u1ee9c c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "The bare <em>recollection</em> of anger kindles anger.",
            "vi": "Ch\u1ec9 nh\u1edb l\u1ea1i c\u01a1n gi\u1eadn c\u0169ng \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 th\u1eafp l\u00ean gi\u1eadn d\u1eef."
        },
        {
            "en": "I had a dim <em>recollection</em> of having met her before.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t c\u1ea3m gi\u00e1c l\u1edd m\u1edd r\u1eb1ng m\u00ecnh \u0111\u00e3 g\u1eb7p c\u00f4 ta tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "I have a dim <em>recollection</em> of your address.",
            "vi": "T\u00f4i nh\u1edb l\u1edd m\u1edd \u0111\u1ecba ch\u1ec9 nh\u00e0 c\u1ee7a anh."
        },
        {
            "en": "A vivid <em>recollection</em> of some event makes me happy.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ef1 ki\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1edb l\u1ea1i m\u1ed9t c\u00e1ch s\u00e2u s\u1eafc l\u00e0m t\u00f4i vui."
        },
        {
            "en": "I only have a dreamy <em>recollection</em> of what happened.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1ec9 nh\u1edb l\u1edd m\u1edd nh\u1eefng g\u00ec \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra."
        },
        {
            "en": "The events mentioned are not within my <em>recollection</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u00f3 kh\u00f4ng c\u00f3 trong k\u00fd \u1ee9c c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "That day is embedded for ever in my <em>recollection</em>",
            "vi": "T\u00f4i m\u00e3i m\u00e3i nh\u1edb ng\u00e0y h\u00f4m \u0111\u00f3"
        },
        {
            "en": "To the best of my <em>recollection</em>, I've never met her.",
            "vi": "N\u1ebfu t\u00f4i nh\u1edb kh\u00f4ng nh\u1ea7m th\u00ec t\u00f4i ch\u01b0a bao gi\u1edd g\u1eb7p c\u00f4 ta."
        },
        {
            "en": "I just have a dim <em>recollection</em> about my childhood.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1ec9 c\u00f3 k\u00fd \u1ee9c l\u1edd m\u1edd v\u1ec1 th\u1eddi th\u01a1 \u1ea5u c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "My first <em>recollection</em> were about my living in my uncle's house.",
            "vi": "K\u1ef7 ni\u1ec7m \u0111\u1ea7u ti\u00ean t\u00f4i nh\u1edb l\u00e0 l\u00fac t\u00f4i s\u1ed1ng \u1edf nh\u00e0 ch\u00fa t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "To the best of my <em>recollection</em>, I 've never met her.",
            "vi": "N\u1ebfu t\u00f4i nh\u1edb kh\u00f4ng nh\u1ea7m th\u00ec t\u00f4i ch\u01b0a bao gi\u1edd g\u1eb7p c\u00f4 ta."
        },
        {
            "en": "She had a dim <em>recollection</em> of a visit to a big dark house.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y nh\u1edb m\u1eadp m\u1edd v\u1ec1 chuy\u1ebfn vi\u1ebfng th\u0103m \u0111\u1ebfn m\u1ed9t ng\u00f4i nh\u00e0 l\u1edbn t\u1ed1i om."
        }
    ],
    "suggestions": []
}