{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ri:k\u0259n'sid\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">xem x\u00e9t l\u1ea1i (m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1); x\u00e9t l\u1ea1i, t\u00e1i x\u00e9t (m\u1ed9t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh, bi\u1ec7n ph\u00e1p...)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "reconsider",
            "pronounce": "[,ri:k\u0259n'sid\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>reconsider</k><blockquote>\u25a0 <cclass>verb consider again. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>reconsideration</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "reconsider",
            "pronounce": "[,ri:k\u0259n'sid\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>reconsider</k><blockquote>\u25b8 <cclass>verb RETHINK, review, revise, re-examine, re-evaluate, reassess, reappraise; change, alter, modify; have second thoughts, change one's mind.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "reconsider",
            "pronounce": "[,ri:k\u0259n'sid\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reconsider",
            "pronounce": "[,ri:k\u0259n'sid\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reconsider",
            "pronounce": "[,ri:k\u0259n'sid\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Sorry Blatter to <em>reconsider</em> technology",
            "vi": "Blatter xin l\u1ed7i v\u00e0 s\u1ebd xem x\u00e9t l\u1ea1i v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u00f4ng ngh\u1ec7"
        },
        {
            "en": "He may <em>reconsider</em> his resignation decision.",
            "vi": "\u00d4ng ta c\u00f3 th\u1ec3 xem x\u00e9t l\u1ea1i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u1eeb ch\u1ee9c c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "You have to <em>reconsider</em> some things.",
            "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 th\u1ee9 b\u1ea1n ph\u1ea3i xem x\u00e9t l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "I think you should <em>reconsider</em> yourself.",
            "vi": "T\u00f4i ngh\u0129 b\u1ea1n n\u00ean xem x\u00e9t l\u1ea1i b\u1ea3n th\u00e2n m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "We should <em>reconsider</em> the contract and weigh the wording.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd xem x\u00e9t l\u1ea1i h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng v\u00e0 c\u00e2n nh\u1eafc v\u1ec1 t\u1eeb ng\u1eef di\u1ec5n \u0111\u1ea1t."
        },
        {
            "en": "Viet Nam was asked to <em>reconsider</em> these measures by Members.",
            "vi": "C\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean y\u00eau c\u1ea7u vi\u1ec7t nam xem x\u00e9t l\u1ea1i c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "If your order is doubled, we may <em>reconsider</em> our price.",
            "vi": "N\u1ebfu \u00f4ng \u0111\u1eb7t h\u00e0ng g\u1ea5p \u0111\u00f4i, ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 xem x\u00e9t l\u1ea1i gi\u00e1 c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "We ask your good selves to <em>reconsider</em> the matter.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00f2i h\u1ecfi thi\u1ec7n ch\u00ed c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u1ec3 t\u00e1i xem x\u00e9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "I am afraid I will have to <em>reconsider</em> the order.",
            "vi": "T\u00f4i e l\u00e0 t\u00f4i s\u1ebd ph\u1ea3i xem l\u1ea1i \u0111\u01a1n \u0111\u1eb7t h\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Crisis allows us to <em>reconsider</em> left-wing ideas.",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng cho ph\u00e9p ch\u00fang t\u00f4i xem x\u00e9t l\u1ea1i nh\u1eefng \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a phe c\u00e1nh t\u1ea3."
        },
        {
            "en": "Maybe we need to <em>reconsider</em> of the matter",
            "vi": "c\u00f3 l\u1ebd ch\u00fang ta c\u1ea7n coi l\u1ea1i v\u1ea5n \u0111\u1ec1"
        },
        {
            "en": "If you were handsome, I would <em>reconsider</em> my decision.",
            "vi": "N\u1ebfu b\u1ea1n \u0111\u1eb9p trai th\u00ec t\u00f4i s\u1ebd suy ngh\u0129 l\u1ea1i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The court was asked to <em>reconsider</em> its judgment.",
            "vi": "T\u00f2a \u00e1n \u0111\u01b0\u1ee3c y\u00eau c\u1ea7u x\u00e9t x\u1eed l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "You would be well advised to <em>reconsider</em> your decision.",
            "vi": "Anh n\u00ean c\u1ea9n th\u1eadn xem x\u00e9t l\u1ea1i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Crisis allows us to <em>reconsider</em> left - wing ideas.",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng cho ph\u00e9p ch\u00fang t\u00f4i xem x\u00e9t l\u1ea1i nh\u1eefng \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a phe c\u00e1nh t\u1ea3."
        },
        {
            "en": "Viet Nam was asked to <em>reconsider</em> these measures.",
            "vi": "C\u00e1c Th\u00e0nh vi\u00ean y\u00eau c\u1ea7u Vi\u1ec7t Nam xem x\u00e9t l\u1ea1i c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "My boss calls to discuss her resignation and ask her to <em>reconsider</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ch\u1ee7 c\u1ee7a t\u00f4i g\u1ecdi l\u00ean \u0111\u1ec3 th\u1ea3o lu\u1eadn vi\u1ec7c t\u1eeb ch\u1ee9c c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y v\u00e0 y\u00eau c\u1ea7u c\u00f4 \u1ea5y c\u00e2n nh\u1eafc l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "If you will rewrite this paper with a more realistic goal, I will <em>reconsider</em> your grade.",
            "vi": "N\u1ebfu b\u1ea1n vi\u1ebft l\u1ea1i b\u00e0i lu\u1eadn n\u00e0y v\u1edbi m\u1ed9t m\u1ee5c ti\u00eau th\u1ef1c t\u1ebf h\u01a1n, th\u00ec t\u00f4i s\u1ebd xem x\u00e9t l\u1ea1i \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "In the event that there are adjustments, provinces and line ministries <em>reconsider</em> their plans and budgets.",
            "vi": "Trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh, c\u00e1c t\u1ec9nh v\u00e0 c\u00e1c b\u1ed9 ch\u1ee7 qu\u1ea3n s\u1ebd xem x\u00e9t l\u1ea1i k\u1ebf ho\u1ea1ch v\u00e0 ng\u00e2n s\u00e1ch c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "If your price is moderate enough, we may <em>reconsider</em> the size of our order.",
            "vi": "N\u1ebfu gi\u00e1 c\u1ea3 c\u1ee7a \u00f4ng ph\u1ea3i ch\u0103ng, ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 xem x\u00e9t l\u1ea1i s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng h\u00e0ng h\u00f3a ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u1eb7t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}