{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "recon"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>recon</k><blockquote><b>recon <cclass>N. Amer. </cclass></b><cclass>[<cclass>r\u026a'k\u0252n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass>informal </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun short for <kref>reconnaissance</kref>. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>verb (<cclass><b>recons</b>, <cclass><b>reconning</b>, <cclass><b>reconned</b>) short for <kref>reconnoitre</kref>. </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "recon"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "recon"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "recon"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "recon"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "a <em>recon</em> post downstairs.",
            "vi": "Trung s\u0129, l\u1eadp ra m\u1ed9t \u0111\u1ecdi th\u00e2m"
        },
        {
            "en": "<em>Recon</em> plan Charlie. Execute!",
            "vi": "\u0110\u1ecf. nhi\u1ec7m v\u1ee5 mang t\u00ean Charlie. Thi h\u00e0nh!"
        },
        {
            "en": "This is passport and it is the <em>recon</em> version memo.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 b\u1ea3n sao h\u1ed9 chi\u1ebfu v\u00e0 phi\u1ebfu \u0111\u1ed5i ti\u1ec1n l\u1ea1i c\u1ee7a c\u00f4."
        },
        {
            "en": "I'll fill in this <em>recon</em> version memo for you.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd \u0111i\u1ec1n l\u1ea1i v\u00e0o phi\u1ebfu \u0111\u1ed5i ti\u1ec1n l\u1ea1i cho c\u00f4."
        }
    ],
    "suggestions": []
}