{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['redi]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">h\u01a1i \u0111\u1ecf</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "reddy"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reddy"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reddy"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reddy"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reddy"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Answer by Deepak <em>Reddy</em>, Vice Chairman at Aditya Educational Institutions, on Quora:",
            "vi": "Deepak Reddy, Ph\u00f3 Ch\u1ee7 t\u1ecbch c\u1ee7a T\u1ed5 ch\u1ee9c Gi\u00e1o d\u1ee5c Aditya \u0111\u00e3 tr\u1ea3 l\u1eddi tr\u00ean Quora:"
        },
        {
            "en": "Answer by Deepak <em>Reddy</em>, Vice Chairman at Aditya Educational Institutions, on Quora:",
            "vi": "Deepak Reddy, Ph\u00f3 Ch\u1ee7 t\u1ecbch c\u1ee7a T\u1ed5 ch\u1ee9c Gi\u00e1o d\u1ee5c Aditya \u0111\u00e3 tr\u1ea3 l\u1eddi tr\u00ean Quora:"
        },
        {
            "en": "<em>Reddy</em>, Sanjay and Thomas Pogge (2002) \"How Not to Count the Poor\", June.",
            "vi": "Reddy, Sanjay and Thomas Pogge (2002) \"L\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 kh\u00f4ng \u0111\u1ebfm ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o\", th\u00e1ng S\u00e1u."
        },
        {
            "en": "For problems using PPP data, particularly for cross country comparisons, see <em>Reddy</em> and Pogge (2002) and Wade (2004).",
            "vi": "\u0110\u1ec3 bi\u1ebft th\u00eam c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 khi s\u1eed d\u1ee5ng s\u1ed1 li\u1ec7u PPP, nh\u1ea5t l\u00e0 so s\u00e1nh gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc, xem Reddy v\u00e0 Pogge (2002) v\u00e0 Wade (2004)."
        },
        {
            "en": "<em>Reddy</em>, S. G., and T. W. Pogge, 2002, \u201cHow Not to Count the Poor,\u201d (Version 3.0), mimeo, Barnard College, New York.",
            "vi": "Reddy, S. G., v\u00e0 T. W. Pogge, 2002, \u201cL\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 kh\u00f4ng \u0111\u1ebfm ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o,\u201d (b\u1ea3n s\u1ed1 3.0), mimeo, Barnard College, New York."
        },
        {
            "en": "The former approach has been criticised by a number of authors Bhalla (2002) and <em>Reddy</em> and Pogge (2002)) on the grounds that the relative purchasing power per dollar of the people of poor nations is not measured accurately.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 t\u00e1c gi\u1ea3 nh\u01b0 Bhalla (2002) v\u00e0 Reddy and Pogge (2000) ph\u00ea ph\u00e1n c\u00e1ch ti\u1ebfp c\u1eadn th\u1ee9 nh\u1ea5t v\u00ec s\u1ee9c mua so s\u00e1nh c\u1ee7a m\u1ed9t \u0111\u00f4 la c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n trong c\u00e1c qu\u1ed1c gia ngh\u00e8o kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111o m\u1ed9t c\u00e1ch ch\u00ednh x\u00e1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}