{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[red]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(\u00ca-c\u1ed1t) d\u1ecdn d\u1eb9p, thu x\u1ebfp (nh\u00e0 c\u1eeda...)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "redd",
            "pronounce": "[red]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>redd</k><blockquote><b>redd<sup>1</sup></b></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>verb (<cclass>past and <cclass>past participle <cclass><b>redd</b>) (<cclass><b>redd something up</b>) <cclass>Scottish &amp; <cclass>Irish tidy something up. </cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: perh. related to <kref>rid</kref>. </blockquote><blockquote><blockquote>\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014</blockquote></blockquote><blockquote><b>redd<sup>2</sup></b></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a hollow in a river bed made by a trout or salmon to spawn in. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: of unknown origin. </blockquote></div>",
            "word": "redd",
            "pronounce": "[red]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "redd",
            "pronounce": "[red]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "redd",
            "pronounce": "[red]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "redd",
            "pronounce": "[red]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "However, there is no international <em>REDD</em> agreement yet, so it should be a priority for Viet Nam in the negotiations.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean v\u1eabn ch\u01b0a c\u00f3 m\u1ed9t tho\u1ea3 thu\u1eadn qu\u1ed1c t\u1ebf n\u00e0o v\u1ec1 gi\u1ea3m c\u00e1c m\u1ee9c ph\u00e1t th\u1ea3i t\u1eeb ph\u00e1 r\u1eebng v\u00e0 suy tho\u00e1i r\u1eebng, do v\u1eady Vi\u1ec7t Nam n\u00ean \u01b0u ti\u00ean v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y trong c\u00e1c \u0111\u00e0m ph\u00e1n qu\u1ed1c t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Meanwhile members of the group have been involved in the <em>REDD</em> (reducing emissions from deforestation and forest degradation) working groups co- ordinated by the Ministry of Agriculture and Rural Development (MARD).",
            "vi": "B\u00ean c\u1ea1nh \u0111\u00f3, c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean kh\u00e1c trong nh\u00f3m \u0111\u00e3 tham gia v\u00e0o nh\u00f3m l\u00e0m vi\u1ec7c v\u1ec1 Gi\u1ea3m ph\u00e1t th\u1ea3i kh\u00ed nh\u00e0 k\u00ednh t\u1eeb m\u1ea5t r\u1eebng v\u00e0 suy tho\u00e1i r\u1eebng (REDD) do B\u1ed9 NN&PTNT \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}