{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[ri:'dru:]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">qu\u00e1 kh\u1ee9 c\u1ee7a <font color=\"#1371BB\">redraw</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "redrew",
            "pronounce": "[ri:'dru:]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "redrew",
            "pronounce": "[ri:'dru:]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "redrew",
            "pronounce": "[ri:'dru:]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "redrew",
            "pronounce": "[ri:'dru:]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "redrew",
            "pronounce": "[ri:'dru:]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The war <em>redrew</em> the map of Europe.",
            "vi": "Chi\u1ebfn tranh \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 v\u1ebd l\u1ea1i b\u1ea3n \u0111\u1ed3 ch\u00e2u \u00c2u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}