{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reductio"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reductio"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reductio"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reductio"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reductio"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Measures for Further Poverty <em>Reductio</em>",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p xo\u00e1 \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o trong t\u01b0\u01a1ng lai"
        },
        {
            "en": "Emerging challenges for poverty <em>reductio</em>",
            "vi": "Nh\u1eefng th\u00e1ch th\u1ee9c m\u1edbi \u0111\u1ed1i v\u1edbi vi\u1ec7c x\u00f3a \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o"
        },
        {
            "en": "Sectoral Growth and Poverty <em>Reductio</em>",
            "vi": "T\u0103ng tr\u01b0\u1edfng ng\u00e0nh v\u00e0 gi\u1ea3m ngh\u00e8o"
        },
        {
            "en": "Alternative Growth Paths and Poverty <em>Reductio</em>",
            "vi": "C\u00e1c M\u00f4 H\u00ecnh T\u0103ng Tr\u01b0\u1edfng v\u00e0 Gi\u1ea3m Ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "Goal 9: Improving governance for poverty <em>reductio</em>",
            "vi": "M\u1ee5c \u0111\u00edch 9: C\u1ea3i thi\u1ec7n \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh qu\u1ed1c gia \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m ngh\u00e8o"
        },
        {
            "en": "Upgrade National Targeted Programs on poverty <em>reductio</em>",
            "vi": "N\u00e2ng cao c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh m\u1ee5c ti\u00eau qu\u1ed1c gia xo\u00e1 \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o"
        },
        {
            "en": "Strengthening the Social Basis for Poverty <em>Reductio</em>",
            "vi": "\u0110\u1ea9y m\u1ea1nh n\u1ec1n t\u1ea3ng x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00f4ng t\u00e1c xo\u00e1 \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o"
        },
        {
            "en": "Continue Improving Policies on Poverty <em>Reductio</em>",
            "vi": "Ti\u1ebfp t\u1ee5c ho\u00e0n thi\u1ec7n c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch xo\u00e1 \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o"
        },
        {
            "en": "Improved health status, as reflected in morbidity and mortality <em>reductio</em>",
            "vi": "C\u1ea3i thi\u1ec7n t\u00ecnh tr\u1ea1ng s\u1ee9c kho\u1ebb, th\u1ec3 hi\u1ec7n \u1edf vi\u1ec7c gi\u1ea3m t\u1ef7 l\u1ec7 m\u1eafc b\u1ec7nh v\u00e0 t\u1eed vong"
        },
        {
            "en": "Establishing a Sustainable Growth Environment for Poverty <em>Reductio</em>",
            "vi": "T\u1ea1o m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng b\u1ec1n v\u1eefng cho xo\u00e1 \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o"
        },
        {
            "en": "High and Stable Economic Growth Created Favorable Conditions for Poverty <em>Reductio</em>",
            "vi": "T\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf cao v\u00e0 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thu\u1eadn l\u1ee3i cho x\u00f3a \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o"
        },
        {
            "en": "There are seven full-time professional staff in the Hunger Eradication Poverty <em>Reductio</em> Office with graduate and postgraduate qualifications.",
            "vi": "C\u00f3 7 c\u00e1n b\u1ed9 chuy\u00ean m\u00f4n c\u00f3 b\u1eb1ng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc v\u00e0 sau \u0111\u1ea1i h\u1ecdc l\u00e0m vi\u1ec7c chuy\u00ean tr\u00e1ch t\u1ea1i V\u0103n ph\u00f2ng Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh X\u00f3a \u0111\u00f3i Gi\u1ea3m ngh\u00e8o."
        }
    ],
    "suggestions": []
}