{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[ri'fleksiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) ph\u1ea3n th\u00e2n</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">reflexive verb</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u0111\u1ed9ng t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">reflexive pronoun</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u0111\u1ea1i t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n </font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n; \u0111\u1ea1i t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "reflexive"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>reflexive</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>Grammar denoting a pronoun that refers back to the subject of the clause in which it is used, e.g. <i>myself</i>. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 (of a verb or clause) having a reflexive pronoun as its object (e.g. <i>wash oneself</i>). </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (of an action) performed without conscious thought. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b <cclass>Logic (of a relation) always holding between a term and itself. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>4\u300b (of a method or theory in the social sciences) taking account of itself or of the effect of the researcher on what is being investigated. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>reflexively</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>reflexiveness</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>reflexivity</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "reflexive"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reflexive"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reflexive"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ph\u1ea3n x\u1ea1</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">reflexive law</font><font color=\"#282828\">: lu\u1eadt ph\u1ea3n x\u1ea1</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">reflexive processing</font><font color=\"#282828\">: s\u1ef1 x\u1eed l\u00fd ph\u1ea3n x\u1ea1</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">reflexive relation</font><font color=\"#282828\">: quan h\u1ec7 ph\u1ea3n x\u1ea1</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">reflexive space</font><font color=\"#282828\">: kh\u00f4ng gian ph\u1ea3n x\u1ea1</font></li></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "reflexive"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Reflexive</em> pronoun",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n"
        },
        {
            "en": "<em>Reflexive</em> verb",
            "vi": "\u0110\u1ed9ng t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n"
        },
        {
            "en": "What is <em>reflexive</em> verb?",
            "vi": "\u0110\u1ed9ng t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "It was simply <em>reflexive</em>.",
            "vi": "\u0110\u00f3 ch\u1ec9 l\u00e0 ph\u1ea3n x\u1ea1 th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Idiomatic use of <em>Reflexive</em> Pronouns.",
            "vi": "C\u00e1ch d\u00f9ng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a ph\u1ea3n th\u00e2n \u0111\u1ea1i danh t\u1eeb."
        },
        {
            "en": "In English, \"to enjoy yourself\" is a <em>reflexive</em> verb and \"yourself\" is a <em>reflexive</em> pronoun.",
            "vi": "Trong ti\u1ebfng Anh,\"to enjoy yourself\" l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n v\u00e0\"yourself\" l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ea1i t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n."
        },
        {
            "en": "In English,\"to enjoy yourself\" is a <em>reflexive</em> verb and \"yourself\" is a <em>reflexive</em> pronoun.",
            "vi": "Trong ti\u1ebfng Anh, \"to enjoy yourself\" l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n v\u00e0 \"yourself\" l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ea1i t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n."
        },
        {
            "en": "To learn to conjugate <em>reflexive</em> verbs, you need to learn a different set of pronouns called <em>reflexive</em> pronouns.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 h\u1ecdc chia nh\u1eefng \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n, anh c\u1ea7n ph\u1ea3i h\u1ecdc nh\u1eefng b\u1ed9 \u0111\u1ea1i t\u1eeb kh\u00e1c nhau \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \u0111\u1ea1i t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Some verbs naturally require a <em>reflexive</em> pronoun, for instance, to kill oneself.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u00e0i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb v\u1ed1n d\u0129 c\u1ea7n c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u1ea1i t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n, v\u00ed d\u1ee5 nh\u01b0\"To kill oneself\"."
        },
        {
            "en": "Some verbs naturally require a <em>reflexive</em> pronoun, for instance, to kill oneself.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u00e0i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb v\u1ed1n d\u0129 c\u1ea7n c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u1ea1i t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n, v\u00ed d\u1ee5 nh\u01b0 \"To kill oneself\"."
        },
        {
            "en": "I did not mean to give him a slap, it was simply <em>reflexive</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng \u0111\u1ecbnh t\u00e1t anh \u1ea5y, ch\u1ec9 l\u00e0 ph\u1ea3n x\u1ea1 m\u00e0 th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Interviewers noted that a common first response was the entrepreneur\u2019s desire to create work for others, an apparently <em>reflexive</em> answer that was in each case discarded after further questioning.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ph\u1ecfng v\u1ea5n nh\u1eadn th\u1ea5y c\u00e1c nh\u00e0 doanh nghi\u1ec7p \u0111\u1ec1u c\u00f3 c\u00e2u tr\u1ea3 l\u1eddi chung \u0111\u1ea7u ti\u00ean l\u00e0 mu\u1ed1n t\u1ea1o vi\u1ec7c l\u00e0m cho ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c, nh\u01b0ng c\u00e2u tr\u1ea3 l\u1eddi n\u00e0y d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 kh\u00e1 khi\u00ean c\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 th\u01b0\u1eddng b\u1ecb qu\u00ean ngay khi h\u1ecd \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ecfi ti\u1ebfp c\u00e1c c\u00e2u kh\u00e1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}