{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reflectorize",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reflectorize",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reflectorize",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reflectorize",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reflectorize",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Reflect</em> back.",
            "vi": "Ph\u1ea3n x\u1ea1 l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "<em>Reflect</em> light",
            "vi": "Ph\u1ea3n chi\u1ebfu \u00e1nh s\u00e1ng"
        },
        {
            "en": "<em>Reflect</em> sound",
            "vi": "D\u1ed9i l\u1ea1i \u00e2m thanh"
        },
        {
            "en": "I <em>reflect</em> again.",
            "vi": "T\u00f4i suy ng\u1eabm l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "<em>Reflect</em> on somebody",
            "vi": "L\u00e0m r\u1ea1ng danh ai"
        },
        {
            "en": "Newspapers <em>reflect</em> historical events.",
            "vi": "B\u00e1o ch\u00ed ph\u1ea3n \u00e1nh c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed."
        },
        {
            "en": "<em>Reflect</em> on somene's",
            "vi": "Ch\u1ec9 tr\u00edch ai"
        },
        {
            "en": "<em>Reflect</em> upon someone's conduct",
            "vi": "Ch\u1ec9 tr\u00edch t\u01b0 c\u00e1ch c\u1ee7a ai"
        },
        {
            "en": "<em>Reflect</em> on someone's honour",
            "vi": "L\u00e0m ai mang tai mang ti\u1ebfng"
        },
        {
            "en": "Project activities <em>reflect</em> project objectives.",
            "vi": "C\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng d\u1ef1 \u00e1n ph\u1ea3n \u00e1nh c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau d\u1ef1 \u00e1n."
        },
        {
            "en": "I <em>reflect</em> on my life.",
            "vi": "T\u00f4i suy ng\u1eabm v\u1ec1 cu\u1ed9c \u0111\u1eddi m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Their actions <em>reflect</em> their thoughts",
            "vi": "H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a h\u1ecd ph\u1ea3n \u00e1nh t\u01b0 t\u01b0\u1edfng h\u1ecd"
        },
        {
            "en": "I <em>reflect</em> on why I 'm tired.",
            "vi": "T\u00f4i suy ngh\u0129 v\u1ec1 l\u00fd do t\u1ea1i sao t\u00f4i th\u1ea5y m\u1ec7t m\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "These conditions <em>reflect</em> standard product guarantees.",
            "vi": "Nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n n\u00e0y b\u1ea3o \u0111\u1ea3m s\u1ea3n ph\u1ea9m theo \u0111\u00fang ti\u00eau chu\u1ea9n."
        },
        {
            "en": "Saturday's shootings <em>reflect</em> a disturbing trend.",
            "vi": "V\u1ee5 n\u1ed5 s\u00fang Th\u1ee9 b\u1ea3y ph\u1ea3n \u00e1nh m\u1ed9t xu h\u01b0\u1edbng \u0111\u00e1ng lo ng\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "I <em>reflect</em> on why I'm tired.",
            "vi": "T\u00f4i suy ngh\u0129 v\u1ec1 l\u00fd do t\u1ea1i sao t\u00f4i th\u1ea5y m\u1ec7t m\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "Does that <em>reflect</em> what we 've said?",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 \u0111\u00fang nh\u01b0 nh\u1eefng g\u00ec ch\u00fang ta \u0111\u00e3 n\u00f3i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "They only <em>reflect</em> my personal opinion.",
            "vi": "H\u1ecd ch\u1ec9 ph\u1ea3n \u00e1nh \u00fd ki\u1ebfn c\u00e1 nh\u00e2n c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Making mistakes does not <em>reflect</em> your dignity.",
            "vi": "Ph\u1ea1m sai s\u00f3t kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh ph\u1ea9m c\u00e1ch c\u1ee7a b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "My ability to <em>reflect</em> is not good.",
            "vi": "Kh\u1ea3 n\u0103ng ph\u1ea3n x\u1ea1 c\u1ee7a t\u00f4i kh\u00f4ng t\u1ed1t."
        }
    ],
    "suggestions": []
}