{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ri:'f\u0254rist]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">reafforest</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ri:\u0259'f\u0254rist]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">reafforest</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "reforest",
            "pronounce": "['ri:'f\u0254rist]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>reforest</k><blockquote>\u25a0 <cclass>verb replant with trees; cover again with forest. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>reforestation</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "reforest",
            "pronounce": "['ri:'f\u0254rist]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reforest",
            "pronounce": "['ri:'f\u0254rist]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reforest",
            "pronounce": "['ri:'f\u0254rist]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reforest",
            "pronounce": "['ri:'f\u0254rist]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Ref</em> no 369",
            "vi": "Tham chi\u1ebfu s\u1ed1 369"
        },
        {
            "en": "11:55 A.M. <em>EST</em>",
            "vi": "11h55 s\u00e1ng, gi\u1edd mi\u1ec1n \u0111\u00f4ng Hoa K\u1ef3"
        },
        {
            "en": "C '<em>est</em> la vie",
            "vi": "\u0110\u1eddi l\u00e0 th\u1ebf"
        },
        {
            "en": "The <em>ref</em> had to send him off.",
            "vi": "Tr\u1ecdng t\u00e0i ph\u1ea3i t\u1ed1ng kh\u1ee9 anh ta"
        },
        {
            "en": "Figure 2.3: Share of GDP by Enterprise Form 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "H\u00ecnh 2.3: T\u1ef7 tr\u1ecdng c\u1ee7a GDP theo h\u00ecnh th\u1ee9c doanh nghi\u1ec7p n\u0103m 1998 (d\u1ef1 ki\u1ebfn)."
        },
        {
            "en": "What is the time zone difference between <em>EST</em> and MST?",
            "vi": "S\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch m\u00fai gi\u1edd gi\u1eefa EST v\u00e0 MST l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Figure 2.2: Share of GDP by Sector, 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "H\u00ecnh 2.2. T\u1ef7 tr\u1ecdng GDP ph\u00e2n theo Ng\u00e0nh 1998 (d\u1ef1 ki\u1ebfn)."
        },
        {
            "en": "Figure 1.6: Vietnamese Private Companies by Location, 1998 (<em>est</em>.)",
            "vi": "H\u00ecnh 1.6: C\u00e1c c\u00f4ng ty t\u01b0 nh\u00e2n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam theo v\u00f9ng, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Figure 2.5: Vietnamese Private Companies by Location, 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "H\u00ecnh 2.5. C\u00e1c doanh nghi\u1ec7p t\u01b0 nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam ph\u00e2n theo \u0110\u1ecba b\u00e0n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "The <em>ref</em> gave her a yellow card for kicking another player.",
            "vi": "Tr\u1ecdng t\u00e0i ph\u1ea1t th\u1ebb v\u00e0ng c\u00f4 ta v\u00ec \u0111\u00e3 \u0111\u00e1 c\u1ea7u th\u1ee7 kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Nothing in the Post. <em>Ref</em>. Column (until you post to the general ledger).",
            "vi": "Kh\u00f4ng ghi g\u00ec v\u00e0o c\u1ed9t post. ref. (cho \u0111\u1ebfn khi chuy\u1ec3n s\u1ed5)."
        },
        {
            "en": "Table 5.8 Private Manufacturers by Size Across Selected Industries, 1998 (<em>est</em>.)",
            "vi": "B\u1ea3ng 5.8 Doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n ph\u00e2n theo qui m\u00f4 trong c\u00e1c ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u1ef1a ch\u1ecdn, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)"
        },
        {
            "en": "Table 1.7: Private Manufacturers by Size Across Selected Industries, 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "B\u1ea3ng 1.7: C\u00e1c doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n theo quy m\u00f4 trong m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Table 5.5 Location of Private Manufacturers by Firm Size, 1998 (<em>est</em>.)",
            "vi": "B\u1ea3ng 5.5 Doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n ph\u00e2n theo \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 qui m\u00f4, 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "Table 2.4: Private Manufacturers by Size Across Selected Industries 1998 (<em>est</em>.).",
            "vi": "B\u1ea3ng 2.4 C\u00e1c doanh nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n, ph\u00e2n theo qui m\u00f4 thu\u1ed9c m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh, n\u0103m 1998 (\u01b0\u1edbc t\u00ednh)."
        },
        {
            "en": "I didn't get that job I wanted. They said I didn' t have enough experience. Oh, well, c '<em>est</em> la vie.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 kh\u00f4ng xin \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ec7c l\u00e0 m\u00e0 m\u00ecnh mong mu\u1ed1n. H\u1ecd n\u00f3i t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ee7 kinh nghi\u1ec7m. V\u00e2ng, \u0111\u1eddi l\u00e0 th\u1ebf th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "A study conducted among 15-24-year-old youth in 5 mountainous and border provinces, reported that only 26.3 percent of youth could correctly answer questions about HIV/AIDS transmission and prevention methods (<em>ref</em>).",
            "vi": "M\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u ti\u1ebfn h\u00e0nh trong thanh ni\u00ean tu\u1ed5i t\u1eeb 15-24 t\u1ea1i 5 t\u1ec9nh mi\u1ec1n n\u00fai bi\u00ean gi\u1edbi \u0111\u00e3 b\u00e1o c\u00e1o r\u1eb1ng ch\u1ec9 26,3% thanh ni\u00ean c\u00f3 th\u1ec3 tr\u1ea3 l\u1eddi \u0111\u00fang c\u00e1c c\u00e2u h\u1ecfi v\u1ec1 l\u00e2y truy\u1ec1n v\u00e0 c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p d\u1ef1 ph\u00f2ng HIV/AIDS."
        },
        {
            "en": "Then you have the first villages, the first towns, like Jericho in Jordan around 8000 BC) and Catalhoyuk in Turkey (<em>est</em> 6500 BC), then the spread of farming to Europe.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 c\u00f3 nh\u1eefng ng\u00f4i l\u00e0ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean, c\u00e1c th\u1ecb tr\u1ea5n \u0111\u1ea7u ti\u00ean, nh\u01b0 Jericho \u1edf Jordan kho\u1ea3ng 8000 TCN) v\u00e0 Catalhoyuk \u1edf Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 ( 6500 TCN), sau \u0111\u00f3 s\u1ef1 lan r\u00f4\u0323ng c\u1ee7a n\u00f4ng nghi\u1ec7p sang ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "\u201cWe really think that the lakes [and other water bodies] can be contaminated by cumulative atmospheric inputs,\u201d said Johnny Gasperi, at the University Paris-<em>Est</em> Cr\u00e9teil, who did the Paris studies. \u201cWhat we observed in Paris tends to demonstrate that a huge amount of fibres are present in atmospheric fallout.\u201d",
            "vi": "Ti\u1ebfn s\u0129 Johnny Gasperi, \u1edf \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Paris-Est Cr\u00e9teil, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 l\u00e0m nghi\u00ean c\u1ee9u t\u1ea1i Paris, n\u00f3i: \u201cCh\u00fang t\u00f4i th\u1ef1c s\u1ef1 ngh\u0129 r\u1eb1ng c\u00e1c h\u1ed3 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 c\u00e1c v\u00f9ng n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecb \u00f4 nhi\u1ec5m b\u1edfi c\u00e1c \u0111\u1ea7u v\u00e0o kh\u00ed quy\u1ec3n d\u1ed3n l\u1ea1i. \u201cNh\u1eefng g\u00ec ch\u00fang t\u00f4i quan s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c \u1edf Paris c\u00f3 khuynh h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ec3 ch\u1ee9ng minh r\u1eb1ng m\u1ed9t l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn s\u1ee3i c\u00f3 trong b\u1ea7u kh\u00ed quy\u1ec3n.\u201d"
        }
    ],
    "suggestions": []
}