{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[ri'f\u0254:mist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ea3i l\u01b0\u01a1ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "reformist",
            "pronounce": "[ri'f\u0254:mist]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>reformist</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective supporting or advocating gradual reform rather than abolition or revolution. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a supporter or advocate of gradual reform. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>reformism</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "reformist",
            "pronounce": "[ri'f\u0254:mist]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reformist",
            "pronounce": "[ri'f\u0254:mist]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reformist",
            "pronounce": "[ri'f\u0254:mist]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reformist",
            "pronounce": "[ri'f\u0254:mist]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Ref</em> no 369",
            "vi": "Tham chi\u1ebfu s\u1ed1 369"
        },
        {
            "en": "<em>Mist</em> lifts",
            "vi": "S\u01b0\u01a1ng m\u00f9 tan \u0111i"
        },
        {
            "en": "He followed the <em>reformist</em> ideology.",
            "vi": "\u00d4ng ta theo t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ea3i l\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "<em>mist</em> over",
            "vi": "nh\u00f2a l\u1ec7; \u0111\u1eabm l\u1ec7"
        },
        {
            "en": "The meeting was hold by <em>reformist</em> organizations.",
            "vi": "Nh\u1eefng t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ea3i l\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c cu\u1ed9c h\u1ecdp \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "The <em>ref</em> had to send him off.",
            "vi": "Tr\u1ecdng t\u00e0i ph\u1ea3i t\u1ed1ng kh\u1ee9 anh ta"
        },
        {
            "en": "Hills hide in <em>mist</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u1ecdn \u0111\u1ed3i \u1ea9n trong l\u00e0n s\u01b0\u01a1ng m\u1edd."
        },
        {
            "en": "Gawdlmighty, <em>mist</em>' Rhett!",
            "vi": "L\u1ea1y ch\u00faa to\u00e0n n\u0103ng, c\u1eadu rhett!"
        },
        {
            "en": "<em>mist</em> over up (<em>mist</em> sth over/up)",
            "vi": "ph\u1ee7 \u0111\u1ea7y h\u01a1i n\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "Veil of <em>mist</em>",
            "vi": "M\u00e0n s\u01b0\u01a1ng"
        },
        {
            "en": "Hills folded in <em>mist</em>",
            "vi": "\u0110\u1ed3i ph\u1ee7 k\u00edn trong s\u01b0\u01a1ng"
        },
        {
            "en": "<em>Mist</em> blurred the view.",
            "vi": "S\u01b0\u01a1ng m\u00f9 l\u00e0m quang c\u1ea3nh m\u1edd \u0111i."
        },
        {
            "en": "Vaporous clouds of <em>mist</em>",
            "vi": "Nh\u1eefng \u0111\u00e1m s\u01b0\u01a1ng m\u00f9 s\u0169ng h\u01a1i n\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "<em>Reformist</em> priest praises pope's new tone but wants more",
            "vi": "V\u1ecb linh m\u1ee5c theo ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ea3i c\u00e1ch t\u00e1n d\u01b0\u01a1ng ti\u1ebfng n\u00f3i m\u1edbi c\u1ee7a Gi\u00e1o ho\u00e0ng nh\u01b0ng mu\u1ed1n nhi\u1ec1u h\u01a1n th\u1ebf"
        },
        {
            "en": "A new <em>reformist</em> movement was also put down yesterday.",
            "vi": "M\u1ed9t phong tr\u00e0o c\u1ea3i c\u00e1ch m\u1edbi c\u0169ng \u0111\u00e3 b\u1ecb \u0111\u00e0n \u00e1p h\u00f4m qua."
        },
        {
            "en": "Fo' gawd, <em>mist</em>' Rhett, ah.",
            "vi": "L\u1ea1y ch\u00faa th\u01b0\u01a1ng, l\u1ea1y c\u1eadu rhett, ch\u00e1u."
        },
        {
            "en": "Hills were folded in <em>mist</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ed3i ph\u1ee7 k\u00edn trong s\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "A landscape clothed in <em>mist</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t phong c\u1ea3nh b\u1ecb bao ph\u1ee7 trong l\u00e0n s\u01b0\u01a1ng m\u00f9."
        },
        {
            "en": "The <em>mist</em> began to lift.",
            "vi": "S\u01b0\u01a1ng m\u00f9 b\u1eaft \u0111\u1ea7u tan."
        },
        {
            "en": "<em>Mist</em>' Rhett, you is bad!",
            "vi": "C\u1eadu rhett, c\u1eadu x\u1ea5u th\u00f3i!"
        }
    ],
    "suggestions": []
}