{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ri:,f\u0254ri'stei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">reafforestation</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ri:\u0259,f\u0254ri'stei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">reafforestation</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "reforestation",
            "pronounce": "[,ri:,f\u0254ri'stei\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reforestation",
            "pronounce": "[,ri:,f\u0254ri'stei\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reforestation",
            "pronounce": "[,ri:,f\u0254ri'stei\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reforestation",
            "pronounce": "[,ri:,f\u0254ri'stei\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> c\u01a1 kh\u00ed &amp; c\u00f4ng tr\u00ecnh</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 tr\u1ed3ng l\u1ea1i r\u1eebng</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "reforestation",
            "pronounce": "[,ri:,f\u0254ri'stei\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Ref</em> no 369",
            "vi": "Tham chi\u1ebfu s\u1ed1 369"
        },
        {
            "en": "The <em>ref</em> had to send him off.",
            "vi": "Tr\u1ecdng t\u00e0i ph\u1ea3i t\u1ed1ng kh\u1ee9 anh ta"
        },
        {
            "en": "Potential areas are now being projected for <em>reforestation</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng khu v\u1ef1c ti\u1ec1m n\u0103ng \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c quy ho\u1ea1ch \u0111\u1ec3 t\u00e1i tr\u1ed3ng r\u1eebng."
        },
        {
            "en": "The <em>ref</em> gave her a yellow card for kicking another player.",
            "vi": "Tr\u1ecdng t\u00e0i ph\u1ea1t th\u1ebb v\u00e0ng c\u00f4 ta v\u00ec \u0111\u00e3 \u0111\u00e1 c\u1ea7u th\u1ee7 kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "It was too early to pronounce on the success or failure of the <em>reforestation</em> project.",
            "vi": "Qu\u00e1 s\u1edbm \u0111\u1ec3 tuy\u00ean b\u1ed1 d\u1ef1 \u00e1n t\u00e1i t\u1ea1o r\u1eebng th\u00e0nh c\u00f4ng hay th\u1ea5t b\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Nothing in the Post. <em>Ref</em>. Column (until you post to the general ledger).",
            "vi": "Kh\u00f4ng ghi g\u00ec v\u00e0o c\u1ed9t post. ref. (cho \u0111\u1ebfn khi chuy\u1ec3n s\u1ed5)."
        },
        {
            "en": "<em>Reforestation</em> is one of simple, quick, cheap and advantageous ways to heal our planet.",
            "vi": "T\u00e1i tr\u1ed3ng r\u1eebng l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng c\u00e1ch \u0111\u01a1n gi\u1ea3n, nhanh ch\u00f3ng, r\u1ebb ti\u1ec1n v\u00e0 thu\u1eadn l\u1ee3i \u0111\u1ec3 h\u00e0n g\u1eafn h\u00e0nh tinh c\u1ee7a ch\u00fang ta."
        },
        {
            "en": "Partnership for 5 Million Hectare <em>Reforestation</em> Program (Status as of June 2000).",
            "vi": "\u0110\u1ed1i t\u00e1c cho ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh tr\u1ed3ng 5 tri\u1ec7u ha r\u1eebng (Hi\u1ec7n tr\u1ea1ng \u0111\u1ebfn th\u00e1ng 6-2000)"
        },
        {
            "en": "JICA provided support for drainage, <em>reforestation</em>, animal husbandry and veterinary services.",
            "vi": "JICA h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u00f4ng t\u00e1c ch\u1ed1ng \u00fang, tr\u1ed3ng r\u1eebng, ch\u0103n nu\u00f4i v\u00e0 th\u00fa y."
        },
        {
            "en": "Therefore need to focus buffer zone interventions on the poor to maximize conservation-development linkage (credit, infrastructure, agriculture and fishery extension, <em>reforestation</em>, nutrition and health)",
            "vi": "Do v\u1eady c\u1ea7n t\u1eadp trung tri\u1ec3n khai c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng tr\u1ee3 gi\u00fap ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o t\u1ea1i v\u00f9ng \u0111\u1ec7m nh\u1eb1m t\u0103ng c\u01b0\u1eddng t\u1ed1i \u0111a m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1edbi b\u1ea3o t\u1ed3n (t\u00edn d\u1ee5ng, c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng, khuy\u1ebfn n\u00f4ng v\u00e0 khuy\u1ebfn ng\u01b0, t\u00e1i tr\u1ed3ng r\u1eebng, dinh d\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 y t\u1ebf)."
        },
        {
            "en": "This has caused some friction: did global conservation interests override local interests in tangible outputs in the buffer zone (eg. <em>reforestation</em>)?",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y g\u00e2y ra m\u1ed9t s\u1ed1 m\u00e2u thu\u1eabn: li\u1ec7u l\u1ee3i \u00edch b\u1ea3o t\u1ed3n to\u00e0n c\u1ea7u c\u00f3 l\u00e0m m\u1edd nh\u1ea1t l\u1ee3i \u00edch \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng trong nh\u1eefng k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ea3m nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c \u1edf v\u00f9ng \u0111\u1ec7m (v\u00ed d\u1ee5 tr\u1ed3ng r\u1eebng v\u00f9ng \u0111\u1ec7m)?"
        },
        {
            "en": "Without addressing the needs of the population in the buffer zone, the project will not achieve successful <em>reforestation</em> and conservation of the project area.",
            "vi": "N\u1ebfu kh\u00f4ng \u0111\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c nhu c\u1ea7u c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n v\u00f9ng \u0111\u1ec7m, d\u1ef1 \u00e1n s\u1ebd kh\u00f4ng th\u00e0nh c\u00f4ng trong c\u00f4ng t\u00e1c tr\u1ed3ng r\u1eebng v\u00e0 b\u1ea3o t\u1ed3n v\u00f9ng d\u1ef1 \u00e1n."
        },
        {
            "en": "A study conducted among 15-24-year-old youth in 5 mountainous and border provinces, reported that only 26.3 percent of youth could correctly answer questions about HIV/AIDS transmission and prevention methods (<em>ref</em>).",
            "vi": "M\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u ti\u1ebfn h\u00e0nh trong thanh ni\u00ean tu\u1ed5i t\u1eeb 15-24 t\u1ea1i 5 t\u1ec9nh mi\u1ec1n n\u00fai bi\u00ean gi\u1edbi \u0111\u00e3 b\u00e1o c\u00e1o r\u1eb1ng ch\u1ec9 26,3% thanh ni\u00ean c\u00f3 th\u1ec3 tr\u1ea3 l\u1eddi \u0111\u00fang c\u00e1c c\u00e2u h\u1ecfi v\u1ec1 l\u00e2y truy\u1ec1n v\u00e0 c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p d\u1ef1 ph\u00f2ng HIV/AIDS."
        },
        {
            "en": "During the December 1998 Consultative Group meeting in Paris, the donor community and the Vietnamese Government agreed to establish a partnership in support of the Five Million Hectare <em>Reforestation</em> Programme.",
            "vi": "Trong th\u00e1ng 12-1998, t\u1ea1i h\u1ed9i ngh\u1ecb c\u00e1c nh\u00e0 t\u01b0 v\u1ea5n \u1edf Paris, c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng t\u00e0i tr\u1ee3 v\u00e0 Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 nh\u1ea5t tr\u00ed th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u1ed1i t\u00e1c \u0111\u1ec3 h\u1ed7 tr\u1ee3 cho Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh T\u00e1i tr\u1ed3ng r\u1eebng n\u0103m tri\u1ec7u ha."
        },
        {
            "en": "In a different commune in the same district, the province had decided in 2003 to establish a new State Forest Enterprise on land that had previously been allocated to individual households for <em>reforestation</em>.",
            "vi": "\u1ede m\u1ed9t x\u00e3 kh\u00e1c c\u0169ng trong c\u00f9ng huy\u1ec7n, n\u0103m 2003, t\u1ec9nh \u0111\u00e3 ra quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u00e0nh l\u1eadp m\u1ed9t L\u00e2m tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c doanh m\u1edbi tr\u00ean m\u1ea3nh \u0111\u1ea5t tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n cho c\u00e1c h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh c\u00e1 nh\u00e2n \u0111\u1ec3 t\u00e1i t\u1ea1o r\u1eebng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}