{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,refju:'d\u0292i:]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi l\u00e1nh n\u1ea1n; ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi tr\u00e1nh ra n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i (\u0111\u1ec3 tr\u00e1nh s\u1ef1 kh\u1ee7ng b\u1ed1 (ch\u00ednh tr\u1ecb) hay (t\u00f4n gi\u00e1o))</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "refugee",
            "pronounce": "[,refju:'d\u0292i:]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>refugee</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a person who has been forced to leave their country in order to escape war, persecution, or natural disaster. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from Fr. <i>r\u00e9fugi\u00e9</i> 'gone in search of refuge', past participle of <i>(se) r\u00e9fugier</i>, from <i>refuge</i> (see <kref>refuge</kref>). </blockquote></div>",
            "word": "refugee",
            "pronounce": "[,refju:'d\u0292i:]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>refugee</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun DISPLACED PERSON, DP, fugitive, asylum seeker, exile, \u00e9migr\u00e9, stateless person; <cclass><i>Austral.</i><cclass><i>informal</i> reffo.</cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "refugee",
            "pronounce": "[,refju:'d\u0292i:]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>refugee</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) a political refugee </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) a refugee from</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "refugee",
            "pronounce": "[,refju:'d\u0292i:]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "refugee",
            "pronounce": "[,refju:'d\u0292i:]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Refugee</em>",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "They are the <em>refugee</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 d\u00e2n t\u1ecb n\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "He's in <em>refugee</em> camp.",
            "vi": "Anh ta \u0111ang \u1edf tr\u1ea1i t\u1ecb n\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "A Vietnamese <em>Refugee</em> Couple.",
            "vi": "\u0110\u00f4i v\u1ee3 ch\u1ed3ng t\u1ef5 n\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "Immigration and <em>Refugee</em> Protection Act",
            "vi": "Lu\u1eadt b\u1ea3o v\u1ec7 ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0 v\u00e0 t\u1ecb n\u1ea1n"
        },
        {
            "en": "He asked for political <em>refugee</em> status.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 xin \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng t\u01b0 c\u00e1ch t\u1ecb n\u1ea1n ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "He calls himself the <em>refugee</em> priest.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y t\u1ef1 g\u1ecdi m\u00ecnh l\u00e0 linh m\u1ee5c t\u1ecb n\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The <em>refugee</em> camps have reached saturation point.",
            "vi": "C\u00e1c tr\u1ea1i t\u1ecb n\u1ea1n \u0111\u00e3 t\u1edbi \u0111i\u1ec3m b\u00e3o h\u00f2a."
        },
        {
            "en": "John's wife was, like himself, a <em>refugee</em>.",
            "vi": "V\u1ee3 John, c\u0169ng nh\u01b0 anh \u1ea5y, l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The building is a <em>refugee</em> hostel.",
            "vi": "T\u00f2a nh\u00e0 n\u00e0y l\u00e0 nh\u00e0 t\u1eadp th\u1ec3 cho ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The proceeds would go to the school for <em>refugee</em> children.",
            "vi": "Ti\u1ec1n thu \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ebd t\u1eb7ng cho tr\u01b0\u1eddng d\u00e0nh cho tr\u1ebb em t\u1ecb n\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "He is opposed to the idea of a <em>refugee</em>",
            "vi": "Anh \u1ea5y ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i \u00fd t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The <em>refugee</em> will need help to get through the winter.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n c\u1ea7n s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 v\u01b0\u1ee3t qua m\u00f9a \u0111\u00f4ng n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "He is asking for executive/civil servant/political <em>refugee</em> status.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111ang \u0111\u00f2i h\u01b0\u1edfng quy ch\u1ebf c\u00e1n b\u1ed9 /c\u00f4ng ch\u1ee9c /t\u1ecb n\u1ea1n ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Many <em>refugee</em> camps were set up in territories.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u tr\u1ea1i t\u1ecb n\u1ea1n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp tr\u00ean l\u00e3nh th\u1ed5."
        },
        {
            "en": "The <em>refugee</em> all receives fair and humane treatment.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed1i x\u1eed c\u00f4ng b\u1eb1ng v\u00e0 nh\u00e2n \u0111\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "After several interviews, UNHCR has granted <em>refugee</em> status for them.",
            "vi": "Sau v\u00e0i l\u1ea7n ph\u1ecfng v\u1ea5n, UNHCR \u0111\u00e3 c\u1ea5p quy ch\u1ebf t\u1ef5 n\u1ea1n cho h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "The UN <em>refugee</em> agency is known by its initials UNHCR.",
            "vi": "C\u01a1 quan t\u1ecb n\u1ea1n Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn b\u1edfi nh\u1eefng ch\u1eef \u0111\u1ea7u UNHCR."
        },
        {
            "en": "The <em>refugee</em> camp of this city was a pitiful sight.",
            "vi": "Khu tr\u1ea1i c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0 c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0y l\u00e0 m\u1ed9t h\u00ecnh c\u1ea3nh t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u00e1ng th\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "He insisted he was a political <em>refugee</em> and not an economic migrant.",
            "vi": "Anh ta nh\u1ea5t quy\u1ebft b\u1ea3o m\u00ecnh l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n ch\u00ednh tr\u1ecb ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 di d\u00e2n kinh t\u1ebf."
        }
    ],
    "suggestions": []
}