{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ri:d\u0292\u0259n\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) v\u00f9ng; \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "regionally",
            "pronounce": "['ri:d\u0292\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "regionally",
            "pronounce": "['ri:d\u0292\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "regionally",
            "pronounce": "['ri:d\u0292\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "regionally",
            "pronounce": "['ri:d\u0292\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "regionally",
            "pronounce": "['ri:d\u0292\u0259n\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Regionally</em>, Vietnam compares favorably on most indicators of gender equality.",
            "vi": "Trong khu v\u1ef1c, Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 nhi\u1ec1u l\u1ee3i th\u1ebf so s\u00e1nh trong \u0111a s\u1ed1 c\u00e1c ch\u1ec9 s\u1ed1 v\u1ec1 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The Vietnamese government plans to grow VietinBank and Vietcombank, the top lender by market value, into <em>regionally</em> competitive lenders. \u2014 Reuters",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 k\u1ebf ho\u1ea1ch ph\u00e1t tri\u1ec3n VietinBank v\u00e0 Vietcombank, th\u00e0nh ng\u00e2n h\u00e0ng cho vay h\u00e0ng \u0111\u1ea7u th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng, \u00f3 s\u1ee9c c\u1ea1nh tranh trong khu v\u1ef1c. - Reuters"
        },
        {
            "en": "<em>Regionally</em>, Vietnam has one of the lowest human resource and education levels in information and communication technology.",
            "vi": "Vi\u1ec7t nam l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc c\u00f3 ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng ngu\u1ed3n nh\u00e2n l\u1ef1c v\u00e0 tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 \u0111\u00e0o t\u1ea1o v\u1ec1 c\u00f4ng ngh\u1ec7 th\u00f4ng tin v\u00e0 vi\u1ec5n th\u00f4ng th\u1ea5p nh\u1ea5t trong khu v\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Ho Chi Minh City has emerged as Viet Nam's main commercial hub and an important motor of economic growth both <em>regionally</em> and nationally.",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh \u0111\u00e3 ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00e0nh trung t\u00e2m th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i ch\u00ednh c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c quan tr\u1ecdng cho t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf c\u1ee7a c\u1ea3 khu v\u1ef1c v\u00e0 qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "It is being shown <em>regionally</em> as a part of MTV's EXIT Campaign. The film is presented in Vietnamese by renowned singer Ha Anh Tuan.",
            "vi": "Cu\u1ed1n phim hi\u1ec7n \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00ecnh chi\u1ebfu tr\u00ean to\u00e0n khu v\u1ef1c trong Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh EXIT c\u1ee7a k\u00eanh truy\u1ec1n h\u00ecnh MTV. Ca s\u1ef9 H\u00e0 Anh Tu\u1ea5n \u0111\u1ecdc l\u1eddi b\u00ecnh ti\u1ebfng Vi\u1ec7t cho phim."
        },
        {
            "en": "Earth.Food.Love stocks its items in bulk - much is locally sourced and biked over by local farmers, such as <em>regionally</em> grown oats.",
            "vi": "Earth.Food.Love b\u1ea3o qu\u1ea3n h\u00e0ng h\u00f3a c\u1ee7a c\u1eeda h\u00e0ng v\u1edbi s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn - \u0111a ph\u1ea7n l\u00e0 c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c b\u1ea3n \u0111\u1ecba v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00f4ng d\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng mang t\u1edbi, ch\u1eb3ng h\u1ea1n nh\u01b0 y\u1ebfn m\u1ea1ch tr\u1ed3ng trong v\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "Viet Nam are looking at <em>regionally</em> developed telecentres that will provide information to rural populations in relation to their production needs and locality as well as improving rural public service delivery.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam \u0111ang xem x\u00e9t vi\u1ec7c x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c trung t\u00e2m vi\u1ec5n th\u00f4ng \u1edf c\u1ea5p v\u00f9ng \u0111\u1ec3 cung c\u1ea5p th\u00f4ng tin cho c\u01b0 d\u00e2n n\u00f4ng th\u00f4n ph\u1ee5c v\u1ee5 nhu c\u1ea7u s\u1ea3n xu\u1ea5t \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng c\u0169ng nh\u01b0 c\u1ea3i thi\u1ec7n vi\u1ec7c cung \u1ee9ng d\u1ecbch v\u1ee5 c\u00f4ng \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n."
        },
        {
            "en": "Temperature is believed to have been relatively stable over the one or two thousand years before 1850, with <em>regionally</em> varying fluctuations such as the Medieval Warm Period and the Little Ice Age.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta tin r\u1eb1ng nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i \u1ed5n \u0111\u1ecbnh trong m\u1ed9t ho\u1eb7c hai ng\u00e0n n\u0103m tr\u01b0\u1edbc n\u0103m 1850, v\u00e0 c\u00f3 s\u1ef1 dao \u0111\u1ed9ng c\u1ee5c b\u1ed9 nh\u01b0 th\u1eddi k\u1ef3 \u1ea5m trung c\u1ed5 hay th\u1eddi k\u1ef3 b\u0103ng h\u00e0 nh\u1ecf."
        },
        {
            "en": "A number of basic inferences and conclusions can be drawn from Phase One of the survey, notwithstanding the limitations of extrapolating too much from our relatively small and <em>regionally</em> contained sample.",
            "vi": "C\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t s\u1ed1 suy \u0111o\u00e1n v\u00e0 k\u1ebft lu\u1eadn c\u01a1 b\u1ea3n t\u1eeb giai \u0111o\u1ea1n 1 c\u1ee7a cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tra, m\u1eb7c d\u00f9 c\u00f3 h\u1ea1n ch\u1ebf l\u00e0 suy di\u1ec5n t\u1eeb m\u1eabu c\u00f3 quy m\u00f4 kh\u00e1 nh\u1ecf v\u00e0 gi\u1edbi h\u1ea1n v\u1ec1 ph\u1ea1m vi \u0111\u1ecba l\u00fd."
        },
        {
            "en": "The proposal for universal programmes has the same purpose as the <em>regionally</em> targeted ones: to reduce the growth of inequality, regional in the one case, inter-household in the other.",
            "vi": "Khuy\u1ebfn ngh\u1ecb x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ph\u1ed5 c\u1eadp c\u0169ng c\u00f3 c\u00f9ng m\u1ee5c \u0111\u00edch nh\u01b0 c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u00e1c v\u00f9ng kh\u00f3 kh\u0103n nh\u1eb1m gi\u00fap gi\u1ea3m gia t\u0103ng b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1eefa c\u00e1c v\u00f9ng trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p \u0111\u1ea7u v\u00e0 gi\u1eefa c\u00e1c h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p sau."
        },
        {
            "en": "At the festival, there will be more than 150 kinds of <em>regionally</em> distinguished fruits, like Nam Roi grapefruit, Queen dragon fruit, Luc Ngan lychee, and Cai Mon, Ben Tre durian\u2026 to be introduced to visitors. In addition, many other activities will be held in the frame of the festival such as fruit parade, a show of rare fruits and cooking contest.",
            "vi": "T\u1ea1i l\u1ec5 h\u1ed9i, s\u1ebd c\u00f3 h\u01a1n 150 lo\u1ea1i tr\u00e1i c\u00e2y \u0111\u1ebfn t\u1eeb c\u00e1c v\u00f9ng mi\u1ec1n kh\u00e1c nhau, nh\u01b0 b\u01b0\u1edfi N\u0103m Roi, thanh long Ho\u00e0ng H\u1eadu, v\u1ea3i thi\u1ec1u L\u1ee5c Ng\u1ea1n, s\u1ea7u ri\u00eang C\u00e1i M\u01a1n, B\u1ebfn Tre .... s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1edbi thi\u1ec7u \u0111\u1ebfn du kh\u00e1ch. Ngo\u00e0i ra, nhi\u1ec1u ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kh\u00e1c s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c trong khu\u00f4n kh\u1ed5 c\u1ee7a l\u1ec5 h\u1ed9i nh\u01b0 l\u1ec5 di\u1ec5u h\u00e0nh tr\u00e1i c\u00e2y, m\u1ed9 ti\u1ebft m\u1ee5c c\u1ee7a nh\u1eefng tr\u00e1i c\u00e2y qu\u00fd hi\u1ebfm v\u00e0 cu\u1ed9c thi n\u1ea5u \u0103n"
        },
        {
            "en": "In our National Security Strategy that the President Trump released last December, he described a new era of \u201cgreat power competition.\u201d Foreign nations have begun to, as we wrote, \u201creassert their influence <em>regionally</em> and globally,\u201d and they are \u201ccontesting [America\u2019s] geopolitical advantages and trying [in essence] to change the international order in their favor.\u201d",
            "vi": "Trong \u201cChi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c An ninh qu\u1ed1c gia\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c T\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump c\u00f4ng b\u1ed1 th\u00e1ng 12 n\u0103m ngo\u00e1i, \u00f4ng m\u00f4 t\u1ea3 m\u1ed9t th\u1eddi k\u1ef3 m\u1edbi c\u1ee7a \u201cs\u1ef1 c\u1ea1nh tranh n\u01b0\u1edbc l\u1edbn\u201d. C\u00e1c qu\u1ed1c gia n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u201ct\u00e1i \u00e1p \u0111\u1eb7t s\u1ef1 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a h\u1ecd \u1edf khu v\u1ef1c v\u00e0 to\u00e0n c\u1ea7u\u201d, v\u00e0 h\u1ecd \u0111ang \u201cth\u00e1ch th\u1ee9c l\u1ee3i th\u1ebf \u0111\u1ecba ch\u00ednh tr\u1ecb (c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc M\u1ef9) v\u00e0 c\u1ed1 g\u1eafng thay \u0111\u1ed5i tr\u1eadt t\u1ef1 qu\u1ed1c t\u1ebf theo h\u01b0\u1edbng c\u00f3 l\u1ee3i cho h\u1ecd\u201d."
        }
    ],
    "suggestions": []
}