{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "rehabilitative",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "rehabilitative",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "rehabilitative",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "rehabilitative",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "rehabilitative",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Viet Nam, therefore, needs to improve its facilities and <em>rehabilitative</em> equipment.",
            "vi": "Do v\u1eady Vi\u1ec7t Nam c\u1ea7n c\u1ea3i thi\u1ec7n t\u00ecnh h\u00ecnh t\u1ea1i nh\u1eefng c\u01a1 s\u1edf ch\u0103m s\u00f3c v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n thi\u1ebft b\u1ecb ph\u1ee5c h\u1ed3i ch\u1ee9c n\u0103ng."
        },
        {
            "en": "Many children with disabilities do not receive health care or <em>rehabilitative</em> services.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u TKT kh\u00f4ng nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u0103m s\u00f3c s\u1ee9c kh\u1ecfe v\u00e0 d\u1ecbch v\u1ee5 ph\u1ee5c h\u1ed3i ch\u1ee9c n\u0103ng."
        },
        {
            "en": "Article 39 of the CRC requires States parties to develop <em>rehabilitative</em> programs for children who are addicted to drugs.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u 39 CRC y\u00eau c\u1ea7u c\u00e1c qu\u1ed1c gia th\u00e0nh vi\u00ean x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ph\u1ee5c h\u1ed3i cho tr\u1ebb em nghi\u1ec7n ma t\u00fay."
        },
        {
            "en": "Less than ten per cent of children with movement disabilities and 2 per cent of children with hearing disabilities used any kind of <em>rehabilitative</em> aid or device.",
            "vi": "Ch\u01b0a \u0111\u1ebfn 10% tr\u1ebb em khuy\u1ebft t\u1eadt v\u1eadn \u0111\u1ed9ng v\u00e0 2% tr\u1ebb em khi\u1ebfm th\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c thi\u1ebft b\u1ecb, b\u1ed9 ph\u1eadn h\u1ed7 tr\u1ee3 ph\u1ee5c h\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "The number of children using <em>rehabilitative</em> aids remains very low with only one-fifth of children with disabilities using prosthetics, orthotics, hearing and vision aids, and wheelchairs.",
            "vi": "S\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng tr\u1ebb em s\u1eed d\u1ee5ng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n h\u1ed7 tr\u1ee3 ph\u1ee5c h\u1ed3i ch\u1ee9c n\u0103ng c\u00f2n r\u1ea5t th\u1ea5p \u1edf m\u1ee9c 1/5 TKT s\u1eed d\u1ee5ng ch\u00e2n tay gi\u1ea3, thi\u1ebft b\u1ecb tr\u1ee3 th\u00ednh v\u00e0 thi\u1ebft b\u1ecb h\u1ed7 tr\u1ee3 khi\u1ebfm th\u1ecb v\u00e0 xe l\u0103n."
        },
        {
            "en": "Only about one-fifth of children with disabilities were found to be using <em>rehabilitative</em> aids and devices such as prosthetics, orthotics, hearing and vision aids, and wheelchairs.",
            "vi": "Ch\u1ec9 kho\u1ea3ng 1/5 s\u1ed1 tr\u1ebb t\u00e0n t\u1eadt \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c thi\u1ebft b\u1ecb, b\u1ed9 ph\u1eadn h\u1ed7 tr\u1ee3 ph\u1ee5c h\u1ed3i nh\u01b0 ch\u00e2n tay gi\u1ea3, thi\u1ebft b\u1ecb ch\u1ec9nh h\u00ecnh, tr\u1ee3 th\u00ednh, tr\u1ee3 th\u1ecb v\u00e0 xe l\u0103n."
        },
        {
            "en": "More specifically, fewer than ten percent of children with physical disabilities and two-percent of children with hearing disabilities received any kind of <em>rehabilitative</em> aid or device.",
            "vi": "C\u1ee5 th\u1ec3 h\u01a1n n\u1eefa d\u01b0\u1edbi 10% TKT th\u1ec3 ch\u1ea5t v\u00e0 2% TKT v\u1ec1 th\u00ednh l\u1ef1c nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft b\u1ecb ph\u1ee5c h\u1ed3i ch\u1ee9c n\u0103ng."
        },
        {
            "en": "Of those that do, the number of children using <em>rehabilitative</em> aids is very low with only one-fifth of children with disabilities using prosthetics, orthotics, hearing and vision aids, or wheelchairs.",
            "vi": "C\u00f2n \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng em n\u00e0o nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c, s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng tr\u1ebb em s\u1eed d\u1ee5ng tr\u1ee3 gi\u00fap ph\u1ee5c h\u1ed3i ch\u1ee9c n\u0103ng r\u1ea5t th\u1ea5p, ch\u1ec9 kho\u1ea3ng 1/5 TKT \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng tay gi\u1ea3, ch\u00e2n gi\u1ea3, ch\u1ec9nh h\u00ecnh, h\u1ed7 tr\u1ee3 nghe v\u00e0 nh\u00ecn ho\u1eb7c xe l\u0103n.."
        }
    ],
    "suggestions": []
}