{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[raik, raix]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(<font color=\"#1371BB\">Reich</font>) Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c tr\u01b0\u1edbc kia; \u0111\u1ebf ch\u1ebf \u0110\u1ee9c</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the Third Reich</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u0110\u1ec7 tam Qu\u1ed1c x\u00e3 (ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Qu\u1ed1c x\u00e3 1933 - 1945)</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "reich",
            "pronounce": "[raik, raix]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reich",
            "pronounce": "[raik, raix]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reich",
            "pronounce": "[raik, raix]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reich",
            "pronounce": "[raik, raix]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reich",
            "pronounce": "[raik, raix]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The series covers the rise and fall of the Third <em>Reich</em>.",
            "vi": "C\u00e1c chu\u1ed7i s\u1ef1 ki\u1ec7n xoay quanh nh\u1eefng th\u0103ng tr\u1ea7m c\u1ee7a \u0110\u1ec7 tam \u0110\u1ee9c Qu\u1ed1c x\u00e3."
        },
        {
            "en": "The Foreign Office was deeply involved in the crimes of the Third <em>Reich</em>.",
            "vi": "B\u1ed9 ngo\u1ea1i giao Anh t\u1eebng d\u00ednh l\u00edu r\u1ea5t s\u00e2u v\u1edbi c\u00e1c t\u1ed9i \u00e1c c\u1ee7a \u0110\u1ec7 tam \u0110\u1ebf ch\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Hitler and the Third <em>Reich</em> remain one of the most controversial topics of contemporary history.",
            "vi": "Hitler v\u00e0 \u0110\u1ec7 tam Qu\u1ed1c x\u00e3 v\u1eabn gi\u1eef nguy\u00ean v\u1ecb tr\u00ed m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1ec1 t\u00e0i th\u00edch \u0111\u01b0\u1ee3c tranh lu\u1eadn nh\u1ea5t c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed \u0111\u01b0\u01a1ng th\u1eddi."
        },
        {
            "en": "On March 22, 1933, a few weeks after Adolf Hitler had been appointed <em>Reich</em> Chancellor, a concentration camp for political prisoners was set up in Dachau.",
            "vi": "Ng\u00e0y 22 th\u00e1ng 3 n\u0103m 1933, m\u1ed9t v\u00e0i tu\u1ea7n sau khi Adolf Hitler l\u00ean l\u00e0m Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0110\u1ee9c, m\u1ed9t tr\u1ea1i t\u1eadp trung d\u00e0nh cho t\u00f9 nh\u00e2n ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eadp ra \u1edf Dachau."
        },
        {
            "en": "According to Robert <em>Reich</em>, a former U.S secretary of labors, unequal in education explains about 60 to 70 percent of widening inequality in the world today.",
            "vi": "Theo Robert Reich, c\u1ef1u vi\u00ean ch\u1ee9c b\u1ed9 lao \u0111\u1ed9ng M\u1ef9, b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng trong gi\u00e1o d\u1ee5c gi\u1ea3i th\u00edch qu\u00e3ng 60 t\u1edbi 70 ph\u1ea7n tr\u0103m b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng m\u1edf r\u1ed9ng trong th\u1ebf gi\u1edbi ng\u00e0y nay."
        }
    ],
    "suggestions": []
}