{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reimpose",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>reimpose</k><blockquote>\u25a0 <cclass>verb impose (something, especially a law) again after a lapse. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>reimposition</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "reimpose",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reimpose",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reimpose",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reimpose",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The decision to <em>reimpose</em> quotas will be determined unilaterally by the US and does not require approval from the WTO dispute settlement panel (USTR 2006).",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u00e1i \u00e1p \u0111\u1eb7t h\u1ea1n ng\u1ea1ch s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c Hoa K\u1ef3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u01a1n ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 kh\u00f4ng c\u1ea7n c\u00f3 s\u1ef1 ch\u1ea5p thu\u1eadn c\u1ee7a c\u01a1 quan x\u1eed l\u00fd tranh ch\u1ea5p c\u1ee7a WTO (USTR 2006)."
        },
        {
            "en": "Thus, the official said, \"If the world price goes down, we will <em>reimpose</em> the import tax first, and reduction of retail prices will be considered after that.\"",
            "vi": "Theo \u0111\u00f3, m\u1ed9t quan ch\u1ee9c ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 n\u00f3i r\u1eb1ng \"N\u1ebfu gi\u00e1 d\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi gi\u1ea3m, tr\u01b0\u1edbc h\u1ebft ch\u00fang ta s\u1ebd \u0111\u00e1nh thu\u1ebf nh\u1eadp kh\u1ea9u l\u1ea1i, v\u00e0 sau \u0111\u00f3 s\u1ebd xem x\u00e9t vi\u1ec7c gi\u1ea3m gi\u00e1 b\u00e1n l\u1ebb.\""
        },
        {
            "en": "Thus, the official said,\"If the world price goes down, we will <em>reimpose</em> the import tax first, and reduction of retail prices will be considered after that.\"",
            "vi": "Theo \u0111\u00f3, m\u1ed9t quan ch\u1ee9c ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 n\u00f3i r\u1eb1ng \"N\u1ebfu gi\u00e1 d\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi gi\u1ea3m, tr\u01b0\u1edbc h\u1ebft ch\u00fang ta s\u1ebd \u0111\u00e1nh thu\u1ebf nh\u1eadp kh\u1ea9u l\u1ea1i, v\u00e0 sau \u0111\u00f3 s\u1ebd xem x\u00e9t vi\u1ec7c gi\u1ea3m gi\u00e1 b\u00e1n l\u1ebb.\""
        },
        {
            "en": "The US reserves the right to <em>reimpose</em> quotas if it determines that Viet Nam has not eliminated all WTO-prohibited subsidies to its textiles and garments industries.",
            "vi": "Hoa K\u1ef3 b\u1ea3o l\u01b0u quy\u1ec1n t\u00e1i \u00e1p \u0111\u1eb7t h\u1ea1n ng\u1ea1ch \u0111\u1ed1i v\u1edbi h\u00e0ng d\u1ec7t may Vi\u1ec7t Nam n\u1ebfu Vi\u1ec7t Nam kh\u00f4ng d\u1ee1 b\u1ecf t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng tr\u1ee3 c\u1ea5p kh\u00f4ng ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi WTO cho ng\u00e0nh d\u1ec7t may."
        }
    ],
    "suggestions": []
}