{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['reindi\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, s\u1ed1 nhi\u1ec1u </font><font color=\"#1371BB\">reindeer</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(\u0111\u1ed9ng v\u1eadt h\u1ecdc) tu\u1ea7n l\u1ed9c; nai tuy\u1ebft (lo\u1ea1i nai to, c\u00f3 s\u1eebng nhi\u1ec1u nh\u00e1nh s\u1ed1ng \u1edf c\u00e1c v\u00f9ng B\u1eafc c\u1ef1c)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a herd of reindeer</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t b\u1ea7y tu\u1ea7n l\u1ed9c</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "reindeer"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>reindeer</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural same or <cclass><b>reindeers</b>) a deer with large branching antlers, native to the northern tundra and subarctic and domesticated in parts of Eurasia. [<i>Rangifer tarandus</i>.] </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from ON <i>hreind\u00fdri</i>, from <i>hreinn</i> 'reindeer' + <i>d\u00fdr</i> 'deer'. </blockquote></div>",
            "word": "reindeer"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reindeer"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reindeer"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reindeer"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Herd of <em>reindeer</em>",
            "vi": "B\u1ea7y tu\u1ea7n l\u1ed9c"
        },
        {
            "en": "Didn't he have his <em>reindeer</em>?",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y kh\u00f4ng c\u00f3 tu\u1ea7n l\u1ed9c h\u1ea3?"
        },
        {
            "en": "Other <em>reindeer</em> laughed at him.",
            "vi": "Nh\u1eefng con tu\u1ea7n l\u1ed9c kh\u00e1c ch\u1ebf nh\u1ea1o ch\u00fa."
        },
        {
            "en": "Rudolph the red nosed <em>reindeer</em>",
            "vi": "Ch\u00fa tu\u1ea7n l\u1ed9c Rudolph m\u0169i \u0111\u1ecf"
        },
        {
            "en": "Rudolph the Red-Nosed <em>Reindeer</em>, popularly known as \"Santa's ninth <em>reindeer</em>,\" is a fabled <em>reindeer</em> created by Robert Lewis May.",
            "vi": "Ch\u00fa Tu\u1ea7n l\u1ed9c Rudolph M\u0169i \u0110\u1ecf, \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi g\u1ecdi l\u00e0 ch\u00fa tu\u1ea7n l\u1ed9c th\u1ee9 ch\u00edn c\u1ee7a \u00f4ng gi\u00e0 Noel, l\u00e0 m\u1ed9t ch\u00fa tu\u1ea7n l\u1ed9c h\u01b0 c\u1ea5u do Robert Lewis May s\u00e1ng t\u1ea1o n\u00ean."
        },
        {
            "en": "Which one is your favorite <em>reindeer</em>?",
            "vi": "C\u1eadu th\u00edch con tu\u1ea7n l\u1ed9c n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "A <em>reindeer</em> is running over there.",
            "vi": "M\u1ed9t con tu\u1ea7n l\u1ed9c \u0111ang ch\u1ea1y \u0111\u1eb1ng kia."
        },
        {
            "en": "I always want to ride <em>reindeer</em>.",
            "vi": "T\u1edb l\u00fac n\u00e0o c\u0169ng mu\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c c\u01b0\u1ee1i con tu\u1ea7n l\u1ed9c."
        },
        {
            "en": "The <em>reindeer</em> is a majestic animal.",
            "vi": "Tu\u1ea7n l\u1ed9c l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt r\u1ea5t oai v\u1ec7."
        },
        {
            "en": "My little brother has a <em>reindeer</em> made of rubber.",
            "vi": "Em trai t\u00f4i c\u00f3 m\u1ed9t con tu\u1ea7n l\u1ed9c b\u1eb1ng cao su."
        },
        {
            "en": "The story is about Rudolph, the Red nose <em>Reindeer</em>.",
            "vi": "C\u00e2u chuy\u1ec7n k\u1ec3 v\u1ec1 Rudolph, ch\u00fa tu\u1ea7n l\u1ed9c m\u0169i \u0111\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Naturally people called him \"Rudolph, the red-nosed <em>reindeer</em>.\"",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u01a1ng nhi\u00ean g\u1ecdi ch\u00fa l\u00e0\"Rudolph, ch\u00fa tu\u1ea7n l\u1ed9c m\u0169i \u0111\u1ecf\"."
        },
        {
            "en": "Naturally people called him \"Rudolph, the red - nosed <em>reindeer</em>.\"",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u01a1ng nhi\u00ean g\u1ecdi ch\u00fa l\u00e0 \"Rudolph, ch\u00fa tu\u1ea7n l\u1ed9c m\u0169i \u0111\u1ecf\"."
        },
        {
            "en": "The red - nosed <em>reindeer</em> has a very shiny nose.",
            "vi": "Tu\u1ea7n l\u1ed9c m\u0169i \u0111\u1ecf c\u00f3 m\u1ed9t c\u00e1i m\u0169i s\u00e1ng b\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "The red-nosed <em>reindeer</em> has a very shiny nose.",
            "vi": "Tu\u1ea7n l\u1ed9c m\u0169i \u0111\u1ecf c\u00f3 m\u1ed9t c\u00e1i m\u0169i s\u00e1ng b\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "Why are <em>reindeer</em> flying to a remote Alaskan village?",
            "vi": "T\u1ea1i sao tu\u1ea7n l\u1ed9c bay \u0111\u1ebfn m\u1ed9t ng\u00f4i l\u00e0ng Alaska xa x\u00f4i?"
        },
        {
            "en": "Once upon a time, there was a <em>reindeer</em> named Rudolph, the only <em>reindeer</em> in the world that had a big red nose.",
            "vi": "Ng\u00e0y x\u1eeda ng\u00e0y x\u01b0a c\u00f3 m\u1ed9t ch\u00fa tu\u1ea7n l\u1ed9c t\u00ean l\u00e0 Rudolph, l\u00e0 ch\u00fa tu\u1ea7n l\u1ed9c duy nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi c\u00f3 c\u00e1i m\u0169i to m\u00e0u \u0111\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Rudolph became the most famous and beloved of all the <em>reindeer</em>.",
            "vi": "Rudolph tr\u1edf th\u00e0nh ch\u00fa tu\u1ea7n l\u1ed9c \u0111\u01b0\u1ee3c y\u00eau qu\u00ed v\u00e0 n\u1ed5i ti\u1ebfng nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "The entire <em>reindeer</em> community assembled to cheer these great heroes on their way.",
            "vi": "To\u00e0n b\u1ed9 nh\u1eefng ch\u00fa tu\u1ea7n l\u1ed9c kh\u00e1c t\u1ee5 t\u1eadp l\u1ea1i hoan h\u00f4 nh\u1eefng ch\u00fa tu\u1ea7n l\u1ed9c anh h\u00f9ng gi\u1ecfi giang trong cu\u1ed9c h\u00e0nh tr\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Nowadays, millions of children around the world love Rudolph, the Red nose <em>Reindeer</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0y nay h\u00e0ng tri\u1ec7u tr\u1ebb em tr\u00ean kh\u1eafp th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u1ec1u y\u00eau qu\u00fd ch\u00fa tu\u1ea7n l\u1ed9c m\u0169i \u0111\u1ecf Rudolph."
        }
    ],
    "suggestions": []
}