{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "relaunch"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>relaunch</k><blockquote>\u25a0 <cclass>verb launch again or in a different form. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun an instance of relaunching. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "relaunch"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "relaunch"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "relaunch"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "relaunch"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Plans to <em>relaunch</em> the Morris Minor completely failed.",
            "vi": "Nh\u1eefng k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111\u1ec3 gi\u1edbi thi\u1ec7u l\u1ea1i chi\u1ebfc Morris Minor \u0111\u00e3 ho\u00e0n to\u00e0n th\u1ea5t b\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "He is attempting to <em>relaunch</em> his career as a stage actor.",
            "vi": "Anh ta \u0111ang n\u1ed7 l\u1ef1c \u0111\u1ec3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u l\u1ea1i ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a m\u00ecnh l\u00e0 m\u1ed9t di\u1ec5n vi\u00ean s\u00e2n kh\u1ea5u."
        },
        {
            "en": "We're going to have a <em>relaunch</em> for the last six months of year 1.",
            "vi": "Ch\u00fang ta s\u1ebd h\u1ea1 th\u1ee7y l\u1ea1i trong s\u00e1u th\u00e1ng cu\u1ed1i n\u0103m nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "I 've invited Israeli Prime Minister Netayahu and Palestinian Authority President Abbas to meet on September 2nd in Washington, D. C., to <em>relaunch</em> direction negotiations to resolve all final status issues, which we believe can be completed within one year.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 m\u1eddi Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Israel Netayahu v\u00e0 T\u1ed5ng th\u1ed1ng Palestine Abbas h\u1ecdp ng\u00e0y 2 th\u00e1ng 9 \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 Washington, \u0111\u1ec3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u l\u1ea1i c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n theo h\u01b0\u1edbng gi\u1ea3i quy\u1ebft t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 quan tr\u1ecdng cu\u1ed1i c\u00f9ng, nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 m\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i tin r\u1eb1ng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n t\u1ea5t trong v\u00f2ng m\u1ed9t n\u0103m."
        },
        {
            "en": "I've invited Israeli Prime Minister Netayahu and Palestinian Authority President Abbas to meet on September 2nd in Washington, D.C., to <em>relaunch</em> direction negotiations to resolve all final status issues, which we believe can be completed within one year.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 m\u1eddi Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Israel Netayahu v\u00e0 T\u1ed5ng th\u1ed1ng Palestine Abbas h\u1ecdp ng\u00e0y 2 th\u00e1ng 9 \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 Washington, \u0111\u1ec3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u l\u1ea1i c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n theo h\u01b0\u1edbng gi\u1ea3i quy\u1ebft t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 quan tr\u1ecdng cu\u1ed1i c\u00f9ng, nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 m\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i tin r\u1eb1ng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n"
        }
    ],
    "suggestions": []
}