{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[ri'lid\u0292\u0259sli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">m\u1ed9t c\u00e1ch s\u00f9ng \u0111\u1ea1o</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">m\u1ed9t c\u00e1ch c\u1ea9n th\u1eadn, m\u1ed9t c\u00e1ch c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c, m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u1ec1u \u0111\u1eb7n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "religiously",
            "pronounce": "[ri'lid\u0292\u0259sli]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "religiously",
            "pronounce": "[ri'lid\u0292\u0259sli]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "religiously",
            "pronounce": "[ri'lid\u0292\u0259sli]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "religiously",
            "pronounce": "[ri'lid\u0292\u0259sli]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "religiously",
            "pronounce": "[ri'lid\u0292\u0259sli]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Religiously</em> discriminated against.",
            "vi": "B\u1ecb ph\u00e2n bi\u1ec7t t\u00f4n gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "Vietnam is not a <em>religiously</em> diverse country.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ed1c gia \u0111a d\u1ea1ng v\u1ec1 t\u00f4n gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "My uncle watches that programme <em>religiously</em>.",
            "vi": "C\u1eadu t\u00f4i xem ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111\u00f3 r\u1ea5t \u0111\u1ec1u \u0111\u1eb7n."
        },
        {
            "en": "This is a story of betrayal, of political skullduggery and of <em>religiously</em> - motivated violence.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 c\u00e2u chuy\u1ec7n v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u1ea3n b\u1ed9i, l\u1eeba \u0111\u1ea3o ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 b\u1ea1o l\u1ef1c li\u00ean quan \u0111\u1ebfn t\u00f4n gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "This is a story of betrayal, of political skullduggery and of <em>religiously</em>-motivated violence.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 c\u00e2u chuy\u1ec7n v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u1ea3n b\u1ed9i, l\u1eeba \u0111\u1ea3o ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 b\u1ea1o l\u1ef1c li\u00ean quan \u0111\u1ebfn t\u00f4n gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "Values like these should be upheld and <em>religiously</em> protected so that a family is not influenced by anti-social values and unacceptable norms.",
            "vi": "Nh\u1eefng gi\u00e1 tr\u1ecb nh\u01b0 v\u1eady c\u1ea7n ph\u1ea3i gi\u1eef g\u00ecn v\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 theo tinh th\u1ea7n t\u00f4n gi\u00e1o \u0111\u1ec3 gia \u0111\u00ecnh kh\u1ecfi b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng b\u1edfi nh\u1eefng gi\u00e1 tr\u1ecb ph\u1ea3n x\u00e3 h\u1ed9i kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}