{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[ri'mi:di\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(thu\u1ed9c) s\u1ef1 ch\u1eefa b\u1ec7nh, (thu\u1ed9c) s\u1ef1 \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb; \u0111\u1ec3 ch\u1eefa b\u1ec7nh, \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to undergo remedial treatment</font><font color=\"#7E7E7E\">/</font><font color=\"#1371BB\">therapy</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">qua m\u1ed9t cu\u1ed9c tr\u1ecb li\u1ec7u \u0111\u1ec3 ch\u1eefa b\u1ec7nh (\u0111\u1ec3 ch\u1eefa \u0111au l\u01b0ng..)</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to take remedial measures against unemployment</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p kh\u1eafc ph\u1ee5c n\u1ea1n th\u1ea5t nghi\u1ec7p</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(v\u1ec1 gi\u00e1o d\u1ee5c) d\u00e0nh cho c\u00e1c h\u1ecdc vi\u00ean ch\u1eadm hi\u1ec3u, d\u00e0nh cho c\u00e1c h\u1ecdc sinh y\u1ebfu k\u00e9m</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">remedial French course</font><font color=\"#7E7E7E\">/ </font><font color=\"#1371BB\">a course in remedial French</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">kho\u00e1 h\u1ecdc ti\u1ebfng Ph\u00e1p d\u00e0nh cho h\u1ecdc sinh ch\u1eadm hi\u1ec3u</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "remedial",
            "pronounce": "[ri'mi:di\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>remedial</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b giving or intended as a remedy. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b provided or intended for children with learning difficulties. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>remedially</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "remedial",
            "pronounce": "[ri'mi:di\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "remedial",
            "pronounce": "[ri'mi:di\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "remedial",
            "pronounce": "[ri'mi:di\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "remedial",
            "pronounce": "[ri'mi:di\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Remedial</em> work",
            "vi": "C\u00f4ng vi\u1ec7c s\u1eeda ch\u1eefa"
        },
        {
            "en": "Undergo <em>remedial</em> therapy",
            "vi": "Qua m\u1ed9t cu\u1ed9c tr\u1ecb li\u1ec7u \u0111\u1ec3 ch\u1eefa b\u1ec7nh"
        },
        {
            "en": "Course in <em>remedial</em> French",
            "vi": "Kho\u00e1 h\u1ecdc ti\u1ebfng ph\u00e1p d\u00e0nh cho h\u1ecdc sinh ch\u1eadm hi\u1ec3u"
        },
        {
            "en": "<em>Remedial</em> French course",
            "vi": "Kho\u00e1 h\u1ecdc ti\u1ebfng ph\u00e1p d\u00e0nh cho h\u1ecdc sinh ch\u1eadm hi\u1ec3u"
        },
        {
            "en": "Undergo <em>remedial</em> treatment",
            "vi": "Qua m\u1ed9t cu\u1ed9c tr\u1ecb li\u1ec7u \u0111\u1ec3 ch\u1eefa b\u1ec7nh"
        },
        {
            "en": "Take <em>remedial</em> measures against unemployment",
            "vi": "Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p kh\u1eafc ph\u1ee5c n\u1ea1n th\u1ea5t nghi\u1ec7p"
        },
        {
            "en": "The Government takes <em>remedial</em> measures against unemployment.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111ang ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p kh\u1eafc ph\u1ee5c n\u1ea1n th\u1ea5t nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "They intend to offer <em>remedial</em> French course.",
            "vi": "H\u1ecd d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh m\u1edf m\u1ed9t kh\u00f3a h\u1ecdc ti\u1ebfng Ph\u00e1p d\u00e0nh cho h\u1ecdc sinh ch\u1eadm hi\u1ec3u."
        },
        {
            "en": "Your school may give free <em>remedial</em> classes.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc c\u1ee7a b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 m\u1edf c\u00e1c l\u1edbp ph\u1ee5 \u0111\u1ea1o mi\u1ec5n ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "Lan is a <em>remedial</em> teacher of maths.",
            "vi": "Lan l\u00e0 c\u00f4 gi\u00e1o d\u1ea1y to\u00e1n cho h\u1ecdc sinh y\u1ebfu k\u00e9m."
        },
        {
            "en": "Monitoring progress closely in on-going <em>remedial</em> action plans.",
            "vi": "Theo d\u00f5i s\u00e1t sao ti\u1ebfn b\u1ed9 trong c\u00e1c k\u1ebf ho\u1ea1ch h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng kh\u1eafc ph\u1ee5c hi\u1ec7n nay."
        },
        {
            "en": "They intend to offer a course in <em>remedial</em> French.",
            "vi": "H\u1ecd d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh m\u1edf m\u1ed9t kho\u00e1 h\u1ecdc ti\u1ebfng Ph\u00e1p d\u00e0nh cho h\u1ecdc sinh ch\u1eadm hi\u1ec3u."
        },
        {
            "en": "He must undergo a <em>remedial</em> surgery next year.",
            "vi": "N\u0103m t\u1edbi anh \u1ea5y s\u1ebd tr\u1ea3i qua m\u1ed9t cu\u1ed9c ph\u1eabu thu\u1eadt ch\u1eefa tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "I had undergone <em>remedial</em> treatment for cancer for 2 years.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 tr\u1ea3i qua m\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb \u0111\u1ec3 ch\u1eefa b\u1ec7nh ung th\u01b0 trong 2 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "<em>Remedial</em> action must be taken immediately for the protection of public health.",
            "vi": "Vi\u1ec7c ch\u1eefa tr\u1ecb ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n ngay l\u1eadp t\u1ee9c \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 s\u1ee9c kh\u1ecfe c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng."
        },
        {
            "en": "The design has to be flexible enough to accommodate changes during the construction of <em>remedial</em> works.",
            "vi": "B\u1ea3n thi\u1ebft k\u1ebf ph\u1ea3i \u0111\u1ee7 linh ho\u1ea1t \u0111\u1ec3 l\u00e0m cho ph\u00f9 h\u1ee3p trong th\u1eddi gian x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111ang s\u1eeda ch\u1eefa."
        },
        {
            "en": "And it could get worse, if <em>remedial</em> action isn\u2019t undertaken promptly.",
            "vi": "V\u00e0 t\u00ecnh tr\u1ea1ng s\u1ebd c\u00e0ng x\u1ea5u \u0111i n\u1ebfu \u0111\u1ed9ng th\u00e1i kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ecbp th\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Chemical and other <em>remedial</em> treatment will be discussed in the next section.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u tr\u1ecb h\u00f3a ch\u1ea5t v\u00e0 \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb kh\u00e1c s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea3o lu\u1eadn trong ch\u01b0\u01a1ng sau."
        },
        {
            "en": "If you are required to take a <em>remedial</em> class, do not feel ashamed.",
            "vi": "N\u1ebfu b\u1ea1n b\u1ecb b\u1eaft bu\u1ed9c tham gia v\u00e0o m\u1ed9t l\u1edbp d\u00e0nh cho h\u1ecdc sinh y\u1ebfu, \u0111\u1eebng x\u1ea5u h\u1ed5."
        },
        {
            "en": "And it could get worse, if <em>remedial</em> action isn\u2019t undertaken promptly.",
            "vi": "V\u00e0 t\u00ecnh tr\u1ea1ng s\u1ebd c\u00e0ng x\u1ea5u \u0111i n\u1ebfu \u0111\u1ed9ng th\u00e1i kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ecbp th\u1eddi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}