{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[ri'membr\u0259ns]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">vi\u1ec7c nh\u1edb ho\u1eb7c \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1edb; tr\u00ed nh\u1edb</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to have no remembrance of something</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">kh\u00f4ng nh\u1edb \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1i g\u00ec \u0111\u00f3, qu\u00ean h\u1eb3n c\u00e1i g\u00ec \u0111\u00f3</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a service in remembrance of those killed in the war</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">bu\u1ed5i l\u1ec5 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 ch\u1ebft trong chi\u1ebfn tranh</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to have something in remembrance</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">nh\u1edb l\u1ea1i c\u00e1i g\u00ec, h\u1ed3i t\u01b0\u1edfng l\u1ea1i c\u00e1i g\u00ec</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">m\u00f3n qu\u00e0 l\u01b0u ni\u1ec7m, v\u1eadt k\u1ef7 ni\u1ec7m (\u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb ai)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">he sent us a small remembrance of his visit</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u00f4ng \u1ea5y g\u1eedi cho ch\u00fang t\u00f4i m\u1ed9t v\u1eadt k\u1ef7 ni\u1ec7m nh\u1ecf \u0111\u1ec3 nh\u1edb v\u1ec1 chuy\u1ebfn vi\u1ebfng th\u0103m c\u1ee7a \u00f4ng ta</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(s\u1ed1 nhi\u1ec1u) l\u1eddi ch\u00fac, l\u1eddi h\u1ecfi th\u0103m (qua m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">please give my remembrances to him</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">anh l\u00e0m \u01a1n cho t\u00f4i g\u1eedi l\u1eddi h\u1ecfi th\u0103m \u00f4ng ta</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "remembrance"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>remembrance</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the action of remembering. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 a memory. </blockquote><blockquote>\u2043 a thing kept or given as a reminder or in commemoration of someone. </blockquote></div>",
            "word": "remembrance"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>remembrance</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>an expression of remembrance</i>: RECOLLECTION, reminiscence; remembering, recalling, recollecting, reminiscing.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>she smiled at the remembrance</i>: MEMORY, recollection, reminiscence, thought.</blockquote><blockquote><b>3</b><i>we sold poppies in remembrance</i>: COMMEMORATION, memory, recognition.</blockquote><blockquote><b>4</b><i>a remembrance of my father</i>: MEMENTO, reminder, keepsake, souvenir, memorial, token.</blockquote></div>",
            "word": "remembrance"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>remembrance</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> in remembrance of</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "remembrance"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "remembrance"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Have something in <em>remembrance</em>",
            "vi": "H\u1ed3i t\u01b0\u1edfng l\u1ea1i c\u00e1i g\u00ec"
        },
        {
            "en": "Raze someone's name from <em>remembrance</em>",
            "vi": "Xo\u00e1 nho\u00e0 t\u00ean tu\u1ed5i ai trong tr\u00ed nh\u1edb"
        },
        {
            "en": "Have no <em>remembrance</em> of something",
            "vi": "Kh\u00f4ng nh\u1edb \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1i g\u00ec \u0111\u00f3"
        },
        {
            "en": "September 11 \u2013 <em>Remembrance</em> and Renewal",
            "vi": "Ng\u00e0y 11 th\u00e1ng 9 \u2013 T\u01b0\u1edfng nh\u1edb v\u00e0 h\u01b0\u1edbng v\u1ec1 ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "She gave me his photograph as <em>remembrance</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y t\u1eb7ng t\u00f4i m\u1ed9t t\u1ea5m h\u00ecnh l\u00e0m k\u1ec9 ni\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "I usually have my childhood in <em>remembrance</em>",
            "vi": "T\u00f4i th\u01b0\u1eddng nh\u1edb l\u1ea1i th\u1eddi th\u01a1 \u1ea5u c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "<em>Remembrance</em> Day observances take place in park.",
            "vi": "C\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng cho l\u1ec5 t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u1edf c\u00f4ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Anzac Day was the time for <em>remembrance</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0y chi\u1ebfn s\u0129 tr\u1eadn vong l\u00e0 th\u1eddi gian \u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb."
        },
        {
            "en": "I will raze his name from <em>remembrance</em>.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd x\u00f3a nh\u00f2a t\u00ean tu\u1ed5i anh ta trong tr\u00ed nh\u1edb."
        },
        {
            "en": "Let's take some pictures for <em>remembrance</em>.",
            "vi": "H\u00e3y ch\u1ee5p v\u00e0i t\u1ea5m h\u00ecnh \u0111\u1ec3 k\u1ef7 ni\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "I was in a <em>remembrance</em> mood.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang c\u00f3 t\u00e2m tr\u1ea1ng nh\u1edb nhung."
        },
        {
            "en": "I have no <em>remembrance</em> of his name.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng nh\u1edb \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ean anh ta."
        },
        {
            "en": "He sent us a small <em>remembrance</em> of his visit.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y g\u1eedi cho ch\u00fang t\u00f4i m\u1ed9t v\u1eadt k\u1ef7 ni\u1ec7m nh\u1ecf \u0111\u1ec3 nh\u1edb v\u1ec1 chuy\u1ebfn vi\u1ebfng th\u0103m c\u1ee7a \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "He sent us a small <em>remembrance</em> of his visit",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y g\u1eedi cho ch\u00fang t\u00f4i m\u1ed9t v\u1eadt k\u1ec9 ni\u1ec7m nh\u1ecf \u0111\u1ec3 nh\u1edb v\u1ec1 chuy\u1ebfn vi\u1ebfng th\u0103m c\u1ee7a \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "Wreaths of artificial poppies used as a symbol of <em>remembrance</em>.",
            "vi": "V\u00f2ng hoa anh t\u00fac gi\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng l\u00e0m bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a s\u1ef1 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb."
        },
        {
            "en": "A service in <em>remembrance</em> of those killed in the war",
            "vi": "Bu\u1ed5i l\u1ec5 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 ch\u1ebft trong chi\u1ebfn tranh"
        },
        {
            "en": "He sat and called to <em>remembrance</em> his childhood.",
            "vi": "Anh ta ng\u1ed3i v\u00e0 h\u1ed3i t\u01b0\u1edfng l\u1ea1i th\u1eddi th\u01a1 \u1ea5u c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Down in the flood of <em>remembrance</em>, I weep like a child for the past.",
            "vi": "Ch\u00ecm trong d\u00f2ng cu\u1ed3ng l\u01b0u k\u1ef7 ni\u1ec7m, t\u00f4i kh\u00f3c nh\u01b0 m\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb v\u00ec nh\u1edb nhung d\u0129 v\u00e3ng."
        },
        {
            "en": "Everybody! Let's take a prayer of <em>remembrance</em> for the victims who died in Vietnamese war.",
            "vi": "N\u00e0o m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi h\u00e3y c\u1ea7u nguy\u1ec7n t\u01b0\u1edfng nh\u1edb \u0111\u1ebfn c\u00e1c n\u1ea1n nh\u00e2n ch\u1ebft trong chi\u1ebfn tranh Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "I want to have a couple of photos taken at the garden's gate as a <em>remembrance</em>",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n nh\u1edd ch\u1ee5p m\u1ed9t v\u00e0i t\u1ea5m h\u00ecnh \u1edf c\u1ed5ng v\u01b0\u1eddn l\u00e0m k\u1ef7 ni\u1ec7m"
        }
    ],
    "suggestions": []
}