{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,remi'nisnt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">nh\u1edb l\u1ea1i; l\u00e0m nh\u1edb l\u1ea1i, g\u1ee3i l\u1ea1i</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to be reminiscent of something </font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">g\u1ee3i l\u1ea1i c\u00e1i g\u00ec, l\u00e0m nh\u1edb l\u1ea1i c\u00e1i g\u00ec </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">c\u00f3 xu h\u01b0\u1edbng h\u1ed3i t\u01b0\u1edfng</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">in a reminiscent mood</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">trong t\u00e2m tr\u1ea1ng h\u1ed3i t\u01b0\u1edfng</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "reminiscent",
            "pronounce": "[,remi'nisnt]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>reminiscent</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b (usu. <cclass><b>reminiscent of</b>) tending to remind one of something. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b absorbed in memories. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>reminiscently</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "reminiscent",
            "pronounce": "[,remi'nisnt]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>reminiscent</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective SIMILAR TO, comparable with, evocative of, suggestive of, redolent of.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "reminiscent",
            "pronounce": "[,remi'nisnt]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>reminiscent</k><blockquote><blockquote><ex><abr>adj.</abr> (cannot stand alone) reminiscent of (that melody is reminiscent of the old days)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "reminiscent",
            "pronounce": "[,remi'nisnt]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reminiscent",
            "pronounce": "[,remi'nisnt]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Be <em>reminiscent</em> of something",
            "vi": "L\u00e0m nh\u1edb l\u1ea1i c\u00e1i g\u00ec"
        },
        {
            "en": "Be <em>reminiscent</em> of.",
            "vi": "G\u1ee3i nh\u1edb \u0111\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "In a <em>reminiscent</em> mood",
            "vi": "Trong t\u00e2m tr\u1ea1ng h\u1ed3i t\u01b0\u1edfng"
        },
        {
            "en": "to be <em>reminiscent</em> of something",
            "vi": "g\u1ee3i l\u1ea1i c\u00e1i g\u00ec, l\u00e0m nh\u1edb l\u1ea1i c\u00e1i g\u00ec"
        },
        {
            "en": "These songs are <em>reminiscent</em> of my childhood.",
            "vi": "Nh\u1eefng b\u00e0i h\u00e1t n\u00e0y g\u1ee3i nh\u1edb l\u1ea1i th\u1eddi th\u01a1 \u1ea5u c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "It is only in a <em>reminiscent</em> mood.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u \u0111\u00f3 ch\u1ec9 trong t\u00e2m tr\u1ea1ng h\u1ed3i t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a t\u00f4i th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "He behavior was <em>reminiscent</em> of a well educated girl.",
            "vi": "C\u00e1ch c\u01b0 x\u1eed c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y g\u1ee3i nh\u1edb t\u1edbi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi con g\u00e1i \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u00e1o d\u1ee5c t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "This place is <em>reminiscent</em> of my native village.",
            "vi": "N\u01a1i \u0111\u00e2y g\u1ee3i nh\u1edb \u0111\u1ebfn qu\u00ea t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "This example is <em>reminiscent</em> of pre - war fashions.",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5 n\u00e0y l\u00e0 m\u1ed9t g\u1ee3i nh\u1edb v\u1ec1 th\u1eddi trang tr\u01b0\u1edbc th\u1eddi chi\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "This whole situation is <em>reminiscent</em> of a heroic tale.",
            "vi": "To\u00e0n b\u1ed9 t\u00ecnh hu\u1ed1ng n\u00e0y l\u00e0m g\u1ee3i l\u1ea1i m\u1ed9t c\u00e2u chuy\u1ec7n anh h\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "This example is <em>reminiscent</em> of pre-war fashions.",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5 n\u00e0y l\u00e0 m\u1ed9t g\u1ee3i nh\u1edb v\u1ec1 th\u1eddi trang tr\u01b0\u1edbc th\u1eddi chi\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "He had a <em>reminiscent</em> look on his face as he gazed at her.",
            "vi": "Khi anh \u1ea5y nh\u00ecn ch\u1eb1m ch\u1eb1m c\u00f4 \u1ea5y n\u00e9t m\u1eb7t anh \u1ea5y hi\u1ec7n l\u00ean nhi\u1ec1u suy ngh\u0129."
        },
        {
            "en": "The river and the kites are the sights <em>reminiscent</em> of my childhood.",
            "vi": "H\u00ecnh \u1ea3nh con s\u00f4ng v\u00e0 c\u00e1nh di\u1ec1u g\u1ee3i l\u00ean k\u00fd \u1ee9c th\u1eddi th\u01a1 \u1ea5u c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "This hotel is <em>reminiscent</em> of the one we stayed in last year.",
            "vi": "Kh\u00e1ch s\u1ea1n n\u00e0y l\u00e0m ch\u00fang t\u00f4i nh\u1edb l\u1ea1i kh\u00e1ch s\u1ea1n m\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 tr\u1ecd v\u00e0o n\u0103m ngo\u00e1i."
        },
        {
            "en": "It is <em>reminiscent</em> of Red Hat releases from quite a while ago.",
            "vi": "N\u00f3 khi\u1ebfn ta nh\u1edb l\u1ea1i c\u00e1c b\u1ea3n ph\u00e1t h\u00e0nh red hat t\u1eeb thu\u1edf tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Typically however, variable names should be <em>reminiscent</em> of the values stored in them.",
            "vi": "Song n\u00f3i chung, b\u1ea1n n\u00ean \u0111\u1eb7t c\u00e1c t\u00ean bi\u1ebfn sao cho g\u1ee3i nh\u1edb \u0111\u1ebfn c\u00e1c tr\u1ecb \u0111\u01b0\u1ee3c l\u01b0u trong ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "Somehow i felt like a fifteen-year-old girl again, because the feeling was so strangely <em>reminiscent</em> of dr. Crab.",
            "vi": "B\u1ea5t gi\u00e1c t\u00f4i c\u1ea3m th\u1ea5y m\u00ecnh l\u00e0 c\u00f4 g\u00e1i m\u01b0\u1eddi l\u0103m tu\u1ed5i tr\u1edf l\u1ea1i, v\u00ec t\u00f4i x\u00f3t xa nh\u1edb c\u00e1i ng\u00e0y b\u00e1n th\u00e2n cho \u00f4ng b\u00e1c s\u0129 cua."
        },
        {
            "en": "The atmosphere of present day Hoi An is unique, but the flavor is faintly <em>reminiscent</em> of other ancient ports such as Amsterdam or Florence.",
            "vi": "B\u1ea7u kh\u00f4ng kh\u00ed \u1edf h\u1ed9i an ng\u00e0y nay th\u1eadt \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o, nh\u01b0ng h\u01b0\u01a1ng v\u1ecb m\u01a1 h\u1ed3 g\u1ee3i nh\u1edb \u0111\u1ebfn c\u00e1c h\u1ea3i c\u1ea3ng xa nh\u01b0 amsterdam ho\u1eb7c florence."
        },
        {
            "en": "Afterward, we were invited to take a dip in the Buckleys 'beautiful pool with tile mosaics <em>reminiscent</em> of a Roman bath.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3, ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eddi \u0111i b\u01a1i trong chi\u1ebfc h\u1ed3 tuy\u1ec7t \u0111\u1eb9p c\u1ee7a nh\u00e0 Buckley v\u1edbi nh\u1eefng vi\u00ean g\u1ea1ch l\u00f3t n\u1ec1n g\u1ee3i nh\u1edb b\u1ed3n t\u1eafm La M\u00e3."
        },
        {
            "en": "The current discussion about Amazon is <em>reminiscent</em> of the arguments about the company during the last systemic bubble, in 1999. Then, too, the corporate goal was to get big fast, to seize new markets before anyone else.",
            "vi": "Nh\u1eefng b\u00e0n t\u00e1n hi\u1ec7n nay v\u1ec1 Amazon l\u00e0m nh\u1edb l\u1ea1i nh\u1eefng tranh lu\u1eadn v\u1ec1 c\u00f4ng ty n\u00e0y th\u1eddi bong b\u00f3ng c\u00f4ng ngh\u1ec7 v\u1eeba qua, n\u0103m 1999. Th\u1ebf r\u1ed3i, c\u0169ng y chang nh\u01b0 v\u1eady, m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a c\u00f4ng ty v\u1eabn l\u00e0 l\u1edbn nhanh nh\u01b0 th\u1ed5i, chi\u1ebfm l\u0129nh nh\u1eefng th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng m\u1edbi tr\u01b0\u1edbc m\u1ecdi c\u00f4ng ty kh\u00e1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}