{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reorganized",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reorganized",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reorganized",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reorganized",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reorganized",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He also <em>reorganized</em> and streamlined the army.",
            "vi": "\u00d4ng cu\u0303ng t\u00e1i t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 s\u1eafp x\u1ebfp h\u1ee3p l\u00fd ho\u00e1 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "He <em>reorganized</em> and strengthened an organization.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 ch\u1ea5n ch\u1ec9nh v\u00e0 c\u1ee7ng c\u1ed1 l\u1ea1i t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The editorial board is currently being <em>reorganized</em>.",
            "vi": "Hi\u1ec7n t\u1ea1i ban bi\u00ean t\u1eadp \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "He then <em>reorganized</em> the administrative apparatus of the government.",
            "vi": "Sau n\u00e0y \u00f4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i b\u1ed9 m\u00e1y h\u00e0nh ch\u00ednh c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7."
        },
        {
            "en": "They <em>reorganized</em> the company into six major divisions.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00f4ng ty l\u1ea1i th\u00e0nh s\u00e1u b\u1ed9 ph\u1eadn ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "We were <em>reorganized</em> earlier this year, so the organization is still fairly new.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i v\u00e0o \u0111\u1ea7u n\u0103m nay, v\u1eady n\u00ean t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0y v\u1eabn c\u00f2n kh\u00e1 m\u1edbi m\u1ebb."
        },
        {
            "en": "It was later <em>reorganized</em> and renamed the Union of Associations of Industry and Commerce.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3, n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i v\u00e0 \u0111\u1ed5i t\u00ean th\u00e0nh Hi\u1ec7p h\u1ed9i C\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng TP HCM."
        },
        {
            "en": "Mr. peter was put in charge of the media department, which was recently <em>reorganized</em>.",
            "vi": "\u00f4ng peter \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o ph\u1ee5 tr\u00e1ch ph\u00f2ng truy\u1ec1n th\u00f4ng, ph\u00f2ng m\u00e0 g\u1ea7n \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Executives <em>reorganized</em> the agency's work flow to cut down on bottlenecks.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i l\u01b0u l\u01b0\u1ee3ng c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a c\u01a1 quan \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m b\u1edbt s\u1ef1 t\u1eafc ngh\u1ebdn."
        },
        {
            "en": "Our entire business is being <em>reorganized</em> following last two months 'merger.",
            "vi": "To\u00e0n th\u1ec3 doanh nghi\u1ec7p ch\u00fang ta \u0111ang t\u00e1i t\u1ed5 ch\u1ee9c sau hai th\u00e1ng cu\u1ed1i li\u00ean doanh."
        },
        {
            "en": "The State-owned sector had been restructured and <em>reorganized</em> since 1986, and in particular since 1991.",
            "vi": "Khu v\u1ef1c doanh nghi\u1ec7p nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u01a1 c\u1ea5u v\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i t\u1eeb n\u0103m 1986, v\u00e0 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 t\u1eeb n\u0103m 1991."
        },
        {
            "en": "It was <em>reorganized</em> in 2004 into an agency under the authority of the Ministry of Finance (MOF).",
            "vi": "C\u01a1 quan n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i v\u00e0o n\u0103m 2004 th\u00e0nh c\u01a1 quan tr\u1ef1c thu\u1ed9c B\u1ed9 T\u00e0i ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "In 2004, it was <em>reorganized</em> and is now an agency under the authority of the Minister of Finance.",
            "vi": "N\u0103m 2004, n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i v\u00e0 hi\u1ec7n nay l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u01a1n v\u1ecb tr\u1ef1c thu\u1ed9c B\u1ed9 T\u00e0i ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "<em>Re</em>-export",
            "vi": "H\u00e0ng t\u00e1i xu\u1ea5t"
        },
        {
            "en": "<em>re</em> - open",
            "vi": "\u0111\u00e3 m\u1edf l\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "<em>Re</em>-count",
            "vi": "\u0110\u1ebfm"
        },
        {
            "en": "<em>re</em>-open",
            "vi": "\u0111\u00e3 m\u1edf l\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "<em>Re</em> - export",
            "vi": "H\u00e0ng t\u00e1i xu\u1ea5t"
        },
        {
            "en": "<em>Re</em>-elect",
            "vi": "B\u1ea7u l\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "The SOE sector rapidly <em>reorganized</em> after enactment of the LSOE, establishing State corporations in accordance with the Prime Minister's Decisions 90 and 91 of March 1994.",
            "vi": "Khu v\u1ef1c DNNN \u0111\u00e3 nhanh ch\u00f3ng t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i sau khi ban h\u00e0nh h\u00e0nh Lu\u1eadt DNNN, th\u00e0nh l\u1eadp c\u00e1c t\u1ed5ng c\u00f4ng ty Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc theo c\u00e1c quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh 90 v\u00e0 91 c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng th\u00e1ng 3 n\u0103m 1994."
        }
    ],
    "suggestions": []
}