{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[ri'pi:l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 hu\u1ef7 b\u1ecf, s\u1ef1 b\u00e3i b\u1ecf (m\u1ed9t \u0111\u1ea1o lu\u1eadt...)</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">hu\u1ef7 b\u1ecf, b\u00e3i b\u1ecf (m\u1ed9t \u0111\u1ea1o lu\u1eadt...)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "repeal",
            "pronounce": "[ri'pi:l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>repeal</k><blockquote>\u25a0 <cclass>verb revoke or annul (a law or Act of Parliament). </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the action of repealing. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>repealable</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from Anglo-Norman Fr. <i>repeler</i>, from OFr. <i>re-</i> (expressing reversal) + <i>apeler</i> 'to call, appeal'. </blockquote></div>",
            "word": "repeal",
            "pronounce": "[ri'pi:l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>repeal</k><blockquote>\u25b8 <cclass>verb <i>the Act was repealed</i>: REVOKE, rescind, cancel, reverse, annul, nullify, declare null and void, quash, abolish; <cclass>Law vacate; <cclass><i>formal</i> abrogate; <cclass><i>archaic</i> recall.</cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>enact.</blockquote><blockquote>\u25b8 <cclass>noun <i>the repeal of the law</i>: REVOCATION, rescinding, cancellation, reversal, annulment, nullification, quashing, abolition; <cclass><i>formal</i> abrogation; <cclass><i>archaic</i> recall.</cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "repeal",
            "pronounce": "[ri'pi:l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "repeal",
            "pronounce": "[ri'pi:l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ph\u00e1 h\u1ee7y b\u00e3i b\u1ecf</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "repeal",
            "pronounce": "[ri'pi:l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "We must <em>repeal</em> the demagogy.",
            "vi": "Ch\u00fang ta ph\u1ea3i b\u00e3i b\u1ecf ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1ecb d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "They published a <em>repeal</em> of the charge.",
            "vi": "H\u1ecd c\u00f4ng b\u1ed1 h\u1ee7y b\u1ecf l\u1eddi bu\u1ed9c t\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "The Congress agreed to <em>repeal</em> this rule several years ago.",
            "vi": "Qu\u1ed1c h\u1ed9i \u0111\u00e3 \u0111\u1ed3ng \u00fd t\u1eeb b\u1ecf \u0111i\u1ec1u lu\u1eadt n\u00e0y v\u00e0i n\u0103m tr\u01b0\u1edbc r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "This Member requested Viet Nam to <em>repeal</em> these provisions.",
            "vi": "Th\u00e0nh vi\u00ean n\u00e0y y\u00eau c\u1ea7u vi\u1ec7t nam hu\u1ef7 b\u1ecf quy \u0111\u1ecbnh tr\u00ean."
        },
        {
            "en": "They want to <em>repeal</em> all the legislation imposing the price control.",
            "vi": "H\u1ecd mu\u1ed1n b\u00e3i b\u1ecf t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c ph\u00e1p ch\u1ebf \u00e1p \u0111\u1eb7t l\u00ean vi\u1ec7c ki\u1ec3m so\u00e1t gi\u00e1 c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "We actively oppose state injustice and campaign for the <em>repeal</em> of all repressive legislation.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i h\u0103ng h\u00e1i ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i s\u1ef1 b\u1ea5t c\u00f4ng v\u00e0 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng b\u00e3i b\u1ecf t\u1ea5t c\u1ea3 lu\u1eadt l\u1ec7 h\u00e0 kh\u1eafc."
        },
        {
            "en": "Advocacy goals can include the review and <em>repeal</em> of laws that criminalize same sex sexual acts;",
            "vi": "C\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau v\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u00f3 th\u1ec3 h\u01b0\u1edbng t\u1edbi vi\u1ec7c r\u00e0 so\u00e1t ho\u1eb7c h\u1ee7y b\u1ecf c\u00e1c \u0111\u1ea1o lu\u1eadt quy \u0111\u1ecbnh h\u00ecnh s\u1ef1 h\u00f3a h\u00e0nh vi quan h\u1ec7 t\u00ecnh d\u1ee5c \u0111\u1ed3ng gi\u1edbi;"
        },
        {
            "en": "\u201cIt won\u2019t be <em>repeal</em> and then two years later go in with another plan,\u201d he said, according to the paper.",
            "vi": "Theo t\u1edd b\u00e1o tr\u00ean\u00a0\u00f4ng n\u00f3i r\u1eb1ng: \"B\u1ed9 lu\u1eadt Obamacare s\u1ebd kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e3i b\u1ecf v\u00e0 hai n\u0103m sau \u0111\u00f3 s\u1ebd c\u00f3 m\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch kh\u00e1c \u0111\u01b0\u1ee3c thay th\u1ebf\""
        },
        {
            "en": "Consequently, the US House of Representatives voted to <em>repeal</em> it on 18 November 2005 and the Senate on 21 December 2005.",
            "vi": "V\u00ec th\u1ebf, H\u1ea1 ngh\u1ecb vi\u1ec7n Hoa K\u1ef3 v\u00e0o ng\u00e0y 18 th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi M\u1ed9t n\u0103m 2005 v\u00e0 Th\u01b0\u1ee3ng ngh\u1ecb vi\u1ec7n Hoa K\u1ef3 v\u00e0o ng\u00e0y 21 th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Hai n\u0103m 2005 \u0111\u00e3 bi\u1ec3u quy\u1ebft r\u00fat l\u1ea1i tu ch\u00ednh lu\u1eadt n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "In addition, Gmail now comes with an integrated \"unsend\" feature that allows users 5 seconds to <em>repeal</em> a message, similar to Microsoft Outlook's \"Recall\" button.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra Gmail gi\u1edd \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t t\u00ednh n\u0103ng \u201cunsend\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00edch h\u1ee3p \u0111\u1ec3 cho ph\u00e9p ng\u01b0\u1eddi du\u0300ng h\u1ee7y b\u1ecf th\u00f4ng \u0111i\u1ec7p trong v\u00f2ng 5 gi\u00e2y, n\u00f3 gi\u1ed1ng v\u1edbi nu\u0301t \u201cRecall\u201d c\u1ee7a Microsoft Outlook."
        },
        {
            "en": "The committees will be looking to <em>repeal</em> some of the business tax credits with the exception of the R&D credit and the Low Income Housing Tax Credit.",
            "vi": "C\u00e1c \u1ee7y ban s\u1ebd t\u00ecm c\u00e1ch b\u00e3i b\u1ecf m\u1ed9t s\u1ed1 t\u00edn d\u1ee5ng thu\u1ebf kinh doanh, ngo\u1ea1i tr\u1eeb t\u00edn d\u1ee5ng R&D v\u00e0 T\u00edn d\u1ee5ng Thu\u1ebf nh\u00e0 \u1edf Thu nh\u1eadp Th\u1ea5p."
        },
        {
            "en": "Republican Sen. Orrin Hatch, who leads the finance panel, said Senate rules for the reconciliation process could make it difficult to put replacement provisions in the <em>repeal</em> bill.",
            "vi": "Th\u01b0\u1ee3ng ngh\u1ecb s\u0129 \u0111\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a Orrin Hatch, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u m\u1ea3ng t\u00e0i ch\u00ednh, nh\u1eefng quy t\u1eafc m\u00e0 Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n \u0111\u00e3 n\u00f3i trong qu\u00e1 tr\u00ecnh h\u00f2a gi\u1ea3i c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m cho vi\u1ec7c \u0111\u01b0a nh\u1eefng quy \u0111\u1ecbnh thay th\u1ebf v\u00e0o trong d\u1ef1 lu\u1eadt b\u00e3i b\u1ecf tr\u1edf n\u00ean kh\u00f3 kh\u0103n."
        },
        {
            "en": "U.S. President-elect Donald Trump on Tuesday put renewed pressure on congressional Republicans working to <em>repeal</em> Obamacare, insisting that lawmakers pass a replacement for the health care law at the same time or soon after they vote to dismantle it.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Hoa k\u1ef3 \u0111\u1eafc c\u1eed Donald Trump v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 Ba l\u1ea1i ti\u1ebfp t\u1ee5c bu\u1ed9c \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i b\u00e3i b\u1ecf Obamacare, \u00f4ng nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng c\u00e1c nh\u00e0 lu\u1eadt ph\u00e1p ph\u1ea3i th\u00f4ng qua\u00a0lu\u1eadt thay th\u1ebf v\u1ec1\u00a0ch\u0103m s\u00f3c s\u1ee9c kh\u1ecfe c\u00f9ng th\u1eddi \u0111i\u1ec3m ho\u1eb7c ngay sau khi h\u1ecd b\u1ecf phi\u1ebfu \u0111\u1ec3 d\u1ee1 b\u1ecf n\u00f3."
        },
        {
            "en": "The plan includes the <em>repeal</em> of the corporate alternative minimum tax, or AMT, which is a complex parallel tax system allowing fewer exemptions and deductions than the standard tax system for certain taxpayers.",
            "vi": "K\u1ebf ho\u1ea1ch bao g\u1ed3m vi\u1ec7c b\u00e3i b\u1ecf thu\u1ebf thay th\u1ebf t\u1ed1i thi\u1ec3u c\u1ee7a doanh nghi\u1ec7p, ho\u1eb7c AMT, \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng thu\u1ebf song song ph\u1ee9c t\u1ea1p cho ph\u00e9p gi\u1ea3m v\u00e0 kh\u1ea5u tr\u1eeb \u00edt h\u01a1n so v\u1edbi h\u1ec7 th\u1ed1ng thu\u1ebf ti\u00eau chu\u1ea9n \u0111\u1ed1i v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng n\u1ed9p thu\u1ebf."
        },
        {
            "en": "As Congress moves to <em>repeal</em> Obamacare, however, millions of people are still signing up. The administration said Tuesday that 11.5 million enrolled nationwide through Dec. 24, ahead of last year\u2019s pace.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 Qu\u1ed1c h\u1ed9i h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ebfn b\u00e3i b\u1ecf Obamacare, th\u00ec c\u00f3 \u0111\u1ebfn h\u00e0ng tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi v\u1eabn \u0111ang \u0111\u0103ng k\u00fd. Ch\u00ednh quy\u1ec1n cho bi\u1ebft h\u00f4m th\u1ee9 Ba to\u00e0n qu\u1ed1c c\u00f3 \u0111\u1ebfn 11,5 tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi v\u1eabn \u0111\u0103ng k\u00fd t\u1eeb ng\u00e0y 24 th\u00e1ng 12, con s\u1ed1 n\u00e0y cao h\u01a1n con s\u1ed1 s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u0103ng k\u00fd n\u0103m ngo\u00e1i."
        },
        {
            "en": "The Senate is set to vote this week on a timeline to draft legislation repealing Obamacare. If it passes, the House would vote next. But a vote to actually <em>repeal</em> the law would come later on.",
            "vi": "Th\u01b0\u1ee3ng ngh\u1ecb vi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n b\u1ed5 b\u1ea7u c\u1eed c\u1ee7a tu\u1ea7n n\u00e0y theo m\u1ed9t l\u1ecbch tr\u00ecnh tu\u1ea7n t\u1ef1\u00a0l\u00e0 so\u1ea1n th\u1ea3o vi\u1ec7c b\u00e3i b\u1ecf lu\u1eadt Obamacare. Sau \u0111\u00f3, H\u1ea1 vi\u1ec7n s\u1ebd b\u1ecf phi\u1ebfu ti\u1ebfp theo. Nh\u01b0ng m\u1ed9t cu\u1ed9c b\u1ecf phi\u1ebfu th\u1ef1c s\u1ef1 \u0111\u1ec3 b\u00e3i b\u1ecf lu\u1eadt n\u00e0y s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n ra sau."
        },
        {
            "en": "Ryan said Republicans would like to pack whatever replacement provisions they can into <em>repeal</em> legislation. Because the Senate plans to use a special budget procedure known as reconciliation, they would only need the support of a majority of the 100-member chamber. There are 52 Republican senators.",
            "vi": "Ryan cho bi\u1ebft n\u1ebfu \u0111\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a mu\u1ed1n t\u1ed5ng h\u1ee3p b\u1ea5t c\u1ee9 quy \u0111\u1ecbnh thay th\u1ebf n\u00e0o th\u00ec h\u1ecd c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0a n\u00f3 v\u00e0o lu\u1eadt b\u00e3i b\u1ecf. B\u1edfi v\u00ec Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n c\u00f3 k\u1ebf ho\u1ea1ch s\u1eed d\u1ee5ng ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 h\u00f2a gi\u1ea3i, th\u00ec h\u1ecd s\u1ebd ch\u1ec9 c\u1ea7n s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a \u0111a s\u1ed1 100 th\u00e0nh vi\u00ean. C\u00f3 52 Th\u01b0\u1ee3ng ngh\u1ecb s\u0129 \u0111\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a."
        },
        {
            "en": "Republicans have promised to <em>repeal</em> the so-called individual mandate to carry insurance and the fines that enforce it, which are deducted from taxpayers\u2019 anticipated refunds. But if the GOP wants to preserve guaranteed coverage for people with pre-existing medical problems, Republicans will have to find other ways to compel healthy people into the insurance pool to help keep premiums in check.",
            "vi": "\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u00e3 h\u1ee9a s\u1ebd b\u00e3i b\u1ecf c\u00e1c nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u00e1 nh\u00e2n \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n b\u1ea3o hi\u1ec3m v\u00e0 c\u00e1c kho\u1ea3n ph\u1ea1t b\u1eaft bu\u1ed9c, \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00edch t\u1eeb qu\u1ef9 k\u1ef3 v\u1ecdng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi n\u1ed9p thu\u1ebf. Nh\u01b0ng n\u1ebfu \u0111\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a mu\u1ed1n gi\u1eef b\u1ea3o hi\u1ec3m \u0111\u1ea3m b\u1ea3o cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 s\u1ee9c kh\u1ecfe, th\u00ec \u0111\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a ph\u1ea3i t\u00ecm c\u00e1ch kh\u00e1c \u0111\u1ec3 bu\u1ed9c nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u1ecfe m\u1ea1nh mua b\u1ea3o hi\u1ec3m \u0111\u1ec3 gi\u00fap gi\u1eef m\u1ee9c ph\u00ed kh\u00f4ng t\u0103ng ."
        },
        {
            "en": "House of Representatives Speaker Paul Ryan said on Tuesday that some elements of an insurance substitute likely would be ready when lawmakers vote to <em>repeal</em> Obamacare, but others would take longer. Some Republicans have said it could take up to two years to craft a replacement.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i di\u1ec7n ph\u00e1t ng\u00f4n cho\u00a0H\u1ea1 vi\u1ec7n \u00f4ng Paul Ryan cho bi\u1ebft r\u1eb1ng v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 Ba m\u1ed9t s\u1ed1 y\u1ebfu t\u1ed1 c\u1ee7a b\u1ea3o hi\u1ec3m thay th\u1ebf g\u1ea7n nh\u01b0 \u0111\u00e3 s\u1eb5n s\u00e0ng khi c\u00e1c nh\u00e0 l\u1eadp ph\u00e1p b\u1ecf phi\u1ebfu b\u00e3i b\u1ecf Obamacare, nh\u01b0ng nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n kh\u00e1c th\u00ec\u00a0c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd m\u1ea5t nhi\u1ec1u th\u1eddi gian h\u01a1n. Theo m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ea3ng vi\u00ean \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a th\u00ec c\u00f3 th\u1ec3 ph\u1ea3i m\u1ea5t t\u1edbi hai n\u0103m \u0111\u1ec3 thi\u1ebft l\u1eadp n\u00ean m\u1ed9t b\u1ed9 lu\u1eadt thay th\u1ebf."
        },
        {
            "en": "On Capitol Hill, Ryan showed no signs of changing his tune. He cast the GOP <em>repeal</em> drive as a rescue mission. \u201cWe are in the middle of a rescue mission to save the families who are getting caught up in the death spiral that has become Obamacare,\u201d he told reporters.",
            "vi": "T\u1ea1i t\u00f2a nh\u00e0 Capital Hill, Ryan cho th\u1ea5y kh\u00f4ng c\u00f3 d\u1ea5u hi\u1ec7u thay \u0111\u1ed5i s\u1ef1 h\u00f2a thu\u1eadn c\u1ee7a \u00f4ng. \u00d4ng th\u1eafng trong vi\u1ec7c b\u00e3i b\u1ecf Obamacare trong\u00a0\u0111\u1ea3ng C\u1ed9ng h\u00f2a nh\u01b0 m\u1ed9t s\u1ee9 m\u1ec7nh gi\u1ea3i c\u1ee9u. \u00d4ng n\u00f3i v\u1edbi c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean \"ch\u00fang t\u00f4i \u0111ang \u0111\u1ee9ng gi\u1eefa vi\u1ec7c c\u1ee9u v\u1edbt nh\u1eefng gia \u0111\u00ecnh m\u00e0 \u0111ang lao theo v\u00f2ng xo\u00e1y ch\u1ebft \u0111\u1ec3 c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c Obamacare\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}