{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[ri'prest]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111au kh\u1ed5 do b\u1ecb ki\u1ec1m n\u00e9n t\u00ecnh c\u1ea3m</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "repressed",
            "pronounce": "[ri'prest]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>repressed</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b oppressed. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (of a thought, feeling, or desire) kept suppressed and unconscious in one's mind. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 suppressing one's feelings and desires. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "repressed",
            "pronounce": "[ri'prest]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>repressed</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>a repressed country</i>: OPPRESSED, subjugated, subdued, tyrannized.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>repressed feelings</i>: RESTRAINED, suppressed, held back/in, kept in check, stifled, pent up, bottled up.</blockquote><blockquote><b>3</b><i>emotionally repressed</i>: INHIBITED, frustrated, restrained; <cclass><i>informal</i> uptight, hung up.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>democratic, uninhibited.</blockquote></div>",
            "word": "repressed",
            "pronounce": "[ri'prest]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "repressed",
            "pronounce": "[ri'prest]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "repressed",
            "pronounce": "[ri'prest]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Repressed</em> inflation",
            "vi": "L\u1ea1m ph\u00e1t b\u1ecb ki\u1ec1m ch\u1ebf"
        },
        {
            "en": "He told all <em>repressed</em> feelings.",
            "vi": "Anh n\u00f3i ra h\u1ebft t\u00ecnh c\u1ea3m b\u1ecb d\u1ed3n n\u00e9n."
        },
        {
            "en": "Student groups were ruthlessly <em>repressed</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t nh\u00f3m sinh vi\u00ean \u0111\u00e3 b\u1ecb \u0111\u00e0n \u00e1p m\u1ed9t c\u00e1ch t\u00e0n nh\u1eabn."
        },
        {
            "en": "Behind me. Already <em>repressed</em> and forgotten.",
            "vi": "L\u00f9i l\u1ea1i ph\u00eda sau t\u00f4i. G\u1ea7n nh\u01b0 b\u1ecb ch\u1eb7n l\u1ea1i v\u00e0 b\u1ecf qu\u00ean."
        },
        {
            "en": "All opposition is brutally <em>repressed</em> by the regime.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 s\u1ef1 ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i \u0111\u1ec1u b\u1ecb ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00e0n \u00e1p t\u00e0n nh\u1eabn."
        },
        {
            "en": "Jailers rushed at armless prisoners, and <em>repressed</em> them cruelly",
            "vi": "B\u1ecdn cai \u0111\u00e3 ng\u1ee5c x\u00f4ng v\u00e0o nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi t\u00f9 kh\u00f4ng c\u00f3 t\u1ea5c s\u1eaft trong tay, v\u00e0 \u0111\u00e0n \u00e1p h\u1ecd m\u1ed9t c\u00e1ch d\u00e3 man."
        },
        {
            "en": "<em>Repressed</em> guilt and emotions will inevitably destroy a man.",
            "vi": "T\u1ed9i l\u1ed7i v\u00e0 c\u1ea3m x\u00fac b\u1ecb ki\u1ec1m n\u00e9n ch\u1eafc ch\u1eafn s\u1ebd h\u1ee7y ho\u1ea1i m\u1ed9t con ng\u01b0\u1eddi"
        },
        {
            "en": "This gives rise to <em>repressed</em> feelings of personal inferiority.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u01b0a \u0111\u1ebfn nh\u1eefng c\u1ea3m x\u00fac b\u1ecb \u1ee9c ch\u1ebf v\u1ec1 t\u00ednh th\u1ea5p k\u00e9m c\u1ee7a b\u1ea3n th\u00e2n."
        },
        {
            "en": "The prince had been raised in a very <em>repressed</em> Victorian family.",
            "vi": "Ho\u00e0ng t\u1eed l\u1edbn l\u00ean trong s\u1ef1 ki\u1ec1m ch\u1ebf r\u1ea5t nghi\u00eam ng\u1eb7t c\u1ee7a gia \u0111\u00ecnh Victora."
        },
        {
            "en": "<em>Repressed</em> anger is anger that people experience that is not shown to the outside world.",
            "vi": "Ki\u1ec1m n\u00e9n c\u01a1n gi\u1eadn l\u00e0 c\u01a1n gi\u1eadn m\u00e0 con ng\u01b0\u1eddi ch\u1ecbu \u0111\u1ef1ng n\u00f3 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed9c l\u1ed9 ra ngo\u00e0i."
        },
        {
            "en": "Differences within and between societies should be neither feared nor <em>repressed</em>, but cherished as a precious asset of humanity.",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t trong c\u00f9ng v\u00e0 gi\u1eefa c\u00e1c x\u00e3 h\u1ed9i kh\u00f4ng c\u00f3 g\u00ec \u0111\u00e1ng s\u1ee3 h\u00e3i ho\u1eb7c ph\u1ea3i b\u1ecb \u0111\u00e0n \u00e1p, m\u00e0 n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00f4n tr\u1ecdng nh\u01b0 m\u1ed9t t\u00e0i s\u1ea3n qu\u00fd gi\u00e1 c\u1ee7a nh\u00e2n lo\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "An emotionally charge and <em>repressed</em> group of ideas and beliefs that is capable of influencing an individua l's behaviour.",
            "vi": "M\u1ed9t nh\u00f3m nh\u1eefng \u00fd t\u01b0\u1edfng ch\u1ee9a \u0111\u1ea7y c\u1ea3m x\u00fac v\u00e0 d\u1ed3n n\u00e9n v\u00e0 nh\u1eefng t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng c\u00f3 th\u1ec3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u1edbi h\u00e0nh vi c\u00e1 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Psychiatrists believe that the <em>repressed</em> instinctual drive is manifested as a motor or sensory loss, such as paralysis, rather than as speech or action.",
            "vi": "C\u00e1c chuy\u00ean gia v\u1ec1 b\u1ec7nh h\u1ecdc t\u00e2m th\u1ea7n tin r\u1eb1ng l\u1ef1c xung \u0111\u1ed9ng b\u1ea3n n\u0103ng b\u1ecb d\u1ed3n \u00e9p \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ec3u th\u1ecb nh\u01b0 l\u00e0 s\u1ef1 m\u1ea5t c\u1ea3m gi\u00e1c v\u00e0 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 ch\u1ee9ng li\u1ec7t h\u01a1n l\u00e0 ng\u00f4n ng\u1eef v\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "One theory is that homosexual urges, when <em>repressed</em> out of shame or fear, can be expressed as homophobia. Freud famously called this process a \"reaction formation\" \u2014 the angry battle against the outward symbol of feelings that are inwardly being stifled.",
            "vi": "M\u1ed9t h\u1ecdc thuy\u1ebft cho r\u1eb1ng s\u1ef1 ki\u1ec1m ch\u1ebf b\u1ea3n n\u0103ng t\u00ecnh d\u1ee5c \u0111\u1ed3ng gi\u1edbi c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n b\u1eb1ng n\u1ed7i s\u1ee3 h\u00e3i hay ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i quan h\u1ec7 \u0111\u1ed3ng t\u00ednh. Sigmund Freud g\u1ecdi hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0y l\u00e0 \"s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh ph\u1ea3n \u1ee9ng\" (reaction formation), \u0110\u00e2y l\u00e0 s\u1ef1 ch\u1ed1ng l\u1ea1i nh\u1eefng c\u1ea3m gi\u00e1c mu\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n ra ngo\u00e0i b\u1eb1ng c\u00e1ch b\u00f3p n\u00e9n c\u00e1c c\u1ea3m x\u00fac n\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}