{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['rekwiem]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">l\u1ec5 c\u1ea7u si\u00eau, l\u1ec5 c\u1ea7u h\u1ed3n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u1ea1c cho l\u1ec5 c\u1ea7u si\u00eau, nh\u1ea1c cho l\u1ec5 c\u1ea7u h\u1ed3n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "requiem",
            "pronounce": "['rekwiem]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>requiem</k><blockquote><cclass>[<cclass>'r\u025bkw\u026a\u0259m<cclass>, <cclass>-\u026a\u025bm<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b (especially in the Roman Catholic Church) a Mass for the repose of the souls of the dead. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a musical composition setting parts of such a Mass. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b an act or token of remembrance. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from L. (first word of the Mass), accusative of <i>requies</i> 'rest'. </blockquote></div>",
            "word": "requiem",
            "pronounce": "['rekwiem]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "requiem",
            "pronounce": "['rekwiem]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "requiem",
            "pronounce": "['rekwiem]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "requiem",
            "pronounce": "['rekwiem]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>requiem</em>",
            "vi": "l\u1ec5 c\u1ea7u si\u00eau"
        },
        {
            "en": "The track Don't Cry Alone, which is one of Gibb's final compositions from his Titanic <em>Requiem</em> - premiered only weeks before his death - will also be played.",
            "vi": "Ph\u1ea7n track \u201cDon't Cry Alone\u201d, l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng s\u00e1ng t\u00e1c cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ee7a Gibb tr\u00edch t\u1eeb \u201cTitanic Requiem\u201d \u2013 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng di\u1ec5n ch\u1ec9 v\u00e0i tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a \u00f4ng - c\u0169ng s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u01a1i t\u1ea1i nh\u00e0 th\u1edd."
        },
        {
            "en": "On average, road accidents kill around 9,000 people in Vietnam a year \u2013 almost 25 deaths per day \u2013 and leave hundreds of thousands of others with life-time injuries, Minister of Transport Dinh La Thang said at a <em>requiem</em> held in Ho Chi Minh City on November 10, 2014 for the dead victims.The event was organized to mark the World Day of Remembrance for Road Traffic Victims, which falls on the third Sunday of November each year.",
            "vi": "T\u00ednh trung b\u00ecnh, tai n\u1ea1n giao th\u00f4ng khi\u1ebfn kho\u1ea3ng 9.000 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam m\u1ed7i n\u0103m - g\u1ea7n 25 ca t\u1eed vong m\u1ed7i ng\u00e0y - v\u00e0 h\u00e0ng tr\u0103m ngh\u00ecn ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 Giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i \u00f4ng \u0110inh La Th\u0103ng cho bi\u1ebft t\u1ea1i l\u1ec5 c\u1ea7u si\u00eau \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh v\u00e0o ng\u00e0y 10 Th\u00e1ng 11 n\u0103m 2014 cho c\u00e1c n\u1ea1n nh\u00e2n \u0111\u00e3 t\u1eed vong. S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u Ng\u00e0y Th\u1ebf gi\u1edbi t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m cho c\u00e1c n\u1ea1n nh\u00e2n b\u1ecb tai n\u1ea1n giao th\u00f4ng \u0111\u01b0\u1eddng b\u1ed9, th\u01b0\u1eddng r\u01a1i v\u00e0o ng\u00e0y ch\u1ee7 nh\u1eadt th\u1ee9 ba c\u1ee7a th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi h\u00e0ng n\u0103m."
        }
    ],
    "suggestions": []
}