{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ri:'setl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">n\u1ed9i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">t\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 (nh\u1ea5t l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to resettle refugees in Canada</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">t\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n \u1edf Canada</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">l\u00e0m cho (m\u1ed9t v\u00f9ng, m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc..) l\u1ea1i c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ebfn s\u1ed1ng</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to resettle an island</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">t\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 m\u1ed9t h\u00f2n \u0111\u1ea3o</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "resettle"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>resettle</k><blockquote>\u25a0 <cclass>verb settle in a different place. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>resettlement</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "resettle"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "resettle"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "resettle"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "resettle"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Resettle</em> refugees in Canada",
            "vi": "T\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n \u1edf ca - na - \u0111a"
        },
        {
            "en": "<em>Resettle</em> an island",
            "vi": "T\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 m\u1ed9t h\u00f2n \u0111\u1ea3o"
        },
        {
            "en": "They intend to <em>resettle</em> an island.",
            "vi": "H\u1ecd d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh t\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 m\u1ed9t h\u00f2n \u0111\u1ea3o."
        },
        {
            "en": "the city also has a project to <em>resettle</em> families living in canal networks and to dredge the canals",
            "vi": "th\u00e0nh ph\u1ed1 c\u0169ng c\u00f3 m\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111\u1ec3 t\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 cho nh\u1eefng gia \u0111\u00ecnh s\u1ed1ng \u1edf nh\u1eefng k\u00eanh r\u1ea1ch v\u00e0 \u0111\u00e0o v\u00e9t nh\u1eefng con k\u00eanh \u0111\u00f3"
        },
        {
            "en": "The city has also carried out a project to <em>resettle</em> families living in slums along canal networks and to dredge the canals.",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 c\u0169ng \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u1ec1 \u00e1n t\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 c\u00e1c gia \u0111\u00ecnh \u1edf nh\u00e0 \u1ed5 chu\u1ed9t d\u1ecdc theo k\u00eanh r\u1ea1ch v\u00e0 n\u1ea1o v\u00e9t k\u00eanh r\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "He didn\u2019t attend school and spent years ostracized and working in rice fields before leaving the country in 1990 on a program that gave Amerasians like him a chance to <em>resettle</em> in the United States.",
            "vi": "\u00d4ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i h\u1ecdc v\u00e0 \u0111\u00e3 qua nhi\u1ec1u n\u0103m b\u1ecb t\u1ea9y chay ph\u1ea3i l\u00e0m ru\u1ed9ng tr\u01b0\u1edbc khi r\u1eddi kh\u1ecfi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0o n\u0103m 1990, \u0111\u1ebfn khi c\u00f3 m\u1ed9t ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh d\u00e0nh cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi con lai gi\u1ed1ng nh\u01b0 \u00f4ng c\u00f3 c\u01a1 h\u1ed9i t\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 t\u1ea1i M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "He didn\u2019t attend school and spent years ostracized and working in rice fields before leaving the country in 1990 on a program that gave Amerasians like him a chance to <em>resettle</em> in the United States.",
            "vi": "\u00d4ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i h\u1ecdc v\u00e0 \u0111\u00e3 qua nhi\u1ec1u n\u0103m b\u1ecb t\u1ea9y chay ph\u1ea3i l\u00e0m ru\u1ed9ng tr\u01b0\u1edbc khi r\u1eddi kh\u1ecfi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0o n\u0103m 1990, \u0111\u1ebfn khi c\u00f3 m\u1ed9t ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh d\u00e0nh cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi con lai gi\u1ed1ng nh\u01b0 \u00f4ng c\u00f3 c\u01a1 h\u1ed9i t\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 t\u1ea1i M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "Nguyen Ba Chinh, deputy director of the Thai Nguyen provincial Department of Natural Resources and the Environment, on June 29 confirmed that the land subsidence, loss of water and house cracking and said local authorities were seeking solutions to help people to <em>resettle</em>.\u00a0",
            "vi": "Ng\u00e0y 29/6, \u00f4ng Nguy\u1ec5n B\u00e1 Ch\u00ednh, Ph\u00f3 C\u1ee5c tr\u01b0\u1edfng C\u1ee5c T\u00e0i nguy\u00ean v\u00e0 M\u00f4i tr\u01b0\u1eddng t\u1ec9nh Th\u00e1i Nguy\u00ean, x\u00e1c nh\u1eadn hi\u1ec7n tr\u1ea1ng \u0111\u1ea5t s\u1ee5t l\u00fan, m\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0 r\u1ea1n n\u1ee9t nh\u00e0 \u1edf, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi cho bi\u1ebft ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111ang t\u00ecm ki\u1ebfm gi\u1ea3i ph\u00e1p \u0111\u1ec3 gi\u00fap ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0."
        },
        {
            "en": "Nguyen Ba Chinh, deputy director of the Thai Nguyen provincial Department of Natural Resources and the Environment, on June 29 confirmed that the land subsidence, loss of water and house cracking and said local authorities were seeking solutions to help people to <em>resettle</em>.\u00a0",
            "vi": "Ng\u00e0y 29/6, \u00f4ng Nguy\u1ec5n B\u00e1 Ch\u00ednh, Ph\u00f3 C\u1ee5c tr\u01b0\u1edfng C\u1ee5c T\u00e0i nguy\u00ean v\u00e0 M\u00f4i tr\u01b0\u1eddng t\u1ec9nh Th\u00e1i Nguy\u00ean, x\u00e1c nh\u1eadn hi\u1ec7n tr\u1ea1ng \u0111\u1ea5t s\u1ee5t l\u00fan, m\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0 r\u1ea1n n\u1ee9t nh\u00e0 \u1edf, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi cho bi\u1ebft ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111ang t\u00ecm ki\u1ebfm gi\u1ea3i ph\u00e1p \u0111\u1ec3 gi\u00fap ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0."
        }
    ],
    "suggestions": []
}