{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[ri'spektiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">thu\u1ed9c v\u1ec1 ho\u1eb7c \u0111\u1ec3 cho t\u1eebng c\u00e1 th\u1ec3; ri\u00eang t\u1eebng; t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">They each excel in their respective fields</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">M\u1ed7i ng\u01b0\u1eddi trong b\u1ecdn h\u1ecd \u0111\u1ec1u xu\u1ea5t s\u1eafc trong l\u0129nh v\u1ef1c ri\u00eang c\u1ee7a m\u00ecnh</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">After the party</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">we all went off to our respective room</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">Sau bu\u1ed5i li\u00ean hoan, ch\u00fang t\u00f4i ai v\u1ec1 ph\u00f2ng ng\u01b0\u1eddi n\u1ea5y</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "respective"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>respective</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective belonging or relating separately to each of two or more people or things. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "respective"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>respective</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective SEPARATE, personal, own, particular, individual, specific, special, appropriate, different, various.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "respective"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "respective"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "respective"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Every body has their <em>respective</em> character.",
            "vi": "M\u1ed7i ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u c\u00f3 c\u00e1 t\u00ednh ri\u00eang."
        },
        {
            "en": "Participants now fund their <em>respective</em> activities.",
            "vi": "C\u00f2n hi\u1ec7n nay c\u00e1c \u0111\u1ed1i t\u00e1c tham gia t\u1ef1 trang tr\u1ea3i cho c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Below is my reply for <em>respective</em> issues.",
            "vi": "D\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 ph\u1ea3n h\u1ed3i c\u1ee7a t\u00f4i cho t\u1eebng v\u1ea5n \u0111\u1ec1."
        },
        {
            "en": "They each excel in their <em>respective</em> fields.",
            "vi": "M\u1ed7i ng\u01b0\u1eddi trong b\u1ecdn h\u1ecd \u0111\u1ec1u xu\u1ea5t s\u1eafc trong l\u0129nh v\u1ef1c ri\u00eang c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The two different types have their <em>respective</em> merits.",
            "vi": "Hai lo\u1ea1i kh\u00e1c nhau c\u00f3 ph\u1ea9m ch\u1ea5t ri\u00eang kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "They should be share in proportion to their <em>respective</em> contribution",
            "vi": "H\u01b0\u1edfng l\u1eddi v\u00e0 ch\u1ecbu l\u1ed7 d\u1ef1a v\u00e0o m\u1ee9c \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u1ee7a m\u1ed7i th\u00e0nh vi\u00ean"
        },
        {
            "en": "Peter and Mary chatted about their <em>respective</em> childhoods.",
            "vi": "Peter and Mary t\u00e1n g\u1eabu v\u1ec1 th\u1eddi th\u01a1 \u1ea5u c\u1ee7a nhau."
        },
        {
            "en": "The songs are countrified versions of the <em>respective</em> originals.",
            "vi": "B\u00e0i h\u00e1t l\u00e0 phi\u00ean b\u1ea3n ch\u1ea5t ph\u00e1t c\u1ee7a nguy\u00ean b\u1ea3n t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng."
        },
        {
            "en": "Frank Boyers and Eric Weiss, heads of marketing and finance <em>respective</em> ly.",
            "vi": "Frank Boyers v\u00e0 Eric Weiss, t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u v\u1ec1 ti\u1ebfp th\u1ecb v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Participants in the focus group were all general directors of their <em>respective</em> firms.",
            "vi": "C\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean tham gia Th\u1ea3o lu\u1eadn Nh\u00f3m \u0111\u1ec1u l\u00e0 gi\u00e1m \u0111\u1ed1c c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p t\u01b0 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "They also will spend more time on their own duties in their <em>respective</em> faculties, he added.",
            "vi": "H\u1ecd c\u0169ng s\u1ebd d\u00e0nh th\u1eddi gian nhi\u1ec1u h\u01a1n cho nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a h\u1ecd trong khoa c\u1ee7a m\u00ecnh, \u00f4ng n\u00f3i th\u00eam."
        },
        {
            "en": "The profit and loss should be shared in proportion to their <em>respective</em> contributions.",
            "vi": "L\u1eddi l\u1ed7 s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c chia theo t\u1ef7 l\u1ec7 \u0111\u00f3ng g\u00f3p t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng c\u1ee7a m\u1ed7i b\u00ean."
        },
        {
            "en": "Young men and women learned their trade by studying as apprentices under their <em>respective</em> craftsmen.",
            "vi": "Nh\u1eefng nam thanh n\u1eef t\u00fa h\u1ecdc h\u1ecfi v\u1ec1 ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a h\u1ecd b\u1eb1ng c\u00e1ch h\u1ecdc ngh\u1ec1 v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi th\u1ee3 b\u1eadc th\u1ea7y."
        },
        {
            "en": "For the most part, the wizards are used as \"front ends\" to their <em>respective</em> designers.",
            "vi": "N\u00f3i chung, c\u00e1c wizard \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch c\u00e1c \u0111\u1eb7c ph\u1eadn \"ti\u1ec1n ti\u00eau\" cho c\u00e1c designer t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng c\u1ee7a ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "This will help banks to improve the quality of services and better serve their <em>respective</em> clients.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y s\u1ebd gi\u00fap cho c\u00e1c ng\u00e2n h\u00e0ng c\u1ea3i thi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng d\u1ecbch v\u1ee5 v\u00e0 ph\u1ee5c v\u1ee5 kh\u00e1ch h\u00e0ng c\u1ee7a h\u1ecd t\u1ed1t h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Frank Boyers and Eric Weiss,heads of marketing  and finance <em>respective</em> ly.",
            "vi": "Frank Boyers v\u00e0 Eric Weiss, t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u v\u1ec1 ti\u1ebfp th\u1ecb v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Total number of votes \"for\", \"against\" and \"blank\" in relation to <em>respective</em> matters.",
            "vi": "T\u1ed5ng s\u1ed1 phi\u1ebfu bi\u1ec3u quy\u1ebft \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u1eebng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 bi\u1ec3u quy\u1ebft, trong \u0111\u00f3 ghi r\u00f5 t\u1ed5ng s\u1ed1 phi\u1ebfu \"t\u00e1n th\u00e0nh\", \"kh\u00f4ng t\u00e1n th\u00e0nh\" v\u00e0 \"kh\u00f4ng c\u00f3 \u00fd ki\u1ebfn\"."
        },
        {
            "en": "It is envisioned that the terminal evaluation should incorporate <em>respective</em> elements of UN/UNDP outcome evaluation.",
            "vi": "\u0110\u1ee3t \u0111\u00e1nh gi\u00e1 n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi c\u00e1c th\u00e0nh t\u1ed1 t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng c\u1ee7a \u0111\u1ee3t \u0111\u00e1nh gi\u00e1 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a UN/UNDP."
        },
        {
            "en": "For detailed information on the thematic working groups, refer to the <em>respective</em> sections below.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 bi\u1ebft th\u00f4ng tin chi ti\u1ebft v\u1ec1 c\u00e1c nh\u00f3m chuy\u00ean \u0111\u1ec1, tham kh\u1ea3o c\u00e1c ph\u1ea7n t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Total number of votes \"for\", \"against\" or \"blank\" in relation to <em>respective</em> matters.",
            "vi": "T\u1ed5ng s\u1ed1 phi\u1ebfu \"t\u00e1n th\u00e0nh\", \"kh\u00f4ng t\u00e1n th\u00e0nh\" v\u00e0 \"kh\u00f4ng c\u00f3 \u00fd ki\u1ebfn\" \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u1eebng v\u1ea5n \u0111\u1ec1."
        }
    ],
    "suggestions": []
}