{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ri:ju:nifi'kei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 th\u1ed1ng nh\u1ea5t l\u1ea1i, s\u1ef1 h\u1ee3p nh\u1ea5t l\u1ea1i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "reunification"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reunification"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reunification"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reunification"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "reunification"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Have you visited <em>Reunification</em> Palace yet?",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u00e3 tham quan Dinh Th\u1ed1ng Nh\u1ea5t ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "Much optimism followed the <em>reunification</em> of Vietnam in 1975.",
            "vi": "C\u00f3 nhi\u1ec1u l\u1ea1c quan theo sau s\u1ef1 th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam n\u0103m 1975."
        },
        {
            "en": "The <em>reunification</em> palace is a major tourist attraction.",
            "vi": "Dinh \u0111\u1ed9c l\u1eadp l\u00e0 m\u1ed9t \u0111i\u1ec3m thu h\u00fat kh\u00e1ch du l\u1ecbch l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "A second component of Viet Kieu arrived later as part of the Canadian government\u2019sfamily <em>reunification</em> program.",
            "vi": "Nh\u00f3m ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t th\u1ee9 hai \u0111\u1ebfn Canada theo ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111o\u00e0n t\u1ee5 gia \u0111\u00ecnh c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 Canada."
        },
        {
            "en": "They celebrate the 34th liberation of the South and national <em>reunification</em> Day.",
            "vi": "H\u1ecd t\u1ed5 ch\u1ee9c ng\u00e0y gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam v\u00e0 th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc l\u1ea7n th\u1ee9 34."
        },
        {
            "en": "After <em>reunification</em> in 1975, Viet Nam switched its focus to reconstruction and development.",
            "vi": "Sau khi th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u0103m 1975, Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 chuy\u1ec3n sang t\u1eadp trung t\u00e1i thi\u1ebft v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "Adherence to the one-China principle is the basis and prerequisite for peaceful <em>reunification</em>.",
            "vi": "Trung th\u00e0nh v\u1edbi nguy\u00ean t\u1eafc m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc trung qu\u1ed1c l\u00e0 n\u1ec1n t\u1ea3ng v\u00e0 l\u00e0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ti\u00ean quy\u1ebft cho s\u1ef1 th\u1ed1ng nh\u1ea5t h\u00f2a b\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Business associations had existed in the south prior to <em>reunification</em> in 1975.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc khi t\u00e1i th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u0103m 1975, \u1edf mi\u1ec1n Nam \u0111\u00e3 c\u00f3 c\u00e1c hi\u1ec7p h\u1ed9i doanh nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "After the country's <em>reunification</em>, many high officials of the next side were left out in the cold.",
            "vi": "Sau khi th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, nhi\u1ec1u c\u00e1n b\u1ed9 cao c\u1ea5p c\u1ee7a ph\u00eda b\u00ean kia b\u1edd b\u1ecb b\u1ecf r\u01a1i, kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "The <em>reunification</em> of the country in 1975 led to the introduction of socialism in all of Viet Nam.",
            "vi": "S\u1ef1 th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0o n\u0103m 1975 \u0111\u00e3 d\u1eabn t\u1edbi vi\u1ec7c x\u00e2y d\u1ef1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a tr\u00ean to\u00e0n b\u1ed9 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "A second component of Viet Kieu arrived later as part of the Canadian government\u2019s family <em>reunification</em> program.",
            "vi": "Nh\u00f3m Vi\u1ec7t Ki\u1ec1u th\u1ee9 hai \u0111\u1ebfn Canada theo ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111o\u00e0n t\u1ee5 gia \u0111\u00ecnh c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 Canada."
        },
        {
            "en": "After the complete liberation of the south and <em>reunification</em> of the country, Viet Nam quickly joined the United Nations.",
            "vi": "Sau khi ho\u00e0n to\u00e0n gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam, th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, Vi\u1ec7t Nam nhanh ch\u00f3ng gia nh\u1eadp Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "UNHCR has been providing assistance in Viet Nam since 1973, and first opened an office in Hanoi in April 1975 on the eve of <em>reunification</em>.",
            "vi": "T\u1eeb n\u0103m 1973, UNHCR \u0111\u00e3 t\u00e0i tr\u1ee3 gi\u00fap Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 ch\u00ednh th\u1ee9c m\u1edf v\u0103n ph\u00f2ng t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i v\u00e0o th\u1eddi kh\u1eafc th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, th\u00e1ng 4 n\u0103m 1975."
        },
        {
            "en": "The holidays, from March 28-April 3, observe three holidays - the Hung Kings' Festival, National <em>Reunification</em> Day (April 30) and Labour Day (May 1).",
            "vi": "K\u00ec ngh\u1ec9 k\u00e9o d\u00e0i t\u1eeb ng\u00e0y 28 th\u00e1ng 3 \u0111\u1ebfn ng\u00e0y 3 th\u00e1ng 4, bao g\u1ed3m 3 l\u1ec5 k\u1ec9 ni\u1ec7m - \"gi\u1ed7 t\u1ed5 H\u00f9ng V\u01b0\u01a1ng\", Ng\u00e0y th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc (30/4) v\u00e0 ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf lao \u0111\u1ed9ng (01/05)"
        },
        {
            "en": "Born in central Vietnam, Manager A was a high-ranking civil servant in the former Saigon regime, a background that landed him in re-education camps after <em>reunification</em>.",
            "vi": "Sinh ra t\u1ea1i mi\u1ec1n trung Vi\u1ec7t Nam, gi\u00e1m \u0111\u1ed1c A l\u00e0 m\u1ed9t vi\u00ean ch\u1ee9c cao c\u1ea5p trong ch\u1ebf \u0111\u1ed9 S\u00e0i g\u00f2n c\u0169, lai l\u1ecbch m\u00e0 khi\u1ebfn \u00f4ng \u0111\u00e3 ph\u1ea3i v\u00e0o tr\u1ea1i c\u1ea3i t\u1ea1o sau khi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc th\u1ed1ng nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "It also approved the April 29 to May 2 holiday for <em>Reunification</em> and May Day. Workers will have days off from September 2 to 4 for National Day.",
            "vi": "B\u1ed9 c\u0169ng \u0111\u00e3 ph\u00ea duy\u1ec7t ng\u00e0y 29 th\u00e1ng T\u01b0 \u00a0cho t\u1edbi ng\u00e0y 2 th\u00e1ng N\u0103m ngh\u1ec9 cho ng\u00e0y Gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam v\u00e0 Qu\u1ed1c t\u1ebf lao \u0111\u1ed9ng. Ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c ngh\u1ec9 t\u1eeb ng\u00e0y 2 t\u1edbi ng\u00e0y 4 th\u00e1ng 9 trong ng\u00e0y Qu\u1ed1c kh\u00e1nh."
        },
        {
            "en": "A huge majority of these funds remain targeted at highways, such as the National Highways 1, 5 and 18, as well as bridge rehabilitation programmes, such as for the National Highway No. 1A and the <em>Reunification</em> Railway.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i b\u1ed9 ph\u1eadn c\u00e1c kho\u1ea3n \u0111\u1ea7u t\u01b0 n\u00e0y v\u1eabn \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eadp trung cho x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c l\u1ed9, nh\u01b0 \u0111\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c l\u1ed9 s\u1ed1 1, 5 v\u00e0 18 c\u0169ng nh\u01b0 c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh kh\u00f4i ph\u1ee5c c\u1ea7u, nh\u01b0 tr\u00ean Qu\u1ed1c l\u1ed9 1A v\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft Th\u1ed1ng nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Revealing his decision to return to Vietnam, Stephen Wallace said that this year marks the 50th anniversary of US Marines landing in full combat gear at Red Beach near Danang and the 40th anniversary of southern liberation, national <em>reunification</em>.",
            "vi": "Ti\u1ebft l\u1ed9 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a m\u00ecnh khi tr\u1edf l\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam, Stephen Wallace n\u00f3i r\u1eb1ng n\u0103m nay l\u00e0 k\u1ef7 ni\u1ec7m 50 n\u0103m ng\u00e0y th\u1ee7y qu\u00e2n l\u1ee5c chi\u1ebfn M\u1ef9 \u0111\u1ed5 qu\u00e2n v\u00e0o Red Beach, \u0110\u00e0 N\u1eb5ng v\u00e0 k\u1ef7 ni\u1ec7m 40 n\u0103m ng\u00e0y gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam, th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The proposed area currently houses many cultural and service buildings, namely the municipal administration\u2019s headquarters, the <em>Reunification</em> Palace, Ben Thanh Market, the Municipal Theater, Tao Dan Park, the Saigon Zoo, universities, and hotels.",
            "vi": "Khu v\u1ef1c d\u1ef1 ki\u1ebfn quy ho\u1ea1ch hi\u1ec7n \u0111ang l\u01b0u gi\u1eef nhi\u1ec1u c\u00f4ng tr\u00ecnh v\u0103n ho\u00e1 v\u00e0 d\u1ecbch v\u1ee5, nh\u01b0 tr\u1ee5 s\u1edf ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u00e0nh ph\u1ed1, Dinh Th\u1ed1ng Nh\u1ea5t, ch\u1ee3 B\u1ebfn Th\u00e0nh, Nh\u00e0 h\u00e1t Th\u00e0nh ph\u1ed1, C\u00f4ng vi\u00ean Tao \u0110\u00e0n, V\u01b0\u1eddn th\u00fa S\u00e0i G\u00f2n, c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc v\u00e0 kh\u00e1ch s\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The Chinese Government upholds the basic principle of \"peaceful <em>reunification</em>, and one country, two systems\" for settling the Taiwan issue, but we will never promise not to use force.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 trung qu\u1ed1c \u1ee7ng h\u1ed9 nguy\u00ean t\u1eafc c\u01a1 b\u1ea3n \"t\u00e1i th\u1ed1ng ho\u00e0 b\u00ecnh, v\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ed1c gia, hai ch\u1ebf \u0111\u1ed9\" \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0111\u00e0i loan, nh\u01b0ng ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng bao gi\u1edd h\u1ee9a l\u00e0 s\u1ebd kh\u00f4ng s\u1eed d\u1ee5ng v\u0169 l\u1ef1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}