{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "revolted"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>revolted</k><blockquote><cclass>adjective <cclass>archaic having rebelled.</cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u2192 <kref>revolt</kref></blockquote></div>",
            "word": "revolted"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "revolted"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "revolted"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "revolted"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "People <em>revolted</em> against their wicked rulers.",
            "vi": "Nh\u00e2n d\u00e2n n\u1ed5i l\u00ean ch\u1ed1ng l\u1ea1i b\u1ecdn c\u1ea7m quy\u1ec1n \u0111\u1ed9c \u00e1c."
        },
        {
            "en": "At last, they <em>revolted</em> against oppression.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng h\u1ecd \u0111\u00e3 n\u1ed5i d\u1eady ch\u1ed1ng \u00e1p b\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "They were <em>revolted</em> by the stench of the stockyards.",
            "vi": "H\u1ecd b\u1ecb gh\u00ea t\u1edfm b\u1edfi m\u00f9i h\u00f4i th\u1ed1i t\u1eeb c\u00e1c chu\u1ed3ng gia s\u00fac."
        },
        {
            "en": "In 1992, the Serbs <em>revolted</em> against separation from Yugoslavia.",
            "vi": "N\u0103m 1992 ng\u01b0\u1eddi X\u00e9c-bi (Serb) n\u1ed5i d\u1eady ch\u1ed1ng l\u1ea1i s\u1ef1 chia c\u1eaft kh\u1ecfi Nam Phi."
        },
        {
            "en": "In Zaire, the people <em>revolted</em> against their rulers.",
            "vi": "T\u1ea1i za - ia, d\u00e2n ch\u00fang \u0111\u00e3 n\u1ed5i l\u00ean ch\u1ed1ng l\u1ea1i nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi cai tr\u1ecb h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "In 1992, the Serbs <em>revolted</em> against separation from Yugoslavia.",
            "vi": "N\u0103m 1992 ng\u01b0\u1eddi X\u00e9c - bi (Serb) n\u1ed5i d\u1eady ch\u1ed1ng l\u1ea1i s\u1ef1 chia c\u1eaft kh\u1ecfi Nam Phi."
        },
        {
            "en": "Several players <em>revolted</em> against their new head coach.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u00e0i c\u1ea7u th\u1ee7 n\u1ed5i d\u1eady ch\u1ed1ng l\u1ea1i hu\u1ea5n luy\u1ec7n vi\u00ean tr\u01b0\u1edfng m\u1edbi c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Germany <em>revolted</em> by sending a pack of U - boats to America's Atlantic coast.",
            "vi": "\u0110\u1ee9c n\u1ed5i lo\u1ea1n b\u1eb1ng vi\u1ec7c \u0111\u01b0a sang v\u00f9ng bi\u1ec3n Atlantic c\u1ee7a M\u1ef9 m\u1ed9t \u0111\u1ed9i t\u00e0u ng\u1ea7m \u0110\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The Poles <em>revolted</em> several times against their Russian overlords in the 19th century.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Ba Lan kh\u1edfi ngh\u0129a nhi\u1ec1u l\u1ea7n ch\u1ed1ng l\u1ea1i c\u00e1c l\u00e3nh ch\u00faa Nga trong th\u1ebf k\u1ef7 19."
        },
        {
            "en": "Germany <em>revolted</em> by sending a pack of U-boats to America's Atlantic coast.",
            "vi": "\u0110\u1ee9c n\u1ed5i lo\u1ea1n b\u1eb1ng vi\u1ec7c \u0111\u01b0a sang v\u00f9ng bi\u1ec3n Atlantic c\u1ee7a M\u1ef9 m\u1ed9t \u0111\u1ed9i t\u00e0u ng\u1ea7m \u0110\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "For the first time his soul <em>revolted</em> against the dull inelegance of Capel street.",
            "vi": "L\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean, t\u00e2m h\u1ed3n ch\u00e0ng b\u1ea5t m\u00e3n v\u1edbi v\u1ebb th\u00f4 s\u01a1 bu\u1ed3n t\u1ebb c\u1ee7a \u0111\u01b0\u1eddng capel."
        },
        {
            "en": "And so I\u2019ve taken on the work of saying no sometimes. At first, not surprisingly, my daughters, aged 4 and 9, <em>revolted</em>. They called me a bad father and I got plenty of mean looks. But over time, they realized the fun that comes from a no. Now my daughters pretend that their Elsa doll plays with a package of Shopkins, giving both toys a second, and better, life.",
            "vi": "Th\u1ebf n\u00ean \u0111\u00f4i khi t\u00f4i chuy\u1ec3n sang n\u00f3i kh\u00f4ng \u0111\u1ed3ng \u00fd. Tho\u1ea1t \u0111\u1ea7u, ch\u1eb3ng c\u00f3 g\u00ec l\u1ea1 khi hai \u0111\u1ee9a con g\u00e1i c\u1ee7a t\u00f4i, \u0111\u1ee9a 4 tu\u1ed5i v\u00e0 \u0111\u1ee9a 9 tu\u1ed5i, \u0111\u00e3 n\u1ed5i lo\u1ea1n. Ch\u00fang g\u1ecdi t\u00f4i l\u00e0 b\u1ed1 t\u1ed3i v\u00e0 t\u00f4i nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ee7 th\u1ee9 \u00e1nh m\u1eaft gh\u00e9t b\u1ecf. Nh\u01b0ng theo th\u1eddi gian, ch\u00fang nh\u1eadn ra ni\u1ec1m vui khi b\u1ecb t\u1eeb ch\u1ed1i . B\u00e2y gi\u1edd con g\u00e1i t\u00f4i gi\u1ea3 v\u1edd b\u00fap b\u00ea Elsa c\u1ee7a t\u1ee5i n\u00f3 \u0111ang ch\u01a1i v\u1edbi h\u1ed9p \u0111\u1ed3 Shopkins, l\u00e0m c\u1ea3 hai m\u00f3n \u0111\u1ed3 ch\u01a1i n\u00e0y c\u00f3 m\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111\u1eddi th\u1ee9 hai, v\u00e0 t\u1ed1t h\u01a1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}