{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Rio"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Rio"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Rio"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Rio"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Rio"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Sea baggage registered to <em>Rio</em>",
            "vi": "G\u1eedi b\u1ea3o \u0111\u1ea3m h\u00e0nh l\u00fd t\u1edbi rio b\u1eb1ng \u0111\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n"
        },
        {
            "en": "Vietnamese female rower qualified for <em>Rio</em> Olympics",
            "vi": "N\u1eef V\u0110V m\u00f4n ch\u00e8o thuy\u1ec1n ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u1ee7 ti\u00eau chu\u1ea9n tham gia Olympic Rio"
        },
        {
            "en": "<em>Rio</em>+20 Brings Attention to Sustainable Development",
            "vi": "H\u1ed9i ngh\u1ecb Rio+20 t\u1eadp trung v\u00e0o v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ph\u00e1t tri\u1ec3n b\u1ec1n v\u1eefng"
        },
        {
            "en": "The biggest port of call is <em>Rio</em> de Janeiro.",
            "vi": "Rio de Janeiro l\u00e0 c\u1ea3ng gh\u00e9 t\u00e0u thuy\u1ec1n l\u1edbn nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The Hollywood legend, Elizabeth Taylor was in <em>Rio</em> last year.",
            "vi": "M\u1ed9t huy\u1ec1n tho\u1ea1i c\u1ee7a Hollywood, Elizabeth Taylor \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn Rio v\u00e0o n\u0103m ngo\u00e1i."
        },
        {
            "en": "Flight SA999 to <em>Rio</em> de Janeiro is now boarding.",
            "vi": "Chuy\u1ebfn bay SA999 t\u1edbi Rio de Janeiro gi\u1edd \u0111\u00e3 s\u1eb5n s\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Death toll mounts from flooding in <em>Rio</em> de Janeiro state",
            "vi": "S\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec7t m\u1ea1ng t\u0103ng l\u00ean trong tr\u1eadn l\u0169 l\u1ee5t \u1edf bang Rio de Janeiro."
        },
        {
            "en": "The lights of <em>Rio</em> faded and ultimately disappeared behind us.",
            "vi": "\u00c1nh \u0111\u00e8n t\u1eeb Rio ph\u00eda sau l\u01b0ng ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 xa d\u1ea7n v\u00e0 r\u1ed3i ho\u00e0n to\u00e0n bi\u1ebfn m\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "<em>Rio</em> has bigger problems than empty coconut shells.",
            "vi": "Rio c\u00f3 nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 l\u1edbn h\u01a1n l\u00e0 nh\u1eefng s\u1ecd d\u1eeba r\u1ed7ng."
        },
        {
            "en": "Set up a new sales office in <em>rio</em>-de-janerio.",
            "vi": "X\u00e2y d\u1ef1ng m\u1ed9t v\u0103n ph\u00f2ng kinh doanh m\u1edbi \u1edf rio - de - janerio."
        },
        {
            "en": "<em>Rio</em> de Janeiro bus rape: Shock over latest Brazil attack",
            "vi": "V\u1ee5 c\u01b0\u1ee1ng hi\u1ebfp tr\u00ean xe bu\u00fdt \u1edf Rio de Janeiro: S\u1ed1c v\u00ec v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng m\u1edbi x\u1ea3y ra \u1edf Brazil"
        },
        {
            "en": "World Cup Celebrations Subdued in <em>Rio</em> Working Class Neighborhood",
            "vi": "Kh\u00f4ng kh\u00ed l\u1ec5 h\u1ed9i m\u00f9a World Cup t\u1ea1i khu lao \u0111\u1ed9ng th\u00e0nh ph\u1ed1 Rio gi\u1ea3m nhi\u1ec7t"
        },
        {
            "en": "Vietnam aims to send 15 athletes to <em>Rio</em> 2016",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1eb7t m\u1ee5c ti\u00eau g\u1eedi 15 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng vi\u00ean \u0111\u1ebfn Rio 2016"
        },
        {
            "en": "A female anteater carries her baby at the zoo in <em>Rio</em> de Janeiro, Brazil.",
            "vi": "M\u1ed9t con th\u00fa \u0103n ki\u1ebfn \u1eb5m con \u1edf s\u1edf th\u00fa \u1edf Rio de Janeiro, Brazil."
        },
        {
            "en": "We took a taxi through the dark, teeming, living streets of <em>Rio</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i b\u1eaft m\u1ed9t chi\u1ebfc taxi \u0111i xuy\u00ean qua nh\u1eefng con \u0111\u01b0\u1eddng t\u1ed1i, \u0111\u00f4ng \u0111\u00fac v\u00e0 s\u1ed1ng \u0111\u1ed9ng \u1edf Rio."
        },
        {
            "en": "Yet the politics have only turned ickier since the <em>Rio</em> arrests.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean ch\u00ednh tr\u1ecb ch\u1ec9 t\u1ecf ra b\u1ea9n th\u1ec9u h\u01a1n k\u1ec3 t\u1eeb c\u00e1c v\u1ee5 b\u1eaft b\u1edb Rio."
        },
        {
            "en": "Flight AF 447 left <em>Rio</em> at 1900 local time (2200 GMT) on Sunday",
            "vi": "Chuy\u1ebfn bay AF 447 r\u1eddi Rio v\u00e0o lu\u0301c 19:00 gi\u1edd \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng (22:00 gi\u1edd qu\u1ed1c t\u1ebf) v\u00e0o h\u00f4m ch\u1ee7 nh\u1eadt"
        },
        {
            "en": "Flight AF 447 was heading from <em>Rio</em> to Paris when it was lost early on Monday.",
            "vi": "Chuy\u1ebfn bay AF 447 kh\u1edfi h\u00e0nh t\u1eeb Rio t\u1edbi Paris nh\u01b0ng b\u1ecb m\u1ea5t t\u00edch v\u00e0o s\u00e1ng s\u1edbm h\u00f4m th\u1ee9 hai."
        },
        {
            "en": "Do you still recall the frightful night we crossed the <em>Rio</em> Grande?",
            "vi": "Anh c\u00f3 c\u00f2n nh\u1edb c\u00e1i \u0111\u00eam kinh ho\u00e0ng \u0111\u00f3 khi ch\u00fang ta b\u0103ng qua Rio Grande kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "<em>Rio</em> de Janeiro is a city known for its spirited festivities and all-night celebrations.",
            "vi": "Rio de Janeiro l\u00e0 th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u1ed5i ti\u1ebfng v\u1edbi h\u1ed9i h\u00e8 \u0111\u00ecnh \u0111\u00e1m v\u00e0 c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u1ec1 \u0111\u00eam."
        }
    ],
    "suggestions": []
}