{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Roland",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Roland</k><blockquote><cclass>[<cclass>'r\u0259\u028al\u0259nd<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (in phr. <cclass><b>a Roland for an Oliver</b>) <cclass>archaic an effective retort or response. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>Roland was the most famous of Charlemagne's paladins; according to medieval romances he became the friend of another paladin, Oliver, after engaging him in single combat which neither won. </blockquote></div>",
            "word": "Roland",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Roland",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Roland",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Roland",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "to give a <em>Roland</em> for an Oliver",
            "vi": "\u0103n mi\u1ebfng tr\u1ea3 mi\u1ebfng ( \u0103n mi\u1ebfng ch\u1ea3 tr\u1ea3 mi\u1ebfng nem )"
        },
        {
            "en": "Give a <em>roland</em> for an oliver",
            "vi": "\u0102n mi\u1ebfng ch\u1ea3, tr\u1ea3 mi\u1ebfng b\u00f9i"
        },
        {
            "en": "to give a <em>Roland</em> for an Oliver",
            "vi": "\u0103n mi\u1ebfng tr\u1ea3 mi\u1ebfng (\u0103n mi\u1ebfng ch\u1ea3 tr\u1ea3 mi\u1ebfng nem)"
        },
        {
            "en": "2nd Keynote Presentation by Prof. Gerard <em>Roland</em>",
            "vi": "B\u00e0i tr\u00ecnh b\u00e0y th\u1ee9 hai c\u1ee7a GS. Gerard Roland"
        },
        {
            "en": "<em>Roland</em> has been a Bandsman for over 50 years.",
            "vi": "Roland l\u00e0 nh\u1ea1c c\u00f4ng h\u01a1n 50 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "<em>Roland</em> complains: Joan keeps our sales data bottled up.",
            "vi": "Roland than phi\u1ec1n: joan gi\u1eef kh\u01b0 kh\u01b0 d\u1eef li\u1ec7u b\u00e1n h\u00e0ng c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "They gave the name <em>Roland</em> to their first child.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u1eb7t t\u00ean cho \u0111\u1ee9a con \u0111\u1ea7u l\u00f2ng c\u1ee7a h\u1ecd l\u00e0 Roland."
        },
        {
            "en": "Which indicates the dependency relationships of <em>Roland</em>, a district sales manager.",
            "vi": "Danh s\u00e1ch trong h\u00ecnh n\u00e0y ch\u1ec9 ra m\u1ed1i quan h\u1ec7 l\u1ec7 thu\u1ed9c c\u1ee7a roland, m\u1ed9t gi\u00e1m \u0111\u1ed1c b\u00e1n h\u00e0ng khu v\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "I will give a <em>Roland</em> for an Oliver. Wait and see.",
            "vi": "Tao s\u1ebd \u0103n mi\u1ebfng tr\u1ea3 mi\u1ebfng \u0111\u1ea5y. H\u00e3y ch\u1edd xem."
        },
        {
            "en": "Karl will say periodically, <em>Roland</em>, Gizmo corporation is already three weeks overdue on its bill.",
            "vi": "C\u1ee9 \u0111\u1ebfn h\u00e0ng ky, karl l\u1ea1i n\u00f3i, roland n\u00e0y, c\u00f4ng ty gizmo \u0111\u00e3 n\u1ee3 qu\u00e1 h\u1ea1n ba tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "It is made in the Netherlands at Tuk Tuk Factory - the brainchild of <em>Roland</em> Vos.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 \u00fd t\u01b0\u1edfng ph\u00e1t minh c\u1ee7a gi\u00e1m \u0111\u1ed1c Roland Vos, \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ebf t\u1ea1o t\u1ea1i Nh\u00e0 m\u00e1y Tuk Tuk \u1edf H\u00e0 Lan."
        },
        {
            "en": "The French Open is played at the <em>Roland</em> Garros Tennis Center in Paris.",
            "vi": "Gi\u1ea3i ph\u00e1p m\u1edf r\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c thi \u0111\u1ea5u t\u1ea1i trung t\u00e2m qu\u1ea7n v\u1ee3t roland garros \u1edf paris."
        },
        {
            "en": "But the move is extremely controversial, reports the BBC's <em>Roland</em> Buerk.",
            "vi": "Th\u1ebf nh\u01b0ng vi\u1ec7c l\u00e0m n\u00e0y g\u00e2y nhi\u1ec1u tranh c\u00e3i, theo ph\u00f3ng vi\u00ean Roland Buerk c\u1ee7a BBC b\u00e1o c\u00e1o l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Gerard <em>Roland</em> offered the analogy of different options for changing the engine of the airplane while the plane is flying.",
            "vi": "Gerard Roland \u0111\u00e3 s\u1eed d\u1ee5ng ph\u00e9p lo\u1ea1i suy v\u1ec1 nh\u1eefng gi\u1ea3i ph\u00e1p kh\u00e1c nhau \u0111\u1ec3 thay \u0111\u1ed9ng c\u01a1 m\u00e1y bay trong khi m\u00e1y bay \u0111ang bay."
        },
        {
            "en": "Plenary Perspectives Prof. Gerard <em>Roland</em>, Professor of Economics at University of California Berkeley, C.E.P.R. Programme Director of Transition Economics",
            "vi": "\u00dd ki\u1ebfn th\u1ea3o lu\u1eadn chung GS. Gerard Roland, Gi\u00e1o s\u01b0 kinh t\u1ebf t\u1ea1i tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc California \u1edf Berkeley, Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh v\u1ec1 Kinh t\u1ebf chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1ea1i CEPR"
        },
        {
            "en": "Deeper dependence by Karl might give <em>Roland</em> even greater negotiating power and a freer hand in recruiting new customers.",
            "vi": "S\u1ef1 ph\u1ee5 thu\u1ed9c s\u00e2u s\u1eafc c\u1ee7a karl th\u1eadm ch\u00ed c\u00f3 th\u1ec3 gi\u00fap roland c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u1ea3 n\u0103ng th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng cao h\u01a1n v\u00e0 thu\u1eadn l\u1ee3i h\u01a1n trong vi\u1ec7c ch\u1ecdn kh\u00e1c h\u00e0ng m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "I would like now to invite Mr. Gerard <em>Roland</em> to offer his summarised views on the conference.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd, t\u00f4i xin m\u1eddi \u00d4ng Gerard Roland \u0111\u01b0a ra \u00fd ki\u1ebfn t\u00f3m t\u1eaft c\u1ee7a \u00f4ng v\u1ec1 H\u1ed9i ngh\u1ecb."
        },
        {
            "en": "<em>Roland</em> knows that his personal intervention with overdue customers will help Karl with his responsibility to collect all receivables in a timely way.",
            "vi": "Roland bi\u1ebft r\u1eb1ng s\u1ef1 can thi\u1ec7p c\u00e1 nh\u00e2n c\u1ee7a anh v\u1edbi kh\u00e1ch h\u00e0ng qu\u00e1 h\u1ea1n n\u1ee3 s\u1ebd gi\u00fap karl ho\u00e0n th\u00e0nh tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u1ee7a m\u00ecnh l\u00e0 thu c\u00e1c kho\u1ea3n n\u1ee3 c\u1ee7a kh\u00e1ch h\u00e0ng k\u1ecbp th\u1eddi."
        },
        {
            "en": "For example, Karl, the accounts receivable manager, depends to some extent on <em>Roland</em> for help in collecting from customers whose bills are overdue.",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5, karll, tr\u01b0\u1edfng b\u1ed9 ph\u1eadn k\u1ebf to\u00e1n ph\u1ee5 tr\u00e1ch c\u00e1c kho\u1ea3n ph\u1ea3i thu, trong ch\u1eebng m\u1ef1c n\u00e0o \u0111\u00f3 ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a roland \u0111\u1ec3 thu c\u00e1c kho\u1ea3n n\u1ee3 qu\u00e1 h\u1ea1n c\u1ee7a kh\u00e1ch h\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "Professor David Li, from the Hong Kong UST Business School and Professor Gerard <em>Roland</em>, from the University of California Berkeley, delivered the main presentations.",
            "vi": "Gi\u00e1o s\u01b0 David Li, Khoa Kinh doanh thu\u1ed9c tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc KHCN H\u1ed3ng K\u00f4ng, Gi\u00e1o s\u01b0 Gerard Roland, tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc California \u1edf Berkeley tr\u00ecnh b\u00e0y ch\u00ednh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}