{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"/><i/></div>",
            "word": "roots",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>roots</k><blockquote><b>roots</b></blockquote><blockquote>denoting something from a non-Western ethnic or cultural origin:</blockquote><blockquote>\u2192 <kref>root</kref></blockquote><blockquote><blockquote>\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014</blockquote></blockquote><blockquote><b>roots</b></blockquote><blockquote>family, ethnic, or cultural origins as the reasons for one's emotional attachment to a place or community.</blockquote><blockquote>\u2192 <kref>root</kref></blockquote></div>",
            "word": "roots",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "roots",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "roots",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "roots",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Roots</em>",
            "vi": "C\u00e1c nghi\u1ec7m, c\u0103n s\u1ed1"
        },
        {
            "en": "Subaerial <em>roots</em>",
            "vi": "R\u1ec5 s\u00e1t m\u1eb7t \u0111\u1ea5t"
        },
        {
            "en": "Clustering <em>roots</em>.",
            "vi": "R\u1ec5 ch\u00f9m."
        },
        {
            "en": "Grass <em>roots</em>.",
            "vi": "Qu\u1ea7n ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "AMOLED\u2019s <em>Roots</em> Run Deep",
            "vi": "M\u00e0n h\u00ecnh AMOLED \u0111\u00e3 \u201cb\u00e1m r\u1ec5\u201d"
        },
        {
            "en": "Rule the <em>roots</em>",
            "vi": "L\u00e0m b\u00e1 ch\u1ee7 ho\u00e0nh h\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "Pull down new <em>roots</em>",
            "vi": "C\u1eafm r\u1ec5"
        },
        {
            "en": "my <em>roots</em> is VietNamese.",
            "vi": "toi la nguoi viet nam"
        },
        {
            "en": "Pull down <em>roots</em>",
            "vi": "C\u1eafm r\u1ec5"
        },
        {
            "en": "They respect grass <em>roots</em> opinion.",
            "vi": "H\u1ecd t\u00f4n tr\u1ecdng \u00fd ki\u1ebfn qu\u1ea7n ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "The tree has subaerial <em>roots</em>.",
            "vi": "C\u00e1i c\u00e2y c\u00f3 r\u1ec5 s\u00e1t m\u1eb7t \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Olive trees have deep <em>roots</em>.",
            "vi": "C\u00e2y \u00f4 - liu c\u00f3 r\u1ec5 m\u1ecdc s\u00e2u."
        },
        {
            "en": "success <em>roots</em> in in inspiration",
            "vi": "ngu\u1ed3n g\u1ed1c c\u1ea3m h\u1ee9ng trong ni\u1ec1m \u0111am m\u00ea"
        },
        {
            "en": "He will rule the <em>roots</em>.",
            "vi": "Anh ta s\u1ebd l\u00e0m b\u00e1 ch\u1ee7 ho\u00e0nh h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "I've lost my <em>roots</em> already.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 m\u1ea5t g\u1ed1c r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "i take <em>roots</em> in hongkong",
            "vi": "t\u00f4i \u0111\u1ecbnh c\u01b0 \u1edf h\u1ed3ng k\u00f4ng"
        },
        {
            "en": "pull up by the <em>roots</em>",
            "vi": "nh\u1ed5 t\u1eadn g\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "Olive trees have deep <em>roots</em>.",
            "vi": "C\u00e2y \u00f4-liu c\u00f3 r\u1ec5 m\u1ecdc s\u00e2u."
        },
        {
            "en": "The old oak tree has knotty <em>roots</em>.",
            "vi": "C\u00e2y s\u1ed3i c\u00f3 nhi\u1ec1u r\u1ec5."
        },
        {
            "en": "The <em>roots</em> go back for 600 years.",
            "vi": "C\u1ed9i r\u1ec5 c\u00f3 t\u1eeb 600 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}