{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "roundtable"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "roundtable"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "roundtable"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "roundtable"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "roundtable"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Media <em>Roundtable</em>, Hanoi, Vietnam",
            "vi": "Cu\u1ed9c g\u1eb7p g\u1ee1 b\u00e1o ch\u00ed t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i c\u1ee7a Ng\u00e0i \u0110\u1ea1i s\u1ee9"
        },
        {
            "en": "United States Hosts <em>Roundtable</em> on Intellectual Property Rights",
            "vi": "Hoa K\u1ef3 t\u1ed5 ch\u1ee9c h\u1ed9i ngh\u1ecb b\u00e0n tr\u00f2n v\u1ec1 Quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu tr\u00ed tu\u1ec7"
        },
        {
            "en": "Following my presentation, there will be a <em>roundtable</em> discussion with Mr Peter, Mr John, Ms Betty.",
            "vi": "Sau b\u00e0i thuy\u1ebft tr\u00ecnh c\u1ee7a t\u00f4i, s\u1ebd c\u00f3 cu\u1ed9c th\u1ea3o lu\u1eadn b\u00e0n tr\u00f2n v\u1edbi \u00f4ng Peter, \u00f4ng John v\u00e0o c\u00f4 Betty."
        },
        {
            "en": "Senator Jim Webb to Hold Press <em>Roundtable</em> in Hanoi, July 4",
            "vi": "Th\u01b0\u1ee3ng ngh\u1ecb s\u1ef9 M\u1ef9 Jim Webb s\u1ebd g\u1eb7p g\u1ee1 b\u00e1o ch\u00ed ng\u00e0y 4/7"
        },
        {
            "en": "Last week, a <em>roundtable</em> of female Republicans who are dissatisfied with the stance of the state party was organized.",
            "vi": "Tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc, m\u1ed9t h\u1ed9i ngh\u1ecb b\u00e0n tr\u00f2n c\u1ee7a c\u00e1c ph\u1ee5 n\u1eef \u0111\u1ea3ng C\u1ed9ng H\u00f2a, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng h\u00e0i l\u00f2ng v\u1edbi quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "U.S. Senator Jim Webb (Democratic-Virginia) will hold a press <em>roundtable</em> about his visit to Vietnam on July 7.",
            "vi": "Th\u01b0\u1ee3ng ngh\u1ecb s\u1ef9 M\u1ef9 Jim Webb (\u0110\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7-Bang Virginia) s\u1ebd g\u1eb7p g\u1ee1 v\u1edbi gi\u1edbi b\u00e1o ch\u00ed v\u1ec1 chuy\u1ebfn th\u0103m Vi\u1ec7t nam c\u1ee7a \u00f4ng v\u00e0o ng\u00e0y 4/7."
        },
        {
            "en": "Following the research activities, a series of technical workshops and three high-level <em>Roundtable</em> Consultations were organized.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3, nhi\u1ec1u cu\u1ed9c h\u1ed9i th\u1ea3o chuy\u00ean \u0111\u1ec1 v\u00e0 ba H\u1ed9i ngh\u1ecb B\u00e0n tr\u00f2n c\u1ea5p cao \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "He should not insult their sentiments by talking of economic packages, <em>roundtable</em> conferences and all-party talks.",
            "vi": "\u00d4ng ta kh\u00f4ng n\u00ean x\u00fac ph\u1ea1m nh\u1eefng quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a h\u1ecd b\u1eb1ng c\u00e1ch n\u00f3i v\u1ec1 c\u00e1c g\u00f3i kinh t\u1ebf, h\u1ed9i ngh\u1ecb b\u00e0n tr\u00f2n v\u00e0 nh\u1eefng cu\u1ed9c n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1ec1 c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i."
        },
        {
            "en": "He should not insult their sentiments by talking of economic packages, <em>roundtable</em> conferences and all - party talks.",
            "vi": "\u00d4ng ta kh\u00f4ng n\u00ean x\u00fac ph\u1ea1m nh\u1eefng quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a h\u1ecd b\u1eb1ng c\u00e1ch n\u00f3i v\u1ec1 c\u00e1c g\u00f3i kinh t\u1ebf, h\u1ed9i ngh\u1ecb b\u00e0n tr\u00f2n v\u00e0 nh\u1eefng cu\u1ed9c n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1ec1 c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i."
        },
        {
            "en": "<em>Roundtable</em> discussions and keynote speeches can be fun, even inspirational, but rarely is there the time to impart true knowledge.",
            "vi": "Th\u1ea3o lu\u1eadn b\u00e0n tr\u00f2n hay b\u00e0i n\u00f3i ch\u00ednh c\u00f3 th\u1ec3 th\u00fa v\u1ecb, th\u1eadm ch\u00ed kh\u01a1i ngu\u1ed3n c\u1ea3m h\u1ee9ng, nh\u01b0ng hi\u1ebfm khi truy\u1ec1n t\u1ea3i ki\u1ebfn th\u1ee9c th\u1ef1c s\u1ef1."
        },
        {
            "en": "U.S. Ambassador to Vietnam Michael Michalak held a press <em>roundtable</em> in Hanoi on the occasion of the second anniversary of his arrival in Vietnam.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i s\u1ee9 Hoa K\u1ef3 t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam, Ng\u00e0i Michael Michalak \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c h\u1ecdp b\u00e1o t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i nh\u00e2n d\u1ecbp k\u1ef7 ni\u1ec7m hai n\u0103m l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "Beresford, Melanie (2005) \"Doi Moi in Review: State, Society and Politics\", paper presented at the First High Level <em>Roundtable</em> Meeting on 20 Year Review of Doi Moi, held by UNDP and VASS, Ha Noi, 12 January.",
            "vi": "Beresford, Melanie (2005) \u201cT\u1ed5ng k\u1ebft \u0110\u1ed5i m\u1edbi: Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc, X\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 Ch\u00ednh tr\u1ecb\u201d, b\u00e0i vi\u1ebft tr\u00ecnh b\u00e0y t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb b\u00e0n tr\u00f2n c\u1ea5p cao l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t v\u1ec1 T\u1ed5ng k\u1ebft 20 n\u0103m \u0110\u1ed5i m\u1edbi do UNDP v\u00e0 VASS t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i ng\u00e0y 12 th\u00e1ng 1."
        },
        {
            "en": "To develop a clear picture of who was doing what in legal development, a donor <em>roundtable</em> was convened as one of the first actions of the joint preliminary needs assessment in January 2000.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh r\u00f5 h\u01a1n ai s\u1ebd l\u00e0m g\u00ec trong m\u1ea3ng x\u00e2y d\u1ef1ng ph\u00e1p lu\u1eadt, m\u1ed9t h\u1ed9i ngh\u1ecb b\u00e0n tr\u00f2n gi\u1eefa c\u00e1c nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec7u t\u1eadp l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng bi\u1ec7n ph\u00e1p \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a vi\u1ec7c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 s\u01a1 b\u1ed9 nhu c\u1ea7u v\u00e0o th\u00e1ng 1/2000."
        },
        {
            "en": "Recently, I took part in a <em>roundtable</em> discussion sponsored by the Milken Institute's Global Conference in Los Angeles. An annual three - day gathering that brings together the world's top thinkers and CEOs to work over global problems.",
            "vi": "G\u1ea7n \u0111\u00e2y t\u00f4i tham d\u1ef1 v\u00e0o m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ed9i th\u1ea3o b\u00e0n tr\u00f2n do Global Conference c\u1ee7a Milken Institute t\u00e0i tr\u1ee3 t\u1ea1i Los Angeles. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t cu\u1ed9c t\u1ee5 h\u1ecdp h\u00e0ng n\u0103m k\u00e9o d\u00e0i ba ng\u00e0y c\u1ee7a nh\u1eefng nh\u00e0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng h\u00e0ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0 nh\u1eefng CEO \u0111\u1ec3 c\u00f9ng th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 to\u00e0n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "NOTE TO REPORTERS: Ralph L. Cwerman, President and Founder of the Humpty Dumpty Institute, will hold a press <em>roundtable</em> on October 31 in Hanoi in connection with the charity show to raise funds for landmine victims in Quang Tri.",
            "vi": "XIN L\u01afU \u00dd: \u00d4ng Ralph L. Cwerman, Ch\u1ee7 t\u1ecbch v\u00e0 S\u00e1ng l\u1eadp vi\u00ean c\u1ee7a Vi\u1ec7n Humpty Dumpty, s\u1ebd g\u1eb7p g\u1ee1 ph\u00f3ng vi\u00ean v\u00e0o ng\u00e0y 31/10 t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i nh\u00e2n bu\u1ed5i bi\u1ec3u di\u1ec5n g\u00e2y qu\u1ef9 cho n\u1ea1n nh\u00e2n bom m\u00ecn Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Recently, I took part in a <em>roundtable</em> discussion sponsored by the Milken Institute's Global Conference in Los Angeles. An annual three-day gathering that brings together the world's top thinkers and CEOs to work over global problems.",
            "vi": "G\u1ea7n \u0111\u00e2y t\u00f4i tham d\u1ef1 v\u00e0o m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ed9i th\u1ea3o b\u00e0n tr\u00f2n do Global Conference c\u1ee7a Milken Institute t\u00e0i tr\u1ee3 t\u1ea1i Los Angeles. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t cu\u1ed9c t\u1ee5 h\u1ecdp h\u00e0ng n\u0103m k\u00e9o d\u00e0i ba ng\u00e0y c\u1ee7a nh\u1eefng nh\u00e0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng h\u00e0ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0 nh\u1eefng CEO \u0111\u1ec3 c\u00f9ng th\u1ea3o lu\u1eadn"
        }
    ],
    "suggestions": []
}