{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "RT"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>RT</k><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b radio-telegraphy. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b radio-telephony. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "RT"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "RT"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "RT"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "RT"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Rt</em> Hon. George Price.",
            "vi": "Ng\u00e0i George Price."
        },
        {
            "en": "Acer delays Windows <em>RT</em> tablets over Surface concerns",
            "vi": "Acer tr\u00ec ho\u00e3n ra m\u1eaft m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng ch\u1ea1y Windows RT v\u00ec lo ng\u1ea1i v\u1ec1 m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng Surface"
        },
        {
            "en": "Survey: Consumers unaware of Windows 8, unimpressed with Surface <em>RT</em>",
            "vi": "Kh\u1ea3o s\u00e1t: Nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng kh\u00f4ng bi\u1ebft \u0111\u1ebfn Windows 8, kh\u00f4ng \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng v\u1edbi m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng Surface RT"
        },
        {
            "en": "The Surface <em>RT</em> is Microsoft\u2019s attempt to showcase Windows <em>RT</em>, a spin-off of Windows 8 that forgoes the millions of existing Windows programs.",
            "vi": "Surface RT l\u00e0 n\u1ed7 l\u1ef1c c\u1ee7a Microsoft nh\u1eb1m gi\u1edbi thi\u1ec7u Windows RT, phi\u00ean b\u1ea3n ph\u1ee5 c\u1ee7a Windows 8 b\u1ecf \u0111i h\u00e0ng tri\u1ec7u ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh hi\u1ec7n c\u00f3 c\u1ee7a Windows."
        },
        {
            "en": "Third-party software for Windows <em>RT</em> will only be available through Microsoft's app store.",
            "vi": "Ph\u1ea7n m\u1ec1m b\u00ean th\u1ee9 ba cho Windows RT s\u1ebd ch\u1ec9 c\u00f3 tr\u00ean kho \u1ee9ng d\u1ee5ng c\u1ee7a Microsoft."
        },
        {
            "en": "New version of Internet Explorer brings Flash to Windows 8, <em>RT</em>",
            "vi": "Phi\u00ean b\u1ea3n Internet Explorer m\u1edbi mang \u0111\u1ebfn Flash cho Windows 8 v\u00e0 Windows RT"
        },
        {
            "en": "Samsung confirms it will stop selling its Windows <em>RT</em> tablet in Germany",
            "vi": "Samsung x\u00e1c nh\u1eadn s\u1ebd ng\u1eebng b\u00e1n chi\u1ebfc m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng ch\u1ea1y Windows RT \u1edf \u0110\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "Samsung on Thursday confirmed reports that it will stop selling its Windows <em>RT</em> tablet, the Ativ Tab, in Germany.",
            "vi": "H\u00f4m th\u1ee9 n\u0103m, Samsung \u0111\u00e3 x\u00e1c nh\u1eadn c\u00e1c b\u1ea3n tin cho r\u1eb1ng h\u00e3ng s\u1ebd ng\u1eebng b\u00e1n chi\u1ebfc m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng ch\u1ea1y Windows RT, Ativ Tab, \u1edf \u0110\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "However, in return for this trade-off Windows <em>RT</em> computers are likely to offer longer battery life and cheaper prices.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, \u0111\u1ec3 b\u00f9 l\u1ea1i cho s\u1ef1 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5i n\u00e0y, m\u00e1y t\u00ednh ch\u1ea1y Windows RT c\u00f3 th\u1ec3 mang \u0111\u1ebfn th\u1eddi l\u01b0\u1ee3ng pin d\u00e0i h\u01a1n v\u00e0 gi\u00e1 r\u1ebb h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Windows <em>RT</em> appears similar to the full Windows 8 system and is designed to run on ARM-based processors.",
            "vi": "Windows RT c\u00f3 v\u1ebb t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nh\u01b0 Windows 8 v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf \u0111\u1ec3 ch\u1ea1y tr\u00ean vi x\u1eed l\u00fd ARM."
        },
        {
            "en": "Mr Wong noted that other firms, including Lenovo and Asus, had detailed plans for more expensive Windows <em>RT</em> tablets before Microsoft's Surface announcement caught them by surprise.",
            "vi": "\u00d4ng Wong l\u01b0u \u00fd r\u1ea7ng c\u00e1c h\u00e3ng kh\u00e1c, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 Lenovo v\u00e0 Asus, \u0111\u00e3 l\u1eadp k\u1ebf ho\u1ea1ch chi ti\u1ebft cho nh\u1eefng chi\u1ebfc m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng ch\u1ea1y Windows RT \u0111\u1eaft ti\u1ec1n h\u01a1n tr\u01b0\u1edbc khi c\u00f4ng b\u1ed1 c\u1ee7a Microsoft v\u1ec1 Surface l\u00e0m h\u1ecd s\u1eedng s\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "Meanwhile the Metro UI browser in Microsoft's upcoming Windows <em>RT</em> will support Flash, Microsoft recently confirmed. The BlackBerry PlayBook will also continue supporting Flash.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, g\u1ea7n \u0111\u00e2y Microsoft x\u00e1c nh\u1eadn l\u00e0 tr\u00ecnh duy\u1ec7t giao di\u1ec7n Metro trong Windows RT s\u1eafp ph\u00e1t h\u00e0nh c\u1ee7a h\u00e3ng s\u1ebd h\u1ed7 tr\u1ee3 Flash. BlackBerry PlayBook c\u0169ng s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c h\u1ed7 tr\u1ee3 Flash. \u00a0\u00a0"
        },
        {
            "en": "The new tablets will succeed the XPS 10, which runs Windows <em>RT</em>, and the Latitude 10, which runs Windows 8 Pro. Dell continues to work on Windows 8 and Windows <em>RT</em> devices, Lalla said, but he didn\u2019t give further details about the upcoming products or their exact release dates.",
            "vi": "Nh\u1eefng m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng m\u1edbi n\u00e0y s\u1ebd ti\u1ebfp n\u1ed1i chi\u1ebfc XPS 10, ch\u1ea1y Windows RT, v\u00e0 chi\u1ebfc Latitude 10, ch\u1ea1y Windows 8 Pro. Dell v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1eefng thi\u1ebft b\u1ecb ch\u1ea1y Windows 8 v\u00e0 Windows RT, \u00f4ng Lalla cho hay, nh\u01b0ng l\u1ea1i kh\u00f4ng cho bi\u1ebft chi ti\u1ebft h\u01a1n v\u1ec1 nh\u1eefng s\u1ea3n ph\u1ea9m s\u1eafp ra m\u1eaft c\u0169ng nh\u01b0 ng\u00e0y ph\u00e1t h\u00e0nh ch\u00ednh x\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Otherwise, there are \u201cno compelling reasons\u201d to choose an <em>RT</em> tablet, besides maybe the availability of Microsoft Office 2013, Wood said. Even with Microsoft\u2019s own <em>RT</em> tablet, the Surface, most of the excitement was about the hardware and not the software, Wood added.",
            "vi": "M\u1eb7t kh\u00e1c, kh\u00f4ng c\u00f3 \"l\u00fd do thuy\u1ebft ph\u1ee5c\u201d \u0111\u1ec3 ch\u1ecdn m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng ch\u1ea1y Windows RT, ngo\u00e0i vi\u1ec7c c\u00f3 s\u1eb5n Microsoft Office 2013, \u00f4ng Wood n\u00f3i. Ngay c\u1ea3 v\u1edbi m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng ch\u1ea1y Windows RT c\u1ee7a ch\u00ednh Microsoft, Surface, ph\u1ea7n l\u1edbn s\u1ef1 ph\u1ea5n kh\u00edch l\u00e0 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn ph\u1ea7n c\u1ee9ng, ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i ph\u1ea7n m\u1ec1m, \u00f4ng Wood n\u00f3i th\u00eam.\u00a0"
        },
        {
            "en": "But Windows <em>RT</em> has been poorly received so far, and Dell recently cut $50 off the starting price of the XPS 10, which is now available for $449 with 32GB of storage. Lalla didn\u2019t comment on the demand for its Windows <em>RT</em> tablet.",
            "vi": "Nh\u01b0ng cho \u0111\u1ebfn nay, Windows RT \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00f3n nh\u1eadn k\u00e9m nhi\u1ec7t t\u00ecnh, v\u00e0 g\u1ea7n \u0111\u00e2y Dell \u0111\u00e3 gi\u1ea3m 50 \u0111\u00f4-la M\u1ef9 t\u1eeb gi\u00e1 kh\u1edfi \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a chi\u1ebfc XPS 10, hi\u1ec7n \u0111ang c\u00f3 gi\u00e1 449 \u0111\u00f4-la v\u1edbi dung l\u01b0\u1ee3ng b\u1ed9 nh\u1edb 32GB. \u00d4ng Lalla kh\u00f4ng c\u00f3 b\u00ecnh lu\u1eadn g\u00ec v\u1ec1 nhu c\u1ea7u m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng ch\u1ea1y Windows RT c\u1ee7a h\u00e3ng.\u00a0"
        },
        {
            "en": "Samsung\u2019s decision to pull the tablet is therefore very understandable, Wood said. \u201cThe <em>RT</em> tablet and Samsung\u2019s Android tablets are basically the same. Samsung will probably focus on Android now,\u201d he said.",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ng\u1eebng b\u00e1n Ativ Tab v\u00ec v\u1eady c\u0169ng r\u1ea5t d\u1ec5 hi\u1ec3u, \u00f4ng Wood b\u00e0y t\u1ecf. V\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n, chi\u1ebfc m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng ch\u1ea1y Windows RT n\u00e0y v\u00e0 c\u00e1c m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng Android c\u1ee7a Samsung l\u00e0 nh\u01b0 nhau. HI\u1ec7n t\u1ea1i, Samsung c\u00f3 l\u1ebd s\u1ebd t\u1eadp trung v\u00e0o Android,\" \u00f4ng cho bi\u1ebft.\u00a0"
        },
        {
            "en": "Unlike Windows 8, Microsoft only allows Windows <em>RT</em> to install third-party software from its own online store, and the apps can only run via the system's touch interface and not in the traditional desktop mode.",
            "vi": "Kh\u00e1c v\u1edbi Windows 8, Microsoft ch\u1ec9 cho ph\u00e9p Windows RT c\u00e0i ph\u1ea7n m\u1ec1m b\u00ean th\u1ee9 ba t\u1eeb c\u1eeda h\u00e0ng tr\u1ef1c tuy\u1ebfn c\u1ee7a h\u00e3ng, v\u00e0 \u1ee9ng d\u1ee5ng ch\u1ec9 c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ea1y tr\u00ean giao di\u1ec7n c\u1ea3m \u1ee9ng c\u1ee7a h\u1ec7 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh n\u00e0y, ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i ch\u1ebf \u0111\u1ed9 desktop truy\u1ec1n th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "In what appears to be a change of heart toward Adobe\u2019s Flash player, Microsoft has released a new version of its Internet Explorer web browser for Windows 8 and <em>RT</em> that supports the plug-in.",
            "vi": "Li\u00ean quan \u0111\u1ebfn nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u c\u00f3 v\u1ebb nh\u01b0 l\u00e0 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i suy ngh\u0129 v\u1ec1 Adobe Flash, Microsoft \u0111\u00e3 ph\u00e1t h\u00e0nh m\u1ed9t phi\u00ean b\u1ea3n tr\u00ecnh duy\u1ec7t web Internet Explorer m\u1edbi d\u00e0nh cho Windows 8 v\u00e0 RT, c\u00f3 h\u1ed7 tr\u1ee3 plug-in."
        },
        {
            "en": "Microsoft\u2019s first-ever tablet, the Surface <em>RT</em>, also appears to be a hard sell for the Redmond, Wash. giant: 69 percent of the consumers surveyed had little or no interest in buying a Surface.",
            "vi": "Chi\u1ebfc m\u00e1y t\u00ednh b\u1ea3ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Microsoft, Surface RT, c\u0169ng c\u00f3 v\u1ebb nh\u01b0 kh\u00f3 b\u00e1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi h\u00e3ng c\u00f4ng ngh\u1ec7 kh\u1ed5ng l\u1ed3 t\u1ea1i th\u00e0nh ph\u1ed1 Redmond, ti\u1ec3u bang Washington, Hoa K\u1ef3: 69% ng\u01b0\u1eddi ti\u00eau d\u00f9ng \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u1ea3o s\u00e1t \u00edt ho\u1eb7c ho\u00e0n to\u00e0n kh\u00f4ng mu\u1ed1n mua Surface."
        },
        {
            "en": "Firefox browser maker Mozilla fired off an angry blog post earlier this month lambasting Microsoft for \"an unwelcome return to the digital dark ages.\" Google echoed Mozilla, saying Windows <em>RT</em> is \"restricting user choice and innovation.\"",
            "vi": "Nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t tr\u00ecnh duy\u1ec7t Firefox, Mozilla, \u0111\u00e3 \u0111\u0103ng t\u1ea3i m\u1ed9t b\u00e0i blog \u0111\u1ea7y c\u0103m ph\u1eabn h\u1ed3i \u0111\u1ea7u th\u00e1ng n\u00e0y, ch\u1ec9 tr\u00edch Microsoft v\u1ec1 \"\u00fd \u0111\u1ecbnh kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c hoan ngh\u00eanh l\u00e0 quay l\u1ea1i th\u1eddi k\u1ef3 k\u1ef7 thu\u1eadt s\u1ed1 \u0111en t\u1ed1i\". Google c\u0169ng \u0111\u1ed3ng t\u00ecnh v\u1edbi Mozilla, cho r\u1eb1ng Windows RT \u201ch\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 l\u1ef1a ch\u1ecdn v\u00e0 \u0111\u1ed5i m\u1edbi c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}