{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sacked",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sacked",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sacked",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sacked",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sacked",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He\u2019s been <em>sacked</em>.",
            "vi": "Anh ta v\u1eeba b\u1ecb sa th\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "Be <em>sacked</em> for incompetence",
            "vi": "B\u1ecb sa th\u1ea3i v\u00ec thi\u1ebfu n\u0103ng l\u1ef1c"
        },
        {
            "en": "to get <em>sacked</em>",
            "vi": "b\u1ecb \u0111u\u1ed5i vi\u1ec7c"
        },
        {
            "en": "he was <em>sacked</em> yesterday",
            "vi": "anh \u1ea5y b\u1ecb sa th\u1ea3i ng\u00e0y h\u00f4m qua"
        },
        {
            "en": "Be <em>sacked</em> easily.",
            "vi": "D\u1ec5 d\u00e0ng b\u1ecb m\u1ea5t vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "He was <em>sacked</em> for incompetence.",
            "vi": "Anh ta b\u1ecb sa th\u1ea3i v\u00ec thi\u1ebfu n\u0103ng l\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "He got <em>sacked</em> for stealing.",
            "vi": "Anh ta b\u1ecb th\u00f4i vi\u1ec7c v\u00ec \u0103n c\u1eafp."
        },
        {
            "en": "He is <em>sacked</em> for incompetence.",
            "vi": "Anh ta b\u1ecb sa th\u1ea3i v\u00ec thi\u1ebfu n\u0103ng l\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "She <em>sacked</em> out on the floor.",
            "vi": "C\u00f4 ta ng\u1ee7 tr\u00ean s\u00e0n."
        },
        {
            "en": "Imperial troops <em>sacked</em> Rome in 1527.",
            "vi": "Binh l\u00ednh ho\u00e0ng gia \u0111\u00e3 c\u01b0\u1edbp ph\u00e1 Rome v\u00e0o n\u0103m 1527."
        },
        {
            "en": "They run the risk of being <em>sacked</em>.",
            "vi": "H\u1ecd c\u00f3 nguy c\u01a1 b\u1ecb sa th\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "She was <em>sacked</em> for cooking the books.",
            "vi": "C\u00f4 ta b\u1ecb \u0111u\u1ed5i vi\u1ec7c v\u00ec s\u1eeda ch\u1eefa s\u1ed5 s\u00e1ch k\u1ebf to\u00e1n."
        },
        {
            "en": "Jill <em>sacked</em> out early last night.",
            "vi": "\u0110\u00eam qua Jill \u0111i ng\u1ee7 s\u1edbm."
        },
        {
            "en": "He <em>sacked</em> me and everything ended peacefully.",
            "vi": "Anh ta sa th\u1ea3i t\u00f4i v\u00e0 m\u1ecdi chuy\u1ec7n k\u1ebft th\u00fac m\u1ed9t c\u00e1ch \u00eam th\u1ea5m."
        },
        {
            "en": "The club has <em>sacked</em> their manager.",
            "vi": "C\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 \u0111\u00e3 sa th\u1ea3i ng\u01b0\u1eddi qu\u1ea3n l\u00ed."
        },
        {
            "en": "Anyone who contradicts the boss will be <em>sacked</em>.",
            "vi": "B\u1ea5t c\u1ee9 ai c\u00e3i l\u1ea1i \u00f4ng ch\u1ee7 s\u1ebd b\u1ecb \u0111u\u1ed5i vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "The union insisted that <em>sacked</em> staff should be reinstated.",
            "vi": "C\u00f4ng \u0111o\u00e0n nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean b\u1ecb sa th\u1ea3i s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ee5c h\u1ed3i ch\u1ee9c v\u1ee5."
        },
        {
            "en": "No more excuses! If you're wrong again, you're <em>sacked</em>.",
            "vi": "\u0110\u1eebng c\u00f3 vi\u1ec7n l\u00fd do n\u1eefa! N\u1ebfu anh sai m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa, anh s\u1ebd b\u1ecb sa th\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "Mary was washed with tears because she was <em>sacked</em>.",
            "vi": "Mary th\u00ec \u0111\u1ea7m \u0111\u00eca n\u01b0\u1edbc m\u1eaft v\u00ec c\u00f4 \u1ea5y b\u1ecb \u0111u\u1ed5i vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "She's <em>sacked</em> for the second time this week.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y b\u1ecb cho th\u00f4i vi\u1ec7c l\u1ea7n th\u1ee9 hai trong tu\u1ea7n n\u00e0y r\u1ed3i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}