{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['s\u00e6ki\u03b7]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">v\u1ea3i (lanh, gai th\u00f4..) d\u00f9ng \u0111\u1ec3 l\u00e0m bao t\u1ea3i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sacking"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>sacking</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b an act of sacking someone or something. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b coarse material for making sacks; sackcloth. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "sacking"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sacking"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sacking"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sacking"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "One man was working fast <em>sacking</em> the pouring grain.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi nh\u01b0 \u00e1nh ch\u1edbp \u0111\u01b0a t\u00fai h\u1ee9ng \u0111\u00e1m h\u1ea1t l\u00faa \u0111ang tu\u00f4n xu\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "The immediate retaliation against the striking miners is <em>sacking</em> them.",
            "vi": "S\u1ef1 tr\u1ea3 \u0111\u0169a t\u1ee9c kh\u1eafc \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c th\u1ee3 m\u1ecf b\u00e3i c\u00f4ng l\u00e0 sa th\u1ea3i h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Underneath was a layer of canvas <em>sacking</em> stitched up with heavy fishermen's thread.",
            "vi": "D\u01b0\u1edbi gi\u1ea5y g\u00f3i l\u00e0 m\u1ed9t l\u1edbp v\u1ea3i bao quanh \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00e2u l\u1ea1i b\u1eb1ng ch\u1ec9 kh\u00e2u l\u01b0\u1edbi \u0111\u00e1nh c\u00e1."
        },
        {
            "en": "Sewn to the <em>sacking</em> by its corners was an envelope bearing my name.",
            "vi": "M\u1ed9t chi\u1ebfc phong b\u00ec ghi t\u00ean t\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00e2u v\u00e0o m\u1ed9t g\u00f3c bao."
        },
        {
            "en": "Only time will tell whether she made the right decision <em>sacking</em> Joe and hiring Frank.",
            "vi": "Ch\u1ec9 c\u00f3 th\u1eddi gian m\u1edbi c\u00f3 th\u1ec3 n\u00f3i l\u00e0 b\u00e0 ta \u0111\u00e3 c\u00f3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u00fang v\u1ec1 vi\u1ec7c sa th\u1ea3i Joe v\u00e0 tuy\u1ec3n d\u1ee5ng Frank hay kh\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "In my opinion, <em>Sacking</em> Giao would help no one, least of all the company.",
            "vi": "Theo \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a t\u00f4i, Vi\u1ec7c c\u00e1ch ch\u1ee9c Giao kh\u00f4ng m\u1ea1ng l\u1ea1i l\u1ee3i \u00edt g\u00ec, \u00edt nh\u1ea5t l\u00e0 to\u00e0n b\u1ed9 c\u00f4ng ty c\u1ea3u ch\u00fang ta."
        },
        {
            "en": "Auntie cut the envelope free and then tore away the <em>sacking</em> to reveal a dark wooden box.",
            "vi": "B\u00e0 d\u00ec c\u1eaft chi\u1ebfc phong b\u00ec ra r\u1ed3i x\u00e9 l\u1edbp v\u1ea3i b\u1ecdc \u0111\u1ec3 l\u1ed9 ra m\u1ed9t c\u00e1i h\u1ed9p g\u1ed7 s\u01a1n \u0111en."
        },
        {
            "en": "Mr Bernstein comments come after reports the President is considering purging White House staff following a backlash over the recent <em>sacking</em>.",
            "vi": "\u00d4ng Bernstein b\u00ecnh lu\u1eadn sau khi c\u00e1c b\u00e1o c\u00e1o T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111ang xem x\u00e9t vi\u1ec7c t\u1ea9y r\u1eeda c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee7a Nh\u00e0 Tr\u1eafng sau v\u1ee5 ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i k\u1ecbch li\u1ec7t v\u1ec1 v\u1ee5 sa th\u1ea3i g\u1ea7n \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Research among tycoons and business leaders shows that the path to success is often littered with failure: a record of <em>Sacking</em> s, bankruptcies and Blistering castigation .",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u gi\u1eefa c\u00e1c \u00f4ng tr\u00f9m v\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o kinh doanh cho th\u1ea5y con \u0111\u01b0\u1eddng d\u1eabn \u0111\u1ebfn th\u00e0nh c\u00f4ng th\u01b0\u1eddng b\u1ecb x\u00e1o tr\u1ed9n b\u1edfi s\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i: m\u1ed9t k\u1ef7 l\u1ee5c v\u1ec1 vi\u1ec7c sa th\u1ea3i, ph\u00e1 s\u1ea3n v\u00e0 ph\u1ec9 b\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "Mr Bernstein comments come after reports the President is considering purging White House staff following a backlash over the recent <em>sacking</em>.",
            "vi": "\u00d4ng Bernstein b\u00ecnh lu\u1eadn sau khi c\u00e1c b\u00e1o c\u00e1o T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111ang xem x\u00e9t vi\u1ec7c t\u1ea9y r\u1eeda c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee7a Nh\u00e0 Tr\u1eafng sau v\u1ee5 ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i k\u1ecbch li\u1ec7t v\u1ec1 v\u1ee5 sa th\u1ea3i g\u1ea7n \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "In a televised address, Rajoy said that that if Catalonia had declared independence, he was ready to invoke the much-vaunted \"Article 155\" of the Constitution to seize powers back from Catalonia, <em>sacking</em> the regional government and calling fresh elections.",
            "vi": "Trong m\u1ed9t bu\u1ed5i n\u00f3i chuy\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t s\u00f3ng tr\u00ean truy\u1ec1n h\u00ecnh, Rajoy ph\u00e1t bi\u1ec3u r\u1eb1ng n\u1ebfu Catalonia tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp th\u00ec \u00f4ng s\u1eb5n s\u00e0ng vi\u1ec7n d\u1eabn \"\u0110i\u1ec1u 155\" trong Hi\u1ebfn ph\u00e1p \u0111\u1ec3 thu h\u1ed3i quy\u1ec1n l\u1ef1c t\u1eeb Catalonia, b\u00e3i nhi\u1ec7m ch\u00ednh quy\u1ec1n khu v\u1ef1c v\u00e0 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u00e1c cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "In a televised address, Rajoy said that that if Catalonia had declared independence, he was ready to invoke the much-vaunted \"Article 155\" of the Constitution to seize powers back from Catalonia, <em>sacking</em> the regional government and calling fresh elections.",
            "vi": "Trong m\u1ed9t bu\u1ed5i n\u00f3i chuy\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t s\u00f3ng tr\u00ean truy\u1ec1n h\u00ecnh, Rajoy ph\u00e1t bi\u1ec3u r\u1eb1ng n\u1ebfu Catalonia tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp th\u00ec \u00f4ng s\u1eb5n s\u00e0ng vi\u1ec7n d\u1eabn \"\u0110i\u1ec1u 155\" trong Hi\u1ebfn ph\u00e1p \u0111\u1ec3 thu h\u1ed3i quy\u1ec1n l\u1ef1c t\u1eeb Catalonia, b\u00e3i nhi\u1ec7m ch\u00ednh quy\u1ec1n khu v\u1ef1c v\u00e0 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u00e1c cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed m\u1edbi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}