{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "saddened",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "saddened",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "saddened",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>saddened</k><blockquote><blockquote><ex><abr>adj.</abr> saddened to + <abr>inf.</abr> (we were saddened to learn of her death)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "saddened",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "saddened",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The bad news <em>saddened</em> us.",
            "vi": "Nh\u1eefng tin kh\u00f4ng may l\u00e0m ch\u00fang t\u00f4i bu\u1ed3n."
        },
        {
            "en": "Everyone was very <em>saddened</em> by her death.",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u v\u00f4 c\u00f9ng ti\u1ebfc th\u01b0\u01a1ng tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 ra \u0111i c\u1ee7a b\u00e0."
        },
        {
            "en": "They feel both <em>saddened</em> and offended.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u1ec1u c\u1ea3m th\u1ea5y bu\u1ed3n v\u00e0 b\u1ecb x\u00fac ph\u1ea1m."
        },
        {
            "en": "Her irreproachable behaviour only <em>saddened</em> him.",
            "vi": "C\u00e1ch c\u01b0 x\u1eed kh\u00f4ng ch\u00ea v\u00e0o \u0111\u00e2u \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y ch\u1ec9 khi\u1ebfn cho anh \u1ea5y bu\u1ed3n b\u00e3."
        },
        {
            "en": "i was <em>saddened</em> to hear about it.",
            "vi": "t\u00f4i r\u1ea5t \u0111au bu\u1ed3n khi nghe tin \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "I was <em>saddened</em> to see the state of decay.",
            "vi": "T\u00f4i bu\u1ed3n khi nh\u00ecn th\u1ea5y t\u00ecnh tr\u1ea1ng h\u01b0 h\u1ecfng."
        },
        {
            "en": "I am deeply <em>saddened</em> and shocked about what transpired yesterday.",
            "vi": "T\u00f4i h\u1ebft s\u1ee9c \u0111au bu\u1ed3n v\u00e0 b\u00e0ng ho\u00e0ng v\u1ec1 nh\u1eefng g\u00ec \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra ng\u00e0y h\u00f4m qua."
        },
        {
            "en": "He said he was \u201c<em>saddened</em>\u201d and \u201cshocked\u201d by the accusations.",
            "vi": "Nhi\u1ebfp \u1ea3nh gia cho bi\u1ebft \u00f4ng \u0111\u00e3 r\u1ea5t \"bu\u1ed3n\" v\u00e0 \"s\u1ed1c\" b\u1edfi nh\u1eefng l\u1eddi c\u00e1o bu\u1ed9c"
        },
        {
            "en": "Many of my friends will be <em>saddened</em> and shocked.",
            "vi": "R\u1ea5t nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n c\u1ee7a t\u00f4i s\u1ebd b\u1ecb bu\u1ed3n v\u00e0 s\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "I am deeply <em>saddened</em> that another life is lost.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111au bu\u1ed3n s\u00e2u s\u1eafc r\u1eb1ng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c m\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "I am deeply <em>saddened</em> by the death of your father.",
            "vi": "T\u00f4i h\u1ebft s\u1ee9c \u0111au bu\u1ed3n tr\u01b0\u1edbc c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a cha b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "President was deeply <em>saddened</em> by the death of Congresswoman.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u00e3 r\u1ea5t \u0111au bu\u1ed3n tr\u01b0\u1edbc c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a Th\u01b0\u1ee3ng ngh\u1ecb s\u0129."
        },
        {
            "en": "i was <em>saddened</em> to hear that he is gone.",
            "vi": "t\u00f4i r\u1ea5t bu\u1ed3n khi nghe tin anh \u1ea5y \u0111\u00e3 r\u1eddi xa."
        },
        {
            "en": "I was deeply <em>saddened</em> to hear about your dear friend.",
            "vi": "T\u00f4i th\u1ef1c s\u1ef1 \u0111au bu\u1ed3n khi nghe tin v\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n th\u00e2n c\u1ee7a b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "But I wanted to let you know how <em>saddened</em> we are by the news.",
            "vi": "Nh\u01b0ng t\u00f4i mu\u1ed1n cho ch\u1ecb bi\u1ebft r\u1eb1ng ch\u00fang t\u00f4i \u0111au \u0111\u1edbn bi\u1ebft nh\u01b0\u1eddng n\u00e0o tr\u01b0\u1edbc c\u00e1i tin n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "She was so deeply <em>saddened</em> by the loss of such a dedicated and brave colleague.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y v\u00f4 c\u00f9ng \u0111au bu\u1ed3n tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 ra \u0111i c\u1ee7a m\u1ed9t \u0111\u1ed3ng nghi\u1ec7p d\u0169ng c\u1ea3m v\u00e0 t\u1eadn t\u1ee5y nh\u01b0 th\u1ebf."
        },
        {
            "en": "She was <em>saddened</em> and called the hospital attendants to take the body away.",
            "vi": "C\u00f4 bu\u1ed3n b\u00e3 v\u00e0 g\u1ecdi h\u1ed9 l\u00fd b\u1ec7nh vi\u1ec7n mang thi th\u1ec3 \u0111i."
        },
        {
            "en": "His expression changed, softened and <em>saddened</em> by the subtle ache in my voice.",
            "vi": "N\u00e9t m\u1eb7t anh thay \u0111\u1ed5i, d\u1ecbu l\u1ea1i v\u00e0 bu\u1ed3n b\u00e3 v\u00ec n\u1ed7i \u0111au ph\u1ea3ng ph\u1ea5t trong gi\u1ecdng t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "We are so deeply <em>saddened</em> and shocked by the news of the plane crash.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i v\u00f4 c\u00f9ng th\u01b0\u01a1ng ti\u1ebfc v\u00e0 b\u00e0ng ho\u00e0ng tr\u01b0\u1edbc th\u00f4ng tin v\u1ee5 m\u00e1y bay r\u01a1i."
        },
        {
            "en": "We are all <em>saddened</em> to hear that your grandmother just passed away.",
            "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u1ec1u \u0111au bu\u1ed3n khi nghe tin b\u00e0 c\u1ee7a anh v\u1eeba qua \u0111\u1eddi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}