{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['seinthud]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u01b0\u01a1ng v\u1ecb c\u1ee7a th\u00e1nh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sainthood"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sainthood"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sainthood"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sainthood"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sainthood"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Who attains the fourth stage of <em>Sainthood</em>, and is no more reborn anywhere.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c Th\u00e1nh qu\u1ea3 v\u1ecb th\u1ee9 t\u01b0, kh\u00f4ng c\u00f2n t\u00e1i sanh."
        },
        {
            "en": "The Vatican has given approval to pursue <em>sainthood</em> for his late wife, Gwen, who was 62 when she died in June 2002.",
            "vi": "Vatican \u0111\u00e3 ch\u1ea5p thu\u1eadn phong th\u00e1nh cho ng\u01b0\u1eddi v\u1ee3 sau c\u1ee7a \u00f4ng ta, Gwen, ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft \u1edf tu\u1ed5i 62 v\u00e0o th\u00e1ng 6 n\u0103m 2002."
        },
        {
            "en": "Mother Teresa's devotees began pressing the Vatican soon after her death to speed up the nun's <em>sainthood</em> cause, saying her holiness was clear to many around the world. Pope John Paul II granted the special dispensation in 1999, and the procedure began.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi y\u00eau m\u1ebfn M\u1eb9 Teresa b\u1eaft \u0111\u1ea7u th\u00fac gi\u1ee5c To\u00e0 th\u00e1nh Vatican ti\u1ebfn h\u00e0nh phong th\u00e1nh cho b\u00e0 t\u1eeb r\u1ea5t s\u1edbm, khi b\u00e0 v\u1eeba qua \u0111\u1eddi, h\u1ecd cho r\u1eb1ng c\u00e1c ph\u00e9p l\u1ea1 c\u1ee7a b\u00e0 qu\u00e1 r\u00f5 r\u00e0ng \u1edf nhi\u1ec1u n\u01a1i kh\u1eafp th\u1ebf gi\u1edbi. \u0110\u1ee9c Gi\u00e1o ho\u00e0ng John Paul II \u0111\u00e3 ban h\u00e0nh m\u1ed9t mi\u1ec5n tr\u1eeb \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t v\u00e0o n\u0103m 1999, v\u00e0 t\u1eeb \u0111\u00f3 th\u1ee7 t\u1ee5c phong th\u00e1nh cho b\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1eaft \u0111\u1ea7u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}