{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['s\u00e6l\u0259\u03b7gein]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(\u0111\u1ed9ng v\u1eadt h\u1ecdc) chim y\u1ebfn</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "salangane"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "salangane"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "salangane"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "salangane"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "salangane"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Meanwhile, the mascot features a <em>salangane</em>, a typical bird of the Vietnam\u2019s southern central coast.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, linh l\u00e0 lo\u00e0i chim y\u1ebfn, m\u1ed9t lo\u00e0i chim \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ec9nh ven bi\u1ec3n Nam Trung B\u1ed9 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "The mascot is a stylized boy with funny hair on top of the head and a small V-shaped tail (a characteristic of a <em>salangane</em>) holding a lighted torch representing solidarity, peace and vitality of mankind.",
            "vi": "linh v\u1eadt l\u00e0 m\u1ed9t c\u1eadu b\u00e9 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1ch \u0111i\u1ec7u v\u1edbi m\u00e1i t\u00f3c h\u00e0i h\u1ea5t ng\u01b0\u1ee3c tr\u00ean \u0111\u1ec9nh \u0111\u1ea7u v\u00e0 m\u1ed9t c\u00e1i \u0111u\u00f4i h\u00ecnh ch\u1eef V (m\u1ed9t \u0111\u1eb7c t\u00ednh c\u1ee7a lo\u00e0i chim y\u1ebfn) c\u1ea7m m\u1ed9t ng\u1ecdn \u0111u\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1eafp s\u00e1ng \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho tinh th\u1ea7n \u0111o\u00e0n k\u1ebft, h\u00f2a b\u00ecnh v\u00e0 s\u1ee9c s\u1ed1ng c\u1ee7a nh\u00e2n lo\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "The Nha Trang Sea Festival, held from July 11-14, will feature dozens of culture, sports and tourism activities such as an exhibition on marine cultural heritage; a document display on the Hoang Sa (Paracel) and Truong Sa (Spratly) archipelagos; the semi-final round of the Miss Universe Vietnam; and <em>salangane</em> nest, wine and embroidery festivals.",
            "vi": "Festival Bi\u1ec3n Nha Trang \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1eeb ng\u00e0y 11-14 th\u00e1ng 7, s\u1ebd c\u00f3 h\u00e0ng t\u00e1 c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u0103n h\u00f3a, th\u1ec3 thao v\u00e0 c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng du l\u1ecbch nh\u01b0 m\u1ed9t cu\u1ed9c tri\u1ec3n l\u00e3m v\u1ec1 di s\u1ea3n v\u0103n h\u00f3a bi\u1ec3n; m\u1ed9t m\u00e0n h\u00ecnh s\u1ebd tr\u00ecnh chi\u1ebfu t\u00e0i li\u1ec7u v\u1ec1 qu\u1ea7n \u0111\u1ea3o Ho\u00e0ng Sa v\u00e0 Tr\u01b0\u1eddng Sa; v\u00f2ng b\u00e1n k\u1ebft c\u1ee7a cu\u1ed9c thi Hoa h\u1eadu Ho\u00e0n v\u0169 Vi\u1ec7t Nam; v\u00e0 c\u00e1c l\u1ec5 h\u1ed9i kh\u00e1c nh\u01b0 y\u1ebfn s\u00e0o, r\u01b0\u1ee3u vang v\u00e0 th\u00eau."
        }
    ],
    "suggestions": []
}