{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[s\u00e6linai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 t\u1ea1o th\u00e0nh mu\u1ed1i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "salinization",
            "pronounce": "[s\u00e6linai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "salinization",
            "pronounce": "[s\u00e6linai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "salinization",
            "pronounce": "[s\u00e6linai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "salinization",
            "pronounce": "[s\u00e6linai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 h\u00f3a m\u1eb7n</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> h\u00f3a h\u1ecdc &amp; v\u1eadt li\u1ec7u</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 mu\u1ed1i h\u00f3a</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "salinization",
            "pronounce": "[s\u00e6linai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Experts at the conference said <em>salinization</em> of the Tien and Hau Rivers, the main tributaries of the Mekong River, will hit an alarmingly high level.",
            "vi": "C\u00e1c chuy\u00ean gia t\u1ea1i h\u1ed9i ngh\u1ecb cho bi\u1ebft \u0111\u1ed9 nhi\u1ec5m m\u1eb7n c\u1ee7a s\u00f4ng Ti\u1ec1n v\u00e0 s\u00f4ng H\u1eadu, hai s\u00f4ng nh\u00e1nh ch\u00ednh c\u1ee7a s\u00f4ng Mekong, s\u1ebd \u1edf m\u1ee9c \u0111\u00e1ng b\u00e1o \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "Nearly 139,000 hectares from the winter-spring crop have been damaged by water shortage and <em>salinization</em> in the Mekong Delta\u2019s worst drought in a century, the agriculture ministry said in a recent report. File photo",
            "vi": "G\u1ea7n 139.000 ha so v\u1edbi v\u1ee5 \u0111\u00f4ng xu\u00e2n \u0111\u00e3 b\u1ecb h\u01b0 h\u1ecfng v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ee7 n\u01b0\u1edbc cho v\u1ee5 m\u00f9a ti\u1ebfp theo, theo b\u00e1o c\u00e1o."
        },
        {
            "en": "A report from the agriculture ministry showed that nearly 139,000 hectares from the winter-spring crop have been damaged by water shortage and <em>salinization</em> in the delta\u2019s worst drought in a century.",
            "vi": "M\u1ed9t b\u00e1o c\u00e1o c\u1ee7a B\u1ed9 N\u00f4ng nghi\u1ec7p cho th\u1ea5y r\u1eb1ng g\u1ea7n 139.000 ha so v\u1edbi v\u1ee5 \u0111\u00f4ng xu\u00e2n \u0111\u00e3 b\u1ecb h\u01b0 h\u1ea1i do thi\u1ebfu n\u01b0\u1edbc v\u00e0 x\u00e2m nh\u1eadp m\u1eb7n trong \u0111\u1ee3t h\u1ea1n h\u00e1n t\u1ed3i t\u1ec7 nh\u1ea5t c\u1ee7a \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng trong m\u1ed9t th\u1ebf k\u1ef7 qua."
        },
        {
            "en": "Vietnam is suffering its worst drought in nearly a century as <em>salinization</em> is impacting farmers in the Mekong Delta, with scientists blaming it on the ongoing 2015-2016 El Nino weather phenomenon, one of the most powerful on record, according to AFP.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam \u0111ang ph\u1ea3i ch\u1ecbu m\u1ed9t \u0111\u1ee3t h\u1ea1n h\u00e1n t\u1ed3i t\u1ec7 nh\u1ea5t trong m\u1ed9t th\u1ebf k\u1ef7 v\u00ec t\u00ecnh tr\u1ea1ng x\u00e2m nh\u1eadp m\u1eb7n \u0111ang g\u00e2y \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u1edf \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng s\u00f4ng C\u1eedu Long, c\u00f9ng v\u1edbi \u0111\u00f3 c\u00e1c nh\u00e0 khoa h\u1ecdc c\u0169ng cho r\u1eb1ng hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng th\u1eddi ti\u1ebft El Nino k\u00e9o d\u00e0i trong giai \u0111o\u1ea1n 2015-2016, l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1ee3t m\u1ea1nh nh\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c ghi nh\u1eadn, theo AFP."
        },
        {
            "en": "As much as 40-50 percent of the 2.2 million hectares of arable land in the Mekong Delta had been hit by <em>salinization</em>, according to Le Anh Tuan, a professor of climate change at Can Tho University in the Mekong Delta city of Can Tho.",
            "vi": "G\u1ea7n 40-50% c\u1ee7a 2,2 tri\u1ec7u ha \u0111\u1ea5t canh t\u00e1c \u1edf \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng s\u00f4ng C\u1eedu Long \u0111\u00e3 b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng b\u1edfi s\u1ef1 x\u00e2m nh\u1eadp m\u1eb7n, theo \u00f4ng L\u00ea Anh Tu\u1ea5n, m\u1ed9t gi\u00e1o s\u01b0 v\u1ec1 bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu t\u1ea1i \u0110\u1ea1i h\u1ecdc C\u1ea7n Th\u01a1 t\u1ec9nh C\u1ea7n Th\u01a1 thu\u1ed9c \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng s\u00f4ng C\u1eedu Long."
        },
        {
            "en": "\"The water level of the Mekong River has gone down to its lowest level since 1926, leading to the worst drought and <em>salinization</em> there ever,\" AFP quoted Nguyen Van Tinh, deputy head of the hydraulics department under the Ministry of Agriculture and Rural Development, as saying.",
            "vi": "\"M\u1ef1c n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a s\u00f4ng Mekong \u0111\u00e3 gi\u1ea3m xu\u1ed1ng m\u1ee9c th\u1ea5p nh\u1ea5t k\u1ec3 t\u1eeb n\u0103m 1926, d\u1eabn \u0111\u1ebfn \u0111\u1ee3t h\u1ea1n h\u00e1n t\u1ed3i t\u1ec7 nh\u1ea5t v\u00e0 t\u00ecnh tr\u1ea1ng x\u00e2m nh\u1eadp m\u1eb7n nghi\u00eam tr\u1ecdng\", AFP d\u1eabn l\u1eddi \u00f4ng Nguy\u1ec5n V\u0103n T\u00ecnh, ph\u00f3 gi\u00e1m \u0111\u1ed1c b\u1ed9 th\u1ee7y l\u1ee3i tr\u1ef1c thu\u1ed9c B\u1ed9 N\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n, n\u00f3i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}