{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['s\u00e6ndm\u00e6n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 bu\u1ed3n ng\u1ee7; c\u01a1n bu\u1ed3n ng\u1ee7</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(<font color=\"#1371BB\">the sandman</font>) \u00f4ng ba b\u1ecb (ng\u01b0\u1eddi t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng l\u00e0m cho tr\u1ebb em ng\u1ee7)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the sandman's coming </font><font color=\"#7E7E7E\">!</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u00f4ng ba b\u1ecb \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea5y! (do\u1ea1 \u0111\u1ec3 tr\u1ebb ng\u1ee7 ngay)</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sandman",
            "pronounce": "['s\u00e6ndm\u00e6n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>sandman</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass><b>the sandman</b>) a fictional man supposed to make children sleep by sprinkling sand in their eyes. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "sandman",
            "pronounce": "['s\u00e6ndm\u00e6n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sandman",
            "pronounce": "['s\u00e6ndm\u00e6n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sandman",
            "pronounce": "['s\u00e6ndm\u00e6n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sandman",
            "pronounce": "['s\u00e6ndm\u00e6n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I see him as rather <em>s</em> foolish <em>man</em>.",
            "vi": "T\u00f4i cho l\u00e0 anh ta l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ngu xu\u1ea9n."
        },
        {
            "en": "<em>s</em>",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e1c s\u0129 khoa ung th\u01b0."
        },
        {
            "en": "10. A real <em>man</em> pursues other passion(<em>s</em>) that don't involve his partner.",
            "vi": "10. Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u00edch th\u1ef1c theo \u0111u\u1ed5i ni\u1ec1m \u0111am m\u00ea kh\u00f4ng li\u00ean quan \u0111\u1ebfn ng\u01b0\u1eddi y\u00eau"
        },
        {
            "en": "I love the incidental music from the 1960\u2032<em>s</em> Spider-<em>Man</em> cartoon.",
            "vi": "T\u00f4i y\u00eau nh\u1ea1c n\u1ec1n t\u1eeb b\u1ed9 phim ho\u1ea1t h\u00ecnh Ng\u01b0\u1eddi nh\u1ec7n c\u1ee7a nh\u1eefng n\u0103m 1960."
        },
        {
            "en": "<em>MAN</em>: H-A-N-D-<em>S</em>-W-O-R-T-H. Handsworth House. It\u2019s close to the Town Hall.",
            "vi": "MAN: H-A-N-D-S-W-O-R-T-H. Handsworth House. N\u00f3 g\u1ea7n v\u1edbi Town Hall."
        },
        {
            "en": "\"The golden rule for every business <em>man</em> is this : Put yourself in your customer's place.\"- O. <em>S</em>. Marden",
            "vi": "\"Quy t\u1eafc v\u00e0ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi m\u1ed7i doanh nh\u00e2n ch\u00ednh l\u00e0 \u0111\u1eb7t m\u00ecnh v\u00e0o v\u1ecb tr\u00ed kh\u00e1ch h\u00e0ng.\""
        },
        {
            "en": "The <em>man</em> who invented Synthetic dye <em>s</em> William Henry Perkin was born on March 12,1838, in London, England.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t minh ra Thu\u1ed1c nhu\u1ed9m t\u1ed5ng h\u1ee3p William Henry Perkin sinh ng\u00e0y 12 th\u00e1ng 3 n\u0103m 1838 \u1edf London, Anh."
        },
        {
            "en": "<em>man</em>",
            "vi": "\u0111an \u00f4ng"
        },
        {
            "en": "<em>S</em> - bend",
            "vi": "Kh\u00fac cua h\u00ecnh ch\u1eef s"
        },
        {
            "en": "participant(<em>s</em>)",
            "vi": "ng\u01b0\u1eddi tham gia, ng\u01b0\u1eddi tham d\u1ef1"
        },
        {
            "en": "A Korean <em>man</em>, who is a descendant of the Ly Dynasty (1009-1225)'<em>s</em> royal family, and his family were granted Vietnamese nationality.",
            "vi": "(1138 - 1175). T\u1eeb n\u0103m 1992, Lee \u0111\u00e3 nhi\u1ec1u l\u1ea7n v\u1ec1 th\u0103m Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 gi\u00f2ng t\u1ed9c \u1edf \u0111\u00e2y. L\u00fd Long T\u01b0\u1eddng \u0111\u00e3 tr\u1ed1n kh\u1ecfi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc khi tri\u1ec1u L\u00fd b\u1ecb l\u1eadt \u0111\u1ed5 v\u00e0 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t danh t\u01b0\u1edbng gi\u00fap Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n x\u00e2m l\u0103ng M\u00f4ng C\u1ed5."
        },
        {
            "en": "Mind you \"p\" <em>s</em> and \"q\" <em>s</em>.",
            "vi": "Gi\u1eef m\u1ed3m gi\u1eef mi\u1ec7ng \u0111i."
        },
        {
            "en": "Congregation of the Blessed Sacramenti (<em>S</em>. <em>S</em>. <em>S</em>)",
            "vi": "D\u00f2ng Th\u00e1nh Th\u1ec3"
        },
        {
            "en": "get in <em>S</em>. O '<em>S</em> hair",
            "vi": "l\u00e0m phi\u1ec1n ai"
        },
        {
            "en": "get off <em>s</em>. o.'<em>s</em> back",
            "vi": "tr\u00e1nh l\u00e0m phi\u1ec1n ai"
        },
        {
            "en": "<em>S</em>. O. <em>S</em> : Save Our Souls.",
            "vi": "\u0110i\u1ec7n m\u00e3 c\u1ea7u c\u1ee9u l\u00fac g\u1eb7p nguy hi\u1ec3m ."
        },
        {
            "en": "2010'<em>s</em> budget",
            "vi": "ng\u00e2n s\u00e1ch 2010"
        },
        {
            "en": "Charitable day (<em>s</em>)",
            "vi": "bu\u1ed5i t\u1eeb thi\u1ec7n"
        },
        {
            "en": "considered section (<em>s</em>)",
            "vi": "m\u1eb7t c\u1eaft xem x\u00e9t"
        },
        {
            "en": "How`<em>s</em> life?",
            "vi": "\u0110\u1eddi s\u1ed1ng ra sao?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}