{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['s\u00e6ndl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">d\u00e9p; x\u0103ng \u0111an</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">quai d\u00e9p (\u1edf m\u1eaft c\u00e1 ch\u00e2n)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">g\u1ed7 \u0111\u00e0n h\u01b0\u01a1ng (<font color=\"#1371BB\">sandal-wood</font>, <font color=\"#1371BB\">sanders</font>, <font color=\"#1371BB\">sanders wood</font>)</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111i d\u00e9p (cho ai)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">bu\u1ed9c quai, l\u1ed3ng quai (v\u00e0o d\u00e9p...)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sandal"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>sandal</k><blockquote><b>sandal<sup>1</sup></b></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a light shoe with an openwork upper or straps attaching the sole to the foot. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>sandalled</b> (<cclass>US <cclass><b>sandaled</b>) <cclass>adjective </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: via L. from Gk <i>sandalion</i>, dimin. of <i>sandalon</i> 'wooden shoe', prob. of Asiatic origin. </blockquote><blockquote><blockquote>\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014</blockquote></blockquote><blockquote><b>sandal<sup>2</sup></b></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun short for <kref>sandalwood</kref>. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "sandal"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sandal"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sandal"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sandal"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>AL</em>",
            "vi": "Li\u00ean \u0110o\u00e0n C\u00e1c N\u01b0\u1edbc \u1ea2 R\u1eadp"
        },
        {
            "en": "This <em>sandal</em> has high heel.",
            "vi": "D\u00e9p n\u00e0y c\u00f3 g\u00f3t cao."
        },
        {
            "en": "Catch his <em>sandal</em>, throw it over there.",
            "vi": "L\u1ea5y d\u00e9p c\u1ee7a n\u00f3 r\u1ed3i qu\u0103ng ra \u0111\u1eb1ng kia \u0111i."
        },
        {
            "en": "<em>s</em>",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e1c s\u0129 khoa ung th\u01b0."
        },
        {
            "en": "The Mexican drug baron, who runs the notorious Sinaloa cartel, allegedly told <em>Al</em> Baghdadi that his organisation are 'not soldiers' but 'lowly p*****<em>s</em>'.",
            "vi": "D\u01b0\u1eddng nh\u01b0 tr\u00f9m ma t\u00fay ng\u01b0\u1eddi Mexico c\u1ea7m \u0111\u1ea7u b\u0103ng Sinaloa kh\u00e9t ti\u1ebfng \u0111\u00e3 n\u00f3i v\u1edbi th\u1ee7 l\u0129nh Al Baghdadi r\u1eb1ng t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a h\u1eafn \"kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nh\u1eefng chi\u1ebfn binh\" m\u00e0 l\u00e0 \"nh\u1eefng k\u1ebb h\u00e8n m\u1ecdn\"."
        },
        {
            "en": "This <em>sandal</em> has aqua color (blue-green) straps.",
            "vi": "D\u00e9p n\u00e0y c\u00f3 quai m\u00e0u xanh lam."
        },
        {
            "en": "This <em>sandal</em> has aqua color (blue - green) straps.",
            "vi": "D\u00e9p n\u00e0y c\u00f3 quai m\u00e0u xanh lam."
        },
        {
            "en": "<em>Al</em> in good time.",
            "vi": "Hoa c\u00f3 th\u1eddi, g\u00e1i c\u00f3 th\u00ec."
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "The little boy stopped to adjust the strap on his <em>sandal</em>.",
            "vi": "Th\u1eb1ng b\u00e9 d\u1eebng l\u1ea1i \u0111\u1ec3 ch\u1ec9nh quai d\u00e9p."
        },
        {
            "en": "participant(<em>s</em>)",
            "vi": "ng\u01b0\u1eddi tham gia, ng\u01b0\u1eddi tham d\u1ef1"
        },
        {
            "en": "Drink till <em>al</em> l's blue",
            "vi": "U\u1ed1ng say b\u00ed t\u1ec9"
        },
        {
            "en": "<em>S</em> - bend",
            "vi": "Kh\u00fac cua h\u00ecnh ch\u1eef s"
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed <em>Al</em>-Bakari, Tameem <em>Al</em>-Muhaza, Bassam <em>Al</em>-Rawi, Tarek Salman, Sultan <em>Al</em>-Brake, Salem <em>Al</em>-Hajri (Abdullah <em>Al</em>-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal <em>Al</em>-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed <em>Al</em>-Bakari, Tameem <em>Al</em>-Muhaza, Bassam <em>Al</em>-Rawi, Tarek Salman, Sultan <em>Al</em>-Brake, Salem <em>Al</em>-Hajri (Abdullah <em>Al</em>-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal <em>Al</em>-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "Hamas must stand down Osama <em>Al</em> Sharif.",
            "vi": "Hamas ph\u1ea3i t\u1eeb ch\u1ee9c Osama Al Sharif."
        },
        {
            "en": "<em>Al</em> - Qaida's group in Yemen claimed responsibility.",
            "vi": "Nh\u00f3m Al-Qaida \u1edf Yemen \u0111\u00e3 l\u00ean ti\u1ebfng ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "On the horizon are optic <em>al</em> computers.",
            "vi": "Kh\u00f4ng l\u00e2u t\u1edbi \u0111\u00e2y c\u00e1c m\u00e1y t\u00ednh quang h\u1ecdc s\u1ebd ra \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "He said that leading members of <em>Al</em>-Qaida in Iraq had betrayed Abu Musab <em>al</em>-Zarqawi.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y n\u00f3i c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a al - qaida \u1edf iraq \u0111\u00e3 ph\u1ea3n b\u1ed9i abu musab al - zarqawi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}