{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,s\u00e6n'serif]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">lo\u1ea1i ch\u1eef kh\u00f4ng c\u00f3 ch\u00e2n (trong vi\u1ec7c in)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sanserif",
            "pronounce": "[,s\u00e6n'serif]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sanserif",
            "pronounce": "[,s\u00e6n'serif]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sanserif",
            "pronounce": "[,s\u00e6n'serif]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sanserif",
            "pronounce": "[,s\u00e6n'serif]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sanserif",
            "pronounce": "[,s\u00e6n'serif]"
        }
    },
    "sentences": [],
    "suggestions": []
}