{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,sk\u00e6ndi'neivi\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) Xc\u0103ng-\u0111i-na-vi</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(<font color=\"#1371BB\">Scandinavian</font>) ng\u01b0\u1eddi Xc\u0103ng-\u0111i-na-vi</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u00f4n ng\u1eef Xc\u0103ng-\u0111i-na-vi</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "scandinavian"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "scandinavian"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "scandinavian"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "scandinavian"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "scandinavian"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Act I <em>sc</em> IV",
            "vi": "H\u1ed3i i c\u1ea3nh iv"
        },
        {
            "en": "I like act I <em>Sc</em> IV best.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch h\u1ed3i 1 c\u1ea3nh 4 nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "<em>SC</em> Vietnam - B\u1ed1n n\u0103m m\u1ed9t ch\u1eb7ng \u0111\u01b0\u1eddng",
            "vi": "SC Vietnam - A four-year journey"
        },
        {
            "en": "Your flight number is <em>SC</em> 591.",
            "vi": "S\u1ed1\u0301 chuy\u1ebfn bay c\u1ee7 b\u1ea1n l\u00e0 sc 591."
        },
        {
            "en": "From her look I'd say she was <em>Scandinavian</em>.",
            "vi": "D\u1ef1a v\u00e0o b\u1ec1 ngo\u00e0i c\u1ee7a c\u00f4 ta m\u00e0 x\u00e9t, t\u00f4i cho r\u1eb1ng c\u00f4 ta l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi B\u1eafc \u00c2u."
        },
        {
            "en": "Nhng ti se la <em>sc</em> khoe cua ban.",
            "vi": "And filter and fibre your blood."
        },
        {
            "en": "The second Steering Committee (<em>SC</em>) meeting took place on 22nd May to review ODAP activities since last <em>SC</em> meeting and to approve the workplan in the next quarter.",
            "vi": "Cu\u1ed9c h\u1ecdp l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a Ban Ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o di\u1ec5n ra v\u00e0o ng\u00e0y 22 th\u00e1ng 5 \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 l\u1ea1i c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ODAP k\u1ec3 t\u1eeb cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u1ee7a BC\u0110 l\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc v\u00e0 \u0111\u1ec3 th\u00f4ng qua k\u1ebf ho\u1ea1ch c\u00f4ng t\u00e1c trong qu\u00fd t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The third <em>SC</em> meeting is planned to take place in October.",
            "vi": "Cu\u1ed9c h\u1ecdp Ban ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o l\u1ea7n th\u1ee9 ba \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1 tr\u00f9 v\u00e0o th\u00e1ng 8"
        },
        {
            "en": "The third issue of ODAP newsletter was distributed at the <em>SC</em> meeting and the workshop.",
            "vi": "T\u1edd tin th\u1ee9 ba c\u1ee7a ODAP \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n ph\u00e1t t\u1ea1i cu\u1ed9c h\u1ecdp BC\u0110 v\u00e0 t\u1ea1i h\u1ed9i th\u1ea3o."
        },
        {
            "en": "What advice would you give to a <em>Scandinavian</em> who is planning to start a business in Florida?",
            "vi": "L\u1eddi khuy\u00ean n\u00e0o b\u1ea1n d\u00e0nh cho m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi Sc\u0103ng - \u0111i - na - vi c\u00f3 \u00fd \u0111\u1ecbnh b\u1eaft \u0111\u1ea7u kinh doanh \u1edf Florida?"
        },
        {
            "en": "How about two American loaves, one white bread and some <em>Scandinavian</em> cracked wheat?",
            "vi": "V\u1eady th\u00ec 2 \u1ed5 b\u00e1nh m\u00ec M\u1ef9, m\u1ed9t \u1ed5 b\u00e1nh m\u00ec tr\u1eafng v\u00e0 m\u1ed9t \u00edt b\u1ed9t m\u00ec Scandinavian nghi\u1ec1n nh\u00e9?"
        },
        {
            "en": "Past activities: The second Steering Committee (<em>SC</em>) meeting took place on 22nd May to review ODAP activities since last <em>SC</em> meeting and to approve the workplan in the next quarter.",
            "vi": "Cu\u1ed9c h\u1ecdp l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a Ban Ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o di\u1ec5n ra v\u00e0o 22-5 \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 l\u1ea1i c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ODAP k\u1ec3 t\u1eeb cu\u1ed9c h\u1ecdp l\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc v\u00e0 \u0111\u1ec3 th\u00f4ng qua k\u1ebf ho\u1ea1ch c\u00f4ng t\u00e1c trong qu\u00fd t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "He is a <em>Scandinavian</em> hero who travels to save King Hrothgar's kingdom from the evil that plagues it.",
            "vi": "Anh ta l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi h\u00f9ng v\u00f9ng Scandinavia \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn v\u00e0 c\u1ee9u v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c c\u1ee7a vua Hrothgar tho\u00e1t kh\u1ecfi nh\u1eefng tai h\u1ecda do c\u00e1i x\u1ea5u g\u00e2y ra."
        },
        {
            "en": "Following the <em>SC</em> meeting, the 2nd ODAP workshop on GIS co-ordination/ standardisation took place on 23rd May.",
            "vi": "Theo sau cu\u1ed9c h\u1ecdp BC\u0110, h\u1ed9i th\u1ea3o ODAP l\u1ea7n th\u1ee9 hai v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i/chu\u1ea9n h\u00f3a GIS \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra v\u00e0o ng\u00e0y 23 th\u00e1ng 5."
        },
        {
            "en": "An assessment conducted by the VCPFC and <em>SC</em> with HIV affected children suggests that the situation of children orphaned by HIV may be different.",
            "vi": "Theo b\u00e1o c\u00e1o \u0111\u00e1nh gi\u00e1 c\u1ee7a U\u1ef7 ban D\u00e2n s\u1ed1, Gia \u0111\u00ecnh v\u00e0 Tr\u1ebb em v\u00e0 Li\u00ean minh c\u00e1c T\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee9u tr\u1ee3 tr\u1ebb em v\u1ec1 tr\u1ebb em b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng b\u1edfi HIV/AIDS th\u00ec t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u1ee7a tr\u1ebb em m\u1ed3 c\u00f4i do HIV c\u00f3 nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "The people of Stockholm, Sweden and Copenhagen, Denmark, have the greatest difficulty in understanding other <em>Scandinavian</em> languages.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1edf Stockholm, Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u00e0 Copenhagen, \u0110an M\u1ea1ch c\u00f3 c\u00e1ch hi\u1ec3u r\u1ea5t kh\u00e1c nhau v\u1ec1 nh\u1eefng ng\u00f4n ng\u1eef kh\u00e1c nhau c\u1ee7a v\u00f9ng Scandinavia."
        },
        {
            "en": "What advice would you give to a <em>Scandinavian</em> who is planning to start a business in Florida?",
            "vi": "L\u1eddi khuy\u00ean n\u00e0o b\u1ea1n d\u00e0nh cho m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi Sc\u0103ng-\u0111i-na-vi c\u00f3 \u00fd \u0111\u1ecbnh b\u1eaft \u0111\u1ea7u kinh doanh \u1edf Florida?"
        },
        {
            "en": "That\u2019s according to a new a price index that ranks the <em>Scandinavian</em> country\u2019s beaches as the world\u2019s most expensive.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 theo m\u1ed9t ch\u1ec9 s\u1ed1 gi\u00e1 m\u1edbi \u0111\u00e3 x\u1ebfp h\u1ea1ng c\u00e1c b\u00e3i bi\u1ec3n c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Scandinavia l\u00e0 \u0111\u1eaft \u0111\u1ecf nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "That\u2019s according to a new a price index that ranks the <em>Scandinavian</em> country\u2019s beaches as the world\u2019s most expensive.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 theo m\u1ed9t ch\u1ec9 s\u1ed1 gi\u00e1 m\u1edbi \u0111\u00e3 x\u1ebfp h\u1ea1ng c\u00e1c b\u00e3i bi\u1ec3n c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Scandinavia l\u00e0 \u0111\u1eaft \u0111\u1ecf nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Deltour noted, \"The Nordic countries are a good model for studying the association\" due to their thorough medical records and the fact that all four of the <em>Scandinavian</em> countries in the study have had a mobile phone network since 1981.",
            "vi": "\u00c2u l\u00e0 m\u00f4 h\u00ecnh t\u1ed1t \u0111\u1ec3 nghi\u00ean c\u1ee9u s\u1ef1 li\u00ean k\u1ebft \"v\u00ec c\u00e1c b\u00e1o c\u00e1o y khoa ho\u00e0n ch\u1ec9nh c\u1ee7a h\u1ecd v\u00e0 vi\u1ec7c c\u1ea3 b\u1ed1n qu\u1ed1c gia v\u00f9ng Scandinavi n\u1eb1m trong nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ea1ng \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i di \u0111\u1ed9ng t\u1eeb n\u0103m 1981."
        }
    ],
    "suggestions": []
}