{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ska:rd]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">th\u00e0nh s\u1eb9o</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "scarred",
            "pronounce": "['ska:rd]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "scarred",
            "pronounce": "['ska:rd]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "scarred",
            "pronounce": "['ska:rd]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "scarred",
            "pronounce": "['ska:rd]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "scarred",
            "pronounce": "['ska:rd]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The wound gradually <em>scarred</em> over.",
            "vi": "V\u1ebft th\u01b0\u01a1ng d\u1ea7n d\u1ea7n th\u00e0nh s\u1eb9o."
        },
        {
            "en": "The experience <em>scarred</em> her for life.",
            "vi": "Kinh nghi\u1ec7m \u0111\u1ec3 l\u1ea1i d\u1ea5u \u1ea5n su\u1ed1t \u0111\u1eddi b\u00e0 ta."
        },
        {
            "en": "The accident left his <em>scarred</em> for life.",
            "vi": "Tai n\u1ea1n \u0111\u1ec3 l\u1ea1i cho anh \u1ea5y v\u1ebft s\u1eb9o c\u1ea3 \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "His hand and arms were terribly <em>scarred</em>.",
            "vi": "B\u00e0n tay v\u00e0 c\u1ea3 hai c\u00e1nh tay c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u1ec1u b\u1ecb ph\u1ecfng tr\u1ea7m tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "His hands and arms were terribly <em>scarred</em>.",
            "vi": "Hai b\u00e0n tay v\u00e0 c\u00e1nh tay c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u1ea7y s\u1eb9o b\u1ecfng."
        },
        {
            "en": "He is still <em>scarred</em> with wounds.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi anh \u1ea5y c\u00f2n \u0111\u1ea7y th\u01b0\u01a1ng t\u00edch."
        },
        {
            "en": "My grandfather is a battle - <em>scarred</em> veteran.",
            "vi": "\u00d4ng t\u00f4i l\u00e0 c\u1ef1u chi\u1ebfn binh b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng trong chi\u1ebfn tranh."
        },
        {
            "en": "My grandfather is a battle-<em>scarred</em> veteran.",
            "vi": "\u00d4ng t\u00f4i l\u00e0 c\u1ef1u chi\u1ebfn binh b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng trong chi\u1ebfn tranh."
        },
        {
            "en": "My suitcase was <em>scarred</em> and battered from years of use.",
            "vi": "C\u00e1i va li c\u1ee7a t\u00f4i c\u00f3 nhi\u1ec1u v\u1ebft tr\u1ea7y x\u01b0\u1edbc v\u00e0 m\u00e9o m\u00f3 sau nhi\u1ec1u n\u0103m s\u1eed d\u1ee5ng."
        },
        {
            "en": "Michel was badly <em>scarred</em> in a car accident.",
            "vi": "Michel ph\u1ea3i ch\u1ecbu m\u1ed9t v\u1ebft s\u1eb9o x\u1ea5u x\u00ed do g\u1eb7p ph\u1ea3i tai n\u1ea1n \u00f4 t\u00f4."
        },
        {
            "en": "I am emotionally <em>scarred</em> for life from a marriage.",
            "vi": "Cu\u1ed9c h\u00f4n nh\u00e2n \u0111\u00e3 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i cho t\u00f4i m\u1ed9t v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng \u0111au \u0111\u1edbn c\u1ea3 cu\u1ed9c \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "He <em>scarred</em> by the death of his daughter.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111au \u0111\u1edbn sau c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi con g\u00e1i."
        },
        {
            "en": "This land was badly <em>scarred</em> by chemical waste.",
            "vi": "V\u00f9ng \u0111\u1ea5t n\u00e0y n\u1ee9t n\u1ebb gh\u00ea g\u1edbm do c\u00e1c h\u00f3a ch\u1ea5t th\u1ea3i ra."
        },
        {
            "en": "Our lives were <em>scarred</em> by poverty and illness.",
            "vi": "Cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i b\u1ecb t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng b\u1edfi s\u1ef1 ngh\u00e8o h\u00e8n v\u00e0 b\u1ec7nh t\u1eadt."
        },
        {
            "en": "He was <em>scarred</em> for life by these childhood traumas.",
            "vi": "N\u00f3 s\u1ebd \u0111au kh\u1ed5 c\u1ea3 cu\u1ed9c \u0111\u1eddi v\u00ec nh\u1eefng t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng trong th\u1eddi th\u01a1 \u1ea5u."
        },
        {
            "en": "His <em>scarred</em> face was completely without expression, and his eyes looked sleepy.",
            "vi": "C\u00e1i m\u1eb7t s\u1eb9o ho\u00e0n to\u00e0n v\u00f4 c\u1ea3m v\u00e0 c\u1eb7p m\u1eaft s\u00f9m s\u1ee5p."
        },
        {
            "en": "He feels self-pity for his face it <em>scarred</em> by smallpox.",
            "vi": "Anh ta th\u1ea5y t\u1ee7i th\u00e2n v\u00ec m\u1eb7t b\u1ecb r\u1ed7 do b\u1ec7nh \u0111\u1eadu m\u00f9a."
        },
        {
            "en": "He feels self - pity for his face it <em>scarred</em> by smallpox.",
            "vi": "Anh ta th\u1ea5y t\u1ee7i th\u00e2n v\u00ec m\u1eb7t b\u1ecb r\u1ed7 do b\u1ec7nh \u0111\u1eadu m\u00f9a."
        },
        {
            "en": "The left side of his face was badly burnt and <em>scarred</em>.",
            "vi": "Ph\u1ea7n b\u00ean tr\u00e1i khu\u00f4n m\u1eb7t anh \u1ea5y b\u1ecb b\u1ecfng tr\u1ea7m tr\u1ecdng v\u00e0 b\u1ecb s\u1eb9o."
        },
        {
            "en": "He is one of the seriously battle - <em>scarred</em> veterans in this village.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng c\u1ef1u chi\u1ebfn binh b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng n\u1eb7ng trong chi\u1ebfn tranh \u1edf l\u00e0ng n\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}