{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u222bil\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(kho\u00e1ng v\u1eadt h\u1ecdc) \u00e1nh s\u00e1ng m\u00e0u thanh \u0111\u1ed3ng (\u1edf kho\u00e1ng v\u1eadt)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "schiller",
            "pronounce": "['\u222bil\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "schiller",
            "pronounce": "['\u222bil\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "schiller",
            "pronounce": "['\u222bil\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "schiller",
            "pronounce": "['\u222bil\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> h\u00f3a h\u1ecdc &amp; v\u1eadt li\u1ec7u</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng sile</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "schiller",
            "pronounce": "['\u222bil\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "\"This new iPad has the most wireless bands of any device that has ever shipped, and it is truly revolutionary,\" Apple's Phil <em>Schiller</em> said during a news conference.",
            "vi": "\"iPad m\u1edbi c\u00f3 nhi\u1ec1u b\u0103ng t\u1ea7n m\u1ea1ng kh\u00f4ng d\u00e2y nh\u1ea5t so c\u00e1c thi\u1ebft b\u1ecb \u0111\u00e3 ra m\u1eaft. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y th\u1ef1c s\u1ef1 mang t\u00ednh c\u00e1ch m\u1ea1ng\u201d, \u00f4ng Phil Schiller, \u0111\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a Apple, ph\u00e1t bi\u1ec3u trong m\u1ed9t bu\u1ed5i h\u1ecdp b\u00e1o."
        },
        {
            "en": "\"Your retina in your eye cannot discern those individual pixels,\" Apple's Phil <em>Schiller</em> said at the news conference. \"The images on it look stunning.\"",
            "vi": "\"V\u00f5ng m\u1ea1c trong m\u1eaft b\u1ea1n b\u1ea1n kh\u00f4ng th\u1ec3 ph\u00e2n bi\u1ec7t t\u1eebng \u0111i\u1ec3m \u1ea3nh ri\u00eang l\u1ebb. H\u00ecnh \u1ea3nh tr\u00ean iPad m\u1edbi tr\u00f4ng tuy\u1ec7t \u0111\u1eb9p\u201d, \u00f4ng Phil Schiller, \u0111\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a Apple ph\u00e1t bi\u1ec3u t\u1ea1i bu\u1ed5i h\u1ecdp b\u00e1o."
        }
    ],
    "suggestions": []
}