{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "schooldays",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "schooldays",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "schooldays",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "schooldays",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "schooldays",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Adults have beautiful memories of <em>schooldays</em>.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi l\u1edbn c\u00f3 nh\u1eefng k\u00fd \u1ee9c \u0111\u1eb9p v\u1ec1 nh\u1eefng ng\u00e0y c\u00f2n c\u1eafp s\u00e1ch \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "I still remember memories of <em>schooldays</em>.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eabn c\u00f2n nh\u1edb nh\u1eefng k\u1ef7 ni\u1ec7m bu\u1ed3n vui l\u1eabn l\u1ed9n th\u1eddi \u0111i h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "She looked back fondly on her <em>schooldays</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y h\u1ea1nh ph\u00fac nh\u1edb l\u1ea1i th\u1eddi c\u00f2n \u0111i h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "Why was he terrified on his first <em>schooldays</em>?",
            "vi": "T\u1ea1i sao v\u00e0o nh\u1eefng ng\u00e0y \u0111\u1ea7u \u0111i h\u1ecdc \u00f4ng th\u1ea5y ho\u1ea3ng s\u1ee3?"
        },
        {
            "en": "I sometimes think of my <em>schooldays</em> when I felt the happiest.",
            "vi": "\u0110\u00f4i khi t\u00f4i ngh\u0129 v\u1ec1 th\u1eddi \u0111i h\u1ecdc, l\u00fac m\u00e0 t\u00f4i c\u1ea3m th\u1ea5y h\u1ea1nh ph\u00fac nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "This image brought back to my mind the <em>schooldays</em> in Hue.",
            "vi": "H\u00ecnh \u1ea3nh n\u00e0y \u0111\u00e3 g\u1ee3i l\u1ea1i trong t\u00e2m tr\u00ed t\u00f4i nh\u1eefng ng\u00e0y \u0111i h\u1ecdc \u1edf hu\u1ebf."
        },
        {
            "en": "I will forever a retain lear memory of my <em>schooldays</em> in Hue city.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd m\u00e3i m\u00e3i duy tr\u00ec m\u1ed9t k\u00fd \u1ee9c trong s\u00e1ng v\u1ec1 nh\u1eefng ng\u00e0y t\u00f4i c\u00f2n \u0111i h\u1ecdc \u1edf hu\u1ebf."
        }
    ],
    "suggestions": []
}