{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "scorper",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "scorper",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "scorper",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "scorper",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "scorper",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Act I <em>sc</em> IV",
            "vi": "H\u1ed3i i c\u1ea3nh iv"
        },
        {
            "en": "I like act I <em>Sc</em> IV best.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch h\u1ed3i 1 c\u1ea3nh 4 nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Your flight number is <em>SC</em> 591.",
            "vi": "S\u1ed1\u0301 chuy\u1ebfn bay c\u1ee7 b\u1ea1n l\u00e0 sc 591."
        },
        {
            "en": "<em>SC</em> Vietnam - B\u1ed1n n\u0103m m\u1ed9t ch\u1eb7ng \u0111\u01b0\u1eddng",
            "vi": "SC Vietnam - A four-year journey"
        },
        {
            "en": "Nhng ti se la <em>sc</em> khoe cua ban.",
            "vi": "And filter and fibre your blood."
        },
        {
            "en": "The second Steering Committee (<em>SC</em>) meeting took place on 22nd May to review ODAP activities since last <em>SC</em> meeting and to approve the workplan in the next quarter.",
            "vi": "Cu\u1ed9c h\u1ecdp l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a Ban Ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o di\u1ec5n ra v\u00e0o ng\u00e0y 22 th\u00e1ng 5 \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 l\u1ea1i c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ODAP k\u1ec3 t\u1eeb cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u1ee7a BC\u0110 l\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc v\u00e0 \u0111\u1ec3 th\u00f4ng qua k\u1ebf ho\u1ea1ch c\u00f4ng t\u00e1c trong qu\u00fd t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "The third <em>SC</em> meeting is planned to take place in October.",
            "vi": "Cu\u1ed9c h\u1ecdp Ban ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o l\u1ea7n th\u1ee9 ba \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1 tr\u00f9 v\u00e0o th\u00e1ng 8"
        },
        {
            "en": "The third issue of ODAP newsletter was distributed at the <em>SC</em> meeting and the workshop.",
            "vi": "T\u1edd tin th\u1ee9 ba c\u1ee7a ODAP \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n ph\u00e1t t\u1ea1i cu\u1ed9c h\u1ecdp BC\u0110 v\u00e0 t\u1ea1i h\u1ed9i th\u1ea3o."
        },
        {
            "en": "Past activities: The second Steering Committee (<em>SC</em>) meeting took place on 22nd May to review ODAP activities since last <em>SC</em> meeting and to approve the workplan in the next quarter.",
            "vi": "Cu\u1ed9c h\u1ecdp l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a Ban Ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o di\u1ec5n ra v\u00e0o 22-5 \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh gi\u00e1 l\u1ea1i c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ODAP k\u1ec3 t\u1eeb cu\u1ed9c h\u1ecdp l\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc v\u00e0 \u0111\u1ec3 th\u00f4ng qua k\u1ebf ho\u1ea1ch c\u00f4ng t\u00e1c trong qu\u00fd t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Following the <em>SC</em> meeting, the 2nd ODAP workshop on GIS co-ordination/ standardisation took place on 23rd May.",
            "vi": "Theo sau cu\u1ed9c h\u1ecdp BC\u0110, h\u1ed9i th\u1ea3o ODAP l\u1ea7n th\u1ee9 hai v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i/chu\u1ea9n h\u00f3a GIS \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra v\u00e0o ng\u00e0y 23 th\u00e1ng 5."
        },
        {
            "en": "An assessment conducted by the VCPFC and <em>SC</em> with HIV affected children suggests that the situation of children orphaned by HIV may be different.",
            "vi": "Theo b\u00e1o c\u00e1o \u0111\u00e1nh gi\u00e1 c\u1ee7a U\u1ef7 ban D\u00e2n s\u1ed1, Gia \u0111\u00ecnh v\u00e0 Tr\u1ebb em v\u00e0 Li\u00ean minh c\u00e1c T\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee9u tr\u1ee3 tr\u1ebb em v\u1ec1 tr\u1ebb em b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng b\u1edfi HIV/AIDS th\u00ec t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u1ee7a tr\u1ebb em m\u1ed3 c\u00f4i do HIV c\u00f3 nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "<em>Per</em> capita",
            "vi": "Theo \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi"
        },
        {
            "en": "<em>Per</em> oneself",
            "vi": "Do b\u1ea3n th\u00e2n m\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "<em>Per</em> procurationem",
            "vi": "Th\u1eeba l\u1ec7nh"
        },
        {
            "en": "<em>Per</em> steamer",
            "vi": "B\u1eb1ng t\u00e0u thu\u1ef7"
        },
        {
            "en": "<em>Per</em> minute.",
            "vi": "M\u1ed7i ph\u00fat."
        },
        {
            "en": "<em>Per</em> poll",
            "vi": "M\u1ed7i \u0111\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi"
        },
        {
            "en": "<em>Per</em> dozen.",
            "vi": "M\u1ed7i t\u00e1."
        },
        {
            "en": "<em>Per</em> box.",
            "vi": "M\u1ed7i h\u1ed9p."
        },
        {
            "en": "<em>Per</em> cent.",
            "vi": "Ph\u1ea7n tr\u0103m."
        }
    ],
    "suggestions": []
}