{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[si'se\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 ra kh\u1ecfi (t\u1ed5 ch\u1ee9c..), s\u1ef1 ly khai</td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">War of secession</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ly khai (\u1edf M\u1ef9 (1861 - 1865), do s\u1ef1 ly khai c\u1ee7a 11 bang mi\u1ec1n Nam)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "secession"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>secession</k><blockquote><cclass>[<cclass>s\u026a's\u025b\u0283(\u0259)n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the action of seceding from a federation or organization. </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 (<cclass><b>the Secession</b>) <cclass>historical the withdrawal of eleven Southern states from the US Union in 1860, leading to the Civil War. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>secessional</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>secessionism</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>secessionist</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "secession"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "secession"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>secession</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> secession from</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "secession"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 r\u00fat ra</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0s\u1ef1 t\u00e1ch kh\u1ecfi</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "secession"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>secession</em>",
            "vi": "s\u1ef1 ly khai"
        },
        {
            "en": "War of <em>secession</em>",
            "vi": "Cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ly khai"
        },
        {
            "en": "When did War of <em>secession</em> start?",
            "vi": "Cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ly khai b\u1eaft \u0111\u1ea7u khi n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "It was the War of <em>secession</em>.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ly khai."
        },
        {
            "en": "Indeed, a substantial increase in inequality could lead to a less cohesive society, if not to a \u201c<em>secession</em> of the rich\u201d.",
            "vi": "Tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf, gia t\u0103ng m\u1ea1nh b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng s\u1ebd d\u1eabn \u0111\u1ebfn t\u00ecnh tr\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i k\u00e9m \u0111o\u00e0n k\u1ebft h\u01a1n, ch\u01b0a n\u00f3i \u0111\u1ebfn t\u00ecnh tr\u1ea1ng \"ph\u00e2n h\u00f3a gi\u00e0u ngh\u00e8o\"."
        },
        {
            "en": "Preventing the productivity gap between rich and poor provinces to grow too wide could be necessary to keep transfers manageable and prevent the <em>secession</em> of the rich.",
            "vi": "Vi\u1ec7c ng\u0103n ng\u1eeba ch\u00eanh l\u1ec7ch n\u0103ng su\u1ea5t gi\u1eefa nh\u1eefng t\u1ec9nh gi\u00e0u v\u00e0 t\u1ec9nh ngh\u00e8o t\u0103ng qu\u00e1 cao c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 \u0111i\u1ec1u c\u1ea7n thi\u1ebft \u0111\u1ec3 gi\u1eef cho vi\u1ec7c chu chuy\u1ec3n trong t\u1ea7m qu\u1ea3n l\u00fd \u0111\u01b0\u1ee3c, v\u00e0 ng\u0103n ch\u1eb7n s\u1ef1 ph\u00e2n h\u00f3a gi\u00e0u ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "MADRID \u2014 Spain\u2019s prime minister on Wednesday asked the head of the <em>secession</em>-minded Catalonia region the question that no one can seem to answer: Did he declare independence or not?",
            "vi": "MADRID - H\u00f4m th\u1ee9 t\u01b0, th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng T\u00e2y Ban Nha \u0111\u00e3 h\u1ecfi v\u1ecb th\u1ee7 hi\u1ebfn mang t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ly khai c\u1ee7a x\u1ee9 Catalonia m\u1ed9t c\u00e2u h\u1ecfi m\u00e0 kh\u00f4ng ai c\u00f3 th\u1ec3 tr\u1ea3 l\u1eddi: \u00d4ng ta tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp hay ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "Spain\u2019s Constitutional Court had ruled the vote illegal, but Catalan authorities proceeded anyway. In the end, the vast majority of those who participated in the vote backed <em>secession</em>, but fewer than 50 percent of Catalan residents cast ballots.",
            "vi": "T\u00f2a \u00e1n Hi\u1ebfn ph\u00e1p T\u00e2y Ban Nha \u0111\u00e3 ki\u1ec1m ch\u1ebf h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng b\u1ecf phi\u1ebfu b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p, nh\u01b0ng ch\u00ednh quy\u1ec1n Catalan v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c ti\u1ebfn h\u00e0nh. Cu\u1ed1i c\u00f9ng, \u0111\u1ea1i \u0111a s\u1ed1 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tham gia b\u1ecf phi\u1ebfu \u0111\u00e3 \u1ee7ng h\u1ed9 vi\u1ec7c ly khai, nh\u01b0ng ch\u01b0a \u0111\u1ebfn 50 ph\u1ea7n tr\u0103m c\u01b0 d\u00e2n Catalan \u0111i b\u1ecf phi\u1ebfu."
        },
        {
            "en": "In Madrid, however, the only consensus was that an independent Catalonia would never come to pass. Even leading members of the opposition joined ranks with Rajoy to condemn the push for <em>secession</em>.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, t\u1ea1i Madrid, s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn duy nh\u1ea5t cho m\u1ed9t Catalonia \u0111\u1ed9c l\u1eadp s\u1ebd kh\u00f4ng bao gi\u1edd x\u1ea3y ra. Ngay c\u1ea3 c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a phe \u0111\u1ed1i l\u1eadp c\u0169ng \u0111\u00e3 gia nh\u1eadp h\u00e0ng ng\u0169 v\u1edbi Rajoy \u0111\u1ec3 l\u00ean \u00e1n vi\u1ec7c th\u00fac \u0111\u1ea9y h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ly khai."
        },
        {
            "en": "Spain\u2019s Constitutional Court had ruled the vote illegal, but Catalan authorities proceeded anyway. In the end, the vast majority of those who participated in the vote backed <em>secession</em>, but fewer than 50 percent of Catalan residents cast ballots.",
            "vi": "T\u00f2a \u00e1n Hi\u1ebfn ph\u00e1p T\u00e2y Ban Nha \u0111\u00e3 ki\u1ec1m ch\u1ebf h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng b\u1ecf phi\u1ebfu b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p, nh\u01b0ng ch\u00ednh quy\u1ec1n Catalan v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c ti\u1ebfn h\u00e0nh. Cu\u1ed1i c\u00f9ng, \u0111\u1ea1i \u0111a s\u1ed1 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tham gia b\u1ecf phi\u1ebfu \u0111\u00e3 \u1ee7ng h\u1ed9 vi\u1ec7c ly khai, nh\u01b0ng ch\u01b0a \u0111\u1ebfn 50 ph\u1ea7n tr\u0103m c\u01b0 d\u00e2n Catalan \u0111i b\u1ecf phi\u1ebfu."
        },
        {
            "en": "In Madrid, however, the only consensus was that an independent Catalonia would never come to pass. Even leading members of the opposition joined ranks with Rajoy to condemn the push for <em>secession</em>.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, t\u1ea1i Madrid, s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn duy nh\u1ea5t cho m\u1ed9t Catalonia \u0111\u1ed9c l\u1eadp s\u1ebd kh\u00f4ng bao gi\u1edd x\u1ea3y ra. Ngay c\u1ea3 c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a phe \u0111\u1ed1i l\u1eadp c\u0169ng \u0111\u00e3 gia nh\u1eadp h\u00e0ng ng\u0169 v\u1edbi Rajoy \u0111\u1ec3 l\u00ean \u00e1n vi\u1ec7c th\u00fac \u0111\u1ea9y h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ly khai."
        },
        {
            "en": "Russia annexed the territory in March after its troops took control of the Black Sea peninsula and Crimea held a <em>secession</em> referendum that Kiev and Western countries regard as illegitimate.",
            "vi": "Nga s\u00e1p nh\u1eadp v\u00f9ng l\u00e3nh th\u1ed5 n\u00e0y h\u1ed3i th\u00e1ng 3 sau khi qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u1ee7a h\u1ecd gi\u00e0nh quy\u1ec1n ki\u1ec3m so\u00e1t b\u00e1n \u0111\u1ea3o Bi\u1ec3n \u0110en v\u00e0 Crimea \u0111\u00e3 ti\u1ebfn h\u00e0nh m\u1ed9t cu\u1ed9c tr\u01b0ng c\u1ea7u d\u00e2n \u00fd v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li khai, s\u1ef1 ki\u1ec7n m\u00e0 Kiev v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y coi l\u00e0 b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "MADRID \u2014 Spain\u2019s prime minister on Wednesday asked the head of the <em>secession</em>-minded Catalonia region the question that no one can seem to answer: Did he declare independence or not?",
            "vi": "MADRID - H\u00f4m th\u1ee9 t\u01b0, th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng T\u00e2y Ban Nha \u0111\u00e3 h\u1ecfi v\u1ecb th\u1ee7 hi\u1ebfn mang t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ly khai c\u1ee7a x\u1ee9 Catalonia m\u1ed9t c\u00e2u h\u1ecfi m\u00e0 kh\u00f4ng ai c\u00f3 th\u1ec3 tr\u1ea3 l\u1eddi: \u00d4ng ta tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp hay ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "The uncertainty comes after the region\u2019s president, Carles Puigdemont, told the Catalan parliament in Barcelona on Tuesday that Catalonia had the right to be an independent country, citing a disputed referendum last week that showed strong support for <em>secession</em> from Spain.",
            "vi": "S\u1ef1 b\u1ea5t \u1ed5n x\u1ea3y ra sau khi v\u1ecb th\u1ee7 hi\u1ebfn c\u1ee7a x\u1ee9 n\u00e0y, Carles Puigdemont, \u0111\u00e3 ph\u00e1t bi\u1ec3u tr\u01b0\u1edbc ngh\u1ecb vi\u1ec7n Catalan v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 ba r\u1eb1ng Catalonia c\u00f3 quy\u1ec1n tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t qu\u1ed1c gia \u0111\u1ed9c l\u1eadp, tr\u00edch d\u1eabn m\u1ed9t cu\u1ed9c tr\u01b0ng c\u1ea7u d\u00e2n \u00fd g\u00e2y tranh c\u00e3i h\u1ed3i tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc cho th\u1ea5y c\u00f3 s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 m\u1ea1nh m\u1ebd cho vi\u1ec7c ly khai kh\u1ecfi T\u00e2y Ban Nha."
        },
        {
            "en": "Within a month, the Black Sea peninsula of Crimea was annexed by Russia after a <em>secession</em> referendum and an armed insurgency arose in the eastern provinces of Donetsk and Luhansk. Ukrainian forces are fighting the insurgents in those regions and officials say more than 200 people have been killed.",
            "vi": "Trong v\u00f2ng m\u1ed9t th\u00e1ng, b\u00e1n \u0111\u1ea3o Bi\u1ec3n \u0110en Crimea \u0111\u00e3 b\u1ecb s\u00e1p nh\u1eadp v\u00e0o Nga sau m\u1ed9t cu\u1ed9c tr\u01b0ng c\u1ea7u d\u00e2n \u00fd v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li khai v\u00e0 t\u00ecnh tr\u1ea1ng n\u1ed5i d\u1eady c\u00f3 v\u0169 trang gia t\u0103ng \u1edf c\u00e1c t\u1ec9nh ph\u00eda \u0111\u00f4ng Donetsk v\u00e0 Luhansk. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Ukraine \u0111ang chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u v\u1edbi nh\u1eefng th\u00e0nh ph\u1ea7n n\u1ed5i lo\u1ea1n t\u1ea1i c\u00e1c khu v\u1ef1c n\u00e0y v\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 ch\u1ee9c tr\u00e1ch cho hay \u0111\u00e3 c\u00f3 h\u01a1n 200 ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec7t m\u1ea1ng."
        },
        {
            "en": "The uncertainty comes after the region\u2019s president, Carles Puigdemont, told the Catalan parliament in Barcelona on Tuesday that Catalonia had the right to be an independent country, citing a disputed referendum last week that showed strong support for <em>secession</em> from Spain.",
            "vi": "S\u1ef1 b\u1ea5t \u1ed5n x\u1ea3y ra sau khi v\u1ecb th\u1ee7 hi\u1ebfn c\u1ee7a x\u1ee9 n\u00e0y, Carles Puigdemont, \u0111\u00e3 ph\u00e1t bi\u1ec3u tr\u01b0\u1edbc ngh\u1ecb vi\u1ec7n Catalan v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 ba r\u1eb1ng Catalonia c\u00f3 quy\u1ec1n tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t qu\u1ed1c gia \u0111\u1ed9c l\u1eadp, tr\u00edch d\u1eabn m\u1ed9t cu\u1ed9c tr\u01b0ng c\u1ea7u d\u00e2n \u00fd g\u00e2y tranh c\u00e3i h\u1ed3i tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc cho th\u1ea5y c\u00f3 s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 m\u1ea1nh m\u1ebd cho vi\u1ec7c ly khai kh\u1ecfi T\u00e2y Ban Nha."
        }
    ],
    "suggestions": []
}