{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seconded",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seconded",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seconded",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seconded",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seconded",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "They <em>seconded</em> him from British Aerospace.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 thuy\u00ean chuy\u1ec3n anh ta kh\u1ecfi c\u01a1 quan h\u00e0ng kh\u00f4ng kh\u00f4ng gian Anh."
        },
        {
            "en": "Your hospitality rates <em>seconded</em> to none.",
            "vi": "L\u00f2ng m\u1ebfn kh\u00e1ch c\u1ee7a b\u00e0 kh\u00f4ng ai s\u00e1nh b\u1eb1ng."
        },
        {
            "en": "I was <em>seconded</em> in this research by my eldest son.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c con trai c\u1ea3 c\u1ee7a t\u00f4i ph\u1ee5 trong c\u00f4ng tr\u00ecnh nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "An officer <em>seconded</em> from the Marines to staff headquarters",
            "vi": "M\u1ed9t s\u0129 quan \u0111\u01b0\u1ee3c thuy\u00ean chuy\u1ec3n t\u1eeb th\u1ee7y qu\u00e2n l\u1ee5c chi\u1ebfn v\u1ec1 b\u1ed9 tham m\u01b0u"
        },
        {
            "en": "Jill\u2019s been <em>seconded</em> to the marketing department while David\u2019s away.",
            "vi": "Jill \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c thuy\u00ean chuy\u1ec3n qua ph\u00f2ng ti\u1ebfp th\u1ecb trong khi David \u0111i v\u1eafng."
        },
        {
            "en": "I was <em>seconded</em> in this research by my eldest son",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c con trai c\u1ea3 c\u1ee7a t\u00f4i ph\u1ee5 gi\u00fap trong c\u00f4ng tr\u00ecnh nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y"
        },
        {
            "en": "I was <em>seconded</em> to the Education Service in 1993.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec3n c\u00f4ng t\u00e1c qua S\u1edf Gi\u00e1o D\u1ee5c n\u0103m 1993."
        },
        {
            "en": "He was <em>seconded</em> to the sales department for two years.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c thuy\u00ean chuy\u1ec3n v\u1ec1 b\u1ed9 ph\u1eadn b\u00e1n h\u00e0ng hai n\u0103m r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "She was <em>seconded</em> to the health authority for one year.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c thuy\u00ean chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn c\u01a1 quan y t\u1ebf trong m\u1ed9t n\u0103m."
        },
        {
            "en": "I was ably <em>seconded</em> in this research by my son.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c con trai t\u00f4i ph\u1ee5 gi\u00fap r\u1ea5t nhi\u1ec1u trong c\u00f4ng tr\u00ecnh nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The motion has been made and <em>seconded</em> that we stick our heads in the sand.",
            "vi": "L\u1eddi \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1n th\u00e0nh l\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i n\u00ean l\u1edd \u0111i s\u1ef1 ki\u1ec7n xui x\u1ebbo n\u00e0y v\u00e0 hy v\u1ecdng n\u00f3 s\u1ebd ch\u00f3ng qua."
        },
        {
            "en": "The motion was proposed by Mr. Jones and <em>seconded</em> by Mrs. Smith.",
            "vi": "B\u1ea3n ki\u1ebfn ngh\u1ecb do \u00f4ng Jones \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e0 Smith t\u00e1n th\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "He is an officer <em>seconded</em> from the Marines to staff headquarters.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t s\u0129 quan \u0111\u01b0\u1ee3c thuy\u00ean chuy\u1ec3n t\u1eeb Th\u1ee7y qu\u00e2n l\u1ee5c chi\u1ebfn v\u1ec1 b\u1ed9 tham m\u01b0u."
        },
        {
            "en": "Any proposal must be <em>seconded</em> by two other members of the committee.",
            "vi": "B\u1ea5t k\u1ef3 \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t n\u00e0o c\u0169ng ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng \u00fd c\u1ee7a hai th\u00e0nh vi\u00ean trong \u1ee7y ban."
        },
        {
            "en": "He was <em>seconded</em> to the Ministry of Culture for a year.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ec7t ph\u00e1i sang B\u1ed9 v\u0103n ho\u00e1 m\u1ed9t n\u0103m."
        },
        {
            "en": "An international advisor on banking reform is expected to be <em>seconded</em> to the Hanoi office.",
            "vi": "M\u1ed9t chuy\u00ean gia t\u01b0 v\u1ea5n qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 c\u1ea3i c\u00e1ch ng\u00e2n h\u00e0ng d\u1ef1 ki\u1ebfn s\u1ebd \u0111\u1ebfn l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i v\u0103n ph\u00f2ng \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "I 'm on my way to the airport to pick up an officer <em>seconded</em> from the Marines to staff headquarters.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng t\u1edbi s\u00e2n bay \u0111\u00f3n m\u1ed9t s\u0129 quan thuy\u00ean chuy\u1ec3n t\u1eeb l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u00ednh th\u1ee7y \u0111\u00e1nh b\u1ed9 v\u1ec1 b\u1ed9 tham m\u01b0u."
        },
        {
            "en": "I'm on my way to the airport to pick up an officer <em>seconded</em> from the Marines to staff headquarters.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng t\u1edbi s\u00e2n bay \u0111\u00f3n m\u1ed9t s\u0129 quan thuy\u00ean chuy\u1ec3n t\u1eeb l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u00ednh th\u1ee7y \u0111\u00e1nh b\u1ed9 v\u1ec1 b\u1ed9 tham m\u01b0u."
        },
        {
            "en": "The management team could be supported technically, at least initially, by experienced international venture capitalists (possibly <em>seconded</em> from a regional firm).",
            "vi": "\u0110\u1ed9i ng\u0169 qu\u1ea3n l\u00fd n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed7 tr\u1ee3 v\u1ec1 m\u1eb7t k\u1ef9 thu\u1eadt, \u00edt nh\u1ea5t l\u00e0 trong giai \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ea7u, c\u1ee7a c\u00e1c chuy\u00ean gia qu\u1ea3n l\u00fd v\u1ed1n m\u1ea1o hi\u1ec3m qu\u1ed1c t\u1ebf c\u00f3 kinh nghi\u1ec7m (c\u00f3 th\u1ec3 do m\u1ed9t c\u00f4ng ty trong khu v\u1ef1c c\u1eed \u0111\u1ebfn)."
        },
        {
            "en": "Seven System Vietnam Co. will receive product development and other know-how fostered in Japan from four employees <em>seconded</em> to the country by Seven-Eleven Japan.",
            "vi": "C\u00f4ng ty Seven System Vi\u1ec7t Nam s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn s\u1ea3n ph\u1ea9m ti\u00ean ti\u1ebfn v\u00e0 c\u00e1c b\u00ed quy\u1ebft nu\u00f4i d\u01b0\u1ee1ng t\u1ea1i Nh\u1eadt B\u1ea3n t\u1eeb b\u1ed1n nh\u00e2n vi\u00ean bi\u1ec7t ph\u00e1i c\u1ee7a Seven - Eleven Japan."
        }
    ],
    "suggestions": []
}