{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sectoral"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sectoral"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sectoral"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sectoral"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sectoral"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>AL</em>",
            "vi": "Li\u00ean \u0110o\u00e0n C\u00e1c N\u01b0\u1edbc \u1ea2 R\u1eadp"
        },
        {
            "en": "Clause 3 <em>sect</em> 2",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u kho\u1ea3n 3, ph\u1ea7n 2"
        },
        {
            "en": "A minor Christian <em>sect</em>",
            "vi": "M\u1ed9t gi\u00e1o ph\u00e1i nh\u1ecf c\u1ee7a c\u01a1 \u0111\u1ed1c gi\u00e1o"
        },
        {
            "en": "The self-styled leader of the <em>sect</em>",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi t\u1ef1 x\u01b0ng l\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o gi\u00e1o ph\u00e1i"
        },
        {
            "en": "Cross-<em>Sectoral</em> Issues",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li\u00ean ng\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "He is the self - styled leader of the <em>sect</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta t\u1ef1 x\u01b0ng l\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o gi\u00e1o ph\u00e1i."
        },
        {
            "en": "<em>Sectoral</em> Growth and Poverty Reductio",
            "vi": "T\u0103ng tr\u01b0\u1edfng ng\u00e0nh v\u00e0 gi\u1ea3m ngh\u00e8o"
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "<em>Sectoral</em> Issues in the Program",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ng\u00e0nh trong ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "We have initiated several people into a religious <em>sect</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 l\u00e0m l\u1ec5 k\u1ebft n\u1ea1p nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi v\u00e0o m\u1ed9t gi\u00e1o ph\u00e1i."
        },
        {
            "en": "He is the self-styled leader of the <em>sect</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta t\u1ef1 x\u01b0ng l\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o gi\u00e1o ph\u00e1i."
        },
        {
            "en": "<em>Al</em> in good time.",
            "vi": "Hoa c\u00f3 th\u1eddi, g\u00e1i c\u00f3 th\u00ec."
        },
        {
            "en": "Who is <em>Al</em> Gore?",
            "vi": "Al Gore l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "<em>Sectoral</em> programs (urban and rural)",
            "vi": "C\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh mang t\u00ednh khu v\u1ef1c (th\u00e0nh th\u1ecb v\u00e0 n\u00f4ng th\u00f4n)"
        },
        {
            "en": "Gender equality is not a <em>sectoral</em> issue.",
            "vi": "B\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1edbi kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u1ee7a ri\u00eang ng\u00e0nh n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "Analysis Poverty is not a <em>sectoral</em> issue.",
            "vi": "Ph\u00e2n t\u00edch Ngh\u00e8o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Figure 4.2: <em>Sectoral</em> Distribution of the Sample.",
            "vi": "H\u00ecnh 4.2: Ph\u00e2n b\u1ed1 theo ng\u00e0nh ngh\u1ec1 c\u1ee7a c\u00e1c m\u1eabu ch\u1ecdn."
        },
        {
            "en": "Members of that <em>sect</em> still have clung to a faith that has been outlawed since the 17th century.",
            "vi": "C\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a gi\u00e1o ph\u00e1i \u0111\u00f3 v\u1eabn c\u00f2n tin v\u00e0o m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u m\u00e0 \u0111\u00e3 b\u1ecb coi l\u00e0 ph\u1ea1m ph\u00e1p t\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 th\u1ee9 17."
        },
        {
            "en": "Drink till <em>al</em> l's blue",
            "vi": "U\u1ed1ng say b\u00ed t\u1ec9"
        },
        {
            "en": "National <em>sectoral</em> associations, in some cases, are the umbrella organization for local <em>sectoral</em> associations.",
            "vi": "C\u00e1c hi\u1ec7p h\u1ed9i ng\u00e0nh ngh\u1ec1 qu\u1ed1c gia trong m\u1ed9t s\u1ed1 tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p l\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1ea3o tr\u1ee3 c\u00e1c hi\u1ec7p h\u1ed9i ng\u00e0nh ngh\u1ec1 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}