{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sectioned"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sectioned"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sectioned"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sectioned"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sectioned"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "A library was <em>sectioned</em> into subject areas.",
            "vi": "Th\u01b0 vi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c chia ra th\u00e0nh t\u1eebng khu v\u1ef1c theo ch\u1ee7 \u0111\u1ec1."
        },
        {
            "en": "He was <em>sectioned</em> because of the suicide attempts.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o vi\u1ec7n v\u00ec t\u00ecm c\u00e1ch t\u1ef1 t\u1eed."
        },
        {
            "en": "A chamber in which frozen tissue is <em>sectioned</em> with a microtome.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u00f2ng trong \u0111\u00f3 d\u00f9ng c\u1eaft c\u00e1c m\u00f4 \u0111\u00f4ng l\u1ea1nh b\u1eb1ng m\u1ed9t dao vi ph\u1eabu."
        },
        {
            "en": "In 1990 Blaine <em>sectioned</em> off parts of the historic mansion and rented them as private flats.",
            "vi": "V\u00e0o n\u0103m 1990 Blaine ng\u0103n nhi\u1ec1u ph\u1ea7n c\u1ee7a to\u00e0 nh\u00e0 l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0y ra v\u00e0 cho thu\u00ea theo ki\u1ec3u c\u0103n h\u1ed9 ri\u00eang t\u01b0."
        }
    ],
    "suggestions": []
}