{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seidel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seidel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seidel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seidel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seidel",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Seidel</em> said throughout his education and working career, friends and colleagues were \"very quick to help and were very supportive.\"",
            "vi": "Seidel n\u00f3i trong su\u1ed1t qu\u00e1 tr\u00ecnh h\u1ecdc t\u1eadp v\u00e0 l\u00e0m vi\u1ec7c, b\u1ea1n b\u00e8, \u0111\u1ed3ng nghi\u1ec7p \u0111\u00e3 \"nhanh ch\u00f3ng \u0111\u1ec3 gi\u00fap \u0111\u1ee1 v\u00e0 r\u1ea5t \u1ee7ng h\u1ed9 \u00f4ng\"."
        },
        {
            "en": "<em>Seidel</em> and his family were among the millions of people displaced during the annexation of parts of Central Europe by Nazi Germany between 1938 and 1945.",
            "vi": "Seidel v\u00e0 gia \u0111\u00ecnh \u00f4ng l\u00e0 m\u1ed9t trong s\u1ed1 h\u00e0ng tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i di c\u01b0 trong qu\u00e1 tr\u00ecnh s\u00e1p nh\u1eadp c\u1ee7a khu v\u1ef1c Trung \u00c2u b\u1edfi \u0110\u1ee9c Qu\u1ed1c x\u00e3 gi\u1eefa nh\u1eefng n\u0103m 1938 v\u00e0 1945."
        },
        {
            "en": "Dirk <em>Seidel</em> knew that if he was going to make a new life in the United States he had to learn English. Speaking only German when he arrived as a refugee in 1957, <em>Seidel</em> was determined not only to speak, read and write English, but also to \"really understand\" the language.",
            "vi": "Dirk Seidel bi\u1ebft r\u1eb1ng n\u1ebfu anh \u1ea5y mu\u1ed1n b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u1ed9t cu\u1ed9c s\u1ed1ng m\u1edbi t\u1ea1i Hoa K\u1ef3 anh \u0111\u00e3 h\u1ecdc ti\u1ebfng Anh. Khi anh \u0111\u1ebfn n\u01b0\u1edbc n\u00e0y nh\u01b0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi t\u1ecb n\u1ea1n v\u00e0o n\u0103m 1957 anh ch\u1ec9 bi\u1ebft n\u00f3i ti\u1ebfng \u0110\u1ee9c, Seidel x\u00e1c \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng kh\u00f4ng nh\u1eefng ch\u1ec9 n\u00f3i, \u0111\u1ecdc v\u00e0 vi\u1ebft ti\u1ebfng Anh, m\u00e0 anh c\u00f2n c\u1ea7n \"th\u1ef1c s\u1ef1 hi\u1ec3u\" ng\u00f4n ng\u1eef n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Appreciative of the help he received, <em>Seidel</em> now volunteers as an English tutor for the Amado-Sahuarita Adult Learning Program and is among the few non-native English speaking instructors.",
            "vi": "\u0110\u00e1nh gi\u00e1 cao s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 m\u00e0 m\u00ecnh nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c, Seidel gi\u1edd t\u00ecnh nguy\u1ec7n tr\u1edf th\u00e0nh gia s\u01b0 ti\u1ebfng Anh cho ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u1ecdc ti\u1ebfng Anh d\u00e0nh cho ng\u01b0\u1eddi l\u1edbn Amado - Sahuarita v\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t trong s\u1ed1 \u00edt c\u00e1c gi\u1ea3ng vi\u00ean kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ti\u1ebfng Anh b\u1ea3n \u0111\u1ecba."
        },
        {
            "en": "<em>Seidel</em> applied for a refugee visa and was sponsored by a Congregationalist church in Boston, arriving in 1957. He enlisted in the U.S. Air Force in 1958, where he continued learning English, and received his U.S. citizenship in 1961. Leaving the military in 1962, <em>Seidel</em> landed a job with Texas Instruments, where he worked for 35 years, retiring in the mid 1990s as an operations manager overseeing hundreds of employees.",
            "vi": "Seidel n\u1ed9p \u0111\u01a1n xin visa t\u1ecb n\u1ea1n v\u00e0 nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 b\u1edfi nh\u00e0 th\u1edd Congregation t\u1ea1i Boston, \u0111\u1ebfn n\u0103m 1957. \u00d4ng gia nh\u1eadp v\u00e0o l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng kh\u00f4ng qu\u00e2n M\u1ef9 v\u00e0o n\u0103m 1958, n\u01a1i \u00f4ng ti\u1ebfp t\u1ee5c h\u1ecdc ti\u1ebfng Anh v\u00e0 nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c quy\u1ec1n c\u00f4ng d\u00e2n M\u1ef9 v\u00e0o n\u0103m 1961. R\u1eddi qu\u00e2n ng\u0169 v\u00e0o n\u0103m 1962, Seidel c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t c\u00f4ng vi\u1ec7c t\u1ea1i Texas Instruments, n\u01a1i \u00f4ng l\u00e0m vi\u1ec7c trong 35 n\u0103m nh\u01b0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi qu\u1ea3n l\u00fd ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng gi\u00e1m s\u00e1t h\u00e0ng tr\u0103m nh\u00e2n vi\u00ean v\u00e0 ngh\u1ec9 h\u01b0u v\u00e0o gi\u1eefa nh\u1eefng n\u0103m 1990."
        },
        {
            "en": "<em>Seidel</em> and his wife, Alberta, moved to Quail Creek 12 years ago, and for the past three years, Dirk has volunteered as an English as a Second Language tutor.",
            "vi": "Seidel v\u00e0 v\u1ee3 \u00f4ng, b\u00e0 Alberta, chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn Quail Creek c\u00e1ch \u0111\u00e2y 12 n\u0103m v\u00e0 trong ba n\u0103m qua, Dirk \u0111\u00e3 t\u00ecnh nguy\u1ec7n tr\u1edf th\u00e0nh gia s\u01b0 ti\u1ebfng Anh nh\u01b0 ng\u00f4n ng\u1eef th\u1ee9 2."
        },
        {
            "en": "\"It was a period of what was called ethnic cleansing, a terrible time for everybody. Our area was completely bombed out and we were left with nothing,\" <em>Seidel</em> said. \"My father was able to eventually reopen his restaurant business, but I decided to come to America.\"",
            "vi": "\"\u0110\u00f3 l\u00e0 th\u1eddi k\u1ef3 c\u1ee7a nh\u1eefng g\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 thanh l\u1ecdc s\u1eafc t\u1ed9c, m\u1ed9t th\u1eddi gian kh\u1ee7ng khi\u1ebfp \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi. Khu v\u1ef1c c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 ho\u00e0n to\u00e0n b\u1ecb t\u00e0n ph\u00e1 b\u1edfi nh\u1eefng v\u1ee5 \u0111\u00e1nh bom v\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f2n l\u1ea1i g\u00ec\" Seidel n\u00f3i. \"Cha t\u00f4i cu\u1ed1i c\u00f9ng \u0111\u00e3 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ec3 m\u1edf c\u1eeda tr\u1edf l\u1ea1i kinh doanh nh\u00e0 h\u00e0ng c\u1ee7a m\u00ecnh, nh\u01b0ng t\u00f4i \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ebfn M\u1ef9.\""
        },
        {
            "en": "\"People were kind enough to want me to succeed,\" <em>Seidel</em> said. \"This is what I want other people who want to learn English to understand. There are people who want to help them and I want to be part of that.\"",
            "vi": "\"M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u mu\u1ed1n t\u00f4i th\u00e0nh c\u00f4ng\" Seidel n\u00f3i. \"\u0110\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng g\u00ec t\u00f4i mu\u1ed1n ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi mu\u1ed1n h\u1ecdc ti\u1ebfng Anh hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c. C\u00f3 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi lu\u00f4n mu\u1ed1n gi\u00fap \u0111\u1ee1 h\u1ecd v\u00e0 t\u00f4i mu\u1ed1n l\u00e0 m\u1ed9t trong s\u1ed1 \u0111\u00f3.\""
        },
        {
            "en": "\"I want to pay back the kindness that many people showed me when I first arrived here,\" <em>Seidel</em> said. \"I can relate to the students because I know first-hand how it feels to not know how to speak English because I have been there.\"",
            "vi": "\"T\u00f4i mu\u1ed1n \u0111\u00e1p l\u1ea1i s\u1ef1 t\u1eed t\u1ebf m\u00e0 nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi d\u00e0nh cho t\u00f4i khi t\u00f4i l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2y\" Seidel n\u00f3i. \"T\u00f4i mu\u1ed1n gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u00e1c sinh vi\u00ean v\u00ec t\u00f4i bi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi thi\u1ebfu kinh nghi\u1ec7m c\u1ea3m th\u1ea5y nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o khi kh\u00f4ng bi\u1ebft ph\u1ea3i l\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 n\u00f3i ti\u1ebfng Anh v\u00ec t\u00f4i \u0111\u00e3 t\u1eebng nh\u01b0 th\u1ebf. \""
        }
    ],
    "suggestions": []
}