{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[si'mest\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">h\u1ecdc k\u1ef3, l\u1ee5c c\u00e1 nguy\u1ec7t (\u0111\u1eb7c bi\u1ec7t trong c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc v\u00e0 trung h\u1ecdc M\u1ef9)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the summer semester</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">h\u1ecdc k\u1ef3 m\u00f9a h\u00e8</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "semester"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>semester</k><blockquote><cclass>[<cclass>s\u026a'm\u025bst\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a half-year term in a school or university, especially in North America. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: from Ger. <i>Semester</i>, from L. <i>semestris</i> 'six-monthly'. </blockquote></div>",
            "word": "semester"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "semester"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>semester</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> (<abr>esp.</abr><abr>US</abr>) the fall; spring; summer semester</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "semester"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "semester"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>semester</em>",
            "vi": "k\u00ec thi"
        },
        {
            "en": "last <em>semester</em>",
            "vi": "k\u1ef3 h\u1ecdc tr\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "I hate this <em>semester</em>.",
            "vi": "T\u00f4i gh\u00e9t h\u1ecdc k\u1ef3 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The summer <em>semester</em>",
            "vi": "H\u1ecdc k\u1ef3 m\u00f9a h\u00e8"
        },
        {
            "en": "in the last <em>semester</em>",
            "vi": "trong h\u1ecdc k\u1ef3 tr\u01b0\u1edbc"
        },
        {
            "en": "The new <em>semester</em> starts tomorrow.",
            "vi": "H\u1ecdc k\u00ec m\u1edbi b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e0o ng\u00e0y mai \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "I flunked Enlish this <em>semester</em>",
            "vi": "h\u1ecdc k\u00ec n\u00e0y, t\u00f4i \u0111\u00e3 h\u1ecfng m\u00f4n ti\u1ebfng anh"
        },
        {
            "en": "I will graduate next <em>semester</em>.",
            "vi": "K\u00ec sau l\u00e0 t\u00f4i t\u1ed1t nghi\u1ec7p r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "The regular <em>semester</em> is over.",
            "vi": "C\u00e1c h\u1ecdc k\u1ef3 \u0111\u1ec1u \u0111\u1eb7n \u0111\u00e3 qua."
        },
        {
            "en": "When will your <em>semester</em> start?",
            "vi": "Khi n\u00e0o h\u1ecdc k\u1ef3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u?"
        },
        {
            "en": "I'm not registered this <em>semester</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u0103ng k\u00fd h\u1ecdc k\u1ef3 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Every <em>semester</em> lasts 5 months.",
            "vi": "M\u1ed7i h\u1ecdc k\u1ef3 d\u00e0i 5 th\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "Gene's on probation this <em>semester</em>.",
            "vi": "H\u1ecdc k\u1ef3 n\u00e0y Gene \u0111ang trong th\u1eddi gian th\u1eed th\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "When does Fall <em>semester</em> start?",
            "vi": "H\u1ecdc k\u00ec m\u00f9a thu b\u1eaft \u0111\u1ea7u khi n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "I won a scholarship in last <em>semester</em>.",
            "vi": "H\u1ecdc k\u1ef3 tr\u01b0\u1edbc t\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea5p h\u1ecdc b\u1ed5ng."
        },
        {
            "en": "This <em>semester</em> consist of three subjects",
            "vi": "H\u1ecdc k\u1ef3 n\u00e0y c\u00f3 ba m\u00f4n h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "I will study semantics next <em>semester</em>.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd h\u1ecdc ng\u1eef ngh\u0129a h\u1ecdc v\u00e0o h\u1ecdc k\u1ef3 t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Haven't you started the new <em>semester</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u k\u00ec h\u1ecdc m\u1edbi ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "We have eight subjects in a <em>semester</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i h\u1ecdc t\u00e1m m\u00f4n trong m\u1ed9t h\u1ecdc k\u1ef3."
        },
        {
            "en": "When does the winter <em>semester</em> begin?",
            "vi": "H\u1ecdc k\u00ec m\u00f9a \u0111\u00f4ng b\u1eaft \u0111\u1ea7u khi n\u00e0o?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}