{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,semi'koul\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">d\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y (;)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "semicolon",
            "pronounce": "[,semi'koul\u0259n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>semicolon</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccs\u025bm\u026a'k\u0259\u028al\u0259n<cclass>, <cclass>-'k\u0259\u028al\u0252n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a punctuation mark (;) indicating a more pronounced pause than that indicated by a comma. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "semicolon",
            "pronounce": "[,semi'koul\u0259n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "semicolon",
            "pronounce": "[,semi'koul\u0259n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>semicolon</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> to place, put in a semicolon</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "semicolon",
            "pronounce": "[,semi'koul\u0259n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0d\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0d\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y ( ; )</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "semicolon",
            "pronounce": "[,semi'koul\u0259n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "According to the Project <em>Semicolon</em>\u00a0site:",
            "vi": "Tr\u00ean trang web D\u1ef1 \u00c1n D\u1ea5u Ch\u1ea5m Ph\u1ea9y (Semicolon Project):"
        },
        {
            "en": "Join the sentences with a <em>semicolon</em>.",
            "vi": "N\u1ed1i c\u00e2u b\u1eb1ng m\u1ed9t d\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y."
        },
        {
            "en": "\u201cProject <em>Semicolon</em> exists to encourage, love and inspire,\u201d it adds.",
            "vi": "Trang n\u00e0y c\u00f2n cho bi\u1ebft: \u201cD\u1ef1 \u00c1n D\u1ea5u Ch\u1ea5m Ph\u1ea9y t\u1ed3n t\u1ea1i \u0111\u1ec3 khuy\u1ebfn kh\u00edch, \u0111\u1ec3 y\u00eau v\u00e0 \u0111\u1ec3 truy\u1ec1n c\u1ea3m h\u1ee9ng\u201d."
        },
        {
            "en": "Can I use a colon and a <em>semicolon</em> in the same sentence?",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng d\u1ea5u hai ch\u1ea5m v\u00e0 d\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y trong c\u00f9ng m\u1ed9t c\u00e2u \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ee9?"
        },
        {
            "en": "It is almost always a greater pleasure to come across a <em>semicolon</em> than a period.",
            "vi": "H\u1ea7u nh\u01b0 l\u00fac n\u00e0o c\u0169ng th\u00edch d\u00f9ng d\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y h\u01a1n d\u1ea5u ch\u1ea5m."
        },
        {
            "en": "Use a <em>semicolon</em> when you want to keep two closely related ideas in one sentence.",
            "vi": "H\u00e3y s\u1eed d\u1ee5ng d\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y khi b\u1ea1n mu\u1ed1n k\u1ebft h\u1ee3p hai c\u00e2u c\u00f3 quan h\u1ec7 g\u1ea7n g\u0169i v\u1edbi nhau th\u00e0nh m\u1ed9t c\u00e2u."
        },
        {
            "en": "Notice that foxpro automatically inserts a <em>semicolon</em> between each entry (a dos format).",
            "vi": "H\u00e3y \u0111\u1ec3 \u00fd th\u1ea5y r\u1eb1ng foxpro t\u1ef1 \u0111\u1ed9ng ch\u00e8n m\u1ed9t d\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y v\u00e0o gi\u1eefa m\u1ed7i kho\u1ea3n nh\u1eadp (m\u1ed9t \u0111\u1ecbnh d\u1ea1ng c\u1ee7a dos)."
        },
        {
            "en": "The idea behind the trend, known as the \u201c<em>Semicolon</em> Project,\u201d is to promote mental health. \u201cThe <em>semicolon</em> is used when a sentence could have ended, but didn\u2019t,\u201d the mission statement reads, according to\u00a0The Independent.",
            "vi": "\u00dd t\u01b0\u1edfng s\u00e2u xa c\u1ee7a tr\u00e0o l\u01b0u n\u00e0y, m\u1ed9t tr\u00e0o l\u01b0u m\u00e0 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi v\u1eabn bi\u1ebft \u0111\u1ebfn v\u1edbi c\u00e1i t\u00ean \u201cD\u1ef1 \u00e1n d\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y\u201d, l\u00e0 \u0111\u1ec3 th\u00fac \u0111\u1ea9y, khuy\u1ebfn kh\u00edch m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi v\u1ec1 s\u1ef1 l\u00e0nh m\u1ea1nh v\u1ec1 tinh th\u1ea7n. Theo trang The Independent th\u00ec \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0y l\u00e0 \u201cD\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng khi m\u1ed9t c\u00e2u n\u00f3i/l\u1eddi v\u0103n \u0111\u00e1ng l\u1ebd \u0111\u00e3 c\u00f3 th\u1ec3 k\u1ebft th\u00fac, nh\u01b0ng tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf l\u00e0 n\u00f3 ch\u01b0a k\u1ebft th\u00fac\u201d."
        },
        {
            "en": "A <em>semicolon</em> needs complete sentences on either side of it that have complete meaning and can stand by themselves.",
            "vi": "D\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y c\u1ea7n ph\u1ea3i c\u00f3 c\u00e1c c\u00e2u ho\u00e0n ch\u1ec9nh \u1edf c\u1ea3 hai b\u00ean \u0111\u1ec3 n\u00f3 c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a ho\u00e0n ch\u1ec9nh v\u00e0 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ed9c l\u1eadp."
        },
        {
            "en": "Anything after the - exec and up until a <em>semicolon</em> (;) gets executed each time find finds a file.",
            "vi": "B\u1ea5t k\u1ec3 th\u1ee9 g\u00ec \u0111\u1ee9ng sau - exec cho \u0111\u1ebfn d\u1ea5u ch\u1ea5m - ph\u1ea9y (;) s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c thi, c\u1ee9 m\u1ed7i khi l\u1ec7nh find t\u00ecm th\u1ea5y m\u1ed9t t\u1eadp tin."
        },
        {
            "en": "We are not a 24-hour helpline, nor are we trained mental health professionals. Project <em>Semicolon</em> hopes to serve as an inspiration.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 d\u1ecbch v\u1ee5 h\u1ed7 tr\u1ee3 24/24, c\u0169ng kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nh\u1eefng chuy\u00ean gia \u0111\u01b0\u1ee3c hu\u1ea5n luy\u1ec7n b\u00e0i b\u1ea3n v\u1ec1 s\u1ee9c kh\u1ecfe tinh th\u1ea7n. Project Semicolon hi v\u1ecdng \u0111em \u0111\u1ebfn m\u1ed9t\u00a0ngu\u1ed3n c\u1ea3m h\u1ee9ng tinh th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Project <em>Semicolon</em> is honored to be a part of those continuing stories, and to be an inspiration to those who are struggling.",
            "vi": "Project Semicolo vinh d\u1ef1 l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n c\u1ee7a nh\u1eefng c\u00e2u chuy\u1ec7n \u0111ang c\u00f2n ti\u1ebfp t\u1ee5c v\u00e0 l\u00e0 ngu\u1ed3n \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c cho nh\u1eefng ai \u0111ang \u0111\u1ea5u tranh cho cu\u1ed9c s\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "This began in the spring of 2013, when Project <em>Semicolon</em> Founder, Amy Bleuel wanted to honor her father whom she lost to suicide. Through the <em>semicolon</em> symbol many related to the struggle of depression, addiction, self-injury and suicide and their will to continue on. The title, \u201cProject <em>Semicolon</em>,\u201d also represented a goal \u2013 to believe that this is not the end but a new beginning.",
            "vi": "D\u1ef1 \u00e1n n\u00e0y b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb m\u00f9a xu\u00e2n n\u0103m 2013 khi ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng l\u1eadp ra Simicolon Project mu\u1ed1n d\u00f9ng n\u00f3 \u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb \u0111\u1ebfn ng\u01b0\u1eddi cha \u0111\u00e3 ra \u0111i c\u1ee7a c\u00f4. Th\u00f4ng qua k\u00fd hi\u1ec7u d\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y r\u1ea5t nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 li\u00ean t\u01b0\u1edfng n\u00f3 \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng l\u1ea1i b\u1ec7nh tr\u1ea7m c\u1ea3m, nghi\u1ec7n ng\u1eadp, t\u1ef1 l\u00e0m h\u1ea1i b\u1ea3n th\u00e2n v\u00e0 t\u1ef1 t\u1eed v\u00e0 h\u1ecd s\u1ebd v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c cu\u1ed9c s\u1ed1ng. Ti\u00eau \u0111\u1ec1 \u201cProject Semicolon\u201d c\u0169ng th\u1ec3 hi\u1ec7n m\u1ed9t m\u1ee5c ti\u00eau \u2013 \u0111\u00f3 l\u00e0, \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 d\u1ea5u ch\u1ea5m h\u1ebft m\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t kh\u1edfi \u0111\u1ea7u m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Alex Bieger, a recovering addict who got a <em>semicolon</em> tattoo, explained why to\u00a0BuzzFeed.\u00a0\u201cIt\u2019s a reminder for me that I made the choice to fight for my life instead of giving up,\u201d he said.",
            "vi": "Alex Bieger, t\u1eebng l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi nghi\u1ec7n ng\u1eadp v\u00e0 \u0111ang trong qu\u00e1 tr\u00ecnh h\u1ed3i ph\u1ee5c, c\u0169ng \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t h\u00ecnh x\u0103m d\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y, anh gi\u1ea3i th\u00edch l\u00fd do t\u1ea1i sao l\u1ea1i x\u0103m k\u00fd hi\u1ec7u n\u00e0y cho trang BuzzFeed: \u201cN\u00f3 nh\u1eafc nh\u1edf t\u00f4i r\u1eb1ng t\u00f4i \u0111\u00e3 l\u1ef1a ch\u1ecdn \u0111\u1ec3 chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u cho cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a t\u00f4i thay v\u00ec bu\u00f4ng tay t\u1eeb b\u1ecf\u201d."
        },
        {
            "en": "Over the years Project <em>Semicolon</em> has become much more than just one person honoring a parent. Through musician support and social media, the message of hope and love has reached a big audience in many different countries, more than we could have ever anticipated.",
            "vi": "Theo th\u1eddi gian Project Semicolon \u0111\u00e3 l\u00e0m \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u \u0111i\u1ec1u h\u01a1n kh\u00f4ng ch\u1ec9 l\u00e0 vi\u1ec7c t\u01b0\u1edfng nh\u1edd m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi cha. Th\u00f4ng qua s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a c\u00e1c nh\u00e0 so\u1ea1n nh\u1ea1c v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\u00f4ng x\u00e3 h\u1ed9i, th\u00f4ng \u0111i\u1ec7p c\u1ee7a hi v\u1ecdng v\u00e0 t\u00ecnh y\u00eau n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1edbi l\u01b0\u1ee3ng kh\u00e1n gi\u1ea3 l\u1edbn \u1edf nhi\u1ec1u qu\u1ed1c gia kh\u00e1c nhau, h\u01a1n c\u1ea3 nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u m\u00e0 ch\u00fang ta c\u00f3 th\u1ec3 mong \u0111\u1ee3i."
        },
        {
            "en": "It was founded by Amy Bleuel in 2013 after her father\u00a0killed himself. The <em>semicolon</em> was done as a tribute to him. The movement is a \u201cfaith-based non-profit movement dedicated to presenting hope and love to those who are struggling with depression, suicide, addiction and self-injury.\u201d",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ki\u1ebfn ra n\u00f3 l\u00e0 Amy Bleuel v\u00e0o n\u0103m 2013 sau khi b\u1ed1 c\u00f4 t\u1ef1 t\u1eed. D\u1ea5u ch\u1ea5m ph\u1ea9y \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m \u0111\u1ec3 t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m \u00f4ng. Phong tr\u00e0o n\u00e0y l\u00e0 \u201cm\u1ed9t phong tr\u00e0o phi l\u1ee3i nhu\u1eadn \u0111\u1ec3 truy\u1ec1n \u0111\u1ea1t ni\u1ec1m tin, th\u1ec3 hi\u1ec7n hi v\u1ecdng v\u00e0 t\u00ecnh y\u00eau v\u1edbi nh\u1eefng ai \u0111ang ph\u1ea3i \u0111\u1ea5u tranh v\u1edbi b\u1ec7nh tr\u1ea7m c\u1ea3m, \u00fd mu\u1ed1n t\u1ef1 t\u1eed, nghi\u1ec7n ng\u1eadp ho\u1eb7c lu\u00f4n mu\u1ed1n t\u1ef1 h\u1ea1i b\u1ea3n th\u00e2n\u201d."
        }
    ],
    "suggestions": []
}