{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,semi\u0254'fi\u222b\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">n\u1eeda ch\u00ednh th\u1ee9c; b\u00e1n ch\u00ednh th\u1ee9c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "semiofficial",
            "pronounce": "[,semi\u0254'fi\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "semiofficial",
            "pronounce": "[,semi\u0254'fi\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "semiofficial",
            "pronounce": "[,semi\u0254'fi\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "semiofficial",
            "pronounce": "[,semi\u0254'fi\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "semiofficial",
            "pronounce": "[,semi\u0254'fi\u222b\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Willkie traveled abroad in 1942 as a <em>semiofficial</em> envoy to a number of Allied nations.",
            "vi": "Willkie ra n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i n\u0103m 1942 v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch l\u00e0 ph\u00e1i vi\u00ean b\u00e1n ch\u00ednh th\u1ee9c \u1edf m\u1ed9t s\u1ed1 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh."
        },
        {
            "en": "It was unclear if the attack caused more casualties. Many ambulances were sent to the scene in central Tunceli, the <em>semiofficial</em> Anatolia news agency reported.",
            "vi": "Ch\u01b0a r\u00f5 l\u00e0 cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng g\u00e2y ra nhi\u1ec1u t\u1ed5n th\u1ea5t h\u01a1n n\u1eefa hay kh\u00f4ng. Nhi\u1ec1u xe c\u1ee9u th\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1edfi \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n tr\u01b0\u1eddng \u1edf trung t\u00e2m t\u1ec9nh Tunceli, th\u00f4ng t\u1ea5n x\u00e3 b\u00e1n ch\u00ednh th\u1ee9c Anatolia t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Istanbul (CNN) -- The Duchess of York faces charges in Turkey for going under cover and secretly filming children at a state-run home for a documentary, according to the <em>semiofficial</em> Anatolian news agency.",
            "vi": "Istanbul (CNN) -- N\u1eef c\u00f4ng t\u01b0\u1edbc x\u1ee9 York b\u1ecb c\u00e1o bu\u1ed9c \u1edf Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 v\u1ec1 t\u1ed9i do th\u00e1m tay trong v\u00e0 l\u00e9n quay phim t\u00e0i li\u1ec7u tr\u1ebb em t\u1ea1i m\u1ed9t tr\u1ea1i m\u1ed3 c\u00f4i c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc n\u00e0y, theo th\u00f4ng t\u1ea5n x\u00e3 b\u00e1n ch\u00ednh th\u1ee9c Anatolian."
        }
    ],
    "suggestions": []
}