{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['sep\u0259r\u0259tist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi theo ch\u00ednh s\u00e1ch ph\u00e2n l\u1eadp, ng\u01b0\u1eddi theo ch\u00ednh s\u00e1ch ly khai</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "separatist",
            "pronounce": "['sep\u0259r\u0259tist]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "separatist",
            "pronounce": "['sep\u0259r\u0259tist]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "separatist",
            "pronounce": "['sep\u0259r\u0259tist]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "separatist",
            "pronounce": "['sep\u0259r\u0259tist]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "separatist",
            "pronounce": "['sep\u0259r\u0259tist]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I'm not a <em>separatist</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ly khai."
        },
        {
            "en": "I 'm not a <em>separatist</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ly khai."
        },
        {
            "en": "It's a rebellion by <em>separatist</em> guerrilla forces.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 cu\u1ed9c n\u1ed5i lo\u1ea1n c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng du k\u00edch ly khai."
        },
        {
            "en": "Catalan <em>separatist</em> flags were waved by passionate supporters",
            "vi": "Nh\u1eefng l\u00e1 c\u1edd \u0111\u00f2i quy\u1ec1n ly khai cho x\u1ee9 Catalan \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1eaby b\u1edfi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 nhi\u1ec7t t\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "Catalan <em>separatist</em> flags were waved by passionate supporters",
            "vi": "Nh\u1eefng l\u00e1 c\u1edd \u0111\u00f2i quy\u1ec1n ly khai cho x\u1ee9 Catalan \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1eaby b\u1edfi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 nhi\u1ec7t t\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "The crowds waved Catalan <em>separatist</em> flags as they marched against the decision to impose direct rule",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u00e1m \u0111\u00f4ng \u0111\u00e3 v\u1eaby nh\u1eefng l\u00e1 c\u1edd \u0111\u00f2i quy\u1ec1n ly khai cho x\u1ee9 Catalan khi h\u1ecd t\u1ed5 ch\u1ee9c di\u1ec5u h\u00e0nh nh\u1eb1m ch\u1ed1ng l\u1ea1i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u00e1p \u0111\u1eb7t lu\u1eadt l\u1ec7 tr\u1ef1c ti\u1ebfp nh\u1eafm v\u00e0o h\u1ecd"
        },
        {
            "en": "The crowds waved Catalan <em>separatist</em> flags as they marched against the decision to impose direct rule",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u00e1m \u0111\u00f4ng \u0111\u00e3 v\u1eaby nh\u1eefng l\u00e1 c\u1edd \u0111\u00f2i quy\u1ec1n ly khai cho x\u1ee9 Catalan khi h\u1ecd t\u1ed5 ch\u1ee9c di\u1ec5u h\u00e0nh nh\u1eb1m ch\u1ed1ng l\u1ea1i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u00e1p \u0111\u1eb7t lu\u1eadt l\u1ec7 tr\u1ef1c ti\u1ebfp nh\u1eafm v\u00e0o h\u1ecd"
        },
        {
            "en": "Some governments suppress any <em>separatist</em> movement in their own country, but support separatism in other countries.",
            "vi": "M\u1ed9t v\u00e0i ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ea5m c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ly khai t\u1ea1i \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a h\u1ecd nh\u01b0ng l\u1ea1i \u1ee7ng h\u1ed9 \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "It's totally baseless on the part of Chinese Communist government to say that I am encouraging a <em>separatist</em> movement.",
            "vi": "Ho\u00e0n to\u00e0n kh\u00f4ng c\u00f3 c\u01a1 s\u1edf khi m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn trong ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u1ed9ng s\u1ea3n Trung Hoa n\u00f3i r\u1eb1ng t\u00f4i kh\u00f4ng c\u1ed5 v\u0169 nh\u1eefng \u0111\u1ed9ng th\u00e1i \u0111\u00f2i ly khai."
        },
        {
            "en": "The Russian Security Agency says it' ll pay 10 million dollars for information about Chechen <em>separatist</em> leader Aslan Maskhadov.",
            "vi": "C\u01a1 quan an ninh nga cho hay c\u01a1 quan n\u00e0y s\u1ebd tr\u1ea3 10 tri\u1ec7u \u0111\u00f4 la \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed5i l\u1ea5y th\u00f4ng tin v\u1ec1 nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o ly khai chechnya aslan maskhadov."
        },
        {
            "en": "Spain announced that it will move to dismiss Catalonia's <em>separatist</em> government and call fresh elections which has angered supporters of independence",
            "vi": "T\u00e2y Ban Nha tuy\u00ean b\u1ed1 s\u1ebd b\u00e1c b\u1ecf ch\u00ednh ph\u1ee7 ly khai c\u1ee7a Catalonia v\u00e0 k\u00eau g\u1ecdi nh\u1eefng cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed m\u1edbi, \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 khi\u1ebfn nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 \u0111\u1ed9c l\u1eadp tr\u1edf n\u00ean ph\u1eabn n\u1ed9"
        },
        {
            "en": "Spain announced that it will move to dismiss Catalonia's <em>separatist</em> government and call fresh elections which has angered supporters of independence",
            "vi": "T\u00e2y Ban Nha tuy\u00ean b\u1ed1 s\u1ebd b\u00e1c b\u1ecf ch\u00ednh ph\u1ee7 ly khai c\u1ee7a Catalonia v\u00e0 k\u00eau g\u1ecdi nh\u1eefng cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed m\u1edbi, \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 khi\u1ebfn nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 \u0111\u1ed9c l\u1eadp tr\u1edf n\u00ean ph\u1eabn n\u1ed9"
        },
        {
            "en": "Madrid's eight-day deadline for Catalonia to drop its independence bid could prove to be fruitless, according to political analysts, who believe that pro-<em>separatist</em> Catalan President Carles Puigdemont will not back down.",
            "vi": "Theo c\u00e1c nh\u00e0 ph\u00e2n t\u00edch ch\u00ednh tr\u1ecb, th\u1eddi h\u1ea1n 8 ng\u00e0y c\u1ee7a Madrid \u0111\u1ed1i v\u1edbi Catalonia s\u1ebd ch\u1ec9 l\u00e0 v\u00f4 \u00edch, h\u1ecd tin r\u1eb1ng v\u1ecb th\u1ee7 hi\u1ebfn x\u1ee9 Catalan v\u1edbi ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ly khai, \u00f4ng Carles Puigdemont s\u1ebd kh\u00f4ng l\u00f9i b\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "The crowds waved Catalan <em>separatist</em> flags as they marched against the decision, and the\u00a0imprisonment of civil society leaders Jordi S\u00e1nchez and Jordi Cuixart, both\u00a0leading figures in the October 1 referendum.",
            "vi": "\u0110\u00e1m \u0111\u00f4ng \u0111\u00e3 v\u1eaby c\u1edd \u0111\u00f2i quy\u1ec1n ly khai cho Catalan khi h\u1ecd di\u1ec5u h\u00e0nh ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh n\u00e0y c\u00f9ng vi\u1ec7c b\u1eaft giam c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o x\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n s\u1ef1 Jordi S\u00e1nchez v\u00e0 Jordi Cuixart, hai nh\u00e2n v\u1eadt l\u00e3nh \u0111\u1ea1o trong cu\u1ed9c tr\u01b0ng c\u1ea7u d\u00e2n \u00fd ng\u00e0y 1 th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Ukraine's new president on Saturday called for dialogue with the country's east, gripped by a violent <em>separatist</em> insurgency, and for armed groups to lay down their weapons but said he won't talk with rebels he called \"gangsters and killers.\"",
            "vi": "V\u1ecb t\u00e2n t\u1ed5ng th\u1ed1ng c\u1ee7a Ukraine h\u00f4m th\u1ee9 7 \u0111\u00e3 k\u00eau g\u1ecdi \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u1edf khu v\u1ef1c \u0110\u00f4ng Ukraine, h\u1ecd b\u1ecb k\u1eb9p trong t\u00ecnh tr\u1ea1ng ly khai b\u1ea1o \u0111\u1ed9ng, v\u00e0 k\u00eau g\u1ecdi c\u00e1c nh\u00f3m vu\u0303 trang h\u1ea1 vu\u0303 kh\u00ed nh\u01b0ng \u00f4ng tuy\u00ean b\u1ed1 \u00f4ng s\u1ebd kh\u00f4ng \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i v\u1edbi nh\u1eefng k\u1ebb n\u1ed5i lo\u1ea1n m\u00e0 \u00f4ng g\u1ecdi l\u00e0 \u201cnh\u1eefng t\u00ean c\u01b0\u1edbp v\u00e0 s\u00e1t nh\u00e2n\u201d."
        },
        {
            "en": "The crowds waved Catalan <em>separatist</em> flags as they marched against the decision, and the\u00a0imprisonment of civil society leaders Jordi S\u00e1nchez and Jordi Cuixart, both\u00a0leading figures in the October 1 referendum.",
            "vi": "\u0110\u00e1m \u0111\u00f4ng \u0111\u00e3 v\u1eaby c\u1edd \u0111\u00f2i quy\u1ec1n ly khai cho Catalan khi h\u1ecd di\u1ec5u h\u00e0nh ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh n\u00e0y c\u00f9ng vi\u1ec7c b\u1eaft giam c\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o x\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n s\u1ef1 Jordi S\u00e1nchez v\u00e0 Jordi Cuixart, hai nh\u00e2n v\u1eadt l\u00e3nh \u0111\u1ea1o trong cu\u1ed9c tr\u01b0ng c\u1ea7u d\u00e2n \u00fd ng\u00e0y 1 th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "and analysed, with some significant errors, by a Chennai - based think - tank, following which reports appeared in the Indian media expressing outrage that \"Beijing\" had a secret plan to divide India by supporting <em>separatist</em> movements in Kashmir and the Northeast.",
            "vi": "B\u00e0i vi\u1ebft n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ecbch ra v\u00e0 ph\u00e2n t\u00edch b\u1edfi m\u1ed9t ban tham m\u01b0u \u1edf Chennai, \u0111\u00e3 c\u00f3 kh\u00f4ng \u00edt l\u1ed7i tr\u1ea7m tr\u1ecdng, d\u1eabn \u0111\u1ebfn c\u00e1c b\u1ea3n tin th\u1eddi s\u1ef1 r\u1ed9 l\u00ean trong gi\u1edbi truy\u1ec1n th\u00f4ng \u1ea4n \u0110\u1ed9 b\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 c\u0103m ph\u1eabn v\u1ec1 vi\u1ec7c \"B\u1eafc Kinh\" \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch b\u00ed m\u1eadt nh\u1eb1m chia c\u1eaft \u1ea4n \u0110\u1ed9 b\u1eb1ng c\u00e1ch \u1ee7ng h\u1ed9 c\u00e1c phong tr\u00e0o ly khai \u1edf Kashmir v\u00e0 mi\u1ec1n \u0110\u00f4ng B\u1eafc."
        },
        {
            "en": "The post was translated and analysed, with some significant errors, by a Chennai - based think - tank, following which reports appeared in the Indian media expressing outrage that \"Beijing\" had a secret plan to divide India by supporting <em>separatist</em> movements",
            "vi": "B\u00e0i vi\u1ebft n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ecbch ra v\u00e0 ph\u00e2n t\u00edch b\u1edfi m\u1ed9t ban tham m\u01b0u \u1edf Chennai, \u0111\u00e3 c\u00f3 kh\u00f4ng \u00edt l\u1ed7i tr\u1ea7m tr\u1ecdng, d\u1eabn \u0111\u1ebfn c\u00e1c b\u1ea3n tin th\u1eddi s\u1ef1 r\u1ed9 l\u00ean trong gi\u1edbi truy\u1ec1n th\u00f4ng \u1ea4n \u0110\u1ed9 b\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 c\u0103m ph\u1eabn v\u1ec1 vi\u1ec7c \"B\u1eafc Kinh\" \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch b\u00ed m\u1eadt nh\u1eb1m chia c\u1eaft \u1ea4n \u0110\u1ed9 b\u1eb1ng c\u00e1ch \u1ee7ng h\u1ed9 c\u00e1c phong tr\u00e0o ly khai \u1edf Kashmir v\u00e0 mi\u1ec1n \u0110\u00f4ng B\u1eafc."
        },
        {
            "en": "with some significant errors, by a Chennai - based think - tank, following which reports appeared in the Indian media expressing outrage that \"Beijing\" had a secret plan to divide India by supporting <em>separatist</em> movements in Kashmir and the Northeast.",
            "vi": "B\u00e0i vi\u1ebft n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ecbch ra v\u00e0 ph\u00e2n t\u00edch b\u1edfi m\u1ed9t ban tham m\u01b0u \u1edf Chennai, \u0111\u00e3 c\u00f3 kh\u00f4ng \u00edt l\u1ed7i tr\u1ea7m tr\u1ecdng, d\u1eabn \u0111\u1ebfn c\u00e1c b\u1ea3n tin th\u1eddi s\u1ef1 r\u1ed9 l\u00ean trong gi\u1edbi truy\u1ec1n th\u00f4ng \u1ea4n \u0110\u1ed9 b\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 c\u0103m ph\u1eabn v\u1ec1 vi\u1ec7c \"B\u1eafc Kinh\" \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t k\u1ebf ho\u1ea1ch b\u00ed m\u1eadt nh\u1eb1m chia c\u1eaft \u1ea4n \u0110\u1ed9 b\u1eb1ng c\u00e1ch \u1ee7ng h\u1ed9 c\u00e1c phong tr\u00e0o ly khai \u1edf Kashmir v\u00e0 mi\u1ec1n \u0110\u00f4ng B\u1eafc."
        },
        {
            "en": "Madrid's eight-day deadline for Catalonia to drop its independence bid could prove to be fruitless, according to political analysts, who believe that pro-<em>separatist</em> Catalan President Carles Puigdemont will not back down.",
            "vi": "Theo c\u00e1c nh\u00e0 ph\u00e2n t\u00edch ch\u00ednh tr\u1ecb, th\u1eddi h\u1ea1n 8 ng\u00e0y c\u1ee7a Madrid \u0111\u1ed1i v\u1edbi Catalonia s\u1ebd ch\u1ec9 l\u00e0 v\u00f4 \u00edch, h\u1ecd tin r\u1eb1ng v\u1ecb th\u1ee7 hi\u1ebfn x\u1ee9 Catalan v\u1edbi ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ly khai, \u00f4ng Carles Puigdemont s\u1ebd kh\u00f4ng l\u00f9i b\u01b0\u1edbc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}