{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[sept]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ed9 l\u1ea1c (\u1edf Ai-len)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sept",
            "pronounce": "[sept]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>sept</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a subdivision of a clan, originally one in Ireland. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: prob. an alt. of <kref>sect</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "sept",
            "pronounce": "[sept]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sept",
            "pronounce": "[sept]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sept",
            "pronounce": "[sept]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sept",
            "pronounce": "[sept]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "tomorrow is on <em>sept</em>, 9th",
            "vi": "Mai l\u00e0 ng\u00e0y 2 th\u00e1ng 9"
        },
        {
            "en": "Initiated intervention in several JSBs (<em>Sept</em>. 1998)",
            "vi": "B\u1eaft \u0111\u1ea7u ti\u1ebfn h\u00e0nh can thi\u1ec7p v\u00e0o m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e2n h\u00e0ng th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i c\u1ed5 ph\u1ea7n (Th\u00e1ng 9 n\u0103m 1998)."
        },
        {
            "en": "I can see is received date as <em>Sept</em> 7th.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ea5y l\u00e0 ng\u00e0y nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0 ng\u00e0y 7 th\u00e1ng 9."
        },
        {
            "en": "My mother was born on 12 <em>Sept</em> 1969.",
            "vi": "M\u1eb9 t\u00f4i sinh ng\u00e0y m\u01b0\u1eddi hai th\u00e1ng ch\u00edn 1969."
        },
        {
            "en": "Government initiated classification of all SOEs (<em>Sept</em> 1998);",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u ph\u00e2n lo\u1ea1i t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c DNNN (Th\u00e1ng 9, 1998);"
        },
        {
            "en": "Main militant group to end ceasefire on <em>Sept</em>. 15",
            "vi": "Nh\u00f3m binh s\u0129 ch\u1ee7 l\u1ef1c ch\u1ea5m d\u1ee9t l\u1ec7nh ng\u1eebng b\u1eafn v\u00e0o ng\u00e0y 15 th\u00e1ng ch\u00ed"
        },
        {
            "en": "They managed to slot me in on 25th <em>Sept</em> for consultation.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1eafp x\u1ebfp cho t\u00f4i v\u00e0o ng\u00e0y 25 th\u00e1ng 9 \u0111\u1ec3 tham v\u1ea5n."
        },
        {
            "en": "2nd half <em>Sept</em>.-October: Synthesis: one group will work on drafting a forestry sector programme.",
            "vi": "N\u1eeda cu\u1ed1i th\u00e1ng 9, th\u00e1ng 10: T\u1ed5ng h\u1ee3p, m\u1ed9t nh\u00f3m s\u1ebd l\u00e0m d\u1ef1 th\u1ea3o ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh cho ng\u00e0nh l\u00e2m nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "Prime Minister's Decision approved a list of SOEs to be equitized (<em>Sept</em>.\\n1998);",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Ch\u00ednh ph\u1ee7 ph\u00ea duy\u1ebft danh s\u00e1ch c\u00e1c DNNN s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ed5 ph\u1ea7n ho\u00e1 (Th\u00e1ng 9, 1998);"
        },
        {
            "en": "Prime Minister's Decision approved a list of SOEs to be equitized (<em>Sept</em>. \\n - 1998);",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Ch\u00ednh ph\u1ee7 ph\u00ea duy\u1ec7t danh s\u00e1ch c\u00e1c DNNN s\u1ebd c\u1ed5 ph\u1ea7n ho\u00e1 (Th\u00e1ng 9 n\u0103m 1998);"
        },
        {
            "en": "The study is published today (<em>Sept</em>. 4) in the journal Child Development.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y d\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng b\u1ed1 v\u00e0o ng\u00e0y 4 th\u00e1ng Ch\u00edn trong t\u1ea1p ch\u00ed Ph\u00e1t tri\u1ec3n Tr\u1ebb em.\u00a0"
        },
        {
            "en": "I'd like to reserve a single room with bath for the <em>Sept</em>, 24.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n \u0111\u1eb7t m\u1ed9t ph\u00f2ng \u0111\u01a1n c\u00f3 ph\u00f2ng t\u1eafm v\u00e0o ng\u00e0y 24 th\u00e1ng Ch\u00edn."
        },
        {
            "en": "The burger launches <em>Sept</em>. 19 and will be available for a limited time only.",
            "vi": "B\u00e1nh n\u00e0y s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e1n l\u1ea7n \u0111\u1ea7u v\u00e0o ng\u00e0y 19/9, v\u00e0 ch\u1ec9 b\u00e1n trong m\u1ed9t th\u1eddi gian ng\u1eafn m\u00e0 th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Fiscal years 1977 and later consist of the 12 months ending on <em>Sept</em>. 30 of each year.",
            "vi": "C\u00e1c n\u0103m t\u00e0i ch\u00ednh t\u1eeb 1997 tr\u1edf \u0111i c\u00f3 12 th\u00e1ng, k\u1ebft th\u00fac v\u00e0o ng\u00e0y 30/9 h\u00e0ng n\u0103m."
        },
        {
            "en": "DeMille Elementary School's Vietnamese Dual-Language Immersion Academy opens <em>Sept</em>. 2 in the Westminster Unified School District.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng Ti\u1ec3u H\u1ecdc DeMille - m\u1ed9t h\u1ecdc vi\u1ec7n ng\u00f4n ng\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf c\u1eeda v\u00e0o ng\u00e0y 02 th\u00e1ng 9 trong Khu\u00f4n vi\u00ean tr\u01b0\u1eddng Westminster Unified ."
        },
        {
            "en": "The president greets firefighters, police and rescue personnel, <em>Sept</em>. 14, 2001\u00a0(Image: Courtesy of the George W. Bush Presidential Library)",
            "vi": "Ng\u00e0i T\u1ed5ng th\u1ed1ng ch\u00e0o \u0111\u00f3n c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee9u h\u1ecfa, c\u1ea3nh s\u00e1t v\u00e0 nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee9u h\u1ed9, ng\u00e0y 14 th\u00e1ng 9 n\u0103m 2001 (\u1ea2nh: \u0110\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p c\u1ee7a Th\u01b0 vi\u1ec7n T\u1ed5ng th\u1ed1ng George W. Bush)"
        },
        {
            "en": "The page was blank except for my own handwriting scrawled across the bottom : Edward Cullen, Charlie's kitchen, <em>Sept</em>. 13th.",
            "vi": "Trang n\u00e0y tr\u1ed1ng r\u1ed7ng tr\u1eeb ch\u1eef vi\u1ebft tay ngu\u1ec7ch ngo\u1ea1c c\u1ee7a t\u00f4i \u1edf cu\u1ed1i trang: Edward Cullen, nh\u00e0 b\u1ebfp Charlie, ng\u00e0y 13 th\u00e1ng ch\u00edn."
        },
        {
            "en": "A technical assistance team of the ADB has started their work (May-<em>Sept</em>.) in coordination with the Task Forces.",
            "vi": "M\u1ed9t nh\u00f3m tr\u1ee3 gi\u00fap k\u1ef9 thu\u1eadt c\u1ee7a ADB \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u c\u00f4ng vi\u1ec7c (th\u00e1ng 5 \u0111\u1ebfn 9), ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi c\u00e1c T\u1ed5 \u0111\u1eb7c nhi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "The president greets firefighters, police and rescue personnel, <em>Sept</em>. 14, 2001\u00a0(Image: Courtesy of the George W. Bush Presidential Library)",
            "vi": "Ng\u00e0i T\u1ed5ng th\u1ed1ng ch\u00e0o \u0111\u00f3n c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee9u h\u1ecfa, c\u1ea3nh s\u00e1t v\u00e0 nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee9u h\u1ed9, ng\u00e0y 14 th\u00e1ng 9 n\u0103m 2001 (\u1ea2nh: \u0110\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p c\u1ee7a Th\u01b0 vi\u1ec7n T\u1ed5ng th\u1ed1ng George W. Bush)"
        },
        {
            "en": "Microsoft released an updated version of a tool kit <em>Sept</em>. 2 to help developers make their applications more secure.",
            "vi": "Microsoft \u0111\u00e3 ph\u00e1t h\u00e0nh phi\u00ean b\u1ea3n c\u1eadp nh\u1eadt cho b\u1ed9 c\u00f4ng c\u1ee5 n\u00e0y v\u00e0o ng\u00e0y 2/9 nh\u1eb1m gi\u00fap c\u00e1c nh\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u1ea1o ra c\u00e1c \u1ee9ng d\u1ee5ng c\u1ee7a h\u1ecd an to\u00e0n h\u01a1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}