{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[sep'temb\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, vi\u1ebft t\u1eaft l\u00e0 </font><font color=\"#1371BB\">Sept </font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">th\u00e1ng ch\u00edn</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "September",
            "pronounce": "[sep'temb\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>September</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the ninth month of the year. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>OE, from L., from <i>septem</i> 'seven' (being orig. the seventh month of the Roman year). </blockquote></div>",
            "word": "September",
            "pronounce": "[sep'temb\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "September",
            "pronounce": "[sep'temb\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "September",
            "pronounce": "[sep'temb\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "September",
            "pronounce": "[sep'temb\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>September</em> 20th.",
            "vi": "Ng\u00e0y 20 th\u00e1ng ch\u00edn."
        },
        {
            "en": "spending of <em>september</em>.",
            "vi": "chi ph\u00ed c\u1ee7a th\u00e1ng 9"
        },
        {
            "en": "<em>September</em> 21, 2009",
            "vi": "21/09/2009"
        },
        {
            "en": "<em>September</em> comes after August.",
            "vi": "Th\u00e1ng ch\u00edn t\u1edbi sau th\u00e1ng t\u00e1m."
        },
        {
            "en": "<em>September</em> 21, 2007",
            "vi": "Ng\u00e0y 21/9/2007"
        },
        {
            "en": "Date: <em>September</em> 25th, 2008",
            "vi": "Ng\u00e0y:25/9/2008"
        },
        {
            "en": "<em>September</em>:\u00a0High-achieving student",
            "vi": "Th\u00e1ng 9: Sinh vi\u00ean \u0111\u1ea1t th\u00e0nh t\u00edch cao"
        },
        {
            "en": "Today is <em>September</em> 1.",
            "vi": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 1 th\u00e1ng ch\u00edn."
        },
        {
            "en": "<em>September</em> - Child HIV disclosure.",
            "vi": "Th\u00e1ng 9 - B\u1ed9c l\u1ed9 t\u00ecnh tr\u1ea1ng nhi\u1ec5m c\u1ee7a tr\u1ebb nhi\u1ec5m HIV."
        },
        {
            "en": "Holidays last until <em>September</em>",
            "vi": "Ng\u00e0y ngh\u1ec9 h\u00e8 k\u00e9o d\u00e0i cho \u0111\u1ebfn t\u1eadn th\u00e1ng ch\u00edn"
        },
        {
            "en": "School starts again in <em>September</em>.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc b\u1eaft \u0111\u1ea7u tr\u1edf l\u1ea1i v\u00e0o th\u00e1ng Ch\u00edn."
        },
        {
            "en": "National Day celebration is from <em>September</em> 02nd to <em>September</em> 05th.",
            "vi": "L\u1ec5 Qu\u1ed1c Kh\u00e1nh l\u00e0 t\u1eeb ng\u00e0y 2 \u0111\u1ebfn ng\u00e0y 5 th\u00e1ng 9."
        },
        {
            "en": "She visited China last <em>September</em>.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u1ebfn th\u0103m Trung Qu\u1ed1c th\u00e1ng 9 v\u1eeba r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "The rains come in <em>September</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ebfn th\u00e1ng ch\u00edn l\u00e0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u m\u00f9a m\u01b0a."
        },
        {
            "en": "See you on <em>september</em> 8th",
            "vi": "h\u1eb9n g\u1eb7p b\u1ea1n v\u00e0o ng\u00e0y 8 th\u00e1ng 9"
        },
        {
            "en": "The holidays last until <em>September</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0y ngh\u1ec9 h\u00e8 k\u00e9o d\u00e0i cho \u0111\u1ebfn t\u1eadn th\u00e1ng ch\u00edn."
        },
        {
            "en": "Today is <em>September</em> 1st 2003.",
            "vi": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 1 th\u00e1ng ch\u00edn n\u0103m 2003."
        },
        {
            "en": "He starts school next <em>September</em>.",
            "vi": "C\u1eadu \u1ea5y s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u nh\u1eadp h\u1ecdc v\u00e0o th\u00e1ng Ch\u00edn n\u0103m t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Le, 24, disappeared <em>September</em> 8.",
            "vi": "Le, 24 tu\u1ed5i, \u0111\u00e3 bi\u1ebfn m\u1ea5t v\u00e0o ng\u00e0y 8 th\u00e1ng Ch\u00edn."
        },
        {
            "en": "<em>September</em> 11 \u2013 Remembrance and Renewal",
            "vi": "Ng\u00e0y 11 th\u00e1ng 9 \u2013 T\u01b0\u1edfng nh\u1edb v\u00e0 h\u01b0\u1edbng v\u1ec1 ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc"
        }
    ],
    "suggestions": []
}