{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "septoria"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>septoria</k><blockquote><cclass>[<cclass>s\u025bp't\u0254:r\u026a\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a fungus of a genus that includes many kinds that cause diseases in plants. [Genus <i>Septoria</i>.] </cclass></blockquote><blockquote>\u2043 leaf spot disease caused by such a fungus. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>mod. L., from L. <i>septum</i> (see <kref>septum</kref>). </blockquote></div>",
            "word": "septoria"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "septoria"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "septoria"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "septoria"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This <em>ia</em> an English wedding.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u00e1m c\u01b0\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Anh."
        },
        {
            "en": "tomorrow is on <em>sept</em>, 9th",
            "vi": "Mai l\u00e0 ng\u00e0y 2 th\u00e1ng 9"
        },
        {
            "en": "Initiated intervention in several JSBs (<em>Sept</em>. 1998)",
            "vi": "B\u1eaft \u0111\u1ea7u ti\u1ebfn h\u00e0nh can thi\u1ec7p v\u00e0o m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e2n h\u00e0ng th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i c\u1ed5 ph\u1ea7n (Th\u00e1ng 9 n\u0103m 1998)."
        },
        {
            "en": "The water <em>ia</em> singing in the kettle.",
            "vi": "N\u01b0\u1edbc trong \u1ea5m th\u00ec \u0111ang reo."
        },
        {
            "en": "He <em>ia</em> as strong as a horse:",
            "vi": "anh \u1ea5y kh\u1ecfe nh\u01b0 tr\u00e2u"
        },
        {
            "en": "business <em>ia</em> a human activity related to material things",
            "vi": "kinh doanh l\u00e0 1 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi li\u00ean quan \u0111\u1ebfn v\u1eadt ch\u1ea5t"
        },
        {
            "en": "It <em>ia</em> rushes home a paradise on earth.",
            "vi": "N\u00f3 th\u1eadt s\u1ef1 l\u00e0 thi\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng tr\u00ean qu\u1ea3 \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "My mother was born on 12 <em>Sept</em> 1969.",
            "vi": "M\u1eb9 t\u00f4i sinh ng\u00e0y m\u01b0\u1eddi hai th\u00e1ng ch\u00edn 1969."
        },
        {
            "en": "I can see is received date as <em>Sept</em> 7th.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ea5y l\u00e0 ng\u00e0y nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0 ng\u00e0y 7 th\u00e1ng 9."
        },
        {
            "en": "Government initiated classification of all SOEs (<em>Sept</em> 1998);",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u ph\u00e2n lo\u1ea1i t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c DNNN (Th\u00e1ng 9, 1998);"
        },
        {
            "en": "Main militant group to end ceasefire on <em>Sept</em>. 15",
            "vi": "Nh\u00f3m binh s\u0129 ch\u1ee7 l\u1ef1c ch\u1ea5m d\u1ee9t l\u1ec7nh ng\u1eebng b\u1eafn v\u00e0o ng\u00e0y 15 th\u00e1ng ch\u00ed"
        },
        {
            "en": "Soil conservation methods are used so that the nature of the soil <em>ia</em> preserved.",
            "vi": "C\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p b\u1ea3o qu\u1ea3 \u0111\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 gi\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "This would create more work and income\", noted the <em>Ia</em> M'nong teachers.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y s\u1ebd t\u1ea1o th\u00eam vi\u1ec7c l\u00e0m v\u00e0 t\u0103ng thu nh\u1eadp cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n\"(gi\u00e1o vi\u00ean x\u00e3 Ia M\u01a1 N\u00f4ng)."
        },
        {
            "en": "Community leaders in <em>Ia</em> Ka village also expressed their concern at teacher attitudes toward students.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 c\u00e1n b\u1ed9 l\u00e0ng Ia Ka c\u0169ng b\u00e0y t\u1ecf n\u1ed7i lo ng\u1ea1i v\u1ec1 th\u00e1i \u0111\u1ed9 c\u1ee7a gi\u00e1o vi\u00ean \u0111\u1ed1i v\u1edbi h\u1ecdc sinh."
        },
        {
            "en": "They managed to slot me in on 25th <em>Sept</em> for consultation.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1eafp x\u1ebfp cho t\u00f4i v\u00e0o ng\u00e0y 25 th\u00e1ng 9 \u0111\u1ec3 tham v\u1ea5n."
        },
        {
            "en": "A mother in <em>Ia</em> Ka commune even complained, \"The teacher scolded students for wearing ugly clothes.\"",
            "vi": "M\u1ed9t b\u00e0 m\u1eb9 \u1edf x\u00e3 Ia Ka ph\u00e0n n\u00e0n \"Gi\u00e1o vi\u00ean m\u1eafng h\u1ecdc sinh v\u00ec m\u1eb7c qu\u1ea7n \u00e1o x\u1ea5u\"."
        },
        {
            "en": "Girls in the fourth and fifth grades in <em>Ia</em> Ka also mentioned a lack of furniture.",
            "vi": "C\u00e1c em g\u00e1i l\u1edbp 4 v\u00e0 5 \u1edf x\u00e3 Ia Ka c\u0169ng \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn v\u1ea5n \u0111\u1ec1 thi\u1ebfu \u0111\u1ed3 \u0111\u1ea1c."
        },
        {
            "en": "2nd half <em>Sept</em>.-October: Synthesis: one group will work on drafting a forestry sector programme.",
            "vi": "N\u1eeda cu\u1ed1i th\u00e1ng 9, th\u00e1ng 10: T\u1ed5ng h\u1ee3p, m\u1ed9t nh\u00f3m s\u1ebd l\u00e0m d\u1ef1 th\u1ea3o ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh cho ng\u00e0nh l\u00e2m nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "Prime Minister's Decision approved a list of SOEs to be equitized (<em>Sept</em>.\\n1998);",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Ch\u00ednh ph\u1ee7 ph\u00ea duy\u1ebft danh s\u00e1ch c\u00e1c DNNN s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ed5 ph\u1ea7n ho\u00e1 (Th\u00e1ng 9, 1998);"
        },
        {
            "en": "Prime Minister's Decision approved a list of SOEs to be equitized (<em>Sept</em>. \\n - 1998);",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Ch\u00ednh ph\u1ee7 ph\u00ea duy\u1ec7t danh s\u00e1ch c\u00e1c DNNN s\u1ebd c\u1ed5 ph\u1ea7n ho\u00e1 (Th\u00e1ng 9 n\u0103m 1998);"
        }
    ],
    "suggestions": []
}