{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['si:kw\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 ti\u1ebfp t\u1ee5c; \u0111o\u1ea1n ti\u1ebfp, cu\u1ed1n ti\u1ebfp theo (ti\u1ec3u thuy\u1ebft...)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">this book is the sequel to </font><font color=\"#7E7E7E\">(</font><font color=\"#1371BB\">of</font><font color=\"#7E7E7E\">) </font><font color=\"#1371BB\">the author's last novel</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">cu\u1ed1n n\u00e0y l\u00e0 cu\u1ed1n ti\u1ebfp theo cu\u1ed1n ti\u1ec3u thuy\u1ebft sau c\u00f9ng c\u1ee7a t\u00e1c gi\u1ea3 </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">h\u1eadu qu\u1ea3, \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">k\u1ebft qu\u1ea3; k\u1ebft lu\u1eadn, s\u1ef1 suy di\u1ec5n l\u00f4gic</td></tr><tr id=\"tn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u25b8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">in the sequel</font></td></tr><tr id=\"tn_n\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#aaa\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 t\u00ecnh h\u00ecnh di\u1ec5n bi\u1ebfn sau \u0111\u00f3</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sequel"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>sequel</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a published, broadcast, or recorded work that continues the story or develops the theme of an earlier one. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b something that takes place after or as a result of an earlier event. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Phrases</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>in the sequel</b><cclass>Brit. <cclass>formal as things develop. </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr. <i>sequelle</i> or L. <i>sequella</i>, from <i>sequi</i> 'follow'. </blockquote></div>",
            "word": "sequel"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>sequel</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>the film inspired a sequel</i>: FOLLOW-UP, continuation.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>the sequel was an armed uprising</i>: CONSEQUENCE, result, upshot, outcome, development, issue, postscript; effect, after-effect, aftermath; <cclass><i>informal</i> pay-off.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "sequel"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>sequel</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> a sequel to</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "sequel"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sequel"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In the <em>sequel</em>",
            "vi": "H\u1eadu qu\u1ea3 l\u00e0"
        },
        {
            "en": "Famine is often the <em>sequel</em> to war.",
            "vi": "N\u1ea1n \u0111\u00f3i th\u01b0\u1eddng l\u00e0 h\u1ec7 qu\u1ea3 c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh."
        },
        {
            "en": "I know how he will do in the <em>sequel</em>.",
            "vi": "T\u00f4i bi\u1ebft nh\u1eefng c\u00e1ch n\u00e0o anh ta s\u1ebd l\u00e0m nh\u01b0 t\u00ecnh h\u00ecnh di\u1ec5n bi\u1ebfn sau \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "This book is the <em>sequel</em> of the author's last novel.",
            "vi": "Cu\u1ed1n n\u00e0y l\u00e0 cu\u1ed1n ti\u1ebfp theo cu\u1ed1n ti\u1ec3u thuy\u1ebft sau c\u00f9ng c\u1ee7a t\u00e1c gi\u1ea3."
        },
        {
            "en": "A commercially successful video game is getting a <em>sequel</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t tr\u00f2 ch\u01a1i \u0111i\u1ec7n t\u1eed \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i h\u00f3a th\u00e0nh c\u00f4ng \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m ph\u1ea7n ti\u1ebfp theo."
        },
        {
            "en": "This book is the <em>sequel</em> to the author's last novel.",
            "vi": "Cu\u1ed1n n\u00e0y l\u00e0 cu\u1ed1n ti\u1ebfp theo cu\u1ed1n ti\u1ec3u thuy\u1ebft sau c\u00f9ng c\u1ee7a t\u00e1c gi\u1ea3."
        },
        {
            "en": "He is writing a <em>sequel</em> to his latest best seller.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111ang vi\u1ebft ph\u1ea7n h\u1eadu cho cu\u1ed1n ti\u1ec3u thuy\u1ebft b\u00e1n ch\u1ea1y m\u1edbi nh\u1ea5t c\u1ee7a \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "I didn't even know they were planning a <em>sequel</em>.",
            "vi": "Ngay c\u1ea3 t\u00f4i c\u0169ng kh\u00f4ng bi\u1ebft h\u1ecd \u0111\u1ecbnh l\u00e0m ph\u1ea7n ti\u1ebfp theo."
        },
        {
            "en": "I hope Dracula plays a larger role in the <em>sequel</em>.",
            "vi": "T\u00f4i hy v\u1ecdng Dracula \u0111\u00f3ng m\u1ed9t vai tr\u00f2 l\u1edbn h\u01a1n trong ph\u1ea7n ti\u1ebfp theo."
        },
        {
            "en": "Do you remember the movie Staying Alive, the <em>sequel</em> to Saturday Night Fever?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 nh\u1edb b\u1ed9 phim Staying Alive, m\u1ed9t hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng N\u00f3ng s\u1ed1t \u0110\u00eam th\u1ee9 B\u1ea3y li\u00ean t\u1ee5c?"
        },
        {
            "en": "She has written a <em>sequel</em> to Jane Austen's \"Pride and Prejudice\".",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u00e3 vi\u1ebft ph\u1ea7n ti\u1ebfp theo c\u1ee7a cu\u1ed1n \"Ki\u00eau h\u00e3nh v\u00e0 \u0110\u1ecbnh ki\u1ebfn\" c\u1ee7a Jane Austen."
        },
        {
            "en": "Al Gore is releasing a new movie titled An Inconvenient <em>Sequel</em>: Truth to Power",
            "vi": "Al Gore \u0111ang tung ra m\u1ed9t b\u1ed9 phim m\u1edbi mang t\u00ean An Inconvenient Sequel: Truth to Power"
        },
        {
            "en": "His speech had an unfortunate <em>sequel</em>, in that it caused a riot.",
            "vi": "B\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n c\u1ee7a \u00f4ng ta c\u00f3 m\u1ed9t h\u1eadu qu\u1ea3 \u0111\u00e1ng ti\u1ebfc \u1edf ch\u1ed7 l\u00e0 n\u00f3 \u0111\u00e3 g\u00e2y ra m\u1ed9t v\u1ee5 n\u00e1o lo\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "This season 2 is the <em>sequel</em> to the popular TV serial that aired last year.",
            "vi": "Ph\u1ea7n 2 n\u00e0y l\u00e0 ph\u1ea7n ti\u1ebfp theo c\u1ee7a b\u1ed9 phim truy\u1ec1n h\u00ecnh \u0103n kh\u00e1ch \u0111\u00e3 ph\u00e1t s\u00f3ng h\u1ed3i n\u0103m ngo\u00e1i."
        },
        {
            "en": "What is his climate change film An Inconvenient <em>Sequel</em>: Truth to Power?",
            "vi": "B\u1ed9 phim v\u1ec1 thay \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu An Inconvenient Sequel: Truth to Power l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "What is his climate change film An Inconvenient <em>Sequel</em>: Truth to Power?",
            "vi": "B\u1ed9 phim v\u1ec1 thay \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu An Inconvenient Sequel: Truth to Power l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "Al Gore is releasing a new movie titled An Inconvenient <em>Sequel</em>: Truth to Power",
            "vi": "Al Gore \u0111ang tung ra m\u1ed9t b\u1ed9 phim m\u1edbi mang t\u00ean An Inconvenient Sequel: Truth to Power"
        },
        {
            "en": "A decade on from his first film Gore has made his second An Inconvenient <em>Sequel</em>: Truth to Power in 2017.",
            "vi": "M\u1ed9t th\u1eadp k\u1ec9 qua \u0111i t\u1eeb sau b\u1ed9 phim \u0111\u1ea7u ti\u00ean, Gore \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra t\u00e1c ph\u1ea9m th\u1ee9 hai An Inconvenient Sequel: Truth to Power v\u00e0o n\u0103m 2017."
        },
        {
            "en": "The rumour is that there is a <em>sequel</em> to the movie in the works, although this has not been confirmed.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta \u0111\u1ed3n r\u1eb1ng ph\u1ea7n ti\u1ebfp theo c\u1ee7a b\u1ed9 phim \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n, tuy \u0111i\u1ec1u n\u00e0y ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c nh\u1eadn."
        },
        {
            "en": "A decade on from his first film Gore has made his second An Inconvenient <em>Sequel</em>: Truth to Power in 2017.",
            "vi": "M\u1ed9t th\u1eadp k\u1ec9 qua \u0111i t\u1eeb sau b\u1ed9 phim \u0111\u1ea7u ti\u00ean, Gore \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra t\u00e1c ph\u1ea9m th\u1ee9 hai An Inconvenient Sequel: Truth to Power v\u00e0o n\u0103m 2017."
        }
    ],
    "suggestions": []
}