{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['si:kw\u0259nst]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eafp x\u1ebfp theo tr\u00ecnh t\u1ef1</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sequenced",
            "pronounce": "['si:kw\u0259nst]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sequenced",
            "pronounce": "['si:kw\u0259nst]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sequenced",
            "pronounce": "['si:kw\u0259nst]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sequenced",
            "pronounce": "['si:kw\u0259nst]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sequenced",
            "pronounce": "['si:kw\u0259nst]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "It would be the first edible fruit to be <em>sequenced</em>.",
            "vi": "Chu\u1ed1i s\u1ebd l\u00e0 qu\u1ea3 \u0102n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m tr\u00ecnh t\u1ef1 b\u1ed9 gen."
        },
        {
            "en": "A critical lesson learned from transition is that institutional transformation needs to be carefully <em>sequenced</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t b\u00e0i h\u1ecdc quan tr\u1ecdng r\u00fat ra t\u1eeb qu\u00e1 tr\u00ecnh chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i l\u00e0 s\u1ef1 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i th\u1ec3 ch\u1ebf c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eadp tr\u00ecnh t\u1ef1 m\u1ed9t c\u00e1ch c\u1ea9n th\u1eadn."
        },
        {
            "en": "<em>Sequenced</em> and gradual implementation of reforms would make it much easier to complete successful transition.",
            "vi": "Th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u1ea3i c\u00e1ch m\u1ed9t c\u00e1ch c\u00f3 tr\u00ecnh t\u1ef1 v\u00e0 t\u1eebng b\u01b0\u1edbc s\u1ebd d\u1ec5 d\u00e0ng h\u01a1n nhi\u1ec1u \u0111\u1ec3 ho\u00e0n th\u00e0nh qu\u00e1 tr\u00ecnh chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i m\u1ed9t c\u00e1ch th\u00e0nh c\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "S. cerevisiae was the first eukaryotic genome that was completely <em>sequenced</em>.",
            "vi": "S. cerevisiae l\u00e0 sinh v\u1eadt nh\u00e2n chu\u1ea9n \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u00f3 b\u1ed9 gen \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i m\u00e3 ho\u00e0n to\u00e0n."
        },
        {
            "en": "9. The first animal to have its DNA completely <em>sequenced</em> was a nematode worm in 1998.",
            "vi": "9. Con v\u1eadt \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u00f3 DNA \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eafp x\u1ebfp theo tr\u00ecnh t\u1ef1 ho\u00e0n ch\u1ec9nh l\u00e0 lo\u1ea1i giun tr\u00f2n n\u0103m 1998."
        },
        {
            "en": "The reform process was carefully <em>sequenced</em> and started in 1986-1989 with determined efforts to liberalise the price system and trade regime, so as to encourage production incentives.",
            "vi": "C\u00e1c b\u01b0\u1edbc c\u1ea3i c\u00e1ch \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eadp tr\u00ecnh t\u1ef1 m\u1ed9t c\u00e1ch th\u1eadn tr\u1ecdng v\u00e0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb 1986-1989 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh n\u1ed7 l\u1ef1c t\u1ef1 do ho\u00e1 h\u1ec7 th\u1ed1ng gi\u00e1 c\u1ea3 v\u00e0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i nh\u1eb1m khuy\u1ebfn kh\u00edch \u00e1p d\u1ee5ng c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p k\u00edch th\u00edch s\u1ea3n xu\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Finally, the success to date of the comprehensive reform package implemented in Cambodia is largely due to the carefully <em>sequenced</em> implementation of critical reforms.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng, th\u00e0nh c\u00f4ng \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c cho \u0111\u1ebfn nay trong c\u00f4ng cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch to\u00e0n di\u1ec7n \u1edf Cam-pu-chia ph\u1ea7n l\u1edbn l\u00e0 nh\u1edd v\u00e0o vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c b\u01b0\u1edbc c\u1ea3i c\u00e1ch quan tr\u1ecdng theo m\u1ed9t tr\u00ecnh t\u1ef1 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e2n nh\u1eafc k\u1ef9 l\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "The numbering and coding of ordinances and resolutions of the Standing Committee of the National Assembly shall be <em>sequenced</em> as follows: \u201ctype of document: ordinal number/year of promulgation/abbreviated name of promulgating agency and legislature of the National Assembly\";",
            "vi": "S\u1ed1, k\u00fd hi\u1ec7u c\u1ee7a ph\u00e1p l\u1ec7nh, ngh\u1ecb quy\u1ebft c\u1ee7a U\u1ef7 ban th\u01b0\u1eddng v\u1ee5 Qu\u1ed1c h\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eafp x\u1ebfp theo th\u1ee9 t\u1ef1 nh\u01b0 sau: \"lo\u1ea1i v\u0103n b\u1ea3n: s\u1ed1 th\u1ee9 t\u1ef1 c\u1ee7a v\u0103n b\u1ea3n/n\u0103m ban h\u00e0nh/t\u00ean vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a c\u01a1 quan ban h\u00e0nh v\u0103n b\u1ea3n v\u00e0 s\u1ed1 kh\u00f3a Qu\u1ed1c h\u1ed9i\";"
        },
        {
            "en": "Opening the economic was also carefully <em>sequenced</em> so as to meet the needs of reform, while maintaining political, economic and social stability underpinned and created the basic conditions for development.",
            "vi": "Vi\u1ec7c m\u1edf c\u1eeda n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u0169ng tu\u00e2n theo m\u1ed9t tr\u00ecnh t\u1ef1 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng r\u1ea5t th\u1eadn tr\u1ecdng \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1p \u1ee9ng c\u00e1c nhu c\u1ea7u c\u1ea3i c\u00e1ch, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi duy tr\u00ec \u1ed5n \u0111\u1ecbnh ch\u00ednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 t\u1ea1o c\u00e1c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\u0103n b\u1ea3n cho ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "The numbering and coding of laws and resolutions of the National Assembly shall be <em>sequenced</em> as follows: \u201ctype of document: ordinal number/year of promulgation/abbreviated name of promulgating agency and legislature of the National Assembly \";",
            "vi": "S\u1ed1, k\u00fd hi\u1ec7u c\u1ee7a lu\u1eadt, ngh\u1ecb quy\u1ebft c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eafp x\u1ebfp theo th\u1ee9 t\u1ef1 nh\u01b0 sau: \"lo\u1ea1i v\u0103n b\u1ea3n: s\u1ed1 th\u1ee9 t\u1ef1 c\u1ee7a v\u0103n b\u1ea3n/n\u0103m ban h\u00e0nh/t\u00ean vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a c\u01a1 quan ban h\u00e0nh v\u0103n b\u1ea3n v\u00e0 s\u1ed1 kh\u00f3a Qu\u1ed1c h\u1ed9i\";"
        }
    ],
    "suggestions": []
}