{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[s\u0259:b]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">Serbian</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['s\u0259:bj\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) X\u00e9c-bi</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi X\u00e9c-bi</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ti\u1ebfng X\u00e9c-bi</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "serb",
            "pronounce": "[s\u0259:b]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "serb",
            "pronounce": "[s\u0259:b]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "serb",
            "pronounce": "[s\u0259:b]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "serb",
            "pronounce": "[s\u0259:b]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "serb",
            "pronounce": "[s\u0259:b]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Some <em>Serb</em> nationalists see him as a hero.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c Serbia xem anh \u1ea5y nh\u01b0 m\u1ed9t anh h\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "Said the <em>Serb</em>: \u201cThis is one of the best games we played in the tournament.",
            "vi": "\u00d4ng Serb n\u00f3i: \u201c\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng tr\u1eadn \u0111\u1ea5u hay nh\u1ea5t c\u1ee7a chu\u0301ng t\u00f4i trong mu\u0300a gi\u1ea3i\""
        },
        {
            "en": "26 May 2011 Last updated at 23:07 GMT            26 May 2011 Last updated at 23:07 GMT  http://www.bbc.co.uk/news/world-europe-13570154 Ratko Mladic arrest: Extraordinary day for Serbia It had lasted almost 16 years. But then - in a dawn raid on a nondescript house in northern Serbia - one of the world's most wanted men was finally captured.  Ratko Mladic, the former Bosnian <em>Serb</em> commander indicted in 1995 by the UN War Crimes Tribunal, was seized by the Serbian security services in the town of Lazarevo. Rumours had begun to circulate late on Thursday morning among journalists. And then news that the Serbian President, Boris Tadic, had called an emergency lunchtime press conference.  The signs were all there that Gen Mladic had indeed been caught. 'Too frail'  President Tadic entered a packed hall and strode confidently to a central lectern.  \"On behalf of the Republic of Serbia, I can announce that Ratko Mladic has been arrested,\" he told assembled journalists. It was a statement that some thought might never come. The president added that he believed this would now close a chapter in Serbia's history and move towards reconciliation for the whole region. He remained tightlipped about the particulars of the arrest, saying that the security services would in the coming days release more information.  As the day wore on, Gen Mladic appeared before a court in Belgrade to begin extradition proceedings. But he was deemed too physically and psychologically frail for the hearing to continue and so it was adjourned until Friday.  His lawyer has already indicated that Gen Mladic will not recognise the legitimacy of the UN court once he's transferred there to stand trial. Protesters in Belgrade This is a hugely important moment for Serbia and for the Western Balkans as a whole, as it tries to lay the legacy of the 1990s Balkan wars to rest.  The capture of Ratko Mladic was a precondition for Serbia to reach its goal of European Union membership.  But it has also come at an important time: Brussels is currently deciding whether to bring Serbia one step further towards accession talks by granting it \"candidate status\" later this year; the EU's foreign policy chief, Catherine Ashton, spent Thursday in Belgrade discussing this.  And so, I asked President Tadic, was it merely a coincidence that Gen Mladic was arrested now?  \"Serbia has never calculated when it would capture Ratko Mladic,\" Mr Tadic replied. \"This is the result of a concerted effort by the national security council over the last three years - we were determined to arrest him at all times.\" But attention will surely now shift to how Gen Mladic managed to evade the authorities for so long and who protected him. Those involved in the support network will also face justice, the president warned. As evening fell in Belgrade, some protesters gathered in the central square - and in other parts of Serbia too.  Nationalists still see Ratko Mladic as a <em>Serb</em> hero and believe the UN Tribunal in the Hague has an anti-<em>Serb</em> bias.  But there is another large part of the Serbian population who will breathe a great sigh of relief at this extraordinary day.  They are tired of Serbia's turbulent past and say that the country has for too long been held hostage by one man.  The new generation here is keen to leave the 1990s behind to show that Serbia is a changed place and one now ready to progress towards EU membership.  For them, their only disappointment will be that the arrest of Ratko Mladic has been so long coming.",
            "vi": "26 May 2011 Last updated at 23:07 GMT          26 May 2011 Last updated at 23:07 GMT  http://www.bbc.co.uk/news/world-europe-13570154 B\u1eaft gi\u1eef Ratko Mladic: Ng\u00e0y phi th\u01b0\u1eddng cho ng\u01b0\u1eddi Serbia S\u1ef1 vi\u1ec7c k\u00e9o d\u00e0i \u0111\u00e3 g\u1ea7n 16 n\u0103m. Th\u1ebf r\u1ed3i \u2013 trong m\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111\u1ed9t k\u00edch lu\u0301c h\u1eebng \u0111\u1ed3ng v\u00e0o m\u1ed9t ng\u00f4i nh\u00e0 b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng \u1edf mi\u1ec1n b\u1eafc Serbia \u2013 m\u1ed9t trong nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb truy n\u00e3 g\u1eaft gao nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi cu\u1ed1i cu\u0300ng \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eaft. Ratko Mladic, c\u1ef1u ch\u1ec9 huy ng\u01b0\u1eddi Serb c\u1ee7a Bosnia b\u1ecb T\u00f2a \u00c1n T\u1ed9i \u00c1c Chi\u1ebfn Tranh c\u1ee7a LHQ truy t\u1ed1 v\u00e0o n\u0103m 1995, \u0111\u00e3 b\u1ecb c\u01a1 quan an ninh Serbia b\u1eaft gi\u1eef t\u1ea1i th\u00e0nh ph\u1ed1 Lazarevo. Tin \u0111\u1ed3n b\u1eaft \u0111\u1ea7u lan \u0111i trong gi\u1edbi nh\u00e0 b\u00e1o v\u00e0o cu\u1ed1i bu\u1ed5i s\u00e1ng th\u1ee9 N\u0103m. V\u00e0 k\u1ebf \u0111\u1ebfn l\u00e0 tin T\u1ed5ng Th\u1ed1ng Serbia, Boris Tadic, tri\u1ec7u t\u1eadp cu\u1ed9c h\u1ecdp b\u00e1o kh\u1ea9n c\u1ea5p v\u00e0o gi\u1edd \u0103n tr\u01b0a. M\u1ecdi d\u1ea5u hi\u1ec7u \u0111\u1ec1u cho th\u1ea5y r\u1eb1ng t\u01b0\u1edbng Mladic qu\u1ea3 th\u1ef1c \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eaft \u2018Qu\u00e1 y\u1ebfu\u2019\u00a0\u00a0  T\u1ed5ng Th\u1ed1ng Tadic b\u01b0\u1edbc v\u00e0o kh\u00e1n ph\u00f2ng ch\u1eadt n\u00edch ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 t\u1ef1 tin s\u1ea3i b\u01b0\u1edbc l\u00ean l\u00ean di\u1ec5n \u0111\u00e0n trung t\u00e2m. \u00a0\u201cThay m\u1eb7t n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng H\u00f2a Serbia, t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 th\u00f4ng b\u00e1o r\u1eb1ng Ratko Mladic \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eaft gi\u1eef,\u201d \u00f4ng ph\u00e1t bi\u1ec3u tr\u01b0\u1edbc c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean \u0111ang t\u1ec1 t\u1ef1u. \u00a0 \u0110\u00e2y l\u00e0 tuy\u00ean b\u1ed1 m\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi ngh\u0129 r\u1eb1ng s\u1ebd kh\u00f4ng bao gi\u1edd x\u1ea3y ra. V\u1ecb t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u00e0y n\u00f3i th\u00eam \u00f4ng tin t\u01b0\u1edfng \u0111i\u1ec1u n\u00e0y gi\u1edd \u0111\u00e2y s\u1ebd kh\u00e9p l\u1ea1i m\u1ed9t ch\u01b0\u01a1ng trong l\u1ecbch s\u1eed Serbia v\u00e0 h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ebfn s\u1ef1 h\u00f2a gi\u1ea3i cho to\u00e0n b\u1ed9 khu v\u1ef1c n\u00e0y. \u00d4ng \u1ea5y v\u1eabn c\u00f2n gi\u1eef k\u00edn chi ti\u1ebft v\u1ec1 v\u1ee5 b\u1eaft gi\u1eef, cho bi\u1ebft r\u1eb1ng c\u01a1 quan an ninh s\u1ebd th\u00f4ng b\u00e1o th\u00eam th\u00f4ng tin trong nh\u1eefng ng\u00e0y s\u1eafp \u0111\u1ebfn. Sau \u0111\u00f3 trong ng\u00e0y, T\u01b0\u1edbng Mladic \u0111\u00e3 ra h\u1ea7u t\u00f2a t\u1ea1i Belgrade \u0111\u1ec3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u th\u1ee7 t\u1ee5c d\u1eabn \u0111\u1ed9. Nh\u01b0ng \u00f4ng ta c\u00f3 v\u1ebb qu\u00e1 y\u1ebfu v\u1ec1 th\u1ec3 ch\u1ea5t v\u00e0 tinh th\u1ea7n kh\u00f4ng th\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tr\u1ea7n v\u00e0 v\u00ec th\u1ebf phi\u00ean t\u00f2a \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1eddi l\u1ea1i \u0111\u1ebfn th\u1ee9 S\u00e1u. Lu\u1eadt s\u01b0 c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 n\u00f3i r\u00f5 T\u01b0\u1edbng Mladic s\u1ebd kh\u00f4ng c\u00f4ng nh\u1eadn t\u00ednh h\u1ee3p ph\u00e1p c\u1ee7a phi\u00ean t\u00f2a Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c m\u1ed9t khi \u00f4ng \u1ea5y b\u1ecb chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn \u0111\u00f3 \u0111\u1ec3 h\u1ea7u t\u00f2a. Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi bi\u1ec3u t\u00ecnh \u1edf Belgrade  \u0110\u00e2y l\u00e0 th\u1eddi \u0111i\u1ec3m h\u1ebft s\u1ee9c quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi Serbia v\u00e0 \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi \u1edf T\u00e2y Balkan n\u00f3i chung, b\u1edfi v\u00ec phi\u00ean t\u00f2a n\u00e0y c\u1ed1 g\u1eafng x\u1ebfp l\u1ea1i h\u1ec7 qu\u1ea3 c\u1ee7a nh\u1eefng cu\u1ed9c chi\u1ebfn Balkan trong nh\u1eefng n\u0103m 1990. B\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c Ratko Mladic l\u00e0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ti\u00ean quy\u1ebft \u0111\u1ec3 Serbia \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ee5c ti\u00eau gia nh\u1eadp Li\u00ean Minh Ch\u00e2u \u00c2u c\u1ee7a m\u00ecnh. Nh\u1eefng h\u1ecd cu\u0303ng \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn th\u1eddi kh\u1eafc quan tr\u1ecdng : Brussels hi\u1ec7n \u0111ang c\u00e2n nh\u1eafc xem c\u00f3 n\u00ean \u0111\u01b0a Serbia ti\u1ebfn th\u00eam m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c \u0111\u00e0m ph\u00e1n k\u1ebft n\u1ea1p b\u1eb1ng c\u00e1ch cho h\u1ecd \u201ct\u01b0 c\u00e1ch \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean\u201d v\u00e0o cu\u1ed1i n\u0103m nay hay kh\u00f4ng; Catherine Ashton, b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a Li\u00ean Minh Ch\u00e2u \u00c2u, \u0111\u00e3 b\u1ecf ra ng\u00e0y th\u1ee9 N\u0103m t\u1ea1i Belgrade \u0111\u1ec3 th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y. V\u00e0 v\u00ec th\u1ebf, t\u00f4i \u0111\u00e3 h\u1ecfi T\u1ed5ng Th\u1ed1ng Tadic, li\u1ec7u vi\u1ec7c b\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c T\u01b0\u1edbng Mladic v\u00e0o lu\u0301c n\u00e0y c\u00f3 ph\u1ea3i ch\u1ec9 l\u00e0 chuy\u1ec7n tru\u0300ng h\u1ee3p hay kh\u00f4ng ? \u00a0\u201cSerbia ch\u01b0a bao gi\u1edd t\u00ednh to\u00e1n khi n\u00e0o n\u00ean b\u1eaft Ratko Mladic,\u201d \u00f4ng Tadic \u0111\u00e1p l\u1ea1i. \u201c\u0110\u00e2y l\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3 ph\u1ed1i h\u1ee3p n\u1ed7 l\u1ef1c c\u1ee7a h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng an ninh qu\u1ed1c gia su\u1ed1t ba n\u0103m qua \u2013 chu\u0301ng t\u00f4i \u0111\u00e3 nh\u1ea5t quy\u1ebft b\u1eaft \u00f4ng ta v\u00e0o m\u1ecdi th\u1eddi \u0111i\u1ec3m.\u201d Nh\u01b0ng gi\u1edd \u0111\u00e2y s\u1ef1 ch\u00fa \u00fd ch\u1eafc ch\u1eafn s\u1ebd chuy\u1ec3n sang v\u1ea5n \u0111\u1ec1 T\u01b0\u1edbng Mladic xoay x\u1edf c\u00e1ch n\u00e0o \u0111\u1ec3 tr\u1ed1n tr\u00e1nh ch\u00ednh quy\u1ec1n trong th\u1eddi gian qu\u00e1 l\u00e2u v\u00e0 ai \u0111\u00e3 b\u1ea3o v\u1ec7 \u00f4ng ta. Nh\u1eefng ai n\u1eb1m trong m\u1ea1ng l\u01b0\u1edbi h\u1ed7 tr\u1ee3 \u1ea5y s\u1ebd ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m tr\u01b0\u1edbc ph\u00e1p lu\u1eadt, t\u1ed5ng th\u1ed1ng c\u1ea3nh c\u00e1o. Khi m\u00e0n \u0111\u00eam bu\u00f4ng xu\u1ed1ng \u1edf Belgrade, m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi bi\u1ec3u t\u00ecnh \u0111\u00e3 t\u1ee5 t\u1eadp \u1edf qu\u1ea3ng tr\u01b0\u1eddng trung t\u00e2m \u2013 v\u00e0 c\u1ea3 nh\u1eefng n\u01a1i kh\u00e1c \u1edf Serbia. Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c v\u1eabn c\u00f2n xem Ratko Mladic l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi hu\u0300ng c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c Serbia v\u00e0 tin r\u1eb1ng T\u00f2a \u00c1n Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c \u1edf the Hague c\u00f3 thi\u00ean ki\u1ebfn ch\u1ed1ng Serbia. Nh\u01b0ng ph\u1ea7n l\u1edbn nh\u00e2n d\u00e2n Serbia s\u1ebd th\u1edf ph\u00e0o nh\u1eb9 nh\u00f5m v\u00e0o ng\u00e0y phi th\u01b0\u1eddng n\u00e0y. H\u1ecd \u0111\u00e3 ch\u00e1n ng\u00e1n qu\u00e1 kh\u1ee9 h\u1ed7n lo\u1ea1n c\u1ee7a Serbia v\u00e0 n\u00f3i r\u1eb1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc n\u00e0y tr\u1edf th\u00e0nh con tin trong tay m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 qu\u00e1 l\u00e2u. Th\u1ebf h\u1ec7 m\u1edbi \u1edf \u0111\u00e2y mong m\u1ecfi b\u1ecf l\u1ea1i sau l\u01b0ng nh\u1eefng n\u0103m 1990 \u0111\u1ec3 cho th\u1ea5y Serbia \u0111\u00e3 \u0111\u1ed5i kh\u00e1c v\u00e0 l\u00e0 n\u01a1i hi\u1ec7n gi\u1edd s\u1eb5n s\u00e0ng h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ebfn gia nh\u1eadp EU. \u0110\u1ed1i v\u1edbi h\u1ecd, n\u1ed7i th\u1ea5t v\u1ecdng duy nh\u1ea5t s\u1ebd l\u00e0 v\u1ee5 b\u1eaft gi\u1eef Ratko Mladic qu\u00e1 l\u00e2u r\u1ed3i m\u1edbi tr\u1edf th\u00e0nh hi\u1ec7n th\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "28 July 2011 Last updated at 22:58 GMT      <!-- /* Font Definitions */ @font-face \t{font-family:Wingdings; \tpanose-1:5 0 0 0 0 0 0 0 0 0; \tmso-font-charset:2; \tmso-generic-font-family:auto; \tmso-font-pitch:variable; \tmso-font-signature:0 268435456 0 0 -2147483648 0;} @font-face \t{font-family:Verdana; \tpanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4; \tmso-font-charset:0; \tmso-generic-font-family:swiss; \tmso-font-pitch:variable; \tmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;} /* Style Definitions */ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal \t{mso-style-parent:\"\"; \tmargin:0in; \tmargin-bottom:.0001pt; \tmso-pagination:widow-orphan; \tfont-size:12.0pt; \tfont-family:\"Times New Roman\"; \tmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";} h1 \t{mso-margin-top-alt:auto; \tmargin-right:0in; \tmso-margin-bottom-alt:auto; \tmargin-left:0in; \tmso-pagination:widow-orphan; \tmso-outline-level:1; \tfont-size:12.0pt; \tfont-family:\"Times New Roman\";} a:link, span.MsoHyperlink \t{color:#1F4F82; \tmso-text-animation:none; \tfont-weight:bold; \ttext-decoration:none; \ttext-underline:none; \ttext-decoration:none; \ttext-line-through:none;} a:visited, span.MsoHyperlinkFollowed \t{color:purple; \ttext-decoration:underline; \ttext-underline:single;} span.date \t{mso-style-name:date;} span.story-date \t{mso-style-name:story-date;} span.time-text \t{mso-style-name:time-text;} span.time \t{mso-style-name:time;} span.cross-head2 \t{mso-style-name:cross-head2; \tmso-ansi-font-size:15.0pt; \tmso-bidi-font-size:15.0pt; \tfont-weight:bold;} span.GramE \t{mso-style-name:\"\"; \tmso-gram-e:yes;} @page Section1 \t{size:8.5in 11.0in; \tmargin:1.0in 1.25in 1.0in 1.25in; \tmso-header-margin:.5in; \tmso-footer-margin:.5in; \tmso-paper-source:0;} div.Section1 \t{page:Section1;} /* List Definitions */ @list l0 \t{mso-list-id:647634536; \tmso-list-template-ids:-1959392342;} @list l0:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} @list l1 \t{mso-list-id:855002541; \tmso-list-template-ids:-260515590;} @list l1:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} @list l2 \t{mso-list-id:1218669362; \tmso-list-template-ids:1260032216;} @list l2:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} @list l3 \t{mso-list-id:1454011168; \tmso-list-template-ids:-883161556;} @list l3:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} ol \t{margin-bottom:0in;} ul \t{margin-bottom:0in;} -->      28 July 2011 Last updated at 20:43 GMT http://www.bbc.co.uk/news/world-europe-14332936  \nNato takes over Kosovo border posts after clashes\n Nato has deployed peacekeepers in the north of Kosovo after a border post with Serbia was burnt down and a Kosovo policeman killed. Serbian nationalists in Kosovo attacked the post on Wednesday after Kosovo's government sent police to enforce a ban on imports from Serbia. Border posts in the area, which rejects Kosovan independence from Serbia, had been staffed by ethnic <em>Serb</em> police. Kosovo's government suspected them of turning a blind eye to banned imports. Nato officials said only small vehicles were being allowed through two border posts at the centre of the dispute, and that they were being checked for weapons. Serbia has also reinforced police on its side of the border, to prevent \"extremists from Serbia going to Kosovo\", Serbian police chief Milorad Veljovic told Reuters news agency. Wednesday's violence was the worst in several months, according to the BBC's Mark Lowen in Belgrade, Serbia. It began when a group of about 200 Serbian nationalists approached the Jarinje crossing, throwing firebombs. They forced the Kosovan police and customs officers, and the EU police assisting them, to flee across the border into Serbia. The post was burnt down and bulldozed. One of the Kosovan police officers was killed and several others wounded when they were shot at. The move by Kosovo's Prime Minister Hashim Thaci to reassert Pristina's control over the region has been criticised by the EU and the US as provocative. The region has not accepted the mandate of the Pristina government since Kosovo's ethnic Albanian majority declared independence from Serbia in 2008. Serbia itself has also refused to recognise its former territory's independence. \u00a0",
            "vi": "28 July 2011 Last updated at 22:58 GMT     <!-- /* Font Definitions */ @font-face \t{font-family:Wingdings; \tpanose-1:5 0 0 0 0 0 0 0 0 0; \tmso-font-charset:2; \tmso-generic-font-family:auto; \tmso-font-pitch:variable; \tmso-font-signature:0 268435456 0 0 -2147483648 0;} @font-face \t{font-family:Verdana; \tpanose-1:2 11 6 4 3 5 4 4 2 4; \tmso-font-charset:0; \tmso-generic-font-family:swiss; \tmso-font-pitch:variable; \tmso-font-signature:536871559 0 0 0 415 0;} /* Style Definitions */ p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal \t{mso-style-parent:\"\"; \tmargin:0in; \tmargin-bottom:.0001pt; \tmso-pagination:widow-orphan; \tfont-size:12.0pt; \tfont-family:\"Times New Roman\"; \tmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";} h1 \t{mso-margin-top-alt:auto; \tmargin-right:0in; \tmso-margin-bottom-alt:auto; \tmargin-left:0in; \tmso-pagination:widow-orphan; \tmso-outline-level:1; \tfont-size:12.0pt; \tfont-family:\"Times New Roman\";} a:link, span.MsoHyperlink \t{color:#1F4F82; \tmso-text-animation:none; \tfont-weight:bold; \ttext-decoration:none; \ttext-underline:none; \ttext-decoration:none; \ttext-line-through:none;} a:visited, span.MsoHyperlinkFollowed \t{color:purple; \ttext-decoration:underline; \ttext-underline:single;} span.date \t{mso-style-name:date;} span.story-date \t{mso-style-name:story-date;} span.time-text \t{mso-style-name:time-text;} span.time \t{mso-style-name:time;} span.cross-head2 \t{mso-style-name:cross-head2; \tmso-ansi-font-size:15.0pt; \tmso-bidi-font-size:15.0pt; \tfont-weight:bold;} span.GramE \t{mso-style-name:\"\"; \tmso-gram-e:yes;} @page Section1 \t{size:8.5in 11.0in; \tmargin:1.0in 1.25in 1.0in 1.25in; \tmso-header-margin:.5in; \tmso-footer-margin:.5in; \tmso-paper-source:0;} div.Section1 \t{page:Section1;} /* List Definitions */ @list l0 \t{mso-list-id:647634536; \tmso-list-template-ids:-1959392342;} @list l0:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} @list l1 \t{mso-list-id:855002541; \tmso-list-template-ids:-260515590;} @list l1:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} @list l2 \t{mso-list-id:1218669362; \tmso-list-template-ids:1260032216;} @list l2:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} @list l3 \t{mso-list-id:1454011168; \tmso-list-template-ids:-883161556;} @list l3:level1 \t{mso-level-number-format:bullet; \tmso-level-text:\uf0b7; \tmso-level-tab-stop:.5in; \tmso-level-number-position:left; \ttext-indent:-.25in; \tmso-ansi-font-size:10.0pt; \tfont-family:Symbol;} ol \t{margin-bottom:0in;} ul \t{margin-bottom:0in;} -->      28 July 2011 Last updated at 20:43 GMT http://www.bbc.co.uk/news/world-europe-14332936  \nNato ti\u1ebfp qu\u1ea3n c\u00e1c \u0111\u1ed3n bi\u00ean gi\u1edbi Kosovo sau c\u00e1c v\u1ee5 \u0111\u1ee5ng \u0111\u1ed9\n Nato v\u1eeba tri\u1ec3n khai qu\u00e2n g\u00ecn gi\u1eef h\u00f2a b\u00ecnh t\u1ea1i mi\u1ec1n b\u1eafc Kosovo sau khi m\u1ed9t \u0111\u1ed3n bi\u00ean ph\u00f2ng b\u1ecb \u0111\u1ed1t tr\u1ee5i v\u00e0 m\u1ed9t c\u1ea3nh s\u00e1t Kosovo b\u1ecb gi\u1ebft ch\u1ebft. Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c g\u1ed1c Serbia t\u1ea1i Kosovo t\u1ea5n c\u00f4ng \u0111\u1ed3n l\u00ednh n\u00e0y v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 T\u01b0 sau khi ch\u00ednh ph\u1ee7 Kosovo ph\u00e1i c\u1ea3nh s\u00e1t \u0111\u1ebfn th\u1ef1c thi l\u1ec7nh c\u1ea5m nh\u1eadp kh\u1ea9u t\u1eeb Serbia. C\u00e1c \u0111\u1ed3n bi\u00ean ph\u00f2ng trong khu v\u1ef1c n\u00e0y, v\u1ed1n ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i s\u1ef1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a Kosovo kh\u1ecfi Serbia, \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1eaft \u0111\u1eb7t ng\u01b0\u1eddi c\u1ee7a c\u1ea3nh s\u00e1t g\u1ed1c Serbia. Ch\u00ednh ph\u1ee7 Kosovo nghi ng\u1edd h\u1ecd l\u00e0m ng\u01a1 tr\u01b0\u1edbc s\u1ed1 h\u00e0ng nh\u1eadp kh\u1ea9u b\u1ecb c\u1ea5m. C\u00e1c quan ch\u1ee9c Nato cho bi\u1ebft ch\u1ec9 nh\u1eefng xe nh\u1ecf m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p \u0111i qua hai \u0111\u1ed3n bi\u00ean gi\u1edbi \u0111ang l\u00e0 t\u00e2m \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a tranh ch\u1ea5p n\u00e0y, v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c ki\u1ec3m tra xem c\u00f3 ch\u1edf vu\u0303 kh\u00ed hay kh\u00f4ng. Serbia cu\u0303ng \u0111\u00e3 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ea3nh s\u00e1t \u1edf ph\u00eda bi\u00ean gi\u1edbi c\u1ee7a m\u00ecnh, \u0111\u1ec3 ng\u0103n ch\u1eb7n \u201cc\u00e1c ph\u1ea7n t\u1eed c\u1ef1c \u0111oan t\u1eeb Serbia \u0111i v\u00e0o Kosovo\u201d, c\u1ea3nh s\u00e1t tr\u01b0\u1edfng Serbia Milorad Veljovic n\u00f3i v\u1edbi h\u00e3ng tin Reuters. Theo Mark Lowen c\u1ee7a BBC t\u1ea1i Belgrade, Serbia, b\u1ea1o l\u1ef1c h\u00f4m th\u1ee9 T\u01b0 l\u00e0 v\u1ee5 t\u1ed3i t\u1ec7 nh\u1ea5t trong v\u00e0i th\u00e1ng g\u1ea7n \u0111\u00e2y. V\u1ee5 vi\u1ec7c b\u1eaft \u0111\u1ea7u khi m\u1ed9t nh\u00f3m kho\u1ea3ng 200 ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9c g\u1ed1c Serbia \u00e1p s\u00e1t giao l\u1ed9 Jarinje, n\u00e9m bom x\u0103ng. H\u1ecd \u00e9p c\u1ea3nh s\u00e1t v\u00e0 c\u00e1c c\u00e1n b\u1ed9 h\u1ea3i quan Kosovo, c\u00f3 c\u1ea3nh s\u00e1t EU h\u1ed7 tr\u1ee3, ch\u1ea1y qua bi\u00ean gi\u1edbi v\u00e0o \u0111\u1ea5t Serbia. \u0110\u1ed3n bi\u00ean ph\u00f2ng n\u00e0y b\u1ecb \u0111\u1ed1t tr\u1ee5i v\u00e0 b\u1ecb san ph\u1eb3ng. M\u1ed9t s\u0129 quan c\u1ea3nh s\u00e1t ng\u01b0\u1eddi Kosovo trong s\u1ed1 \u0111\u00f3 b\u1ecb gi\u1ebft ch\u1ebft v\u00e0 v\u00e0i ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng khi h\u1ecd b\u1ecb nh\u1eafm b\u1eafn. H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Kosovo Hashim Thaci t\u00e1i kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh quy\u1ec1n ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a Pristina \u0111\u1ed1i v\u1edbi khu v\u1ef1c n\u00e0y b\u1ecb EU v\u00e0 M\u1ef9 ch\u1ec9 tr\u00edch l\u00e0 khi\u00eau kh\u00edch. Khu v\u1ef1c n\u00e0y kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn s\u1ef1 \u1ee7y quy\u1ec1n c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 Pristina k\u1ec3 t\u1eeb khi \u0111a s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi g\u1ed1c Albania c\u1ee7a Kosovo tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp kh\u1ecfi Serbia v\u00e0o n\u0103m 2008. Ch\u00ednh Serbia cu\u0303ng kh\u00f4ng c\u00f4ng nh\u1eadn s\u1ef1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a vu\u0300ng l\u00e3nh th\u1ed5 cu\u0303 c\u1ee7a m\u00ecnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}