{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Serbia",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Serbia",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Serbia",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Serbia",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Serbia",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "A plane crashed inside <em>Serbia</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t chi\u1ebfc m\u00e1y bay \u0111\u00e3 r\u01a1i trong n\u01b0\u1edbc Serbia."
        },
        {
            "en": "A tiny river house in <em>Serbia</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u00f4i nh\u00e0 tr\u00ean s\u00f4ng nh\u1ecf x\u00edu \u1edf Serbia"
        },
        {
            "en": "Tell the truth - and run.(<em>Serbia</em>)",
            "vi": "Th\u1eadt th\u00e0 l\u00e0 cha th\u1eb1ng d\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Ratko Mladic arrest: Extraordinary day for <em>Serbia</em>",
            "vi": "B\u1eaft gi\u1eef Ratko Mladic: Ng\u00e0y phi th\u01b0\u1eddng cho ng\u01b0\u1eddi Serbia"
        },
        {
            "en": "<em>Serbia</em>: Political Party Building and Civil Society Development.",
            "vi": "S\u00e9c-bia: X\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c \u0110\u1ea3ng ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n X\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n s\u1ef1."
        },
        {
            "en": "Web site of the Parliament of the Republic of <em>Serbia</em>.",
            "vi": "Trang m\u1ea1ng c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng ho\u00e0 S\u00e9c-bia."
        },
        {
            "en": "Parliamentary Poverty Reduction Committee holds public meeting - <em>Serbia</em>",
            "vi": "T\u1ea1i S\u00e9c-bia, \u1ee6y ban gi\u1ea3m ngh\u00e8o c\u1ee7a qu\u1ed1c h\u1ed9i h\u1ecdp c\u00f4ng khai"
        },
        {
            "en": "In <em>Serbia</em>, they impale the corpse with a hawthorn stake.",
            "vi": "\u1ede Serbia, h\u1ecd xi\u00ean qua x\u00e1c ch\u1ebft b\u1eb1ng m\u1ed9t c\u00e2y c\u1ecdc t\u00e1o gai."
        },
        {
            "en": "In <em>Serbia</em> in 2002, parliamentarians participated in a series of public meetings on draft environmental legislation.",
            "vi": "N\u0103m 2002 t\u1ea1i S\u00e9c-bia, c\u00e1c ngh\u1ecb s\u1ef9 \u0111\u00e3 tham d\u1ef1 m\u1ed9t lo\u1ea1t nh\u1eefng cu\u1ed9c g\u1eb7p v\u1edbi c\u00f4ng ch\u00fang nh\u1eb1m so\u1ea1n th\u1ea3o lu\u1eadt m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Kosovo's Serbs have rejected the region's self - proclaimed independence from <em>Serbia</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi S\u00e9c-bi-a t\u1ea1i Kosovo t\u1ef1 tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp v\u1edbi S\u00e9c-bi-a."
        },
        {
            "en": "On June 3, 1999, NATO and <em>Serbia</em> reached a Peace Accord.",
            "vi": "V\u00e0o ng\u00e0y 3 th\u00e1ng 6 n\u0103m 1999, NATO v\u00e0 S\u00e9cbi \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc h\u00f2a b\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Kosovo's Serbs have rejected the region's self-proclaimed independence from <em>Serbia</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi S\u00e9c - bi - a t\u1ea1i Kosovo t\u1ef1 tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp v\u1edbi S\u00e9c - bi - a."
        },
        {
            "en": "He will next play Tadic Stefan of <em>Serbia</em>, who also has 5.5 points.",
            "vi": "Hy s\u1ebd c\u00f3 tr\u1eadn \u0111\u1ea5u v\u1edbi Tadic Stefan c\u1ee7a Serbia, ng\u01b0\u1eddi c\u0169ng c\u00f3 5,5 \u0111i\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "It may be that the fate of Poland is as much at stake as that of <em>Serbia</em>.",
            "vi": "R\u1ea5t c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ed1 ph\u1eadn c\u1ee7a Ba Lan c\u0169ng b\u1ecb \u0111e d\u1ecda nh\u01b0 s\u1ed1 ph\u1eadn c\u1ee7a Serbia v\u1eady."
        },
        {
            "en": "Bujanovac Spa is a spa town situated in the south of <em>Serbia</em>, at the height of 400m above sea level.",
            "vi": "Su\u1ed1i n\u01b0\u1edbc kho\u00e1ng Bujanovac l\u00e0 th\u1ecb tr\u1ea5n c\u00f3 su\u1ed1i n\u01b0\u1edbc kho\u00e1ng n\u1eb1m \u1edf ph\u00eda nam Serbia, \u1edf \u0111\u1ed9 cao 400m so v\u1edbi m\u1ef1c n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "He said that \"It's clear to everyone that <em>Serbia</em> will never recognize that Quasi-state in Kosovo.\"",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y ph\u00e1t bi\u1ec3u r\u1eb1ng \"R\u00f5 r\u00e0ng l\u00e0 Serbia s\u1ebd kh\u00f4ng bao gi\u1edd c\u00f4ng nh\u1eadn nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc Quasi \u1edf Kosovo.\""
        },
        {
            "en": "He said that \"It's clear to everyone that <em>Serbia</em> will never recognize that Quasi - state in Kosovo.\"",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y ph\u00e1t bi\u1ec3u r\u1eb1ng \"R\u00f5 r\u00e0ng l\u00e0 Serbia s\u1ebd kh\u00f4ng bao gi\u1edd c\u00f4ng nh\u1eadn nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc Quasi \u1edf Kosovo.\""
        },
        {
            "en": "In <em>Serbia</em> on World Poverty Day 2004, the Poverty Reduction Committee of the National Assembly held a public working meeting with representatives of the UN and UNICEF.",
            "vi": "T\u1ea1i S\u00e9c-bia trong Ng\u00e0y To\u00e0n c\u1ea7u v\u1ec1 \u0110\u00f3i ngh\u00e8o n\u0103m 2004, U\u1ef7 ban Qu\u1ed1c h\u1ed9i v\u1ec1 Gi\u1ea3m ngh\u00e8o \u0111\u00e3 ti\u1ebfn h\u00e0nh m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp c\u00f4ng khai v\u1edbi \u0111\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a UN v\u00e0 UNICEF."
        },
        {
            "en": "Called the \u201cmobile parliament\u201d these consultations allowed citizens all over <em>Serbia</em> to discuss a piece of draft legislation before it was considered by the parliament.",
            "vi": "Nh\u1eefng bu\u1ed5i tham v\u1ea5n \u00fd ki\u1ebfn n\u00e0y, \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn v\u1edbi t\u00ean g\u1ecdi \u201cngh\u1ecb vi\u1ec7n di \u0111\u1ed9ng\u201d, \u0111\u00e3 gi\u00fap ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n S\u00e9c-bia th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 m\u1ed9t d\u1ef1 th\u1ea3o lu\u1eadt tr\u01b0\u1edbc khi n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c ngh\u1ecb vi\u1ec7n xem x\u00e9t."
        },
        {
            "en": "Russian officials say at least six foreigners were blast casualties \u2014 three from Tajikistan, a British woman, a Moldovan and a citizen from <em>Serbia</em>.",
            "vi": "C\u00e1c vi\u00ean ch\u1ee9c Nga cho bi\u1ebft c\u00f3 \u00edt nh\u1ea5t s\u00e1u ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i b\u1ecb thi\u1ec7t m\u1ea1ng, 3 ng\u01b0\u1eddi t\u1eeb Tajikistan, m\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef Anh, m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi Moldova v\u00e0 m\u1ed9t c\u00f4ng d\u00e2n t\u1eeb Serbia."
        }
    ],
    "suggestions": []
}