{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seventies",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seventies",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seventies",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seventies",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "seventies",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In one's <em>seventies</em>",
            "vi": "Th\u1ea5t tu\u1ea7n"
        },
        {
            "en": "He is in his <em>seventies</em>.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 th\u1ea5t tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "He liked to wear <em>seventies</em> clothing.",
            "vi": "N\u00f3 th\u00edch m\u1eb7c \u0111\u1ed3 c\u1ee7a th\u1eadp ni\u00ean 70."
        },
        {
            "en": "The temperatures are nudging up into the <em>seventies</em>.",
            "vi": "Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 t\u1eeb t\u1eeb t\u0103ng l\u00ean m\u1ee9c kho\u1ea3ng b\u1ea3y m\u01b0\u01a1i."
        },
        {
            "en": "To my knowledge the <em>seventies</em> were the golden years of Australian tennis.",
            "vi": "Theo hi\u1ec3u bi\u1ebft c\u1ee7a t\u00f4i nh\u1eefng n\u0103m b\u1ea3y m\u01b0\u01a1i l\u00e0 nh\u1eefng n\u0103m v\u00e0ng c\u1ee7a qu\u1ea7n v\u1ee3t \u00dac."
        },
        {
            "en": "I started saving in my twenties for life in my <em>seventies</em>.",
            "vi": "T\u00f4i b\u1eaft \u0111\u1ea7u ti\u1ebft ki\u1ec7m ti\u1ec1n \u1edf tu\u1ed5i hai m\u01b0\u01a1i cho cu\u1ed9c s\u1ed1ng nh\u1eefng n\u0103m b\u1ea3y m\u01b0\u01a1i c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Some came after the Civil War in the eighteen sixties and <em>seventies</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ebfn sau cu\u1ed9c N\u1ed9i chi\u1ebfn v\u00e0o th\u1eadp ni\u00ean 1860 v\u00e0 1870."
        },
        {
            "en": "He made his best films in his <em>seventies</em> ; it was for him a real Indian summer.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u00e3 l\u00e0m \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng b\u1ed9 phim hay nh\u1ea5t khi \u0111\u00e3 ngo\u00e0i 70; \u0111\u1ed1i v\u1edbi \u00f4ng ta ch\u00ednh l\u00e0 ni\u1ec1m h\u1ea1nh ph\u00fac l\u00fac cu\u1ed1i \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "He made his best films in his <em>seventies</em> ; it was for him a read Indian summer.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0m m\u1ed9t b\u1ed9 phim hay nh\u1ea5t c\u1ee7a m\u00ecnh v\u00e0o tu\u1ed5i b\u1ea3y m\u01b0\u01a1i, \u0111\u1ed1i v\u1edbi \u00f4ng \u0111\u00f3 th\u1ef1c s\u1ef1 l\u00e0 th\u00e0nh c\u00f4ng mu\u1ed9n m\u00e0ng v\u00e0o cu\u1ed1i cu\u1ed9c \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "He made his best films in his <em>seventies</em>; it was for him a read Indian summer.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y l\u00e0m m\u1ed9t b\u1ed9 phim hay nh\u1ea5t c\u1ee7a m\u00ecnh v\u00e0o tu\u1ed5i b\u1ea3y m\u01b0\u01a1i, \u0111\u1ed1i v\u1edbi \u00f4ng \u0111\u00f3 th\u1ef1c s\u1ef1 l\u00e0 th\u00e0nh c\u00f4ng mu\u1ed9n m\u00e0ng v\u00e0o cu\u1ed1i cu\u1ed9c \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Long hair for men was all the rage in the <em>seventies</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e0n \u00f4ng \u0111\u1ec3 t\u00f3c d\u00e0i l\u00e0 m\u1ed1t c\u1ee7a nh\u1eefng n\u0103m 70."
        },
        {
            "en": "Most students of the class got marks in the <em>seventies</em> or eighties.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft h\u1ecdc sinh c\u1ee7a l\u1edbp c\u00f3 \u0111i\u1ec3m s\u1ed1 \u1edf v\u00e0o kho\u1ea3ng 70 hay 80."
        },
        {
            "en": "In your <em>seventies</em>, you may find that applying make - up can get difficult.",
            "vi": "\u1ede \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i th\u1ea5t tu\u1ea7n, b\u1ea1n s\u1ebd nh\u1eadn ra r\u1eb1ng kh\u00f3 m\u00e0 trang \u0111i\u1ec3m \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "In your <em>seventies</em>, you may find that applying make-up can get difficult.",
            "vi": "\u1ede \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i th\u1ea5t tu\u1ea7n, b\u1ea1n s\u1ebd nh\u1eadn ra r\u1eb1ng kh\u00f3 m\u00e0 trang \u0111i\u1ec3m \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "He made his best films in his <em>seventies</em>; it was for him a real Indian summer.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u00e3 l\u00e0m \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng b\u1ed9 phim hay nh\u1ea5t khi \u0111\u00e3 ngo\u00e0i 70 ; \u0111\u1ed1i v\u1edbi \u00f4ng ta ch\u00ednh l\u00e0 ni\u1ec1m h\u1ea1nh ph\u00fac l\u00fac cu\u1ed1i \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "They do resemble one another but in my opinion no one can shine as the <em>seventies</em> original golden girl.",
            "vi": "H\u1ecd gi\u1ed1ng nhau nh\u01b0ng theo \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a t\u00f4i kh\u00f4ng ai c\u00f3 th\u1ec3 t\u1ecfa s\u00e1ng nh\u01b0 c\u00f4 g\u00e1i v\u00e0ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a nh\u1eefng n\u0103m b\u1ea3y m\u01b0\u01a1i."
        },
        {
            "en": "In the mid nineteen <em>seventies</em>, the Viking One and Two spacecraft sent detailed pictures of the red planet to NASA.",
            "vi": "V\u00e0o gi\u1eefa th\u1eadp ni\u00ean 1970, c\u00e1c phi thuy\u1ec1n Viking 1 v\u00e0 2 \u0111\u00e3 g\u1eedi nh\u1eefng b\u1ee9c \u1ea3nh chi ti\u1ebft v\u1ec1 h\u00e0nh tinh \u0111\u1ecf n\u00e0y \u0111\u1ebfn NASA."
        },
        {
            "en": "Temperatures are pleasant in the winter with average daily temperatures in the high sixties and low <em>seventies</em> (degrees Fahrenheit).",
            "vi": "V\u00e0o m\u00f9a \u0111\u00f4ng, nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 d\u1ec5 ch\u1ecbu l\u00e0 v\u00e0o kho\u1ea3ng cu\u1ed1i 60 \u0111\u1ebfn g\u1ea7n 70 \u0111\u1ed9 F."
        },
        {
            "en": "There are already TV programmes, for example, about people in their <em>seventies</em> and eighties involved in sports like sky-diving more often associated with the young.",
            "vi": "C\u00f3 nhi\u1ec1u ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh TV, v\u00ed d\u1ee5 nh\u01b0, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1edf tu\u1ed5i 70 v\u00e0 80 ch\u01a1i c\u00e1c m\u00f4n th\u1ec3 thao nh\u01b0 nh\u1ea3y d\u00f9 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi tr\u1ebb th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "The lifestyle of this age group has changed a lot since the nineteen <em>seventies</em> when many marathons started to be organized.",
            "vi": "L\u1ed1i s\u1ed1ng c\u1ee7a nh\u00f3m tu\u1ed5i n\u00e0y \u0111\u00e3 thay \u0111\u1ed5i r\u1ea5t nhi\u1ec1u k\u1ec3 t\u1eeb nh\u1eefng n\u0103m b\u1ea3y m\u01b0\u01a1i th\u1ebf k\u1ec9 m\u01b0\u1eddi ch\u00edn khi nhi\u1ec1u cu\u1ed9c thi ma - ra - t\u00f4ng b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c"
        }
    ],
    "suggestions": []
}