{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shamed"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shamed"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shamed"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shamed"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shamed"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Shamed</em> if I don't",
            "vi": "Nh\u01b0ng anh th\u1eadt x\u1ea5u h\u1ed5 khi gi\u1eef k\u00edn"
        },
        {
            "en": "You've <em>shamed</em> your family.",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 l\u00e0m nh\u1ee5c gia \u0111\u00ecnh anh."
        },
        {
            "en": "She <em>shamed</em> her family.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u00e3 l\u00e0m x\u1ea5u h\u1ed5 gia \u0111\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "He <em>shamed</em> not to say",
            "vi": "Anh ta x\u1ea5u h\u1ed5 kh\u00f4ng n\u00f3i"
        },
        {
            "en": "He <em>shamed</em> her into apologizing.",
            "vi": "Anh \u1ea5y l\u00e0m cho c\u00f4 ta x\u1ea5u h\u1ed5 \u0111\u1ebfn m\u1ee9c ph\u1ea3i xin l\u1ed7i."
        },
        {
            "en": "what are you <em>shamed</em> of?",
            "vi": "B\u1ea1n x\u1ea5u h\u1ed5 \u0111i\u1ec1u g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "You 've <em>shamed</em> your family.",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 l\u00e0m nh\u1ee5c gia \u0111\u00ecnh anh."
        },
        {
            "en": "Were neither <em>shamed</em> in his own.",
            "vi": "Cung khng bit h then vi chinh minh."
        },
        {
            "en": "Mom thought my divorce <em>shamed</em> the family.",
            "vi": "M\u1eb9 ngh\u0129 vi\u1ec7c t\u00f4i li d\u1ecb \u0111\u00e3 l\u00e0m gia \u0111\u00ecnh x\u1ea5u h\u1ed5."
        },
        {
            "en": "He was <em>shamed</em> into a confession.",
            "vi": "Anh ta qu\u00ea qu\u00e1 \u0111\u00e0nh ph\u1ea3i th\u00fa nh\u1eadn."
        },
        {
            "en": "She was <em>shamed</em> into admitting the truth.",
            "vi": "C\u00f4 ta qu\u00ea qu\u00e1 \u0111\u00e0nh ph\u1ea3i n\u00f3i th\u1eadt."
        },
        {
            "en": "The behaviour of the fans has <em>shamed</em> the band.",
            "vi": "C\u00e1ch h\u00e0nh x\u1eed c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi h\u00e2m m\u1ed9 \u0111\u00e3 l\u00e0m ban nh\u1ea1c th\u1ea5y h\u1ed5 th\u1eb9n."
        },
        {
            "en": "He: have <em>shamed</em> my family  She: I probably helped",
            "vi": "Anh l\u00e0m x\u1ea5u m\u1eb7t gia \u0111\u00ecnh Em c\u00f3 g\u00f3p m\u1ed9t tay"
        },
        {
            "en": "A bad child makes his parents a <em>shamed</em>.",
            "vi": "Con h\u01b0 l\u00e0m cha m\u1eb9 nh\u1ecd m\u1eb7t."
        },
        {
            "en": "Eleven officials have been named and <em>shamed</em> over the spill.",
            "vi": "M\u01b0\u1eddi m\u1ed9t quan ch\u1ee9c \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec3m t\u00ean v\u00e0 b\u1ecb khi\u1ec3n tr\u00e1ch tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 c\u1ed1 \u00f4 nhi\u1ec5m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "She could not face him tonight, <em>shamed</em>, frightened, shaking.",
            "vi": "\u0110\u00eam nay, n\u00e0ng kh\u00f4ng th\u1ec3 gi\u00e1p m\u1eb7t ch\u00e0ng khi m\u00e0 n\u00e0ng \u0111ang x\u1ea5u h\u1ed5, run r\u1ea9y, s\u1ee3 h\u00e3i nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Eleven officials have been named and <em>shamed</em> over the spill.",
            "vi": "M\u01b0\u1eddi m\u1ed9t quan ch\u1ee9c \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec3m t\u00ean v\u00e0 b\u1ecb khi\u1ec3n tr\u00e1ch tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 c\u1ed1 \u00f4 nhi\u1ec5m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "He <em>shamed</em> me out of going to work.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 l\u00e0m cho t\u00f4i x\u1ea5u h\u1ed5 \u0111\u1ebfn n\u1ed7i kh\u00f4ng d\u00e1m \u0111i l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "He was <em>shamed</em> by much more work the others had done.",
            "vi": "Anh ta h\u1ed5 th\u1eb9n v\u00ec nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c l\u00e0m \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u vi\u1ec7c h\u01a1n m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "He was <em>shamed</em> by how much more work the others had done.",
            "vi": "Anh ta h\u1ed5 th\u1eb9n v\u00ec nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c \u0111\u00e3 l\u00e0m \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1eadt nhi\u1ec1u vi\u1ec7c h\u01a1n anh ta."
        }
    ],
    "suggestions": []
}