{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shaved"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shaved"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shaved"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shaved"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shaved"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Beard was <em>shaved</em>.",
            "vi": "R\u00e2u \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea1o s\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "Their heads were <em>shaved</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ea7u h\u1ecd \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea1o tr\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "He <em>shaved</em> another car.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u00e3 \u0111i l\u01b0\u1edbt s\u00e1t qua m\u1ed9t chi\u1ebfc xe kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "I've <em>shaved</em> off my beard.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eeba c\u1ea1o r\u00e2u xong."
        },
        {
            "en": "I quickly washed, <em>shaved</em>, dressed.",
            "vi": "T\u00f4i nhanh ch\u00f3ng l\u00e0m v\u1ec7 sinh c\u00e1 nh\u00e2n, c\u1ea1o r\u00e2u v\u00e0 thay qu\u1ea7n \u00e1o."
        },
        {
            "en": "You've <em>shaved</em> off your beard.",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 c\u1ea1o r\u00e2u."
        },
        {
            "en": "He's had his beard <em>shaved</em> off.",
            "vi": "Anh \u1ea5y c\u1ea1o r\u00e2u r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "I 've <em>shaved</em> off my beard.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eeba c\u1ea1o r\u00e2u xong."
        },
        {
            "en": "Our prices have been <em>shaved</em> by 5%!",
            "vi": "Gi\u00e1 c\u1ee7a ch\u00fang ta \u0111\u00e3 gi\u1ea3m 5%."
        },
        {
            "en": "You 've <em>shaved</em> off your beard.",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 c\u1ea1o r\u00e2u."
        },
        {
            "en": "The nurse washed and <em>shaved</em> the patient.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi y t\u00e1 r\u1eeda r\u00e1y v\u00e0 c\u1ea1o cho b\u1ec7nh nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "A man <em>shaved</em> shaggy eyebrows for charity.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u00e3 c\u1ea1o r\u00e2u \u0111\u1ec3 l\u00e0m t\u1eeb thi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "His close-range shot <em>shaved</em> the goalpost.",
            "vi": "C\u00fa \u0111\u00e1 t\u1ea7m g\u1ea7n c\u1ee7a anh ta s\u01b0\u1ee3t qua khung th\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "Tenzin Gyatso, the 14th Dalai Lama shows a <em>shaved</em> face and a <em>shaved</em> head.",
            "vi": "Tenzin Gyatso, \u0110\u1ea1t Lai L\u1ea1t Ma \u0111\u1eddi th\u1ee9 14 cho th\u1ea5y m\u1ed9t khu\u00f4n m\u1eb7t v\u00e0 c\u00e1i \u0111\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea1o s\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "He got up, washed, <em>shaved</em> and dressed.",
            "vi": "Anh \u1ea5y th\u1ee9c d\u1eady, r\u1eeda m\u1eb7t, c\u1ea1o r\u00e2u v\u00e0 m\u1eb7c qu\u1ea7n \u00e1o."
        },
        {
            "en": "His close - range shot <em>shaved</em> the goalpost.",
            "vi": "C\u00fa \u0111\u00e1 t\u1ea7m g\u1ea7n c\u1ee7a anh ta s\u01b0\u1ee3t qua khung th\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "He's got brown eyes and a <em>shaved</em> head.",
            "vi": "Anh ta c\u00f3 \u0111\u00f4i m\u1eaft m\u00e0u n\u00e2u v\u00e0 c\u00e1i \u0111\u1ea7u c\u1ea1o tr\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "The lorry <em>shaved</em> the barrier, scraping its side.",
            "vi": "Chi\u1ebfc xe t\u1ea3i ch\u1ea1m ph\u1ea3i h\u00e0ng r\u00e0o, x\u01b0\u1edbc m\u1ed9t b\u00ean xe."
        },
        {
            "en": "If he <em>shaved</em> his beard he would look much younger.",
            "vi": "N\u1ebfu c\u1ea1o r\u00e2u \u0111i tr\u00f4ng anh ta s\u1ebd tr\u1ebb h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "I cut myself when I <em>shaved</em> this morning.",
            "vi": "S\u00e1ng nay t\u00f4i \u0111\u00e3 b\u1ecb x\u01b0\u1edbc da khi t\u00f4i c\u1ea1o r\u00e2u."
        }
    ],
    "suggestions": []
}