{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u222beik]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">sheik</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u222beik]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">sheik</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sheikh",
            "pronounce": "[\u222beik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>sheikh</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u0283e\u026ak<cclass>, <cclass>\u0283i:k<cclass>]</cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>(also <cclass><b>shaykh</b> or <cclass><b>sheik</b>) </cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b an Arab leader, especially the chief or head of a tribe, family, or village. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a leader in a Muslim community or organization. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>sheikhdom</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: based on Arab. <i>\u0161ay\u1e35</i> 'old man, sheikh', from <i>\u0161\u0101\u1e35a</i> 'be or grow old'. </blockquote></div>",
            "word": "sheikh",
            "pronounce": "[\u222beik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sheikh",
            "pronounce": "[\u222beik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sheikh",
            "pronounce": "[\u222beik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sheikh",
            "pronounce": "[\u222beik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "\u00a0 \u00a0- Former Emir of Qatar, <em>Sheikh</em> Hamad bin Khalifa Al Thani",
            "vi": "\u00a0 \u00a0- C\u1ef1u Ho\u00e0ng th\u00e2n c\u1ee7a Qatar, Sheikh Hamad bin Khalifa Al Thani"
        },
        {
            "en": "<em>Sheikh</em> Sharif <em>Sheikh</em> Ahmed says food supplies have become so limited that there is, in his words, a famine in Somalia.",
            "vi": "\u00d4ng Sheikh Sharif Sheikh Ahmed n\u00f3i r\u1eb1ng ngu\u1ed3n l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c \u0111\u00e3 tr\u1edf n\u00ean khan hi\u1ebfm \u0111\u1ebfn m\u1ee9c - m\u00e0 theo \u00f4ng - Somali \u0111ang \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc n\u1ea1n \u0111\u00f3i."
        },
        {
            "en": "\u00a0 \u00a0 - UAE President, Abu Dhabi emir, <em>Sheikh</em> Khalifa bin Zayed bin Sultan Al Nahyan",
            "vi": "\u00a0 \u00a0- T\u1ed5ng th\u1ed1ng C\u00e1c Ti\u1ec3u V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c A R\u1eadp Th\u00f4ng nh\u1ea5t, Ho\u00e0ng th\u00e2n Abu Dhabi, Sheikh Khalifa bin Zayed bin Sultan Al Nahyan"
        },
        {
            "en": "<em>Sheikh</em> Ahmad al-Sabah says OPEC should increase its limit to more than 28 million barrels a day.",
            "vi": "Sheikh ahmad al - sabah n\u00f3i opec n\u00ean t\u0103ng gi\u1edbi h\u1ea1n c\u1ee7a h\u1ecd l\u00ean h\u01a1n 28 tri\u1ec7u th\u00f9ng m\u1ed9t ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "For the launch of this year's GITEX, Dubai's ruler <em>Sheikh</em> Mohammed bin Rashid al-Maktoum made clear he sees the emirate's future in technology.",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi vi\u1ec7c ra m\u1eaft GITEX n\u0103m nay, nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Dubai, Sheikh Mohammed bin Rashid al-Maktoum \u0111\u00e3 n\u00f3i r\u00f5 r\u1eb1ng \u00f4ng nh\u00ecn th\u1ea5y t\u01b0\u01a1ng lai c\u1ee7a ti\u1ec3u v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c A R\u1eadp n\u00e0y trong l\u0129nh v\u1ef1c c\u00f4ng ngh\u1ec7."
        },
        {
            "en": "Investment from <em>Sheikh</em> Mansour has transformed the fortunes of Manchester City since 2008 and the club won the English Premier League in 2012 and 2014.",
            "vi": "Ngu\u1ed3n \u0111\u1ea7u t\u01b0 t\u1eeb Sheikh Mansour \u0111\u00e3 l\u00e0m thay \u0111\u1ed5i v\u1eadn m\u1ec7nh c\u1ee7a Manchester City k\u1ec3 t\u1eeb n\u0103m 2008 v\u00e0 c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 \u0111\u00e3 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng Premier League trong n\u0103m 2012 v\u00e0 2014."
        },
        {
            "en": "As part of the deal, new shares will be issued in City Football Group in addition to ones owned by <em>Sheikh</em> Mansour's Abu Dhabi United Group.",
            "vi": "L\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n c\u1ee7a th\u1ecfa thu\u1eadn, c\u1ed5 phi\u1ebfu m\u1edbi s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t h\u00e0nh trong t\u1eadp \u0111o\u00e0n City Football ngo\u00e0i nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi th\u00e2n thu\u1ed9c s\u1edf h\u1eefu c\u1ee7a Abu Dhabi United Group Sheikh Mansour."
        },
        {
            "en": "The UAE's National Reading Law was issued by President <em>Sheikh</em> Khalifa. In May of this year, he launched the National Strategy for Reading, which has a 10-year goal to create a nation of \"avid readers\". It aims to make reading a lifelong habit for 50 per cent of the nation's adults and 80 per cent of school students. It also aims to get students to read an average of at least 20 books a year.",
            "vi": "Lu\u1eadt \u0110\u1ecdc s\u00e1ch qu\u1ed1c gia c\u1ee7a UAE \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh b\u1edfi T\u1ed5ng th\u1ed1ng Sheikh Khalifa. V\u00e0o th\u00e1ng n\u0103m n\u0103m nay, \u00f4ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Qu\u1ed1c gia v\u1ec1 \u0111\u1ecdc s\u00e1ch, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 m\u1ed9t m\u1ee5c ti\u00eau 10 n\u0103m \u0111\u1ec3 t\u1ea1o ra m\u1ed9t qu\u1ed1c gia c\u1ee7a nh\u1eefng \"\u0111\u1ed9c gi\u1ea3 cu\u1ed3ng nhi\u1ec7t\". \u0110i\u1ec1u n\u00e0y nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\u00edch khi\u1ebfn \u0111\u1ecdc s\u00e1ch tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t th\u00f3i quen su\u1ed1t \u0111\u1eddi cho 50 ph\u1ea7n tr\u0103m ng\u01b0\u1eddi tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh c\u1ee7a c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 80 ph\u1ea7n tr\u0103m h\u1ecdc sinh trung h\u1ecdc. N\u00f3 c\u0169ng nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\u00edch khuy\u1ebfn kh\u00edch h\u1ecdc sinh \u0111\u1ecdc trung b\u00ecnh \u00edt nh\u1ea5t 20 cu\u1ed1n s\u00e1ch m\u1ed7i n\u0103m."
        },
        {
            "en": "13 May 2011 Last updated at 00:54 GMT         13 May 2011 Last updated at 00:54 GMT http://www.bbc.co.uk/news/world-africa-13385399  \nEgypt extends Hosni Mubarak's detention for 15 days\n Egypt's authorities have extended the detention of ousted President Hosni Mubarak for another 15 days. It comes after the 83-year-old was questioned in a hospital in a Red Sea resort on charges of profiteering, Egypt's Mena news agency says. His wife, Suzanne, was also questioned for the first time by investigators. Mr Mubarak was forced out of power on 11 February after a popular uprising. He is also accused of involvement in the killings of anti-regime protesters. Essam al-Gohari, who heads Egypt's Illicit Gains Authority, \"has ordered the detention of former president Hosni Mubarak for 15 days following questioning [on Thursday] in Sharm el-<em>Sheikh</em> that lasted three hours, over accusations of the illegal acquisition of wealth\", Mena reported. Mr Mubarak is in custody in Sharm el-Sheikh's military hospital after suffering heart problems. More than 20 Mubarak-era ministers and businessmen linked to the regime have been detained since Mr Mubarak's departure. Last week, former Interior Minister Habib al-Adly was sentenced to 12 years in jail on charges of money-laundering and profiteering. Adly also faces separate charges of ordering troops to fire on demonstrators. He could face the death penalty if convicted",
            "vi": "13 May 2011 Last updated at 00:54 GMT       13 May 2011 Last updated at 00:54 GMT http://www.bbc.co.uk/news/world-africa-13385399  Ai C\u1eadp giam gi\u1eef Hosni Mubarak th\u00eam 15 ng\u00e0y Nh\u00e0 c\u1ea7m quy\u1ec1n Ai C\u1eadp v\u1eeba k\u00e9o d\u00e0i th\u1eddi h\u1ea1n giam gi\u1eef T\u1ed5ng th\u1ed1ng b\u1ecb l\u1eadt \u0111\u1ed5 Hosni Mubarak th\u00eam 15 ng\u00e0y n\u1eefa. Vi\u1ec7c n\u00e0y x\u1ea3y ra sau khi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng 83 tu\u1ed5i n\u00e0y b\u1ecb th\u1ea9m v\u1ea5n t\u1ea1i b\u1ec7nh vi\u1ec7n c\u1ee7a m\u1ed9t khu ngh\u1ec9 d\u01b0\u1ee1ng \u1edf H\u1ed3ng H\u1ea3i v\u1ec1 c\u00e1o bu\u1ed9c t\u1ed9i \u0111\u1ea7u c\u01a1, h\u00e3ng tin Mena c\u1ee7a Ai C\u1eadp cho bi\u1ebft. V\u1ee3 \u00f4ng ta, Suzanne, cu\u0303ng b\u1ecb c\u00e1c \u0111i\u1ec1u tra vi\u00ean th\u1ea9m v\u1ea5n l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean. \u00d4ng Mubarak b\u1ecb bu\u1ed9c r\u1eddi kh\u1ecfi quy\u1ec1n l\u1ef1c v\u00e0o ng\u00e0y 11 th\u00e1ng Hai sau m\u1ed9t cu\u1ed9c n\u1ed5i d\u1eady c\u1ee7a d\u00e2n chu\u0301ng. \u00d4ng c\u00f2n b\u1ecb t\u1ed1 c\u00e1o c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn v\u1ee5 gi\u1ebft ch\u1ebft nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi bi\u1ec3u t\u00ecnh ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9. Essam al-Gohari, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u C\u01a1 Quan \u0110i\u1ec1u Tra Thu Nh\u1eadp B\u1ea5t H\u1ee3p Ph\u00e1p, \u201c\u0111\u00e3 ra l\u1ec7nh giam gi\u1eef c\u1ef1u t\u1ed5ng th\u1ed1ng Hosni Mubarak 15 ng\u00e0y sau cu\u1ed9c th\u1ea9m v\u1ea5n [v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 N\u0103m] t\u1ea1i Sharm el-Sheik k\u00e9o d\u00e0i 3 ti\u1ebfng \u0111\u1ed3ng h\u1ed3, do c\u00f3 t\u1ed1 c\u00e1o thu v\u00e9n t\u00e0i s\u1ea3n b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p\u201d, h\u00e3ng tin Mena t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt. \u00d4ng Mubarak b\u1ecb giam gi\u1eef t\u1ea1i qu\u00e2n y vi\u1ec7n Sharm el-Sheik sau khi b\u1ecb c\u00e1c c\u01a1n \u0111au tim H\u01a1n 20 b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng v\u00e0 doanh nh\u00e2n c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn ch\u1ebf \u0111\u1ed9 th\u1eddi Mubarak n\u1eafm quy\u1ec1n \u0111\u00e3 b\u1ecb giam gi\u1eef k\u1ec3 t\u1eeb khi \u00f4ng Mubarak ra \u0111i Tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc, c\u1ef1u b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 N\u1ed9i V\u1ee5 Habib al-Adly b\u1ecb k\u1ebft \u00e1n 12 n\u0103m tu\u0300 giam v\u1ec1 c\u00e1c t\u1ed9i danh r\u1eeda ti\u1ec1n v\u00e0 \u0111\u1ea7u c\u01a1 Adly c\u00f2n b\u1ecb c\u00e1o bu\u1ed9c kh\u00e1c v\u1ec1 t\u1ed9i ra l\u1ec7nh cho binh l\u00ednh b\u1eafn v\u00e0o ng\u01b0\u1eddi bi\u1ec3u t\u00ecnh. N\u1ebfu b\u1ecb bu\u1ed9c t\u1ed9i, \u00f4ng ta c\u00f3 th\u1ec3 nh\u1eadn h\u00ecnh ph\u1ea1t t\u1eed h\u00ecnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}