{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u222belvd]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">n\u1eb1m tr\u00ean gi\u00e1</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ecb ho\u00e3n l\u1ea1i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "shelved",
            "pronounce": "['\u222belvd]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shelved",
            "pronounce": "['\u222belvd]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shelved",
            "pronounce": "['\u222belvd]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shelved",
            "pronounce": "['\u222belvd]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shelved",
            "pronounce": "['\u222belvd]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The books have been <em>shelved</em> in the wrong order.",
            "vi": "Nh\u1eefng cu\u1ed1n s\u00e1ch b\u1ecb x\u1ebfp l\u1ed9n x\u1ed9n tr\u00ean k\u1ec7."
        },
        {
            "en": "The ground <em>shelved</em> gently down to the pond.",
            "vi": "M\u1eb7t \u0111\u1ea5t h\u01a1i d\u1ed1c v\u1ec1 ph\u00eda c\u00e1i ao."
        },
        {
            "en": "The plans for a new theatre have had to be <em>shelved</em> because of lack of money.",
            "vi": "C\u00e1c k\u1ebf ho\u1ea1ch v\u1ec1 m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00e1t m\u1edbi \u0111\u00e3 ph\u1ea3i g\u00e1c l\u1ea1i v\u00ec thi\u1ebfu kinh ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "He thought seriously about it around 6 weeks ago but then he <em>shelved</em> the plan.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y suy ngh\u0129 c\u1ea9n tr\u1ecdng trong 6 tu\u1ea7n r\u1ed3i nh\u01b0ng sau \u0111\u00f3 l\u00e0 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh x\u1ebfp l\u1ea1i k\u1ebf ho\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "In the end, you <em>shelved</em> the idea because the security of a job outweighed the risks of entrepreneurship.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng, b\u1ea1n t\u1eeb b\u1ecf \u00fd \u0111\u1ecbnh b\u1edfi v\u00ec s\u1ef1 an to\u00e0n c\u1ee7a c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u00f3 qu\u00e1 nhi\u1ec1u \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng h\u01a1n c\u00e1c r\u1ee7i ro c\u1ee7a doanh nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "Running your own business is like sailing into uncharted waters. In the end, you <em>shelved</em> the idea because the security of a job outweighed the risks of entrepreneurship.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u h\u00e0nh c\u00f4ng ty ri\u00eang gi\u1ed1ng nh\u01b0 \u0111i thuy\u1ec1n v\u00e0o v\u00f9ng n\u01b0\u1edbc kh\u00f4ng c\u00f3 tr\u00ean b\u1ea3n \u0111\u1ed3. Cu\u1ed1i c\u00f9ng, b\u1ea1n t\u1eeb b\u1ecf \u00fd \u0111\u1ecbnh \u0111\u00f3 b\u1edfi v\u00ec s\u1ef1 an to\u00e0n c\u1ee7a c\u00f4ng vi\u1ec7c \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng nhi\u1ec1u h\u01a1n c\u00e1c r\u1ee7i ro c\u1ee7a doanh nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "This section presents an illustrative cost-benefit analysis of a <em>shelved</em> plan for a coal-fired power plant on Quang Nam's coast.",
            "vi": "Ph\u1ea7n n\u00e0y tr\u00ecnh b\u00e0y minh h\u1ecda ph\u00e2n t\u00edch chi ph\u00ed-l\u1ee3i \u00edch cho k\u1ebf ho\u1ea1ch x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u00e0 m\u00e1y nhi\u1ec7t \u0111i\u1ec7n tr\u00ean b\u1edd bi\u1ec3n Qu\u1ea3ng Nam \u0111\u00e3 b\u1ecb d\u1eebng l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Prof Ian Barker, from Water Policy International and an adviser to the OECD, said: \u201cAs the climate becomes more uncertain and extreme, and demand for water continues to rise, we need to find a better way to manage scarce water resources. But [UK] proposals to reform water management have been <em>shelved</em>.\u201d",
            "vi": "Gi\u00e1o s\u01b0 Ian Barker, thu\u1ed9c Water Policy International v\u00e0 l\u00e0 c\u1ed1 v\u1ea5n c\u1ee7a OECD cho bi\u1ebft: \"Khi kh\u00ed h\u1eadu tr\u1edf n\u00ean hay thay \u0111\u1ed5i v\u00e0 kh\u1eafc nghi\u1ec7t, nhu c\u1ea7u v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc ti\u1ebfp t\u1ee5c t\u0103ng l\u00ean, ch\u00fang ta c\u1ea7n ph\u1ea3i t\u00ecm ra m\u1ed9t c\u00e1ch t\u1ed1t h\u01a1n \u0111\u1ec3 qu\u1ea3n l\u00fd ngu\u1ed3n n\u01b0\u1edbc khan hi\u1ebfm. Nh\u01b0ng c\u00e1c \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t c\u1ee7a V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Anh nh\u1eb1m c\u1ea3i c\u00e1ch vi\u1ec7c qu\u1ea3n l\u00fd n\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 b\u1ecb g\u00e1c l\u1ea1i.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}