{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shen"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>shen</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u0283\u025bn<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural same) (in Chinese thought) the spiritual element of a person's psyche. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>from Chin. <i>sh\u00e9n</i>. </blockquote></div>",
            "word": "shen"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shen"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shen"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shen"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Yeh-<em>shen</em> talks to a magic fish.",
            "vi": "Yeh - shen n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi m\u1ed9t con c\u00e1 th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Have you finished typing letters, miss <em>Shen</em>?",
            "vi": "C\u00f4 \u0111\u00e1nh m\u00e1y xong c\u00e1c l\u00e1 th\u01b0 ch\u01b0a, c\u00f4 shen?"
        },
        {
            "en": "When could we have them, miss <em>Shen</em>?",
            "vi": "Khi n\u00e0o ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd c\u00f3 h\u00e0ng, c\u00f4 shen?"
        },
        {
            "en": "Mr. Wu's office, Jennie <em>Shen</em> speaking.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 v\u0103n ph\u00f2ng \u00f4ng wu, t\u00f4i l\u00e0 jennie shen."
        },
        {
            "en": "Sorry to have you waitng, miss <em>Shen</em>.",
            "vi": "Xin l\u1ed7i v\u00ec b\u1eaft c\u00f4 \u0111\u1ee3i, c\u00f4 shen."
        },
        {
            "en": "Chinese skaters <em>Shen</em> Xue and Zhao Hongbo were third.",
            "vi": "V\u1eadn \u0111\u1ed9ng vi\u00ean tr\u01b0\u1ee3t b\u0103ng c\u1ee7a trung qu\u1ed1c shen xue v\u00e0 zhao hongbo c\u0169ng c\u1ee7a trung qu\u1ed1c \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 ba."
        },
        {
            "en": "Is there anything else before lunch time, miss <em>Shen</em>?",
            "vi": "C\u00f2n \u0111i\u1ec1u g\u00ec tr\u01b0\u1edbc gi\u1edd tr\u01b0a n\u1eefa kh\u00f4ng, c\u00f4 shen?"
        },
        {
            "en": "How would you seat our guests, miss <em>Shen</em>?",
            "vi": "C\u00f4 s\u1eafp x\u1ebfp ch\u1ed7 ng\u1ed3i cho kh\u00e1ch th\u1ebf n\u00e0o, c\u00f4 shen?"
        },
        {
            "en": "Did you use your mini-bar after breakfast today, miss <em>Shen</em>?",
            "vi": "Th\u1ebfm nay c\u00f4 c\u00f3 \u0111\u1ebfn qu\u1ea7y r\u01b0\u1ee3u mini sau b\u1eefa \u0111i\u1ec3m t\u00e2m kh\u00f4ng, c\u00f4 shen?"
        },
        {
            "en": "Well, miss <em>Shen</em>, have you made the itinerary for our tour in London?",
            "vi": "\u00c0, c\u00f4 shen, c\u00f4 \u0111\u00e3 l\u00ean k\u1ebf ho\u1ea1ch l\u1ed9 tr\u00ecnh du l\u1ecbch c\u1ee7a ch\u00fang ta \u1edf london ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "Miss <em>Shen</em>, the meeting is scheduled from 2:00 this afternoon.",
            "vi": "C\u00f4 shen, cu\u1ed9c h\u1ecdp \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00ean k\u1ebf ho\u1ea1ch s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb 2:00 chi\u1ec1u nay."
        },
        {
            "en": "\u201cChina has the capability now to set up international rules for cyberspace and use our strategy and our rules to influence the world,\u201d said <em>Shen</em> Yi, an associate professor specializing in cybersecurity at Fudan University, according to China Daily.",
            "vi": "Ti\u1ebfp theo, China Daily l\u1ea1i d\u1eabn l\u1eddi c\u1ee7a Shen Yi \u2013 m\u1ed9t gi\u00e1o s\u01b0 chuy\u00ean v\u1ec1 an ninh m\u00e1y t\u00ednh t\u1ea1i \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Ph\u1ee5c \u0110\u00e1n, nh\u1ea5n m\u1ea1nh th\u00eam r\u1eb1ng \u201cB\u00e2y gi\u1edd Trung Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 c\u00f3 quy\u1ec1n \u0111\u01b0a ra c\u00e1c quy t\u1eafc qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 qu\u1ea3n tr\u1ecb kh\u00f4ng gian m\u1ea1ng, v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u0169ng nh\u01b0 c\u00e1c quy t\u1eafc\u00a0c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c\u00a0\u0111\u1ec3 g\u00e2y \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng l\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi\u201d."
        },
        {
            "en": "Asus pioneered the netbook category with its Eee PC line five years ago, but has since decided to stop making them. In a recent meeting with investors, Asus CEO Jerry <em>Shen</em> said the netbook \u201ccan be said to have completed its life's mission from 2007 to 2012,\u201d according to the Journal.",
            "vi": "Asus \u0111\u00e3 ti\u00ean phong trong m\u1ea3ng netbook v\u1edbi d\u00f2ng Eee PC c\u00e1ch \u0111\u00e2y n\u0103m n\u0103m, nh\u01b0ng c\u0169ng k\u1ec3 t\u1eeb \u0111\u00f3 h\u00e3ng \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ng\u1eebng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00fang. Nh\u1eadt b\u00e1o ph\u1ed1 Wall \u0111\u01b0a tin, t\u1ea1i m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp g\u1ea7n \u0111\u00e2y v\u1edbi c\u00e1c nh\u00e0 \u0111\u1ea7u t\u01b0, Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0110i\u1ec1u h\u00e0nh Asus, \u00f4ng Jerry Shen, ph\u00e1t bi\u1ec3u r\u1eb1ng c\u00f3 th\u1ec3 n\u00f3i netbook \"\u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh s\u1ee9 m\u1ec7nh trong \u0111\u1eddi t\u1eeb n\u0103m 2007 \u0111\u1ebfn n\u0103m 2012\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}