{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u222b\u025c:p\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, s\u1ed1 nhi\u1ec1u kh\u00f4ng \u0111\u1ed5i ho\u1eb7c sherpas</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Himilaya s\u1ed1ng \u1edf v\u00f9ng gi\u00e1p ranh bi\u00ean gi\u1edbi Nepal v\u00e0 T\u00e2y t\u1ea1ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sherpa",
            "pronounce": "['\u222b\u025c:p\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sherpa",
            "pronounce": "['\u222b\u025c:p\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sherpa",
            "pronounce": "['\u222b\u025c:p\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sherpa",
            "pronounce": "['\u222b\u025c:p\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sherpa",
            "pronounce": "['\u222b\u025c:p\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Delegates at the third G20 <em>Sherpa</em> Meeting",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u t\u1ea1i cu\u1ed9c h\u1ecdp G20 Sherpa l\u1ea7n th\u1ee9 ba"
        },
        {
            "en": "Vietnam attends G20 <em>Sherpa</em> Meeting in Germany",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam tham d\u1ef1 h\u1ed9i ngh\u1ecb G20 Sherpa t\u1ea1i \u0110\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "Vietnam attends G20 <em>Sherpa</em> Meeting in Germany",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam tham d\u1ef1 h\u1ed9i ngh\u1ecb G20 Sherpa t\u1ea1i \u0110\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "Delegates at the third G20 <em>Sherpa</em> Meeting",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u t\u1ea1i cu\u1ed9c h\u1ecdp G20 Sherpa l\u1ea7n th\u1ee9 ba"
        },
        {
            "en": "\"It is disgusting, an eyesore,\" Pemba Dorje <em>Sherpa</em>, who has summited Everest 18 times, told AFP. \"The mountain is carrying tonnes of waste.\"",
            "vi": "\"Th\u1eadt kinh t\u1edfm\", Pemba Dorje - ng\u01b0\u1eddi 18 l\u1ea7n leo l\u00ean Everest, n\u00f3i v\u1edbi AFP. \"Ng\u1ecdn n\u00fai \u0111ang g\u00e1nh ch\u1ecbu h\u00e0ng t\u1ea5n r\u00e1c th\u1ea3i\"."
        },
        {
            "en": "After conquering Everest, Sir Edmund Hillary devoted most of his life to helping the <em>Sherpa</em> people of Nepal through the Himalayan Trust.",
            "vi": "Sau khi chinh ph\u1ee5c Everest, Ng\u00e0i Edmund Hillary d\u00e0nh ph\u1ea7n l\u1edbn cu\u1ed9c \u0111\u1eddi m\u00ecnh \u0111\u1ec3 gi\u00fap \u0111\u1ee1 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi Sherpa \u1edf Nepal th\u00f4ng qua Qu\u1ef9 Himalayan."
        },
        {
            "en": "The Vietnamese delegation, as an invited guest, has called for G20 countries to promote inclusive development at the third G20 <em>Sherpa</em> Meeting in Munich, Germany, on May 18-19.",
            "vi": "Ph\u00e1i \u0111o\u00e0n Vi\u1ec7t Nam, v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch l\u00e0 kh\u00e1ch m\u1eddi, \u0111\u00e3 k\u00eau g\u1ecdi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc G20 th\u00fac \u0111\u1ea9y ph\u00e1t tri\u1ec3n ho\u00e0 nh\u1eadp trong H\u1ed9i ngh\u1ecb G20 Sherpa l\u1ea7n th\u1ee9 ba, t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i Munich, \u0110\u1ee9c v\u00e0o ng\u00e0y 18 v\u00e0 19 th\u00e1ng 5."
        },
        {
            "en": "The Vietnamese delegation, as an invited guest, has called for G20 countries to promote inclusive development at the third G20 <em>Sherpa</em> Meeting in Munich, Germany, on May 18-19.",
            "vi": "Ph\u00e1i \u0111o\u00e0n Vi\u1ec7t Nam, v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch l\u00e0 kh\u00e1ch m\u1eddi, \u0111\u00e3 k\u00eau g\u1ecdi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc G20 th\u00fac \u0111\u1ea9y ph\u00e1t tri\u1ec3n ho\u00e0 nh\u1eadp trong H\u1ed9i ngh\u1ecb G20 Sherpa l\u1ea7n th\u1ee9 ba, t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i Munich, \u0110\u1ee9c v\u00e0o ng\u00e0y 18 v\u00e0 19 th\u00e1ng 5."
        },
        {
            "en": "The latest record for climbing Mount Everest was set on the 30th of May in 2005 by Nepalese Mona Mulepati and PemDorje <em>Sherpa</em>, who were the first couple to get married on top of Mount Everest.",
            "vi": "K\u1ef7 l\u1ee5c m\u1edbi nh\u1ea5t c\u1ee7a vi\u1ec7c chinh ph\u1ee5c \u0111\u1ec9nh Everest \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp v\u00e0o ng\u00e0y 30/5/2005 b\u1edfi hai ng\u01b0\u1eddi Nepal t\u00ean l\u00e0 Mona Mulepati v\u00e0 PemDorje Sherpa, h\u1ecd l\u00e0 c\u1eb7p \u0111\u00f4i \u0111\u1ea7u ti\u00ean k\u1ebft h\u00f4n tr\u00ean \u0111\u1ec9nh Everest."
        }
    ],
    "suggestions": []
}