{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Shiite",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Shiite</k><blockquote><cclass>[<cclass>'\u0283i:\u028c\u026at<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>(also <cclass><b>Shi'ite</b>) </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun an adherent of the Shia branch of Islam. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to Shia. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>Shiism</b><cclass>'\u0283i:\u026az(\u0259)m (also <cclass><b>Shi'ism</b>) <cclass>noun </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "Shiite",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Shiite",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Shiite",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Shiite",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The ideological differences between Sunni and <em>Shiite</em> factions of Islam are a subject of great debate.",
            "vi": "Nh\u1eefng s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng gi\u1eefa c\u00e1c ph\u00e1i Xu - ni (Sunni) v\u00e0 Si - a (Shiite) c\u1ee7a H\u1ed3i gi\u00e1o l\u00e0 m\u1ed9t ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 c\u1ee7a cu\u1ed9c tranh lu\u1eadn l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "The announcement came Tuesday after Sunnis made a deal with <em>Shiite</em> and Kurdish leaders.",
            "vi": "\u0110\u1ea3ng n\u00e0y tuy\u00ean b\u1ed1 h\u00f4m th\u1ee9 ba sau khi \u0111\u1ea3ng sunni tho\u1ea3 thu\u1eadn v\u1edbi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u1ea3ng h\u1ed3i gi\u00e1o d\u00f2ng shiite v\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o ng\u01b0\u1eddi kurd."
        },
        {
            "en": "The questioning concerned the killing of at least 50 Iraqis in a <em>Shiite</em> town.",
            "vi": "Cu\u1ed9c ch\u1ea5t v\u1ea5n n\u00e0y li\u00ean quan \u0111\u1ebfn v\u1ee5 s\u00e1t h\u1ea1i \u00edt nh\u1ea5t 50 ng\u01b0\u1eddi iraq \u1edf th\u1ecb tr\u1ea5n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi shiite."
        },
        {
            "en": "The ideological differences between Sunni and <em>Shiite</em> factions of Islam are a subject of great debate.",
            "vi": "Nh\u1eefng s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng gi\u1eefa c\u00e1c ph\u00e1i Xu-ni (Sunni) v\u00e0 Si-a (Shiite) c\u1ee7a H\u1ed3i gi\u00e1o l\u00e0 m\u1ed9t ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 c\u1ee7a cu\u1ed9c tranh lu\u1eadn l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "The <em>Shiite</em> alliance receives the most polls in the Iraqi elections in January.",
            "vi": "Li\u00ean minh d\u00f2ng shiite nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111a s\u1ed1 c\u00e1c phi\u1ebfu trong c\u00e1c cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed \u1edf iraq h\u1ed3i th\u00e1ng gi\u00eang."
        },
        {
            "en": "The former leader and seven others are charged with killing of 140 <em>Shiite</em> Muslims more than 20 years ago.",
            "vi": "C\u1ef1u l\u00e3nh \u0111\u1ea1o n\u00e0y v\u00e0 b\u1ea3y ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c b\u1ecb c\u00e1o bu\u1ed9c \u0111\u00e3 gi\u1ebft h\u1ea1i 140 t\u00edn \u0111\u1ed3 h\u1ed3i gi\u00e1o d\u00f2ng shiite c\u00e1ch \u0111\u00e2y h\u01a1n 20 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "AN IRAQI policeman has sacrificed himself as he tried to protect <em>Shiite</em> pilgrims, embracing a suicide bomber just moments before the man exploded, officials said.",
            "vi": "Theo c\u00e1c nh\u00e0 ch\u1ee9c tr\u00e1ch, m\u1ed9t c\u1ea3nh s\u00e1t Iraq \u0111\u00e3 hi sinh th\u00e2n m\u00ecnh khi anh c\u1ed1 b\u1ea3o v\u1ec7 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng Shiite, anh \u00f4m ch\u1eb7t m\u1ed9t k\u1ebb \u0111\u00e1nh bom li\u1ec1u ch\u1ebft ngay tr\u01b0\u1edbc khi t\u00ean n\u00e0y n\u1ed5 banh x\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Iraq's leadership is dominated by <em>Shiite</em> Muslims, including Prime Minister Nuri al-Maliki. The country's Sunni minority held power under former leader Saddam Hussein.",
            "vi": "\u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc I-r\u1eafc \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a c\u00e1c t\u00edn \u0111\u1ed3 H\u1ed3i gi\u00e1o d\u00f2ng Si-ai, bao g\u1ed3m c\u1ea3 th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Nuri al-Maliki. D\u00f2ng thi\u1ec3u s\u1ed1 Xuni c\u1ee7a qu\u1ed1c gia n\u00e0y \u0111\u00e3 n\u1eafm gi\u1eef quy\u1ec1n l\u1ef1c d\u01b0\u1edbi th\u1eddi v\u1ecb c\u1ef1u l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Saddam Hussein."
        },
        {
            "en": "A week ago, Iraqi forces launched an attack on the northern city of Tikrit. About 25,000 <em>Shiite</em> militia members and Iraqi security forces launched the assault.",
            "vi": "M\u1ed9t tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng Iraq \u0111\u00e3 ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 ph\u00eda b\u1eafc Tikrit. Kho\u1ea3ng 25.000 th\u00e0nh vi\u00ean l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n qu\u00e2n Shiite v\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng an ninh Iraq \u0111\u00e3 ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng c\u00e1c cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "<em>Shiite</em> Muslim and Kurdish leaders say the National Assembly will meet as planned even if they have not agreed on a power sharing agreement.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 l\u00e3nh h\u1ed3i gi\u00e1o d\u00f2ng shiite v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi kurd cho bi\u1ebft qu\u1ed1c h\u1ed9i s\u1ebd h\u1ecdp theo k\u1ebf ho\u1ea1ch cho d\u00f9 h\u1ecd ch\u01b0a \u0111\u1ed3ng t\u00ecnh v\u1ec1 hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh ph\u00e2n chia quy\u1ec1n l\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Pakistan's Taliban claimed responsibility for a suicide bombing that killed scores of <em>Shiite</em> Muslims in Quetta on Friday. The Taliban also threatened the US and Europe, saying they would launch attacks in the West \"very soon\".",
            "vi": "Qu\u00e2n Taliban \u1edf Pakistan \u0111\u00e3 nh\u1eadn tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u1ee5 \u0111\u00e1nh bom t\u1ef1 s\u00e1t \u0111\u00e3 gi\u1ebft nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi H\u1ed3i gi\u00e1o Shiite \u1edf Quetta h\u00f4m th\u1ee9 s\u00e1u. Taliban c\u0169ng \u0111e d\u1ecda M\u1ef9 v\u00e0 ch\u00e2u \u00c2u r\u1eb1ng h\u1ecd s\u1ebd s\u1edbm ti\u1ebfn h\u00e0nh t\u1ea5n c\u00f4ng ph\u01b0\u01a1ng t\u00e2y."
        },
        {
            "en": "On December 19, al-Maliki, a <em>Shiite</em>, ordered the arrest of the Sunni vice president, a move that escalated sectarian tensions and threatened to collapse Iraq's fragile power-sharing government.",
            "vi": "V\u00e0o ng\u00e0y 19 th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi hai, al-Maliki, thu\u1ed9c d\u00f2ng Si-ai, ra l\u1ec7nh b\u1eaft gi\u1eef Ph\u00f3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng d\u00f2ng Xuni. \u0110\u1ed9ng th\u00e1i n\u00e0y \u0111\u00e3\u00a0 l\u00e0m leo thang t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u0103ng th\u1eb3ng gi\u00e1o ph\u00e1i v\u00e0 \u0111e do\u1ea1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u1edbi quy\u1ec1n l\u1ef1c mong manh b\u1ecb chia r\u1ebd nh\u01b0 I-r\u1eafc."
        },
        {
            "en": "The American military has said it has detailed evidence collected in the raid that linked the Iranians to illicit weapons shipments to <em>Shiite</em> militia groups, and to attacks on American and Iraqi forces.",
            "vi": "h\u1ecd c\u00f3 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng chi ti\u1ebft thu th\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c trong cu\u1ed9c \u0111\u1ed9t k\u00edch c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c ng\u01b0\u1eddi Iran v\u1eadn chuy\u1ec3n v\u0169 kh\u00ed tr\u00e1i ph\u00e9p cho c\u00e1c nh\u00f3m d\u00e2n qu\u00e2n Shiite, v\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng M\u1ef9 v\u00e0 Iraq."
        },
        {
            "en": "The American military has said it has detailed evidence collected in the raid that linked the Iranians to illicit weapons shipments to <em>Shiite</em> militia groups, and to attacks on American and Iraqi forces.",
            "vi": "Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9 cho bi\u1ebft h\u1ecd c\u00f3 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng chi ti\u1ebft thu th\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c trong cu\u1ed9c \u0111\u1ed9t k\u00edch c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c ng\u01b0\u1eddi Iran v\u1eadn chuy\u1ec3n v\u0169 kh\u00ed tr\u00e1i ph\u00e9p cho c\u00e1c nh\u00f3m d\u00e2n qu\u00e2n Shiite, v\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng M\u1ef9 v\u00e0 Iraq."
        },
        {
            "en": "The seemingly coordinated explosions Thursday struck during the height of morning rush hour, hitting a number of Baghdad's primarily mixed Sunni-<em>Shiite</em> neighborhoods. Nine car bombs, six roadside bombs and a mortar round all went off in a two-hour period, targeting residential, commercial and government districts in the Iraqi capital, police said.",
            "vi": "Theo nh\u01b0 c\u1ea3nh s\u00e1t cho hay th\u00ec c\u00e1c v\u1ee5 n\u1ed5 d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 c\u00f3 s\u1ef1 ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi nhau h\u00f4m Th\u1ee9 N\u0103m \u0111\u00e3 t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o lu\u0301c \u0111\u1ec9nh \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a gi\u1edd cao \u0111i\u1ec3m bu\u1ed5i s\u00e1ng, tru\u0301ng v\u00e0o c\u00e1c khu v\u1ef1c l\u00e1ng gi\u1ec1ng gi\u1eefa d\u00f2ng Xun-ni v\u00e0 Si-ai c\u1ee7a th\u1ee7 \u0111\u00f4 Baghdad. Ch\u00edn xe c\u00f3 g\u00e0i ch\u1ea5t n\u1ed5, s\u00e1u qu\u1ea3 bom b\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng v\u00e0 m\u1ed9t tr\u00e0ng s\u00fang c\u1ed1i \u0111\u1ed3ng lo\u1ea1t n\u1ed5 l\u00ean trong v\u00f2ng hai gi\u1edd, nh\u1eafm v\u00e0o c\u00e1c qu\u1eadn c\u00f3 nh\u00e0 \u1edf, trung t\u00e2m th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i v\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u00ednh ph\u1ee7 \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 I-r\u1eafc."
        },
        {
            "en": "The Khales bombing was the latest in a wave of attacks targeting <em>Shiite</em> pilgrims, including two in Baghdad province that killed at least eight pilgrims on Tuesday, and two car bombings that took the lives of at least 24 dead on Monday.",
            "vi": "V\u1ee5 \u0111\u00e1nh bom \u1edf Khales l\u00e0 v\u1ee5 \u0111\u00e1nh bom m\u1edbi nh\u1ea5t trong m\u1ed9t lo\u1ea1t c\u00e1c cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng nh\u1eafm v\u00e0o nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng Shiite, k\u1ec3 c\u1ea3 2 v\u1ee5 \u1edf Baghdad l\u00e0m \u00edt nh\u1ea5t 8 ng\u01b0\u1eddi h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng thi\u1ec7t m\u1ea1ng h\u00f4m th\u1ee9 ba, v\u00e0 hai v\u1ee5 \u0111\u00e1nh bom b\u1eb1ng xe h\u01a1i c\u01b0\u1edbp \u0111i sinh m\u1ea1ng c\u1ee7a \u00edt nh\u1ea5t 24 ng\u01b0\u1eddi h\u00f4m th\u1ee9 hai."
        }
    ],
    "suggestions": []
}