{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"/><i/></div>",
            "word": "shorter"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shorter"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shorter"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shorter"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "shorter"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Sh</em>!",
            "vi": "S\u1ee5yt!"
        },
        {
            "en": "<em>Sh</em>! Walls have ears.",
            "vi": "Su\u1ef5t! Tai v\u00e1ch m\u1ea1ch r\u1eebng."
        },
        {
            "en": "<em>Sh</em>! You'll wake the baby!",
            "vi": "S\u1ee5yt! Anh s\u1ebd l\u00e0m th\u1eb1ng b\u00e9 th\u1ee9c gi\u1ea5c \u0111\u1ea5y!"
        },
        {
            "en": "<em>Ter</em> disyere room?",
            "vi": "\u0110\u1ebfn ph\u00f2ng n\u00e0y?"
        },
        {
            "en": "Jim's <em>shorter</em>.",
            "vi": "Jim th\u1ea5p h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "It's bout <em>ter</em> kill me.",
            "vi": "Kh\u00f4ng n\u00f3i ra \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00ec tui ch\u1ebft m\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Days are getting <em>shorter</em> and <em>shorter</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0y c\u00e0ng ng\u1eafn \u0111i."
        },
        {
            "en": "Make the front <em>shorter</em>.",
            "vi": "C\u1eaft ng\u1eafn \u0111\u1eb1ng tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Make it <em>shorter</em>.",
            "vi": "L\u00e0m n\u00f3 ng\u1eafn h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Boys ain' no use <em>ter</em> nobody.",
            "vi": "Con trai ch\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ec7c g\u00ec cho ai c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "Maybe mist' Rhett lissen <em>ter</em> you.",
            "vi": "C\u00f3 th\u1ec3 c\u1eadu rhett nghe c\u00f4 c\u0169ng n\u00ean."
        },
        {
            "en": "You kin talk <em>ter</em> mist' Rhett an' maybe he lissen <em>ter</em> you.",
            "vi": "C\u00f4 c\u00f3 th\u1ec3 n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi c\u1eadu rhett v\u00e0 c\u00f3 khi c\u1eadu \u1ea5y nghe c\u00f4 c\u0169ng n\u00ean."
        },
        {
            "en": "You got <em>ter</em> come he'p us.",
            "vi": "C\u00f4 ph\u1ea3i sang gi\u00fap b\u1ecdn tui."
        },
        {
            "en": "Whut dat chile got <em>ter</em> stan', de good lawd give her strent <em>ter</em> stan'.",
            "vi": "Th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ebf nh\u00e2n t\u1eeb \u0111\u00e3 ph\u00fa cho c\u00f4 b\u00e9 \u1ea5y s\u1ee9c m\u1ea1nh \u0111\u1ec3 ch\u1ecbu \u0111\u1ef1ng."
        },
        {
            "en": "Since Linux uses tcsh instead of <em>sh</em>, and bash instead of <em>sh</em>, each of these shells are the same.",
            "vi": "Tuy linux d\u00f9ng tcsh thay cho sh, v\u00e0 d\u00f9ng bash thay cho sh, nh\u01b0ng th\u1ef1c ra nh\u1eefng c\u1eb7p shell n\u00e0y t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nhau."
        },
        {
            "en": "Just like in DOS, <em>sh</em> and csh support environment variables.",
            "vi": "H\u1ec7t nh\u01b0 trong dos, sh v\u00e0 csh h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u00e1c bi\u1ebfn m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "He was <em>shorter</em> than average.",
            "vi": "Anh \u1ea5y th\u1ea5p h\u01a1n trung b\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Hers is <em>shorter</em> than yours.",
            "vi": "C\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y ng\u1eafn h\u01a1n c\u1ee7a b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The days are <em>shorter</em> now.",
            "vi": "Gi\u1edd \u0111\u00e2y ng\u00e0y th\u00e1ng d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 ng\u1eafn h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Feels <em>shorter</em> than the day.",
            "vi": "Ti cam thy chong hn ngay."
        }
    ],
    "suggestions": []
}