{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sidelines",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sidelines",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sidelines",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>sidelines</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> on the sidelines ('out of action')</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "sidelines",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sidelines",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "On the <em>sidelines</em>.",
            "vi": "Ch\u1ec9 quan s\u00e1t; kh\u00f4ng tham gia."
        },
        {
            "en": "She has to cool her heels on the <em>sidelines</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y ph\u1ea3i \u0111\u1ee9ng ch\u1edd m\u1ecfi g\u1ed1i b\u00ean l\u1ec1."
        },
        {
            "en": "The coach was shouting instructions from the <em>sidelines</em>.",
            "vi": "Hu\u1ea5n luy\u1ec7n vi\u00ean la h\u00e9t ch\u1ec9 d\u1eabn t\u1eeb khu v\u1ef1c ngo\u00e0i \u0111\u01b0\u1eddng bi\u00ean."
        },
        {
            "en": "The stadium is very crowded, so there are some spectators on the <em>sidelines</em>.",
            "vi": "S\u00e2n v\u1eadn \u0111\u1ed9ng r\u1ea5t \u0111\u00f4ng n\u00ean c\u00f3 v\u00e0i kh\u00e1n gi\u1ea3 ng\u1ed3i \u1edf ngo\u00e0i \u0111\u01b0\u1eddng bi\u00ean."
        },
        {
            "en": "This is no time for sitting on the <em>sidelines</em> \u2013 their government must get involved.",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00fac ng\u1ed3i ngo\u00e0i l\u1ec1 \u2013 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ee7a h\u1ecd ph\u1ea3i tham gia."
        },
        {
            "en": "The Prime Minister's husband talked about what it was like on the <em>sidelines</em> of political life.",
            "vi": "Phu qu\u00e2n c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng cho hay khi ng\u01b0\u1eddi ta \u0111\u1ee9ng b\u00ean l\u1ec3 \u0111\u1eddi s\u1ed1ng ch\u00ednh tr\u1ecb th\u00ec s\u1ebd ra sao"
        },
        {
            "en": "As a journalist, I was on the <em>sidelines</em> during the political crisis.",
            "vi": "V\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch l\u00e0 nh\u00e0 b\u00e1o, t\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u1ee9ng ngo\u00e0i cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "He is waiting on the <em>sidelines</em> for a chance to re - enter politics.",
            "vi": "Anh ta \u0111ang ch\u1edd \u0111\u1ee3i m\u1ed9t c\u01a1 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 tr\u1edf l\u1ea1i tham gia v\u00e0o ch\u00ednh tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "He's waiting on the <em>sidelines</em> for a chance to reenter politics.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111ang \u0111\u1ee9ng ngo\u00e0i r\u00eca ch\u1edd c\u01a1 h\u1ed9i tr\u1edf l\u1ea1i ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "The Prime Minister talked about what it was like on the <em>sidelines</em> of political life.",
            "vi": "V\u1ecb th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng n\u00f3i v\u1ec1 s\u1ef1 theo d\u00f5i di\u1ec5n bi\u1ebfn c\u1ee7a \u0111\u1eddi s\u1ed1ng ch\u00ednh tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "Invest some cash that you will not be needed anytime soon and sit on the <em>sidelines</em> for a few years.",
            "vi": "H\u00e3y \u0111\u1ea7u t\u01b0 m\u1ed9t \u00edt ti\u1ec1n m\u1eb7t m\u00e0 b\u1ea1n ch\u01b0a c\u1ea7n \u0111\u1ebfn ngay v\u00e0 ng\u1ed3i ch\u1edd m\u1ed9t v\u00e0i n\u0103m."
        },
        {
            "en": "I watched him from the <em>sidelines</em> of the football field as he searched the bleachers for his girlfriend.",
            "vi": "T\u00f4i quan s\u00e1t anh ta t\u1eeb \u0111\u01b0\u1eddng bi\u00ean c\u1ee7a s\u00e2n b\u00f3ng khi anh ta t\u00ecm ch\u1ed7 ng\u1ed3i cho b\u1ea1n g\u00e1i m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Invest some cash that you won't bee needing anytime soon and sit on the <em>sidelines</em> for a few years.",
            "vi": "H\u00e3y \u0111\u1ea7u t\u01b0 m\u1ed9t \u00edt ti\u1ec1n m\u1eb7t m\u00e0 anh ch\u01b0a c\u1ea7n \u0111\u1ebfn ngay v\u00e0 ng\u1ed3i ch\u1edd m\u1ed9t v\u00e0i n\u0103m."
        },
        {
            "en": "It will not allow people to sit on the <em>sidelines</em> and complain because if you do not make progress, your competitors will.",
            "vi": "N\u00f3 s\u1ebd kh\u00f4ng cho ph\u00e9p m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi ng\u1ed3i \u1edf \u0111\u01b0\u1eddng bi\u00ean v\u00e0 ph\u00e0n n\u00e0n b\u1edfi v\u00ec n\u1ebfu b\u1ea1n kh\u00f4ng ti\u1ebfn, \u0111\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a b\u1ea1n s\u1ebd ti\u1ebfn l\u00ean."
        },
        {
            "en": "On the <em>sidelines</em> of the meeting, the Vietnamese delegation had meetings with representatives from the OECD, and several countries to discuss issues related to bilateral cooperation.",
            "vi": "B\u00ean l\u1ec1 cu\u1ed9c h\u1ecdp, ph\u00e1i \u0111o\u00e0n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 c\u00f3 cu\u1ed9c g\u1eb7p m\u1eb7t v\u1edbi \u0111\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a OECD v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 th\u1ea3o lu\u1eadn c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn h\u1ee3p t\u00e1c song ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "Representatives of Japanese and Vietnamese businesses talk on the <em>sidelines</em> of a workshop on HCMC\u2019s urban renovation and development on Saturday - PHOTO: HUNG LE",
            "vi": "\u0110\u1ea1i di\u1ec7n c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p Nh\u1eadt B\u1ea3n v\u00e0 Vi\u1ec7t Nam trao \u0111\u1ed5i b\u00ean ngo\u00e0i h\u1ed9i th\u1ea3o v\u1ec1 c\u1ea3i t\u1ea1o v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u00f4 th\u1ecb TPHCM v\u00e0o th\u1ee9 b\u1ea3y - PHOTO: HUNG LE"
        },
        {
            "en": "Representatives of Japanese and Vietnamese businesses talk on the <em>sidelines</em> of a workshop on HCMC\u2019s urban renovation and development on Saturday - PHOTO: HUNG LE",
            "vi": "\u0110\u1ea1i di\u1ec7n c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p Nh\u1eadt B\u1ea3n v\u00e0 Vi\u1ec7t Nam trao \u0111\u1ed5i b\u00ean ngo\u00e0i h\u1ed9i th\u1ea3o v\u1ec1 c\u1ea3i t\u1ea1o v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u00f4 th\u1ecb TPHCM v\u00e0o th\u1ee9 b\u1ea3y - PHOTO: HUNG LE"
        },
        {
            "en": "Many activities such as art shows, and folk games will take place on the <em>sidelines</em> of the event, which can be visited free of charge.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 tri\u1ec3n l\u00e3m ngh\u1ec7 thu\u1eadt v\u00e0 tr\u00f2 ch\u01a1i gi\u00e2n dan s\u1ebd di\u1ec5n ra b\u00ean l\u1ec1 s\u1ef1 ki\u1ec7n v\u00e0 du kh\u00e1ch c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2y th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c m\u00e0 kh\u00f4ng ph\u1ea3i tr\u1ea3 m\u1ed9t chi ph\u00ed n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "On the <em>sidelines</em> of the meeting, the Vietnamese delegation had meetings with representatives from the OECD, and several countries to discuss issues related to bilateral cooperation.",
            "vi": "B\u00ean l\u1ec1 cu\u1ed9c h\u1ecdp, ph\u00e1i \u0111o\u00e0n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 c\u00f3 cu\u1ed9c g\u1eb7p m\u1eb7t v\u1edbi \u0111\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a OECD v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 th\u1ea3o lu\u1eadn c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn h\u1ee3p t\u00e1c song ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "There was no update on the state of the Irish economy, which has been the focus of growing unease in recent days, prompting talks on the <em>sidelines</em> of the G20 summit in South Korea.",
            "vi": "Ch\u01b0a c\u00f3 th\u00f4ng tin c\u1eadp nh\u1eadt n\u00e0o v\u1ec1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf Ai-len, n\u1ec1n kinh t\u1ebf m\u00e0 \u0111\u00e3 l\u00e0 trung t\u00e2m c\u1ee7a nh\u1eefng b\u1ea5t \u1ed5n ng\u00e0y c\u00e0ng gia t\u0103ng trong nh\u1eefng ng\u00e0y g\u1ea7n \u0111\u00e2y, d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c ph\u1ea3i c\u00f3 m\u1ed9t bu\u1ed5i h\u1ed9i th\u1ea3o b\u00ean c\u1ea1nh h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc G20 \u1edf H\u00e0n Qu\u1ed1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}