{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['sikstiz]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, s\u1ed1 nhi\u1ec1u</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u1eefng n\u0103m s\u00e1u m\u01b0\u01a1i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sixties"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sixties"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sixties"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sixties"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sixties"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In one's <em>sixties</em>",
            "vi": "V\u00e0o tu\u1ed5i l\u1ee5c tu\u1ea7n"
        },
        {
            "en": "The nineteen <em>sixties</em> (the 1960s)",
            "vi": "Nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 20 (t\u1eeb n\u0103m 1960 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1969)"
        },
        {
            "en": "He is in one's <em>sixties</em>.",
            "vi": "Anh ta v\u00e0o tu\u1ed5i l\u1ee5c tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "She is in her <em>sixties</em>.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y v\u00e0o tu\u1ed5i l\u1ee5c tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Temperatures in the upper <em>sixties</em>",
            "vi": "Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 \u1edf v\u00e0o tr\u00ean s\u00e1u m\u01b0\u01a1i"
        },
        {
            "en": "Her father is in one's <em>sixties</em>.",
            "vi": "Cha c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y kho\u1ea3ng s\u00e1u m\u01b0\u01a1i tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "But not the nineteen-<em>sixties</em> version.",
            "vi": "Nh\u01b0ng ch\u1ecb ch\u01b0a xem b\u1ea3n phim th\u1eadp ni\u00ean 1960."
        },
        {
            "en": "Temperatures are in the upper <em>sixties</em>.",
            "vi": "Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 \u0111ang \u1edf m\u1ee9c cao tr\u00ean s\u00e1u m\u01b0\u01a1i (gi\u1eefa 65 v\u00e0 70 \u0111\u1ed9 farenheit)."
        },
        {
            "en": "The record dates back to the <em>sixties</em>.",
            "vi": "\u0110\u0129a nh\u1ea1c n\u00e0y \u0111\u00e3 c\u00f3 t\u1eeb th\u1eadp ni\u00ean 60."
        },
        {
            "en": "Miniskirts were first fashionable in the <em>sixties</em>.",
            "vi": "V\u00e1y ng\u1eafn l\u00e0 m\u1ed1t th\u1eddi trang \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong nh\u1eefng n\u0103m s\u00e1u m\u01b0\u01a1i."
        },
        {
            "en": "But not the nineteen - <em>sixties</em> version.",
            "vi": "Nh\u01b0ng ch\u1ecb ch\u01b0a xem b\u1ea3n phim th\u1eadp ni\u00ean 1960."
        },
        {
            "en": "Mariner spacecraft first visited the planet in the nineteen <em>sixties</em>.",
            "vi": "Phi thuy\u1ec1n Mariner \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn th\u0103m h\u00e0nh tinh n\u00e0y l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o th\u1eadp ni\u00ean 1960."
        },
        {
            "en": "Long hair for man came in the <em>sixties</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e0n \u00f4ng \u0111\u1ec3 t\u00f3c d\u00e0i l\u00e0 m\u1ed9t m\u1ed1t c\u1ee7a nh\u1eefng n\u0103m 60."
        },
        {
            "en": "He started to become blind in his <em>sixties</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta b\u1eaft \u0111\u1ea7u kh\u00f4ng nh\u00ecn th\u1ea5y v\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "I always go for heavy <em>sixties</em>-style eye make-up.",
            "vi": "T\u00f4i lu\u00f4n lu\u00f4n trang \u0111i\u1ec3m m\u1eaft \u0111\u1eadm theo phong c\u00e1ch th\u1eadp ni\u00ean s\u00e1u m\u01b0\u01a1i."
        },
        {
            "en": "The advertorial first appeared in the US as long ago as the <em>sixties</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng b\u00e0i vi\u1ebft qu\u1ea3ng c\u00e1o l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u1edf M\u1ef9 v\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 60."
        },
        {
            "en": "Apart from a brief interlude in the early <em>sixties</em>, she's never been out of work.",
            "vi": "Ch\u1ec9 tr\u1eeb m\u1ed9t th\u1eddi gian ng\u1eafn v\u00e0o \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 60, b\u00e0 ta ch\u01b0a bao gi\u1edd b\u1ecb th\u1ea5t nghi\u1ec7p c\u1ea3."
        },
        {
            "en": "A woman in her <em>sixties</em> has been killed in a car crash near Coleraine.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef trong \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i l\u1ee5c tu\u1ea7n \u0111\u00e3 b\u1ecb c\u00e1n ch\u1ebft trong m\u1ed9t tai n\u1ea1n xe h\u01a1i g\u1ea7n Coleraine."
        },
        {
            "en": "He was in his <em>sixties</em> when he rediscovered his love of painting.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y t\u00ecm l\u1ea1i t\u00ecnh y\u00eau c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u1ed1i v\u1edbi h\u1ed9i h\u1ecda khi \u00f4ng \u1ea5y \u1edf \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i l\u1ee5c tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Some came after the Civil War in the eighteen <em>sixties</em> and seventies.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ebfn sau cu\u1ed9c N\u1ed9i chi\u1ebfn v\u00e0o th\u1eadp ni\u00ean 1860 v\u00e0 1870."
        }
    ],
    "suggestions": []
}