{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "slated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "slated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "slated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>slated</k><blockquote><blockquote><ex><abr>adj.</abr> (<abr>AE</abr>) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><b>scheduled</b></blockquote><blockquote><blockquote><ex> (cannot stand alone) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) slated for (slated for promotion) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) slated to + <abr>inf.</abr> (she is slated to be promoted soon)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "slated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "slated",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Slated</em> for the presidency",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed v\u00e0o ch\u1ee9c v\u1ee5 ch\u1ee7 t\u1ecbch"
        },
        {
            "en": "be <em>slated</em> for sth",
            "vi": "d\u1ef1 ki\u1ebfn s\u1ebd di\u1ec5n ra v\u00e0o lu\u0301c n\u00e0o"
        },
        {
            "en": "Meeting <em>slated</em> for thursday",
            "vi": "Cu\u1ed9c h\u1ecdp \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1 ki\u1ebfn v\u00e0o th\u1ee9 n\u0103m"
        },
        {
            "en": "He's <em>slated</em> for the Presidency.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed v\u00e0o ch\u1ee9c v\u1ee5 Ch\u1ee7 t\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "That show was <em>slated</em> by the critics.",
            "vi": "Bu\u1ed5i bi\u1ec3u di\u1ec5n \u0111\u00f3 b\u1ecb ch\u1ec9 tr\u00edch gay g\u1eaft."
        },
        {
            "en": "The meeting is <em>slated</em> for Thursday.",
            "vi": "Cu\u1ed9c h\u1ecdp \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1 ki\u1ebfn v\u00e0o th\u1ee9 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "The meeting was <em>slated</em> for Thursday.",
            "vi": "Cu\u1ed9c h\u1ecdp \u0111\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ef1 ki\u1ebfn v\u00e0o th\u1ee9 N\u0103m."
        },
        {
            "en": "They were <em>slated</em> for their poor performance.",
            "vi": "H\u1ecd b\u1ecb ch\u1ec9 tr\u00edch gay g\u1eaft v\u00ec di\u1ec5n xu\u1ea5t t\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "He was <em>slated</em> for the Presidency.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eed v\u00e0o ch\u1ee9c v\u1ee5 ch\u1ee7 t\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "The idea was <em>slated</em> by the committee.",
            "vi": "\u00dd ki\u1ebfn \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 b\u1ecb \u1ee7y ban ch\u1ec9 tr\u00edch gay g\u1eaft."
        },
        {
            "en": "Some brokers are <em>slated</em> to expand intermediation of unlisted stocks.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 nh\u00e0 m\u00f4i gi\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ef1a ch\u1ecdn \u0111\u1ec3 m\u1edf r\u1ed9ng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng m\u00f4i gi\u1edbi v\u1edbi c\u00e1c c\u1ed5 phi\u1ebfu ch\u01b0a ni\u00eam y\u1ebft."
        },
        {
            "en": "a meeting's <em>slated</em> to take place on thursday.",
            "vi": "m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp d\u1ef1 ki\u1ebfn s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0o th\u1ee9 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "The wedding is <em>slated</em> to take place this Sunday.",
            "vi": "\u0110\u00e1m c\u01b0\u1edbi d\u1ef1 ki\u1ebfn t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0o Ch\u1ee7 nh\u1eadt n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The critics <em>slated</em> the writer for her plagiarism last week.",
            "vi": "Tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc c\u00e1c nh\u00e0 ph\u00ea b\u00ecnh \u0111\u1ea3 k\u00edch nh\u00e0 v\u0103n \u0111\u00f3 v\u1ec1 vi\u1ec7c \u0111\u1ea1o v\u0103n."
        },
        {
            "en": "Newman's story was <em>slated</em> for publication in Resistor magazine.",
            "vi": "Truy\u1ec7n c\u1ee7a Newman d\u1ef1 ki\u1ebfn s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u0103ng tr\u00ean t\u1ea1p ch\u00ed Resistor."
        },
        {
            "en": "Vietnam-Japan Festival 2018 <em>slated</em> for next week",
            "vi": "L\u1ec5 h\u1ed9i Vi\u1ec7t-Nh\u1eadt 2018 d\u1ef1 ki\u1ebfn di\u1ec5n ra v\u00e0o tu\u1ea7n t\u1edbi"
        },
        {
            "en": "Vietnam-Japan Festival 2018 <em>slated</em> for next week",
            "vi": "L\u1ec5 h\u1ed9i Vi\u1ec7t-Nh\u1eadt 2018 d\u1ef1 ki\u1ebfn di\u1ec5n ra v\u00e0o tu\u1ea7n t\u1edbi"
        },
        {
            "en": "Councilwoman Molly McKasson is <em>slated</em> for an appearance on the evening news.",
            "vi": "N\u1eef h\u1ed9i vi\u00ean h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng th\u00e0nh ph\u1ed1 Molly McKasson d\u1ef1 ki\u1ebfn s\u1ebd xu\u1ea5t hi\u1ec7n trong b\u1ea3n tin bu\u1ed5i t\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "The singer's debut at New York's Carnegie Hall is <em>slated</em> for the 17th of October.",
            "vi": "Bu\u1ed5i tr\u00ecnh di\u1ec5n ra m\u1eaft c\u00f4ng chu\u0301ng t\u1ea1i Carnegie Hall, New York, c\u1ee7a ca s\u0129 n\u00e0y d\u1ef1 ki\u1ebfn s\u1ebd di\u1ec5n ra v\u00e0o ng\u00e0y 17 th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Microsoft's Windows division president, Steven Sinofsky, is <em>slated</em> to speak there.",
            "vi": "Ch\u1ee7 t\u1ecbch b\u1ed9 ph\u1eadn Windows c\u1ee7a Microsoft, \u00f4ng Steven Sinofsky, d\u1ef1 ki\u1ebfn \u200b\u200bs\u1ebd n\u00f3i chuy\u1ec7n \u1edf \u0111\u00f3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}