{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[slou'vinj\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb &amp; t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">xem <font color=\"#1371BB\">Slovene</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "slovenian",
            "pronounce": "[slou'vinj\u0259n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "slovenian",
            "pronounce": "[slou'vinj\u0259n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "slovenian",
            "pronounce": "[slou'vinj\u0259n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "slovenian",
            "pronounce": "[slou'vinj\u0259n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "slovenian",
            "pronounce": "[slou'vinj\u0259n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "From August 1994 to April 1998, he worked in the General Staff of the <em>Slovenian</em> Armed Forces.",
            "vi": "T\u1eeb th\u00e1ng 8 n\u0103m 1994 \u0111\u1ebfn th\u00e1ng 4 n\u0103m 1998, \u00f4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 l\u00e0m vi\u1ec7c \u1edf b\u1ed9 t\u1ed5ng tham m\u01b0u c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Slovenia."
        }
    ],
    "suggestions": []
}