{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "slowest"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "slowest"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "slowest"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "slowest"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "slowest"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I was the <em>slowest</em> to turn.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi quay l\u1ea1i ch\u1eadm nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "I am the <em>slowest</em> to turn.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi quay l\u1ea1i ch\u1eadm nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "But you 're the <em>slowest</em> guy in our school.",
            "vi": "Nh\u01b0ng m\u00e0 m\u00e0y l\u1ea1i l\u00e0 th\u1eb1ng ch\u1eadm nh\u1ea5t trong tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Production was <em>slowest</em> where time was least efficiently used.",
            "vi": "S\u1ea3n xu\u1ea5t l\u00e0 ch\u1eadm nh\u1ea5t \u1edf nh\u1eefng n\u01a1i m\u00e0 th\u1eddi gian \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u00edt hi\u1ec7u qu\u1ea3 nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Thursday mornings are usually the <em>slowest</em> around here.",
            "vi": "S\u00e1ng th\u1ee9 n\u0103m th\u01b0\u1eddng l\u00e0 l\u00fac \u00edt b\u1eadn r\u1ed9n nh\u1ea5t \u1edf \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Firefox users <em>slowest</em> to update browser, Kaspersky Lab finds",
            "vi": "Kaspersky Lab: Ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng Firefox ch\u1eadm c\u1eadp nh\u1eadt tr\u00ecnh duy\u1ec7t nh\u1ea5t"
        },
        {
            "en": "But you're the <em>slowest</em> guy in our school.",
            "vi": "Nh\u01b0ng m\u00e0 m\u00e0y l\u1ea1i l\u00e0 th\u1eb1ng ch\u1eadm nh\u1ea5t trong tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "I've seen some slow workers in my time but these lots are the <em>slowest</em> by far.",
            "vi": "Trong \u0111\u1eddi t\u00f4i \u0111\u00e3 t\u1eebng th\u1ea5y m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m vi\u1ec7c ch\u1eadm ch\u1ea1p nh\u01b0ng c\u00e1i \u0111\u00e1m n\u00e0y l\u00e0 lo\u1ea1i t\u1ec7 h\u1ea1i nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "The <em>slowest</em> month of the year is usually January or February.",
            "vi": "Th\u00e1ng b\u00e1n ch\u1eadm nh\u1ea5t trong n\u0103m th\u01b0\u1eddng l\u00e0 th\u00e1ng 1 ho\u1eb7c th\u00e1ng 2."
        },
        {
            "en": "The fastest and the <em>slowest</em> growing regions are both in the South.",
            "vi": "C\u00e1c v\u00f9ng ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh nh\u1ea5t v\u00e0 ch\u1eadm nh\u1ea5t \u0111\u1ec1u \u1edf mi\u1ec1n Nam."
        },
        {
            "en": "It created the fewest jobs per capita, and has the <em>slowest</em> population growth rate.",
            "vi": "S\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7c l\u00e0m m\u1edbi c\u0169ng r\u1ea5t \u00edt v\u00e0 t\u1ed1c \u0111\u1ed9 t\u0103ng d\u00e2n s\u1ed1 c\u0169ng l\u00e0 th\u1ea5p nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "I 've seen some slow workers in my time but these lots are the <em>slowest</em> by far.",
            "vi": "Trong \u0111\u1eddi t\u00f4i \u0111\u00e3 t\u1eebng th\u1ea5y m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m vi\u1ec7c ch\u1eadm ch\u1ea1p nh\u01b0ng c\u00e1i \u0111\u00e1m n\u00e0y l\u00e0 lo\u1ea1i t\u1ec7 h\u1ea1i nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "It appears that the evolution of business thinking, away from a static, protectionist view, has been <em>slowest</em> in Haiphong.",
            "vi": "D\u01b0\u1eddng nh\u01b0 s\u1ef1 ti\u1ebfn tri\u1ec3n trong t\u01b0 duy kinh doanh v\u01b0\u1ee3t kh\u1ecfi c\u00e1ch nh\u00ecn t\u0129nh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 b\u1ea3o h\u1ed9 c\u00f4ng nghi\u1ec7p trong n\u01b0\u1edbc di\u1ec5n ra ch\u1eadm ch\u1ea1p nh\u1ea5t \u1edf H\u1ea3i Ph\u00f2ng."
        },
        {
            "en": "India was probably the <em>slowest</em> among the four in adopting education reform as the debate on education investment is still going on.",
            "vi": "\u1ea4n \u0110\u1ed9 c\u00f3 l\u1ebd l\u00e0 n\u01b0\u1edbc ch\u1eadm nh\u1ea5t trong b\u1ed1n n\u01b0\u1edbc n\u00e0y trong vi\u1ec7c ch\u1ea5p nh\u1eadn c\u1ea3i t\u1ed5 gi\u00e1o d\u1ee5c v\u00ec tranh c\u00e3i v\u1ec1 \u0111\u1ea7u t\u01b0 gi\u00e1o d\u1ee5c v\u1eabn c\u00f2n di\u1ec5n ra."
        },
        {
            "en": "The recent reports about mobile internet speed,all show that Vietnam is among the countries with the <em>slowest</em> mobile internet in the world.",
            "vi": "C\u00e1c b\u00e0i b\u00e1o c\u00e1o g\u1ea7n \u0111\u00e2y v\u1ec1 t\u1ed1c \u0111\u1ed9 m\u1ea1ng di \u0111\u1ed9ng cho th\u1ea5y r\u1eb1ng Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc c\u00f3 k\u1ebft n\u1ed1i internet di \u0111\u1ed9ng th\u1ea5p nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Yet their recent population growth is among the <em>slowest</em> in the country, while several provinces near HCMC are among the fastest.",
            "vi": "Nh\u01b0ng t\u1ed1c \u0111\u1ed9 t\u0103ng d\u00e2n s\u1ed1 g\u1ea7n \u0111\u00e2y c\u1ee7a khu v\u1ef1c n\u00e0y l\u1ea1i thu\u1ed9c h\u00e0ng ch\u1eadm nh\u1ea5t trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc, c\u00f2n c\u00e1c t\u1ec9nh l\u00e2n c\u1eadn th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh c\u00f3 t\u1ef7 l\u1ec7 t\u0103ng d\u00e2n s\u1ed1 nhanh nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "The Central and East European countries and Commonwealth of Independent States was the <em>slowest</em> growing (in fact declining) part of the world.",
            "vi": "C\u00e1c n\u01b0\u1edbc Trung-\u0110\u00f4ng \u00c2u v\u00e0 C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng c\u00e1c Qu\u1ed1c gia \u0110\u1ed9c l\u1eadp l\u00e0 khu v\u1ef1c t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng ch\u1eadm nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi (th\u1ef1c ra c\u00f2n suy gi\u1ea3m)."
        },
        {
            "en": "The country\u2019s gross domestic product grew 5.03 percent in 2012, the <em>slowest</em> pace in 13 years, amid a global economic slowdown. But it has recovered since 2013 and the government now expects 6.5 percent growth this year.",
            "vi": "T\u1ed5ng s\u1ea3n ph\u1ea9m qu\u1ed1c n\u1ed9i \u0111\u00e3 t\u0103ng 5,03% trong n\u0103m 2012, t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ch\u1eadm nh\u1ea5t trong 13 n\u0103m qua, trong b\u1ed1i c\u1ea3nh suy tho\u00e1i kinh t\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u. Nh\u01b0ng n\u00f3 \u0111\u00e3 h\u1ed3i ph\u1ee5c k\u1ec3 t\u1eeb n\u0103m 2013 v\u00e0 ch\u00ednh ph\u1ee7 d\u1ef1 ki\u1ebfn s\u1ebd c\u00f3 m\u1ee9c t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng 6,5% trong n\u0103m nay."
        },
        {
            "en": "Chrome users were the fastest to upgrade, Firefox the <em>slowest</em>. IE's numbers were complicated by the inability of users on the still-popular Windows XP to upgrade beyond version 8.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng Chrome nhanh ch\u00f3ng n\u00e2ng c\u1ea5p nh\u1ea5t, Firefox ch\u1eadm nh\u1ea5t. Con s\u1ed1 c\u1ee7a IE l\u1ea1i kh\u00f3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh b\u1edfi ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng H\u0110H Windows XP v\u1eabn c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c \u01b0a chu\u1ed9ng kh\u00f4ng th\u1ec3 n\u00e2ng c\u1ea5p l\u00ean tr\u00ean phi\u00ean b\u1ea3n 8."
        },
        {
            "en": "The most rapid reduction was in the North East, from 81.5% in 1993 to 31.7% in 2004; and the <em>slowest</em> was in the North West, from 81% to 54.4%.",
            "vi": "Gi\u1ea3m nhanh nh\u1ea5t l\u00e0 \u1edf v\u00f9ng \u0110\u00f4ng B\u1eafc B\u1ed9, t\u1eeb 81,5% n\u0103m 1993 xu\u1ed1ng c\u00f2n 31,7% n\u0103m 2004; v\u00e0 ch\u1eadm nh\u1ea5t l\u00e0 v\u00f9ng T\u00e2y Nguy\u00ean, t\u1eeb 81% xu\u1ed1ng 54,4%."
        }
    ],
    "suggestions": []
}