{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"/><i/></div>",
            "word": "smaller"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "smaller"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "smaller"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "smaller"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "smaller"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Grow <em>smaller</em>",
            "vi": "B\u00e9 l\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "Laura felt <em>smaller</em> and <em>smaller</em>.",
            "vi": "Laura c\u1ea3m th\u1ea5y m\u00ecnh nh\u1ecf l\u1ea1i m\u00e3i."
        },
        {
            "en": "His hump became <em>smaller</em> and <em>smaller</em>.",
            "vi": "C\u00e1i b\u01b0\u1edbu c\u1ee7a anh \u1ea5y ng\u00e0y c\u00e0ng nh\u1ecf \u0111i."
        },
        {
            "en": "Hannibal's army became <em>smaller</em> and <em>smaller</em>.",
            "vi": "Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u1ee7a Hannibal ng\u00e0y c\u00e0ng \u00edt \u0111i."
        },
        {
            "en": "The circle grew <em>smaller</em> and <em>smaller</em>.",
            "vi": "C\u00e1i v\u00f2ng tr\u00f2n c\u00e0ng lu\u0301c c\u00e0ng nh\u1ecf d\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "the <em>smaller</em> the better",
            "vi": "c\u00e0ng nh\u1ecf c\u00e0ng t\u1ed1t"
        },
        {
            "en": "Two sizes bigger/<em>smaller</em>?",
            "vi": "B\u00e0 mu\u1ed1n l\u1edbn/nh\u1ecf h\u01a1n hai s\u1ed1 ph\u1ea3i kh\u00f4ng \u1ea1 ?"
        },
        {
            "en": "To <em>smaller</em> cities, too.",
            "vi": "C\u0169ng \u0111\u1ebfn c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 nh\u1ecf h\u01a1n n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "It is <em>smaller</em>.",
            "vi": "N\u00f3 nh\u1ecf h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "It's <em>smaller</em> than Beijing.",
            "vi": "N\u00f3 nh\u1ecf h\u01a1n b\u1eafc kinh."
        },
        {
            "en": "Give me a <em>smaller</em> one.",
            "vi": "C\u00f4 l\u1ea5y cho t\u00f4i c\u00e1i nh\u1ecf h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Have you got anything <em>smaller</em>?",
            "vi": "C\u00f4 c\u00f3 \u0111\u1ed3ng n\u00e0o nh\u1ecf h\u01a1n kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Have you a <em>smaller</em> room?",
            "vi": "C\u00f3 ph\u00f2ng nh\u1ecf h\u01a1n kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "I need a <em>smaller</em> size.",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ea7n c\u1ee1/sai nh\u1ecf h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "She's no <em>smaller</em> than Peter.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y kh\u00f4ng nh\u1ecf h\u01a1n Peter."
        },
        {
            "en": "We need a <em>smaller</em> car.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i c\u1ea7n m\u1ed9t chi\u1ebfc \u00f4 t\u00f4 nh\u1ecf h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "The world has become <em>smaller</em>.",
            "vi": "Th\u1ebf gi\u1edbi tr\u1edf n\u00ean nh\u1ecf h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "You need a <em>smaller</em> size.",
            "vi": "Anh c\u1ea7n c\u1ee1 nh\u1ecf h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Split it into <em>smaller</em> parts.",
            "vi": "Chia ra th\u00e0nh c\u00e1c ph\u1ea7n nh\u1ecf h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "She needs a <em>smaller</em> size.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u1ea7n k\u00edch c\u1ee1 nh\u1ecf h\u01a1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}