{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,es ou 'si:]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">vi\u1ebft t\u1eaft</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(<font color=\"#1371BB\">Soc</font>) ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i (<font color=\"#1371BB\">Socialist</font>)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(<font color=\"#1371BB\">Soc</font>) H\u1ed9i, \u0111o\u00e0n th\u1ec3 (<font color=\"#1371BB\">Society</font>)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "soc"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "soc"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "soc"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "soc"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "soc"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I was born in <em>Soc</em> Son.",
            "vi": "T\u00f4i sinh ra \u1edf S\u00f3c S\u01a1n."
        },
        {
            "en": "What time does <em>Soc</em> Son techcombank close?",
            "vi": "ng\u00e2n h\u00e0ng techcombank s\u00f3c s\u01a1n \u0111\u00f3ng c\u1eeda l\u00fac m\u1ea5y gi\u1edd"
        },
        {
            "en": "I find the rowing competition in <em>Soc</em> Trang interesting.",
            "vi": "T\u00f4i cho r\u1eb1ng h\u1ed9i thi \u0111ua thuy\u1ec1n \u1edf S\u00f3c Tr\u0103ng r\u1ea5t hay."
        },
        {
            "en": "Table 18: Adjusted plans for Programme 135 in <em>Soc</em> Trang.",
            "vi": "B\u1ea3ng 18: K\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh cho Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh 135 \u1edf S\u00f3c Tr\u0103ng."
        },
        {
            "en": "<em>Soc</em> Trang 1 and Tra Vinh pocketed the bronze medal.",
            "vi": "S\u00f3c Tr\u0103ng 1 v\u00e0 Tr\u00e0 Vinh b\u1ecf t\u00fai huy ch\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng."
        },
        {
            "en": "Next, we visited the bat pagoda in <em>Soc</em> Trang province.",
            "vi": "R\u1ed3i th\u00ec ch\u00fang t\u00f4i th\u0103m ch\u00f9a d\u01a1i \u1edf t\u1ec9nh s\u00f3c tr\u0103ng."
        },
        {
            "en": "Fire destroys 100ha of forest in <em>Soc</em> Son District",
            "vi": "H\u1ecfa ho\u1ea1n\u00a0ph\u00e1 h\u1ee7y 100ha r\u1eebng \u1edf huy\u1ec7n S\u00f3c S\u01a1n"
        },
        {
            "en": "Do you know Bat Pagoda in <em>Soc</em> Trang?",
            "vi": "B\u1ea1n bi\u1ebft Ch\u00f9a D\u01a1i \u1edf S\u00f3c Tr\u0103ng kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "<em>Soc</em> Trang has a more diversified funding base.",
            "vi": "S\u00f3c Tr\u0103ng \u0111\u00e3 c\u00f3 c\u01a1 s\u1edf ngu\u1ed3n v\u1ed1n \u0111a d\u1ea1ng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Fire destroys 100ha of forest in <em>Soc</em> Son District ",
            "vi": "H\u1ecfa ho\u1ea1n\u00a0ph\u00e1 h\u1ee7y 100ha r\u1eebng \u1edf huy\u1ec7n S\u00f3c S\u01a1n"
        },
        {
            "en": "In some cases in <em>Soc</em> Trang, funds were not fully spent.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p \u1edf S\u00f3c Tr\u0103ng v\u1eabn ch\u01b0a s\u1eed d\u1ee5ng h\u1ebft kinh ph\u00ed."
        },
        {
            "en": "Some provinces (e.g. Tuyen Quang and <em>Soc</em> Trang) retain responsibility at provincial level for extension services.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 t\u1ec9nh (nh\u01b0 Tuy\u00ean Quang v\u00e0 S\u00f3c Tr\u0103ng) gi\u1eef tr\u00e1ch nhi\u1ec7m \u1edf c\u1ea5p t\u1ec9nh cho c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 khuy\u1ebfn n\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Banh cong (fried prawn cake) comes from the southern province of <em>Soc</em> Trang.",
            "vi": "B\u00e1nh c\u1ed1ng (b\u00e1nh t\u00f4m chi\u00ean) \u0111\u1ebfn t\u1eeb t\u1ec9nh S\u00f3c Tr\u0103ng."
        },
        {
            "en": "thoi gia tam la thoi gian ban co the cham <em>soc</em> co the minh",
            "vi": "bath time is a time you can really pamper yourself"
        },
        {
            "en": "Poverty performance in <em>Soc</em> Trang is a cause for concern and requires a closer look.",
            "vi": "Th\u1ef1c t\u1ebf xo\u00e1 \u0111\u00f3i gi\u1ea3m ngh\u00e8o \u1edf S\u00f3c Tr\u0103ng cho th\u1ea5y c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00fa \u00fd v\u00e0 xem x\u00e9t k\u1ef9 h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Of the four, <em>Soc</em> Trang was the only province where there was central allocation for infrastructure.",
            "vi": "Trong b\u1ed1n t\u1ec9nh tr\u00ean, S\u00f3c Tr\u0103ng l\u00e0 t\u1ec9nh duy nh\u1ea5t c\u00f3 s\u1ed1 ph\u00e2n b\u1ed5 trung \u01b0\u01a1ng cho h\u1ea1 t\u1ea7ng c\u01a1 s\u1edf."
        },
        {
            "en": "The whole hamlet contributes farming land to establish a company In Bac Vong Hamlet, Bac Phu Commune, <em>Soc</em> <em>Soc</em> District in the outskirts of Ha Noi is a farming locality with 800 laborers.",
            "vi": "C\u1ea3 th\u00f4n g\u00f3p ru\u1ed9ng l\u1eadp c\u00f4ng ty Th\u00f4n B\u1eafc V\u1ecdng, x\u00e3 B\u1eafc Ph\u00fa, Huy\u1ec7n S\u00f3c S\u01a1n ngo\u1ea1i th\u00e0nh H\u00e0 N\u1ed9i l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng thu\u1ea7n n\u00f4ng v\u1edbi 800 lao \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "This is illustrated by the changing allocations in Long Phu district in <em>Soc</em> Trang province (Table 18).",
            "vi": "H\u00ecnh th\u1ee9c th\u1ef1c hi\u1ec7n n\u00e0y th\u1ec3 hi\u1ec7n \u1edf huy\u1ec7n Long Ph\u00fa, t\u1ec9nh S\u00f3c Tr\u0103ng (B\u1ea3ng 18) v\u1edbi s\u1ef1 \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh v\u1ec1 ph\u00e2n b\u1ed5."
        },
        {
            "en": "Where data was collected, it showed (except in one commune in <em>Soc</em> Trang) very small discrepancies between allocations and spending.",
            "vi": "T\u1ea1i c\u00e1c n\u01a1i c\u00f3 s\u1ed1 li\u1ec7u thu th\u1eadp, cho th\u1ea5y (tr\u1eeb m\u1ed9t x\u00e3 c\u1ee7a S\u00f3c Tr\u0103ng) c\u00f3 r\u1ea5t \u00edt kh\u00e1c bi\u1ec7t gi\u1eefa c\u00e1c s\u1ed1 ph\u00e2n b\u1ed5 v\u00e0 s\u1ed1 \u0111\u00e3 chi."
        },
        {
            "en": "The allocation for <em>Soc</em> Trang tripled over the previous year, possibly in recognition of its alarmingly high poverty rate.",
            "vi": "Ph\u00e2n b\u1ed5 cho S\u00f3c Tr\u0103ng \u0111\u00e3 l\u00e0m t\u0103ng nhi\u1ec1u g\u1ea5p ba l\u1ea7n so v\u1edbi n\u0103m tr\u01b0\u1edbc, c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 do nh\u1eadn th\u1ea5y t\u1ef7 l\u1ec7 ngh\u00e8o cao \u0111\u00e1ng b\u00e1o \u0111\u1ed9ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}