{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['sou\u222b\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t x\u00e3 h\u1ed9i, c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a m\u1ed9t t\u1eadp th\u1ec3, s\u1ed1ng th\u00e0nh x\u00e3 h\u1ed9i</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">thu\u1ed9c quan h\u1ec7 gi\u1eefa ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi; thu\u1ed9c x\u00e3 h\u1ed9i</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u1ed3ng minh, v\u1edbi c\u00e1c \u0111\u1ed3ng minh</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(\u0111\u1ed9ng v\u1eadt h\u1ecdc) s\u1ed1ng th\u00e0nh \u0111\u00e0n; kh\u00f4ng ri\u00eang l\u1ebb; qu\u1ea7n th\u1ec3</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) t\u00ecnh b\u1ea1n b\u00e8 v\u00e0 s\u1ef1 gi\u1ea3i tr\u00ed; t\u1ea1o ra t\u00ecnh b\u1ea1n b\u00e8 v\u00e0 s\u1ef1 gi\u1ea3i tr\u00ed</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">d\u1ec5 g\u1ea7n g\u0169i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "socially",
            "pronounce": "['sou\u222b\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "socially",
            "pronounce": "['sou\u222b\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "socially",
            "pronounce": "['sou\u222b\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "socially",
            "pronounce": "['sou\u222b\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "socially",
            "pronounce": "['sou\u222b\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I feel <em>socially</em> confident.",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ea3m th\u1ea5y t\u1ef1 tin trong giao ti\u1ebfp x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "<em>Socially</em> necessary labour",
            "vi": "Lao \u0111\u1ed9ng c\u1ea7n thi\u1ebft cho x\u00e3 h\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "be <em>socially</em> ostracised (collocation)",
            "vi": "b\u1ecb b\u1ea1n b\u00e8 t\u1ea9y chay (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        },
        {
            "en": "He was <em>socially</em> confident.",
            "vi": "Anh \u1ea5y t\u1ef1 tin trong giao ti\u1ebfp x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "I only drink <em>socially</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng u\u1ed1ng r\u01b0\u1ee3u m\u1ed9t m\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "Be <em>socially</em> unaware",
            "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 \u00fd th\u1ee9c v\u1ec1 x\u00e3 h\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "Be <em>socially</em> inferior",
            "vi": "C\u00f3 \u0111\u1ecba v\u1ecb x\u00e3 h\u1ed9i th\u1ea5p h\u01a1n"
        },
        {
            "en": "He is <em>socially</em> inferior.",
            "vi": "Anh ta c\u00f3 \u0111\u1ecba v\u1ecb x\u00e3 h\u1ed9i th\u1ea5p h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "<em>Socially</em> underprivileged families",
            "vi": "Nh\u1eefng gia \u0111\u00ecnh b\u1ecb thi\u1ec7t th\u00f2i v\u1ec1 m\u1eb7t x\u00e3 h\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "be <em>socially</em> inept (collocation)",
            "vi": "giao ti\u1ebfp x\u00e3 h\u1ed9i k\u00e9m (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        },
        {
            "en": "They are <em>socially</em> disadvantaged individuals.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 c\u00e1c c\u00e1 nh\u00e2n g\u1eb7p kh\u00f3 kh\u0103n x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "How do you communicate <em>socially</em>?",
            "vi": "L\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 b\u1ea1n giao ti\u1ebfp x\u00e3 h\u1ed9i?"
        },
        {
            "en": "Racism is no longer <em>socially</em> acceptable.",
            "vi": "Ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c kh\u00f4ng c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ea5p nh\u1eadn v\u1ec1 m\u1eb7t x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Peter has never been very <em>socially</em> adept.",
            "vi": "Peter ch\u01b0a bao gi\u1edd h\u00f2a nh\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1edbi x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "He's more <em>socially</em> confident than his brother.",
            "vi": "Anh \u1ea5y t\u1ecf ra t\u1ef1 tin giao ti\u1ebfp x\u00e3 h\u1ed9i h\u01a1n anh trai m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Do you think gender is <em>socially</em> determined?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 ngh\u0129 r\u1eb1ng gi\u1edbi t\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 m\u1eb7t x\u00e3 h\u1ed9i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Such behaviour was not <em>socially</em> acceptable.",
            "vi": "C\u00e1ch c\u01b0 x\u1eed nh\u01b0 th\u1ebf kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ea5p nh\u1eadn."
        },
        {
            "en": "In other words, \u201cdisability\u201d is <em>socially</em> constructed.",
            "vi": "N\u00f3i c\u00e1ch kh\u00e1c, \u201ckhuy\u1ebft t\u1eadt\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh trong m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Equitable, <em>Socially</em> Inclusive and Sustainable Development.",
            "vi": "Ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng b\u1eb1ng, b\u1ec1n v\u1eefng v\u00e0 ho\u00e0 nh\u1eadp x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Low levels of social capital or being <em>socially</em> excluded",
            "vi": "M\u1ed1i li\u00ean h\u1ec7 x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf m\u1ee9c th\u1ea5p hay b\u1ecb x\u00e3 h\u1ed9i xa l\u00e1nh"
        }
    ],
    "suggestions": []
}