{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[sousiou,ik\u0259'n\u0254mik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "socioeconomic",
            "pronounce": "[sousiou,ik\u0259'n\u0254mik]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "socioeconomic",
            "pronounce": "[sousiou,ik\u0259'n\u0254mik]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "socioeconomic",
            "pronounce": "[sousiou,ik\u0259'n\u0254mik]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "socioeconomic",
            "pronounce": "[sousiou,ik\u0259'n\u0254mik]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "socioeconomic",
            "pronounce": "[sousiou,ik\u0259'n\u0254mik]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "They are searching <em>socioeconomic</em> needs.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111ang t\u00ecm hi\u1ec3u nhu c\u1ea7u kinh t\u1ebf-x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "They are searching <em>socioeconomic</em> needs.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111ang t\u00ecm hi\u1ec3u nhu c\u1ea7u kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Sociologists are interested in <em>socioeconomic</em> status.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i h\u1ecdc quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn t\u00ecnh h\u00ecnh kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "The Government is dealing with continual <em>socioeconomic</em> instability.",
            "vi": "Ch\u00ednh Ph\u1ee7 \u0111ang gi\u1ea3i quy\u1ebft t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ea5t \u1ed5n li\u00ean t\u1ee5c v\u1ec1 kinh t\u1ebf-x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "<em>Socioeconomic</em> development is seriously affected in many countries.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc, s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf, v\u0103n ho\u00e1 b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng nghi\u00eam tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "The new nation is a testing ground for <em>socioeconomic</em> theories.",
            "vi": "C\u00e1c qu\u1ed1c gia m\u1edbi l\u00e0 m\u1ed9t khu th\u1eed nghi\u1ec7m cho c\u00e1c l\u00fd thuy\u1ebft kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "The Government takes special interest in <em>socioeconomic</em> impacts.",
            "vi": "Ch\u00ednh Ph\u1ee7 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn c\u00e1c h\u1ec7 qu\u1ea3 v\u1ec1 m\u1eb7t kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "The Government is dealing with continual <em>socioeconomic</em> instability.",
            "vi": "Ch\u00ednh Ph\u1ee7 \u0111ang gi\u1ea3i quy\u1ebft t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ea5t \u1ed5n li\u00ean t\u1ee5c v\u1ec1 kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "City legislature reviews <em>socioeconomic</em> progress, looks ahead to next year.",
            "vi": "C\u01a1 quan l\u1eadp ph\u00e1p th\u00e0nh ph\u1ed1 xem l\u1ea1i nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u1ec1 kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i, l\u1eadp k\u1ebf ho\u1ea1ch cho n\u0103m sau."
        },
        {
            "en": "Adopt an aggressively reform-oriented <em>socioeconomic</em> strategy for 2011-2020.",
            "vi": "Theo \u0111u\u1ed5i \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng c\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i m\u1ea1nh m\u1ebd trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c t\u1eeb n\u0103m 2011\u20132020"
        },
        {
            "en": "A Policy Framework for Viet Nam's <em>Socioeconomic</em> Development, 2011-2020",
            "vi": "M\u1ed9t khu\u00f4n kh\u1ed5 ch\u00ednh s\u00e1ch ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i cho Vi\u1ec7t Nam trong giai \u0111o\u1ea1n 2011-2020"
        },
        {
            "en": "Lum believes this stress traverses all <em>socioeconomic</em> groups.",
            "vi": "\u00d4ng tin r\u1eb1ng \u0111i\u1ec1u n\u00e0y x\u1ea3y ra v\u1edbi t\u1ea5t c\u00e1c nh\u00f3m kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Current Situation, Future Projections, <em>Socioeconomic</em> Impacts, and Recommendations.",
            "vi": "T\u00ecnh h\u00ecnh hi\u1ec7n nay, d\u1ef1 b\u00e1o t\u01b0\u01a1ng lai, T\u00e1c \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 khuy\u1ebfn ngh\u1ecb."
        },
        {
            "en": "There are also large disparities in the MMR between <em>socioeconomic</em> groups.",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 t\u1eed vong m\u1eb9 gi\u1eefa c\u00e1c nh\u00f3m c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i kh\u00e1c nhau v\u1eabn c\u00f2n s\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "The Vietnamese government is preparing its next ten year <em>socioeconomic</em> strategy.",
            "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam \u0111ang so\u1ea1n th\u1ea3o chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i 10 n\u0103m t\u1edbi."
        },
        {
            "en": "This chapter describes the demographic and <em>socioeconomic</em> characteristics of the population in the sampled households.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng n\u00e0y m\u00f4 t\u1ea3 c\u00e1c \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m d\u00e2n c\u01b0 thu\u1ed9c nh\u00e2n kh\u1ea9u h\u1ecdc v\u00e0 thu\u1ed9c kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i trong c\u00e1c h\u1ed9 m\u1eabu."
        },
        {
            "en": "The highest (60.7) are found in the low <em>socioeconomic</em> areas of the northern provinces.",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 cao nh\u1ea5t l\u00e0 (60,7) \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t hi\u1ec7n \u1edf nh\u1eefng khu v\u1ef1c kinh t\u1ebf ch\u00ednh tr\u1ecb th\u1ea5p t\u1ea1i c\u00e1c T\u1ec9nh mi\u1ec1n B\u1eafc."
        },
        {
            "en": "In these movies, characters are torn apart by class differences and <em>socioeconomic</em> levels.",
            "vi": "Trong nh\u1eefng b\u1ed9 phim n\u00e0y, c\u00e1c nh\u00e2n v\u1eadt \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n chia t\u00e1ch bi\u1ec7t theo s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t giai c\u1ea5p v\u00e0 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "The surplus product assumes a specific form in each of the <em>socioeconomic</em> formations.",
            "vi": "S\u1ea3n ph\u1ea9m th\u1eb7ng d\u01b0 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t h\u00ecnh th\u1ee9c c\u1ee5 th\u1ec3 trong t\u1eebng h\u00ecnh th\u00e1i kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Most of these jobs were created through <em>socioeconomic</em> development programs and by the private sector.",
            "vi": "Ph\u1ea7n l\u1edbn vi\u1ec7c l\u00e0m n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o qua c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf-x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 khu v\u1ef1c t\u01b0 nh\u00e2n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}