{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[s\u0259'sai\u0259t\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">thu\u1ed9c x\u00e3 h\u1ed9i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "societal"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "societal"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "societal"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "societal"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "societal"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "There are <em>societal</em> needs.",
            "vi": "C\u00f3 c\u00e1c nhu c\u1ea7u x\u00e3 h\u1ed9i t\u1ed3n t\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Students must develop <em>societal</em> values.",
            "vi": "Sinh vi\u00ean ph\u1ea3i ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00e1c gi\u00e1 tr\u1ecb x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Where did our <em>societal</em> values come from?",
            "vi": "C\u00e1c gi\u00e1 tr\u1ecb x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a ch\u00fang ta \u0111\u1ebfn t\u1eeb \u0111\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "Many <em>societal</em> problems have defied solution.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u v\u1ea5n \u0111\u1ec1 x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u00e3 b\u1ea5t ch\u1ea5p gi\u1ea3i ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "What <em>societal</em> changes came from the American Revolution?",
            "vi": "Nh\u1eefng thay \u0111\u1ed5i n\u00e0o \u0111\u1ebfn t\u1eeb cu\u1ed9c C\u00e1ch m\u1ea1ng M\u1ef9?"
        },
        {
            "en": "In America, there are quite a few <em>societal</em> values.",
            "vi": "T\u1ea1i M\u1ef9 c\u00f3 kh\u00e1 \u00edt gi\u00e1 tr\u1ecb x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "Firstly, gender bias and the mentality of man preference still exist in all <em>societal</em> groups.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc h\u1ebft, nh\u1eefng \u0111\u1ecbnh ki\u1ebfn v\u1ec1 gi\u1edbi v\u00e0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng tr\u1ecdng nam v\u1eabn t\u1ed3n t\u1ea1i \u1edf t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi nh\u00f3m x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "This requires educative measures to change <em>societal</em> beliefs and parenting practices.",
            "vi": "C\u1ea7n ph\u1ea3i c\u00f3 nh\u1eefng bi\u1ec7n ph\u00e1p gi\u00e1o d\u1ee5c c\u1ea7n thi\u1ebft \u0111\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 h\u00e0nh vi c\u1ee7a cha m\u1eb9."
        },
        {
            "en": "It is debatable to what extent civil society is able to meet <em>societal</em> needs.",
            "vi": "M\u1ed9t \u0111i\u1ec1u g\u00e2y tranh c\u00e3i l\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n s\u1ef1 c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng \u0111\u00e1p \u1ee9ng c\u00e1c nhu c\u1ea7u x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf m\u1ee9c \u0111\u1ed9 n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "<em>Societal</em> attitudes play an important role in domestic violence (Box 4.5).",
            "vi": "Th\u00e1i \u0111\u1ed9 x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng trong b\u1ea1o l\u1ef1c gia \u0111\u00ecnh (Khung 4.5)."
        },
        {
            "en": "The world is rapidly changing and so are cultural and <em>societal</em> norms for better or for worse.",
            "vi": "Th\u1ebf gi\u1edbi \u0111ang thay \u0111\u1ed5i nhanh ch\u00f3ng, c\u0169ng nh\u01b0 nh\u1eefng chu\u1ea9n m\u1ef1c v\u0103n ho\u00e1 v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i - c\u00f3 th\u1ec3 t\u1ed1t l\u00ean ho\u1eb7c x\u1ea5u \u0111i."
        },
        {
            "en": "Paradoxically, <em>societal</em> distrust of individual power does not transfer completely to the workplace where we expect that some people will have more power than others.",
            "vi": "Th\u1ebf nh\u01b0ng, d\u00f9 \u00e1c c\u1ea3m v\u1edbi quy\u1ec1n l\u1ef1c nh\u01b0ng trong nhi\u1ec1u tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p con ng\u01b0\u1eddi v\u1eabn mong \u0111\u1ee3i r\u1eb1ng s\u1ebd c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o \u0111\u00f3 n\u1eafm gi\u1eef quy\u1ec1n l\u1ef1c m\u1ea1nh m\u1ebd h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Most organisations have some relationship with the state, as pointed out earlier, because of the entangled nature of the <em>societal</em> structures.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00f3 m\u1ed9t m\u1ed1i quan h\u1ec7 nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh v\u1edbi nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc nh\u01b0 \u0111\u00e3 n\u00eau tr\u00ean, do t\u00ednh ch\u1ea5t r\u1eafc r\u1ed1i c\u1ee7a c\u00e1c c\u1ea5u tr\u00fac x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "The promotion of gender-related activities have brought about positive changes in both <em>societal</em> awareness and actions to address gender inequality issues.",
            "vi": "Vi\u1ec7c \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u1ec1 gi\u1edbi \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra s\u1ef1 chuy\u1ec3n bi\u1ebfn t\u00edch c\u1ef1c v\u1ec1 nh\u1eadn th\u1ee9c c\u0169ng nh\u01b0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i nh\u1eb1m gi\u1ea3i quy\u1ebft nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "When I didn't have something obvious to do in my hands, I felt like I ought to be making conversation with Billy - the pressure of normal <em>societal</em> rules.",
            "vi": "Khi ch\u1eb3ng c\u00f2n vi\u1ec7c g\u00ec \u0111\u1ec3 l\u00e0m, t\u00f4i c\u1ea3m th\u1ea5y m\u00ecnh ph\u1ea3i tr\u00f2 chuy\u1ec7n v\u1edbi Billy - \u00e1p l\u1ef1c c\u1ee7a quy t\u1eafc x\u00e3 giao th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng \u1ea5y m\u00e0."
        },
        {
            "en": "Lack of public transport accessibility is clearly having a direct impact on education opportunities for CWD as well as broader <em>societal</em> integration as a whole.",
            "vi": "Thi\u1ebfu s\u1ef1 ti\u1ebfp c\u1eadn v\u1edbi ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n v\u1eadn chuy\u1ec3n c\u00f4ng c\u1ed9ng r\u00f5 r\u00e0ng \u0111\u00e3 v\u00e0 s\u1ebd g\u00e2y \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u01a1 h\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ecdc h\u00e0nh c\u1ee7a tr\u1ebb khuy\u1ebft t\u1eadt c\u0169ng nh\u01b0 s\u1ef1 h\u00f2a nh\u1eadp x\u00e3 h\u1ed9i n\u00f3i chung."
        },
        {
            "en": "The SAG also discussed whether civil society meets <em>societal</em> needs directly, but found that its impact was not significant in comparison with government programmes.",
            "vi": "SAG c\u0169ng th\u1ea3o lu\u1eadn ph\u1ea3i ch\u0103ng x\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n s\u1ef1 \u0111\u00e1p \u1ee9ng nh\u1eefng nhu c\u1ea7u x\u00e3 h\u1ed9i m\u1ed9t c\u00e1ch tr\u1ef1c ti\u1ebfp, nh\u01b0ng th\u1ef1c s\u1ef1 nh\u1eadn th\u1ea5y r\u1eb1ng \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n s\u1ef1 kh\u00f4ng quan tr\u1ecdng l\u1eafm so v\u1edbi c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7."
        },
        {
            "en": "Writing reform has been in many a case a necessary phase in the course of <em>societal</em> development that many countries have gone through.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn b\u1ed9 tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi ng\u00e0y nay trong qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u00e3 ph\u1ea3i th\u00f4ng qua giai \u0111o\u1ea1n c\u1ea3i c\u00e1ch ch\u1eef vi\u1ebft v\u00ec \u0111\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u1ea5t y\u1ebfu."
        },
        {
            "en": "\"Given <em>societal</em> definitions of masculinity that overlap with narcissism --for example, the belief that men should be arrogant and dominant -- men who endorse stereotypically male sex roles and who are also high in narcissism may feel especially stressed.\"",
            "vi": "\u201cC\u0103n c\u1ee9 v\u00e0o \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i v\u1ec1 nam t\u00ednh m\u00e0 ch\u1ed3ng ch\u00e9o v\u1edbi th\u00f3i t\u1ef1 cao t\u1ef1 \u0111\u1ea1i - v\u00ed d\u1ee5, ni\u1ec1m tin r\u1eb1ng \u0111\u00e0n \u00f4ng n\u00ean ki\u00eau ng\u1ea1o v\u00e0 chi\u1ebfm \u01b0u th\u1ebf -- nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng x\u00e1c nh\u1eadn vai tr\u00f2 gi\u1edbi t\u00ednh nam gi\u1edbi theo khu\u00f4n m\u1eabu c\u00f3 s\u1eb5n v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi cao t\u1ef1 \u0111\u1ea1i c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ea3m th\u1ea5y b\u1ecb c\u0103ng th\u1eb3ng\u201d."
        },
        {
            "en": "Lives punctuated only occasionally by some glitch\u2014maybe a death in the family, or a\u00a0social injustice\u00a0that warrants reprimanding of <em>societal</em> power structures\u2014but even in those moments the people are brimming with compassion, empathy, and insight?",
            "vi": "Cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a ch\u00fang ta th\u1ec9nh tho\u1ea3ng b\u1ecb ng\u1eaft qu\u00e3ng do g\u1eb7p m\u1ed9t s\u1ed1 tr\u1ee5c tr\u1eb7c (c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 s\u1ef1 m\u1ea5t m\u00e1t n\u00e0o \u0111\u00f3 trong gia \u0111\u00ecnh, ho\u1eb7c m\u1ed9t s\u1ef1 thi\u1ebfu c\u00f4ng b\u1eb1ng trong x\u00e3 h\u1ed9i) n\u00f3 x\u1ea3y ra ngay c\u1ea3 khi ch\u00fang ta \u0111ang tr\u00e0n \u0111\u1ea7y t\u00ecnh th\u01b0\u01a1ng, s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng c\u1ea3m v\u00e0 c\u00f3 s\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft s\u00e2u s\u1eafc?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}