{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['s\u0254lstis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(thi\u00ean v\u0103n h\u1ecdc) \u0111i\u1ec3m ch\u00ed (m\u1ed9t trong hai l\u1ea7n trong n\u0103m khi m\u1eb7t tr\u1eddi \u1edf xa x\u00edch \u0111\u1ea1o nh\u1ea5t v\u1ec1 ph\u00eda B\u1eafc ho\u1eb7c ph\u00eda Nam)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">summer solstice</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">h\u1ea1 ch\u00ed (t\u1ee9c l\u00e0 kho\u1ea3ng 21 th\u00e1ng S\u00e1u \u1edf B\u1eafc b\u00e1n c\u1ea7u)</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">winter solstice</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u0111\u00f4ng ch\u00ed (t\u1ee9c l\u00e0 kho\u1ea3ng 22 th\u00e1ng Ch\u1ea1p \u1edf B\u1eafc b\u00e1n c\u1ea7u)</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "solstice"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>solstice</k><blockquote><cclass>[<cclass>'s\u0252lst\u026as<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun each of the two times in the year, respectively at midsummer and midwinter, when the sun reaches its highest or lowest point in the sky at noon, marked by the longest and shortest days. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>solstitial</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr., from L. <i>solstitium</i>, from <i>sol</i> 'sun' + <i>stit-</i>, <i>sistere</i> 'stop, be stationary'. </blockquote></div>",
            "word": "solstice"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "solstice"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>solstice</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> the summer; winter solstice</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "solstice"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ng\u00e0y ch\u00ed</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111i\u1ec3m ch\u00ed (\u0111\u00f4ng ch\u00ed, h\u1ea1 ch\u00ed)</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">summer solstice</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111i\u1ec3m h\u1ea1 ch\u00ed</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">summer solstice</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0h\u1ea1 ch\u00ed</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">summer solstice</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ng\u00e0y h\u1ea1 ch\u00ed</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">winter solstice</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u00f4ng ch\u00ed</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "solstice"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Winter <em>solstice</em>",
            "vi": "\u0110\u00f4ng ch\u00ed"
        },
        {
            "en": "Summer <em>solstice</em>",
            "vi": "H\u1ea1 ch\u00ed"
        },
        {
            "en": "June 21 is called the summer <em>solstice</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0y 21 th\u00e1ng 6 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 ng\u00e0y h\u1ea1 ch\u00ed."
        },
        {
            "en": "Full Moon on the Summer <em>Solstice</em>",
            "vi": "Tr\u0103ng R\u1eb1m v\u00e0o ng\u00e0y H\u1ea1 Ch\u00ed"
        },
        {
            "en": "December 22 is called the winter <em>solstice</em>.",
            "vi": "Ng\u00e0y 22 th\u00e1ng ch\u1ea1p \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 ng\u00e0y \u0111\u00f4ng ch\u00ed."
        },
        {
            "en": "Summer <em>solstice</em>, i.e. about 21 June in the Northern hemisphere.",
            "vi": "H\u1ea1 ch\u00ed, t\u1ee9c l\u00e0 kho\u1ea3ng 21 th\u00e1ng S\u00e1u \u1edf B\u1eafc b\u00e1n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "Winter <em>solstice</em>, i.e. about 22 December in the Northem hemisphere.",
            "vi": "\u0110\u00f4ng ch\u00ed, l\u00e0 kho\u1ea3ng 22 th\u00e1ng Ch\u1ea1p \u1edf B\u1eafc b\u00e1n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "When one hemisphere has its summer <em>solstice</em>, when its day is longest, the other has its winter <em>solstice</em>, when its day is shortest.",
            "vi": "Khi m\u1ed9t b\u00e1n c\u1ea7u \u1edf th\u1eddi \u0111i\u1ec3m h\u1ea1 ch\u00ed, l\u00fac \u0111\u00f3 ng\u00e0y n\u00e0y c\u00f3 th\u1eddi gian d\u00e0i nh\u1ea5t, b\u00e1n c\u1ea7u kia \u1edf th\u1eddi \u0111i\u1ec3m \u0111\u00f4ng ch\u00ed, v\u00e0 ng\u00e0y n\u00e0y c\u00f3 th\u1eddi gian ng\u1eafn nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "In Alaska, the Sun sets at 12:47 am on the Summer <em>Solstice</em>.",
            "vi": "\u1ede Alaska, v\u00e0o ng\u00e0y h\u1ea1 ch\u00ed M\u1eb7t Tr\u1eddi l\u1eb7n v\u00e0o l\u00fac 12 gi\u1edd 47 ph\u00fat s\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "Summer <em>solstice</em>, i. e. about 21 June in the Northern hemisphere.",
            "vi": "H\u1ea1 ch\u00ed, t\u1ee9c l\u00e0 kho\u1ea3ng 21 th\u00e1ng S\u00e1u \u1edf B\u1eafc b\u00e1n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "Winter <em>solstice</em>, i. e. about 22 December in the Northem hemisphere.",
            "vi": "\u0110\u00f4ng ch\u00ed, l\u00e0 kho\u1ea3ng 22 th\u00e1ng Ch\u1ea1p \u1edf B\u1eafc b\u00e1n c\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "In Alaska, the Sun sets at 12 : 47 am on the Summer <em>Solstice</em>.",
            "vi": "\u1ede Alaska, v\u00e0o ng\u00e0y h\u1ea1 ch\u00ed M\u1eb7t Tr\u1eddi l\u1eb7n v\u00e0o l\u00fac 12 gi\u1edd 47 ph\u00fat s\u00e1ng."
        },
        {
            "en": "The ban reportedly comes into effect on June 15 - just a week before the festival opens on the summer <em>solstice</em>.",
            "vi": "Theo ngu\u1ed3n tin, lu\u1eadt c\u1ea5m n\u00e0y b\u1eaft \u0111\u1ea7u c\u00f3 hi\u1ec7u l\u1ef1c t\u1eeb ng\u00e0y 15 th\u00e1ng 6 - ch\u1ec9 m\u1ed9t tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc khi l\u1ec5 h\u1ed9i di\u1ec5n ra v\u00e0o ng\u00e0y h\u1ea1 ch\u00ed."
        },
        {
            "en": "The time at which each hemisphere points farthest or nearest from its star is known as its <em>solstice</em>.",
            "vi": "Th\u1eddi \u0111i\u1ec3m m\u1ed9t b\u00e1n c\u1ea7u n\u1eb1m g\u1ea7n nh\u1ea5t ho\u1eb7c xa nh\u1ea5t so v\u1edbi ng\u00f4i sao \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \u0111i\u1ec3m ch\u00ed."
        },
        {
            "en": "On june 20th there will be a rare event as there will be a Full Moon on the Summer <em>Solstice</em>.",
            "vi": "V\u00e0o ng\u00e0y 20 th\u00e1ng 6 n\u00e0y s\u1ebd c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ef1 ki\u1ec7n hi\u1ebfm c\u00f3 kh\u00f3 g\u1eb7p, \u0111\u00f3 l\u00e0 Tr\u0103ng R\u1eb1m v\u00e0o ng\u00e0y H\u1ea1 Ch\u00ed."
        },
        {
            "en": "The ban reportedly comes into effect on June 15 - just a week before the festival opens on the summer <em>solstice</em>.",
            "vi": "Theo ngu\u1ed3n tin, lu\u1eadt c\u1ea5m n\u00e0y b\u1eaft \u0111\u1ea7u c\u00f3 hi\u1ec7u l\u1ef1c t\u1eeb ng\u00e0y 15 th\u00e1ng 6 - ch\u1ec9 m\u1ed9t tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc khi l\u1ec5 h\u1ed9i di\u1ec5n ra v\u00e0o ng\u00e0y h\u1ea1 ch\u00ed."
        },
        {
            "en": "The Summer <em>Solstice</em> is the longest day of the year with over 10 hours of daylight.  The Sun anh the Moon will both be seen in the sky at the same time.",
            "vi": "Ng\u00e0y H\u1ea1 Ch\u00ed l\u00e0 ng\u00e0y d\u00e0i nh\u1ea5t trong n\u0103m: ban ng\u00e0y k\u00e9o d\u00e0i t\u1edbi 10 gi\u1edd \u0111\u1ed3ng h\u1ed3.\n M\u1eb7t tr\u1eddi v\u00e0 m\u1eb7t tr\u0103ng s\u1ebd cu\u0300ng xu\u1ea5t hi\u1ec7n tr\u00ean b\u1ea7u tr\u1eddi."
        },
        {
            "en": "1. December 25 was originally a pagan celebration. Nobody knows when Jesus of Nazareth was born and nobody celebrated his birthday for hundreds of years. December 25 was co-opted from pagan rites connected with the winter <em>solstice</em>.",
            "vi": "1. Ng\u00e0y 25 th\u00e1ng 12 v\u1ed1n d\u0129 l\u00e0 m\u1ed9t ng\u00e0y l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m ngo\u1ea1i \u0111\u1ea1o. Kh\u00f4ng ai bi\u1ebft khi n\u00e0o Ch\u00faa Gi\u00easu Nazareth ra \u0111\u1eddi v\u00e0 kh\u00f4ng ai k\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Ng\u00e0i trong h\u00e0ng tr\u0103m n\u0103m. Ng\u00e0y 25 th\u00e1ng 12 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u1ef1a t\u1eeb c\u00e1c nghi l\u1ec5 ngo\u1ea1i \u0111\u1ea1o li\u00ean quan \u0111\u1ebfn \u0111\u00f4ng ch\u00ed."
        },
        {
            "en": "Lunar New Year falls on a different date each year, but it is always on the second moon after the winter <em>solstice</em>. This year, the Year of the Monkey, begins on February 8 and ends on January 27, 2017.",
            "vi": "T\u1ebft \u00e2m l\u1ecbch m\u1ed7i n\u0103m r\u01a1i v\u00e0o m\u1ed9t ng\u00e0y kh\u00e1c nhau, nh\u01b0ng lu\u00f4n v\u00e0o con tr\u0103ng th\u1ee9 hai sau ng\u00e0y \u0111\u00f4ng ch\u00ed. N\u0103m nay, N\u0103m Th\u00e2n, b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e0o ng\u00e0y 8 th\u00e1ng 2 v\u00e0 k\u1ebft thu\u0301c v\u00e0o ng\u00e0y 27 th\u00e1ng 1 n\u0103m 2017."
        },
        {
            "en": "1. December 25 was originally a pagan celebration. Nobody knows when Jesus of Nazareth was born and nobody celebrated his birthday for hundreds of years. December 25 was co-opted from pagan rites connected with the winter <em>solstice</em>.",
            "vi": "1. Ng\u00e0y 25 th\u00e1ng 12 v\u1ed1n d\u0129 l\u00e0 m\u1ed9t ng\u00e0y l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m ngo\u1ea1i \u0111\u1ea1o. Kh\u00f4ng ai bi\u1ebft khi n\u00e0o Ch\u00faa Gi\u00easu Nazareth ra \u0111\u1eddi v\u00e0 kh\u00f4ng ai k\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Ng\u00e0i trong h\u00e0ng tr\u0103m n\u0103m. Ng\u00e0y 25 th\u00e1ng 12 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u1ef1a t\u1eeb c\u00e1c nghi l\u1ec5 ngo\u1ea1i \u0111\u1ea1o li\u00ean quan \u0111\u1ebfn \u0111\u00f4ng ch\u00ed."
        }
    ],
    "suggestions": []
}