{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['s\u0254mb\u0259]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#1371BB\">somber</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['s\u0254mb\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb (nh\u01b0) </font><font color=\"#1371BB\">sombrous</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">m\u00e0u th\u1eabm; m\u1edd \u0111\u1ee5c, t\u1ed1i t\u0103m, u \u00e1m, \u1ea3m \u0111\u1ea1m</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a sombre sky</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">b\u1ea7u tr\u1eddi \u1ea3m \u0111\u1ea1m</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">sombre clothes</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u00e1o qu\u1ea7n m\u00e0u th\u1eabm</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">u s\u1ea7u, \u1ee7 r\u0169; bu\u1ed3n r\u01b0\u1eddi r\u01b0\u1ee3i</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">man of sombre character</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ng\u01b0\u1eddi l\u00fac n\u00e0o c\u0169ng u s\u1ea7u; ng\u01b0\u1eddi bu\u1ed3n r\u01b0\u1eddi r\u01b0\u1ee3i</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sombre"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>sombre</k><blockquote>(<cclass>US also <cclass><b>somber</b>) </cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b dark or dull. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b oppressively solemn or sober. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>sombrely</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>sombreness</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Word History</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>Sombre</b> and <cclass><b>sombrero</b> come from the same source: Latin <i>umbra</i> 'shade'. <cclass><b>Sombre</b> entered English in the 18th century, from French, and is based on Latin <i>sub</i> 'under' and <i>umbra</i>. <cclass><b>Sombrero</b>, a hat that provides shade, is a Spanish word that comes from <i>sombra</i> 'shade', descended from <i>umbra</i>. The same root is shared by the English words <cclass><b>umbrage</b> (originally 'shadowy outline', then 'grounds for suspicion' and then 'offence'), and <cclass><b>umbrella</b> (originally another name for a parasol or sunshade). </cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "sombre"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>sombre</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>sombre clothes</i>: DARK, drab, dull, dingy; restrained, subdued, sober, funereal.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>a sombre expression</i>: SOLEMN, earnest, serious, grave, sober, unsmiling, stern, grim, dour, humourless; gloomy, depressed, sad, melancholy, dismal, doleful, mournful, lugubrious.</blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>bright, cheerful.</blockquote></div>",
            "word": "sombre"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sombre"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sombre"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Sombre</em> sky",
            "vi": "B\u1ea7u tr\u1eddi \u1ea3m \u0111\u1ea1m"
        },
        {
            "en": "<em>Sombre</em> clothes",
            "vi": "\u00c1o qu\u1ea7n s\u1eabm m\u00e0u"
        },
        {
            "en": "Man of <em>sombre</em> character",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi l\u00fac n\u00e0o c\u0169ng u s\u1ea7u"
        },
        {
            "en": "Girl of <em>sombre</em> character",
            "vi": "Thi\u1ebfu n\u1eef l\u00fac n\u00e0o c\u0169ng u s\u1ea7u"
        },
        {
            "en": "Look! It's a <em>sombre</em> sky.",
            "vi": "Nh\u00ecn k\u00eca! Tr\u1eddi h\u00f4m nay \u1ea3m \u0111\u1ea1m qu\u00e1."
        },
        {
            "en": "I am a man of <em>sombre</em> character.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi l\u00fac n\u00e0o c\u0169ng bu\u1ed3n r\u01b0\u1eddi r\u01b0\u1ee3i."
        },
        {
            "en": "He is fond of <em>sombre</em> clothes.",
            "vi": "H\u1eafn th\u00edch qu\u1ea7n \u00e1o m\u00e0u th\u1eabm."
        },
        {
            "en": "That is a <em>sombre</em> episode in the history of Europe.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t giai \u0111o\u1ea1n \u0111en t\u1ed1i trong l\u1ecbch s\u1eed ch\u00e2u \u00c2u."
        },
        {
            "en": "He heard the <em>sombre</em> tone in her voice.",
            "vi": "Anh \u1ea5y nghe th\u1ea5y v\u1ebb \u0111\u01b0\u1ee3m bu\u1ed3n trong gi\u1ecdng n\u00f3i c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "This is a <em>sombre</em> picture of the future of the world.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 b\u1ee9c tranh \u1ea3m \u0111\u1ea1m v\u1ec1 t\u01b0\u01a1ng lai c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi."
        }
    ],
    "suggestions": []
}