{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[s\u0259'n\u0254r\u0259ti]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#1371BB\">sonorousness</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[s\u0259'n\u0254:r\u0259snis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">t\u00ednh k\u00eau vang; \u0111\u1ed9 k\u00eau vang (c\u1ee7a \u00e2m thanh)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the sonority of the bass voices</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u0111\u1ed9 vang c\u1ee7a gi\u1ecdng tr\u1ea7m</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 k\u00eau, s\u1ef1 g\u00e2y \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng (v\u0103n, ng\u00f4n ng\u1eef..)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sonority",
            "pronounce": "[s\u0259'n\u0254r\u0259ti]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sonority",
            "pronounce": "[s\u0259'n\u0254r\u0259ti]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sonority",
            "pronounce": "[s\u0259'n\u0254r\u0259ti]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sonority",
            "pronounce": "[s\u0259'n\u0254r\u0259ti]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u1ed9 vang</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> \u0111i\u1ec7n l\u1ea1nh</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0t\u00ednh vang</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "sonority",
            "pronounce": "[s\u0259'n\u0254r\u0259ti]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>sonority</em> of the bass voices",
            "vi": "\u0110\u1ed9 vang c\u1ee7a gi\u1ecdng tr\u1ea7m"
        },
        {
            "en": "<em>son</em>",
            "vi": "con trai"
        },
        {
            "en": "Do your best to attempt to get your sound into the <em>sonority</em> of the bass voices.",
            "vi": "H\u00e3y n\u1ed7 l\u1ef1c h\u1ebft m\u00ecnh \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9 vang c\u1ee7a gi\u1ecdng tr\u1ea7m trong gi\u1ecdng anh."
        },
        {
            "en": "milk's <em>son</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ee9a con ng\u01b0\u1eddi h\u00e0nh x\u00f3m."
        },
        {
            "en": "Only <em>son</em>.",
            "vi": "Con trai m\u1ed9t."
        },
        {
            "en": "Prodigal <em>son</em>",
            "vi": "Ph\u00e1 gia chi t\u1eed"
        },
        {
            "en": "Unique <em>son</em>",
            "vi": "Con m\u1ed9t"
        },
        {
            "en": "\u00a0Do <em>Son</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ed3 S\u01a1n."
        },
        {
            "en": "His <em>son</em>.",
            "vi": "Con trai anh ta."
        },
        {
            "en": "Your <em>son</em>.",
            "vi": "M\u1eb9 y\u00eau d\u1ea5u"
        },
        {
            "en": "Younger <em>son</em>",
            "vi": "Con trai \u00fat"
        },
        {
            "en": "Chapter 8 is about \u201camusia,\u201d an inabil-<em>ity</em> to hear sounds as music, and \u201cdysharmonia,\u201d a highly specific impairment of the ability to hear harmony, with the ability to understand melody left intact.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng 8 n\u00f3i v\u1ec3 ch\u1ee9ng \u0111i\u1ebfc \u00e2m, kh\u00f4ng c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng nghe th\u1ea5y nh\u1eefng n\u1ed1t nh\u1ea1c, v\u00e0 ch\u1ee9ng m\u1ea5t giai \u0111i\u1ec7u m\u1ed9t t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng s\u00e2u v\u1ec1 kh\u1ea3 n\u0103ng nghe th\u1ea5y s\u1ef1 h\u00f2a \u00e2m, kh\u1ea3 n\u0103ng nh\u1eadn bi\u1ebft giai \u0111i\u1ec7u c\u00f2n l\u1ea1i kh\u00f4ng b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "He's a dutiful <em>son</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi con bi\u1ebft l\u00e0m tr\u00f2n b\u1ed5n ph\u1eadn."
        },
        {
            "en": "Are you Eveen's <em>son</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 con trai c\u1ee7a Eveen kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "My <em>son</em> loves insects.",
            "vi": "Con trai t\u00f4i y\u00eau th\u00edch c\u00f4n tr\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "This is my <em>son</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 con trai t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "<em>son</em> of bitch",
            "vi": "\u0111\u1ed3 ch\u00f3 \u0111\u1ebb"
        },
        {
            "en": "My name is <em>Son</em>.",
            "vi": "T\u00ean c\u1ee7a t\u00f4i l\u00e0 S\u01a1n."
        },
        {
            "en": "He enthroned his <em>son</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u01b0a con m\u00ecnh l\u00ean ngai v\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "<em>Son</em> La: Qu\u1ef3nh\u2019s Story",
            "vi": "S\u01a1n La: C\u00e2u chuy\u1ec7n c\u1ee7a Qu\u1ef3nh"
        }
    ],
    "suggestions": []
}