{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['s\u0254r\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">h\u01b0\u01a1u (nai) \u0111\u1ef1c ba tu\u1ed5i (nh\u01b0) <font color=\"#1371BB\">sorrel</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sorel",
            "pronounce": "['s\u0254r\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>sorel</k><blockquote><cclass>[<cclass>'s\u0252r(\u0259)l<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Brit. a male fallow deer in its third year. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C15: var. of <kref>sorrel</kref><sup>2</sup>. </blockquote></div>",
            "word": "sorel",
            "pronounce": "['s\u0254r\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sorel",
            "pronounce": "['s\u0254r\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sorel",
            "pronounce": "['s\u0254r\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sorel",
            "pronounce": "['s\u0254r\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>s</em>",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e1c s\u0129 khoa ung th\u01b0."
        },
        {
            "en": "+ <em>El</em> Salvador: 17 June",
            "vi": "El Salvador: 17 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "+ <em>El</em> Salvador: 17 June",
            "vi": "El Salvador: 17 th\u00e1ng s\u00e1u"
        },
        {
            "en": "\"<em>El</em> Pollo Comes to Hanoi\"",
            "vi": "G\u00e0 r\u00e1n M\u00ea-xi-c\u00f4 t\u1edbi H\u00e0 N\u1ed9i"
        },
        {
            "en": "Davin is teaching me <em>EL</em>",
            "vi": "Davin dang day toi TA"
        },
        {
            "en": "Have you ever been to <em>El</em> Dorado?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 bao gi\u1edd t\u1edbi v\u00f9ng \u0111\u1ea5t huy\u1ec1n tho\u1ea1i El Dorado ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "A HISTORY OF VIOLENCE? While reports of Chupacabra are relatively new, the phenomenon dates back to the 1970'<em>s</em> when Puerto Rican legend tells of <em>El</em> Vampiro de Moca, a supposed livestock-killing vampire in the small town of Moca. Whether Chupacabra exists or not, reports of bloodless murdered livestock persist. And to date, no satisfactory predator has ever been caught.",
            "vi": "L\u1ecbch s\u1eed b\u1ea1o l\u1ef1c? M\u1eb7c d\u00f9 nh\u1eefng b\u00e1o c\u00e1o v\u1ec1 Chupacabra l\u00e0 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i m\u1edbi, hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0y \u0111\u00e3 c\u00f3 v\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 1970 khi huy\u1ec1n tho\u1ea1i Puerto Rico k\u1ec3 v\u1ec1 El Vampiro de Moca, \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 m\u1ed9t ma c\u00e0 r\u1ed3ng chuy\u00ean gi\u1ebft h\u1ea1i gia s\u00fac trong th\u1ecb tr\u1ea5n nh\u1ecf Moca. Cho d\u00f9 Chupacabra c\u00f3 t\u1ed3n t\u1ea1i hay kh\u00f4ng th\u00ec nh\u1eefng b\u00e1o c\u00e1o v\u1ec1 vi\u1ec7c gia s\u00fac b\u1ecb gi\u1ebft ch\u1ebft v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f2n ch\u00fat m\u00e1u n\u00e0o v\u1eabn t\u1ed3n t\u1ea1i. V\u00e0 cho \u0111\u1ebfn nay, kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ed9ng v\u1eadt \u0103n th\u1ecbt th\u1ecfa \u0111\u00e1ng n\u00e0o \u0111\u00e3 t\u1eebng b\u1ecb b\u1eaft."
        },
        {
            "en": "<em>El</em> Yunque is a small rain forest.",
            "vi": "El Yunque l\u00e0 m\u1ed9t khu r\u1eebng m\u01b0a nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi nh\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Rains came late because of <em>El</em> Nino.",
            "vi": "M\u01b0a \u0111\u1ebfn mu\u1ed9n do d\u00f2ng h\u1ea3i l\u01b0u El Nino."
        },
        {
            "en": "THE LEGEND OF <em>EL</em> CHUPACABRA: The legend of \"<em>El</em> Chupacabra\" began when goats and chickens started turning up dead in Puerto Rico in the 1990'<em>s</em>, drained of blood and with telltale puncture wounds in their necks but otherwise completely intact. Literally translated as \"goat sucker\" in Spanish, reports of Chupacabra spread from Puerto Rico to Mexico, Chile, Brazil and into the United States, from Texas to Florida, Michigan, Maine and even Oregon. Soon Chupacabra became a worldwide urban legend as news spread far and fast on a wave of Internet enthusiasm, taking hold of imaginations worldwide.",
            "vi": "Truy\u1ec1n thuy\u1ebft v\u1ec1 El Chupacabra: Truy\u1ec1n thuy\u1ebft v\u1ec1 \"El Chupacabra\" b\u1eaft \u0111\u1ea7u khi d\u00ea v\u00e0 g\u00e0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u ch\u1ebft t\u1ea1i Puerto Rico v\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 1990, b\u1ecb r\u00fat h\u1ebft m\u00e1u v\u00e0 v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ec3 l\u1ea1i l\u1ed7 th\u1ee7ng \u1edf c\u1ed5 nh\u01b0ng x\u00e1c ho\u00e0n to\u00e0n nguy\u00ean v\u1eb9n. D\u1ecbch theo ngh\u0129a \u0111en l\u00e0 \"k\u1ebb h\u00fat m\u00e1u d\u00ea\" trong ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha, b\u00e1o c\u00e1o v\u1ec1 Chupacabra lan truy\u1ec1n t\u1eeb Puerto Rico \u0111\u1ebfn Mexico, Chile, Brazil v\u00e0 v\u00e0o Hoa K\u1ef3, t\u1eeb Texas t\u1edbi Florida, Michigan, Maine v\u00e0 th\u1eadm ch\u00ed Oregon. Chupacabra s\u1edbm tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t huy\u1ec1n tho\u1ea1i \u0111\u00f4 th\u1ecb tr\u00ean to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi b\u1edfi tin t\u1ee9c lan xa v\u00e0 nhanh ch\u00f3ng tr\u00ean m\u1ed9t l\u00e0n s\u00f3ng nhi\u1ec7t t\u00ecnh c\u1ee7a Internet, h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u00ed t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng tr\u00ean to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "participant(<em>s</em>)",
            "vi": "ng\u01b0\u1eddi tham gia, ng\u01b0\u1eddi tham d\u1ef1"
        },
        {
            "en": "<em>S</em> - bend",
            "vi": "Kh\u00fac cua h\u00ecnh ch\u1eef s"
        },
        {
            "en": "<em>El</em> Paso activist backs policy of openness for gay soldiers.",
            "vi": "Nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb El Paso \u1ee7ng h\u1ed9 ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1edfi m\u1edf cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi l\u00ednh \u0111\u1ed3ng t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "<em>El</em> Ni\u00f1o goes to sleep as La Ni\u00f1a awakens",
            "vi": "Sau El Nino l\u1ea1i chu\u1ea9n b\u1ecb t\u1edbi l\u01b0\u1ee3t La Nina ho\u00e0nh h\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "Rivers and dam dry up because of <em>El</em> Nino.",
            "vi": "C\u00e1c con s\u00f4ng v\u00e0 \u0111\u1eadp n\u01b0\u1edbc kh\u00f4 c\u1ea1n v\u00ec El Nino."
        },
        {
            "en": "Mind you \"p\" <em>s</em> and \"q\" <em>s</em>.",
            "vi": "Gi\u1eef m\u1ed3m gi\u1eef mi\u1ec7ng \u0111i."
        },
        {
            "en": "Congregation of the Blessed Sacramenti (<em>S</em>. <em>S</em>. <em>S</em>)",
            "vi": "D\u00f2ng Th\u00e1nh Th\u1ec3"
        },
        {
            "en": "get in <em>S</em>. O '<em>S</em> hair",
            "vi": "l\u00e0m phi\u1ec1n ai"
        },
        {
            "en": "get off <em>s</em>. o.'<em>s</em> back",
            "vi": "tr\u00e1nh l\u00e0m phi\u1ec1n ai"
        },
        {
            "en": "<em>S</em>. O. <em>S</em> : Save Our Souls.",
            "vi": "\u0110i\u1ec7n m\u00e3 c\u1ea7u c\u1ee9u l\u00fac g\u1eb7p nguy hi\u1ec3m ."
        }
    ],
    "suggestions": []
}