{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['s\u0254:hed]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb M\u1ef9,ngh\u0129a M\u1ef9), (th\u00f4ng t\u1ee5c) ng\u01b0\u1eddi hay c\u00e1u b\u1eb3n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi hay cay c\u00fa; ng\u01b0\u1eddi th\u00edch tr\u1ea3 th\u00f9 (khi b\u1ecb thua, b\u1ecb \u0111\u00e1nh b\u1ea1i...)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sorehead"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>sorehead</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>N. Amer. <cclass>informal a person who is angry or easily irritated. </cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "sorehead"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sorehead"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sorehead"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sorehead"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>s</em>",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e1c s\u0129 khoa ung th\u01b0."
        },
        {
            "en": "I 'm sorry to say he was a <em>sorehead</em>.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t ti\u1ebfc m\u00e0 n\u00f3i r\u1eb1ng \u00f4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi d\u1ec5 c\u00e1u k\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "I'm sorry to say he was a <em>sorehead</em>.",
            "vi": "T\u00f4i r\u1ea5t ti\u1ebfc m\u00e0 n\u00f3i r\u1eb1ng \u00f4ng ta l\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi d\u1ec5 c\u00e1u k\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "<em>S</em> - bend",
            "vi": "Kh\u00fac cua h\u00ecnh ch\u1eef s"
        },
        {
            "en": "participant(<em>s</em>)",
            "vi": "ng\u01b0\u1eddi tham gia, ng\u01b0\u1eddi tham d\u1ef1"
        },
        {
            "en": "Mind you \"p\" <em>s</em> and \"q\" <em>s</em>.",
            "vi": "Gi\u1eef m\u1ed3m gi\u1eef mi\u1ec7ng \u0111i."
        },
        {
            "en": "get in <em>S</em>. O '<em>S</em> hair",
            "vi": "l\u00e0m phi\u1ec1n ai"
        },
        {
            "en": "get off <em>s</em>. o.'<em>s</em> back",
            "vi": "tr\u00e1nh l\u00e0m phi\u1ec1n ai"
        },
        {
            "en": "Congregation of the Blessed Sacramenti (<em>S</em>. <em>S</em>. <em>S</em>)",
            "vi": "D\u00f2ng Th\u00e1nh Th\u1ec3"
        },
        {
            "en": "<em>S</em>. O. <em>S</em> : Save Our Souls.",
            "vi": "\u0110i\u1ec7n m\u00e3 c\u1ea7u c\u1ee9u l\u00fac g\u1eb7p nguy hi\u1ec3m ."
        },
        {
            "en": "2010'<em>s</em> budget",
            "vi": "ng\u00e2n s\u00e1ch 2010"
        },
        {
            "en": "Charitable day (<em>s</em>)",
            "vi": "bu\u1ed5i t\u1eeb thi\u1ec7n"
        },
        {
            "en": "considered section (<em>s</em>)",
            "vi": "m\u1eb7t c\u1eaft xem x\u00e9t"
        },
        {
            "en": "How`<em>s</em> life?",
            "vi": "\u0110\u1eddi s\u1ed1ng ra sao?"
        },
        {
            "en": "what '<em>s</em> up",
            "vi": "g\u00ec \u0111\u1ea5y"
        },
        {
            "en": "ODA source(<em>s</em>)",
            "vi": "ngu\u1ed3n ODA"
        },
        {
            "en": "that '<em>s</em> ridiculous!",
            "vi": "th\u1eadt l\u1ed1 b\u1ecbch!"
        },
        {
            "en": "your spelling mistake (<em>s</em>)",
            "vi": "l\u1ed7i ch\u00ednh t\u1ea3 c\u1ee7a b\u1ea1n"
        },
        {
            "en": "Let' <em>s</em>, then.",
            "vi": "V\u1eady th\u00ec ch\u00fang ta h\u00e3y \u0111i v\u00e0o nh\u00e9."
        },
        {
            "en": "Charitable day(<em>s</em>)",
            "vi": "bu\u1ed5i t\u1eeb thi\u1ec7n"
        }
    ],
    "suggestions": []
}