{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,spe\u222b\u0259lai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">specialization</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,spe\u222b\u0259lai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">specialization</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "specialisation"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "specialisation"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "specialisation"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "specialisation"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "specialisation"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The need of the hour is <em>specialisation</em>, the offering you make that not many can replicate.",
            "vi": "Nhu c\u1ea7u hi\u1ec7n nay l\u00e0 s\u1ef1 chuy\u00ean m\u00f4n ho\u00e1, s\u1ea3n ph\u1ea9m b\u1ea1n l\u00e0m ra nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng th\u1ec3 sao ch\u00e9p hay t\u00e1i t\u1ea1o \u0111\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "The degrees of <em>specialisation</em> of China\u2019s regions were found to be closely related to the political leadership of the province.",
            "vi": "M\u1ee9c \u0111\u1ed9 chuy\u00ean m\u00f4n ho\u00e1 c\u00e1c v\u00f9ng c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 c\u00f3 quan h\u1ec7 ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1edbi gi\u1edbi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "We have compared different regions in China and their degrees of <em>specialisation</em> and found that the degree of <em>specialisation</em> is very much dependent on the political leadership of the province.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 so s\u00e1nh c\u00e1c v\u00f9ng kh\u00e1c nhau \u1edf Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 chuy\u00ean m\u00f4n ho\u00e1\\nc\u1ee7a ch\u00fang v\u00e0 nh\u1eadn th\u1ea5y r\u1eb1ng m\u1ee9c \u0111\u1ed9 chuy\u00ean m\u00f4n ho\u00e1 ph\u1ee5 thu\u1ed9c r\u1ea5t nhi\u1ec1u v\u00e0o gi\u1edbi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ee7a t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "Between the middle 1980s and the end of the 1990s the degree of <em>specialisation</em> has been increasing.",
            "vi": "Gi\u1eefa nh\u1eefng n\u0103m 1980 v\u00e0 cu\u1ed1i nh\u1eefng n\u0103m 1990, m\u1ee9c \u0111\u1ed9 chuy\u00ean m\u00f4n ho\u00e1 \u0111\u00e3 ng\u00e0y c\u00e0ng t\u0103ng."
        },
        {
            "en": "The selection of courses and subject <em>specialisation</em> in Vietnamese universities and technical schools is strongly influenced by gender.",
            "vi": "Vi\u1ec7c l\u1ef1a ch\u1ecdn c\u00e1c kho\u00e1 h\u1ecdc v\u00e0 chuy\u00ean ng\u00e0nh h\u1ecdc trong c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc v\u00e0 k\u1ef9 thu\u1eadt \u1edf Vi\u1ec7t Nam th\u01b0\u1eddng b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng n\u1eb7ng n\u1ec1 b\u1edfi y\u1ebfu t\u1ed1 gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "A closer relationship of the leadership with the local economic powers would imply in the longer run lower <em>specialisation</em> and economic dynamism.",
            "vi": "Quan h\u1ec7 ch\u1eb7t ch\u1ebd h\u01a1n gi\u1eefa gi\u1edbi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o v\u1edbi c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c kinh t\u1ebf \u1edf \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng c\u0169ng c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 chuy\u00ean m\u00f4n ho\u00e1 v\u00e0 t\u00ednh n\u0103ng \u0111\u1ed9ng v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u1ec1 l\u00e2u d\u00e0i s\u1ebd k\u00e9m h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "To illustrate this point, we may assume that when a regional government protects local industries, there will be a lower degree of <em>specialisation</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 minh ho\u1ea1 \u0111i\u1ec3m n\u00e0y, ch\u00fang ta c\u00f3 th\u1ec3 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng khi m\u1ed9t ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u00f9ng b\u1ea3o h\u1ed9 c\u00e1c ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng, m\u1ee9c \u0111\u1ed9 chuy\u00ean m\u00f4n ho\u00e1 s\u1ebd gi\u1ea3m \u0111i."
        },
        {
            "en": "A concern was expressed that decentralisation in China may also bring about local protectionism, reflected in the form of lower <em>specialisation</em> of the local industrial sectors.",
            "vi": "H\u1ecd b\u00e0y t\u1ecf m\u1ed1i quan ng\u1ea1i r\u1eb1ng vi\u1ec7c ph\u00e2n c\u1ea5p \u1edf Trung Qu\u1ed1c c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ea3o h\u1ed9 \u1edf \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng, \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n d\u01b0\u1edbi h\u00ecnh th\u1ee9c chuy\u00ean m\u00f4n ho\u00e1 \u1edf m\u1ee9c th\u1ea5p h\u01a1n c\u1ee7a c\u00e1c ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "The limited option of <em>specialisation</em> equally reduces the human development potential of men as they are equally capable in social sciences as women.",
            "vi": "S\u1ef1 l\u1ef1a ch\u1ecdn chuy\u00ean ng\u00e0nh h\u1ea1n ch\u1ebf n\u00e0y c\u00f2n l\u00e0m gi\u1ea3m ti\u1ec1m n\u0103ng ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u1ea3 nam gi\u1edbi v\u00ec h\u1ecd c\u0169ng c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng nh\u01b0 ph\u1ee5 n\u1eef trong c\u00e1c ng\u00e0nh khoa h\u1ecdc x\u00e3 h\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "The existing and continued <em>specialisation</em> of students by gender reduces the opportunities for women to work in ICT related sectors in particular, and in natural science and technology in general.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng sinh vi\u00ean l\u1ef1a ch\u1ecdn ng\u00e0nh h\u1ecdc theo gi\u1edbi nh\u01b0 v\u1eady l\u00e0m gi\u1ea3m c\u01a1 h\u1ed9i c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef l\u00e0m vi\u1ec7c trong c\u00e1c ng\u00e0nh li\u00ean quan t\u1edbi CNTT&TT n\u00f3i ri\u00eang v\u00e0 trong c\u00e1c ng\u00e0nh khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\u00ean v\u00e0 c\u00f4ng ngh\u1ec7 n\u00f3i chung."
        },
        {
            "en": "The only guarantee that certi\ufb01cation might provide is that, the person being certi\ufb01ed has, according to the evidence presented, been exposed to the current best practise of some <em>specialisation</em> of engineering.",
            "vi": "\u0110\u1ea3m b\u1ea3o duy nh\u1ea5t m\u00e0 x\u00e1c nh\u1eadn c\u00f3 th\u1ec3 cung c\u1ea5p l\u00e0 \u1edf ch\u1ed7, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c nh\u1eadn \u0111\u00e3, t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng v\u1edbi b\u1eb1ng ch\u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u00ecnh b\u00e0y, \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o th\u1ef1c h\u00e0nh t\u1ed1t nh\u1ea5t hi\u1ec7n th\u1eddi c\u1ee7a chuy\u00ean m\u00f4n k\u1ef9 ngh\u1ec7 n\u00e0o \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "The structure of the SE <em>specialisation</em> was strongly in\ufb02uenced by the structure of the BE, administered by the FoE, which had existed for nearly (at that time) 100 years.",
            "vi": "C\u1ea5u tr\u00fac c\u1ee7a chuy\u00ean m\u00f4n SE b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng m\u1ea1nh b\u1edfi c\u1ea5u tr\u00fac c\u1ee7a BE, \u0111\u01b0\u1ee3c qu\u1ea3n tr\u1ecb b\u1edfi FoE, \u0111i\u1ec1u \u0111\u00e3 t\u1ed3n t\u1ea1i trong g\u1ea7n 100 n\u0103m (v\u00e0o th\u1eddi \u0111\u00f3)."
        },
        {
            "en": "In her studies of macaque monkeys, Brinkman has noticed that primates (monkeys) seem to learn a hand preference from their mother in the first year of life but this could be one hand or the other. In humans, however, the <em>specialisation</em> in\u00a0function\u00a0of the two hemispheres results in anatomical differences: areas that are involved with the production of speech are usually larger on the left side than on the right.",
            "vi": "Trong c\u00e1c nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 lo\u00e0i kh\u1ec9 macaque, Brinkman \u0111\u00e3 nh\u1eadn th\u1ea5y r\u1eb1ng lo\u00e0i linh tr\u01b0\u1edfng (lo\u00e0i kh\u1ec9) d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 h\u1ecdc c\u00e1ch d\u00f9ng thu\u1eadn tay t\u1eeb m\u1eb9 c\u1ee7a ch\u00fang trong n\u0103m \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a cu\u1ed9c s\u1ed1ng nh\u01b0ng vi\u1ec7c thu\u1eadn tay c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 tay tr\u00e1i hay tay ph\u1ea3i. Tuy nhi\u00ean, \u1edf ng\u01b0\u1eddi vi\u1ec7c chuy\u00ean bi\u1ec7t ho\u00e1 c\u00e1c ch\u1ee9c n\u0103ng \u1edf 2 b\u00e1n c\u1ea7u n\u00e3o d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 gi\u1ea3i ph\u1eabu: c\u00e1c khu v\u1ef1c c\u00f3 li\u00ean quan v\u1edbi vi\u1ec7c t\u1ea1o ti\u1ebfng n\u00f3i \u1edf ph\u00eda b\u00ean tr\u00e1i th\u01b0\u1eddng l\u1edbn h\u01a1n h\u01a1n so v\u1edbi b\u00ean ph\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "This tells us when that shift occurred, but not why. Some have argued that it all comes down to\u00a0language. Just as most people are right-handed \u2013 a trait, remember, controlled by the left side of the brain \u2013 so do most people do the bulk of their linguistic processing in their brain\u2019s left hemisphere. Indeed, this left-brained <em>specialisation</em> for language is even more common than right-handedness \u2013 which might suggest that as the left hemisphere evolved for language, the preference for the right hand may have intensified simply as a side effect. This is called the\u00a0Homo loquens\u00a0hypothesis: lateralisation in general was driven by the evolution of an upright, bipedal stance, while the rightward preference was driven, some time later, by the evolution of language.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y cho ch\u00fang ta bi\u1ebft v\u00e0o th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\u00e0o \u0111\u00e3 c\u00f3 thay \u0111\u1ed5i n\u00e0y x\u1ea3y ra, nh\u01b0ng kh\u00f4ng bi\u1ebft v\u00ec sao. M\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi cho r\u1eb1ng t\u1ea5t c\u1ea3 l\u00e0 do ng\u00f4n ng\u1eef. V\u00ec h\u1ea7u h\u1ebft m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi thu\u1eadn tay ph\u1ea3i v\u1edbi \u0111\u1eb7c t\u00ednh l\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00ean tr\u00e1i n\u00e3o b\u1ed9 ki\u1ec3m so\u00e1t \u2013 n\u00ean h\u1ea7u h\u1ebft m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi h\u1ecdc c\u00e1ch x\u1eed l\u00fd ng\u00f4n ng\u1eef \u1edf b\u00e1n c\u1ea7u n\u00e3o tr\u00e1i c\u1ee7a h\u1ecd.\u00a0Tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf, vi\u1ec7c n\u00e3o tr\u00e1i chuy\u00ean d\u00e0nh cho ng\u00f4n ng\u1eef th\u1eadm ch\u00ed c\u00f2n ph\u1ed5 bi\u1ebfn h\u01a1n l\u00e0 thu\u1eadn tay ph\u1ea3i v\u00e0 \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 gi\u1ea3i th\u00edch r\u1eb1ng v\u00ec b\u00e1n c\u1ea7u n\u00e3o tr\u00e1i ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1ec1 ng\u00f4n ng\u1eef, vi\u1ec7c \u01b0a d\u00f9ng tay ph\u1ea3i c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ec9 \u0111\u01a1n gi\u1ea3n l\u00e0 s\u1ef1 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng nh\u01b0 m\u1ed9t t\u00e1c d\u1ee5ng ph\u1ee5."
        }
    ],
    "suggestions": []
}