{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['spi:gl]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">spiegeleisen</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['spiglaiz\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">gang k\u00ednh</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "spiegel"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "spiegel"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "spiegel"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "spiegel"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> c\u01a1 kh\u00ed &amp; c\u00f4ng tr\u00ecnh</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0gang k\u00ednh</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">spiegel iron</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0gang k\u00ednh</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "spiegel"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The company, run by Chief Executive Officer Evan <em>Spiegel</em>, was valued at $16 billion in a fundraising round last year.",
            "vi": "C\u00f4ng ty (Snapchat) \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ecbnh gi\u00e1 16 t\u1ef7 \u0111\u00f4 la trong m\u1ed9t \u0111\u1ee3t huy \u0111\u1ed9ng v\u1ed1n v\u00e0o n\u0103m ngo\u00e1i, c\u00f4ng ty n\u00e0y do CEO Evan Spiegel \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "The trio, aged between 25 and 27, took the van from a car park in Hoppegarten on October 15th 2012 and now face between two and four years in prison and a fine of \u20ac4,000 each Der <em>Spiegel</em> reported.",
            "vi": "Der Spiegel \u0111\u01b0a tin, ng\u00e0y 15 th\u00e1ng 10 n\u0103m 2012 ba t\u00ean tu\u1ed5i \u0111\u1eddi t\u1eeb 25 \u0111\u1ebfn 27, l\u1ea5y c\u1eafp chi\u1ebfc xe t\u1ea3i trong b\u00e3i \u0111\u1eadu xe \u1edf Hoppegarten v\u00e0 b\u00e2y gi\u1edd \u0111ang \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi 2 \u0111\u1ebfn 4 n\u0103m tu\u0300 v\u00e0 s\u1ed1 ti\u1ec1n ph\u1ea1t l\u00e0 4000 euro."
        }
    ],
    "suggestions": []
}