{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['spouksp\u0259:sn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi n\u00f3i ho\u1eb7c \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn \u0111\u1ec3 n\u00f3i (thay m\u1eb7t cho m\u1ed9t nh\u00f3m); ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n (c\u1ea3 nam l\u1eabn n\u1eef)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "spokesperson"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>spokesperson</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>spokespersons</b> or <cclass><b>spokespeople</b>) a spokesman or spokeswoman (used as a neutral alternative). </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "spokesperson"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "spokesperson"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>spokesperson</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> a spokesperson for (a spokesperson for the strikers)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "spokesperson"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "spokesperson"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This is an official <em>spokesperson</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "He's acting as <em>spokesperson</em> for the pack.",
            "vi": "Anh ta \u0111ang l\u00e0m ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n cho b\u1ea7y \u0111\u00e0n."
        },
        {
            "en": "A hospital <em>spokesperson</em> said he was in a serious condition.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n c\u1ee7a b\u1ec7nh vi\u1ec7n n\u00f3i r\u1eb1ng \u00f4ng ta \u0111ang trong t\u00ecnh tr\u1ea1ng nguy k\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "\"It's an ongoing investigation,\" said university <em>spokesperson</em> Cindy Paavola.",
            "vi": "\"Cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tra v\u1eabn \u0111ang ti\u1ebfp t\u1ee5c,\"ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean \u0111\u1ea1i h\u1ecdc Cindy Paavola cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "A company <em>spokesperson</em> said that they would be seeking the advice of their attorneys.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u00f4ng ty n\u00f3i r\u1eb1ng h\u1ecd s\u1ebd xin l\u1eddi khuy\u00ean t\u1eeb nh\u1eefng lu\u1eadt s\u01b0 c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "The <em>spokesperson</em> said the new insurance scheme was only Slightly different from the old one.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n \u0111\u00e3 n\u00f3i v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng \u00e1n \u0111\u1ea3m b\u1ea3o tin m\u1edbi ch\u1ec9 H\u01a1i kh\u00e1c v\u1edbi ph\u01b0\u01a1ng \u00e1n c\u0169."
        },
        {
            "en": "A hospital <em>spokesperson</em> said the victim was in a serious condition.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n c\u1ee7a b\u1ec7nh vi\u1ec7n cho bi\u1ebft n\u1ea1n nh\u00e2n \u0111ang trong t\u00ecnh c\u1ea3nh nguy k\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "A UN <em>spokesperson</em> says Mr. Clinton and Haitian President Ren\u00e9 Pr\u00e9val traveled Tuesday to Gonaives.",
            "vi": "Ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c cho bi\u1ebft \u00f4ng Clinton v\u00e0 t\u1ed5ng th\u1ed1ng Haiti Ren\u00e9 Pr\u00e9cal \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn th\u0103m Gonaives h\u00f4m th\u1ee9 Ba v\u1eeba qua."
        },
        {
            "en": "An Uber <em>spokesperson</em> did not respond to a request for comment on the attorney's statement Thursday.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u1ee7a Uber \u0111\u00e3\u00a0kh\u00f4ng ph\u1ea3n h\u1ed3i khi \u0111\u01b0\u1ee3c y\u00eau c\u1ea7u b\u00ecnh lu\u1eadn v\u1ec1 b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a v\u1ecb\u00a0lu\u1eadt s\u01b0 v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "A <em>spokesperson</em> for Huawei said Thursday that the company \"welcomes\" the UK report.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u1ee7a Huawei cho bi\u1ebft v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 N\u0103m r\u1eb1ng c\u00f4ng ty \"hoan ngh\u00eanh\" b\u00e1o c\u00e1o c\u1ee7a Anh."
        },
        {
            "en": "Their <em>spokesperson</em> has rejected all our attempts to talk to her.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u00e3 t\u1eeb ch\u1ed1i m\u1ecdi c\u1ed1 g\u1eafng c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i nh\u1eb1m n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi b\u00e0 \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "An Uber <em>spokesperson</em> did not respond to a request for comment on the attorney's statement Thursday.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u1ee7a Uber \u0111\u00e3\u00a0kh\u00f4ng ph\u1ea3n h\u1ed3i khi \u0111\u01b0\u1ee3c y\u00eau c\u1ea7u b\u00ecnh lu\u1eadn v\u1ec1 b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a v\u1ecb\u00a0lu\u1eadt s\u01b0 v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "A <em>spokesperson</em> declined to speculate on the cause of the train crash.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n t\u1eeb ch\u1ed1i \u0111\u01b0a ra nguy\u00ean nh\u00e2n v\u1ee5 tai n\u1ea1n xe l\u1eeda."
        },
        {
            "en": "She has worked as a ringside commentator and <em>spokesperson</em> for Japan.",
            "vi": "C\u00f4 ta l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt cho c\u00e1c tr\u1eadn \u0111\u1ea5u quy\u1ec1n anh v\u00e0 c\u0169ng l\u00e0 ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean cho Nh\u1eadt B\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "A <em>spokesperson</em> said the world star had been bruised by the unfair reports in the press last week.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n cho bi\u1ebft ng\u00f4i sao th\u1ebf gi\u1edbi n\u00e0y \u0111\u00e3 b\u1ecb t\u1ed5n h\u1ea1i danh ti\u1ebfng v\u00ec c\u00e1c tin \u0111\u1ed3n kh\u00f4ng \u0111\u00fang \u0111\u1eafn tr\u00ean b\u00e1o ch\u00ed tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "A <em>spokesperson</em> for the Russian Cycling Federation said: \u2018Morda is as well known as any of the top cyclists.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n c\u1ee7a Li\u00ean \u0111o\u00e0n \u0111ua xe \u0111\u1ea1p Nga cho bi\u1ebft: \"Morda cu\u0303ng \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng v\u1eadn \u0111\u1ed9ng vi\u00ean xe \u0111\u1ea1p h\u00e0ng \u0111\u1ea7u.\""
        },
        {
            "en": "\"The impact was very strong,\" Rachel Capuno, a <em>spokesperson</em> for the owners of the ferry, told local radio.",
            "vi": "\u00a0\u201cV\u1ee5 va ch\u1ea1m r\u1ea5t m\u1ea1nh\u201d, Rachel Capuno, ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u1ee7a c\u00f4ng ty \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh chi\u1ebfc ph\u00e0 g\u1eb7p n\u1ea1n cho bi\u1ebft tr\u00ean \u0111\u00e0i ph\u00e1t thanh \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."
        },
        {
            "en": "The <em>spokesperson</em> added that the company is \"working to optimize the rest of our digital edition portfolio over the next few weeks.\"",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n n\u00e0y n\u00f3i th\u00eam l\u00e0 c\u00f4ng ty \"\u0111ang t\u1ed1i \u01b0u ho\u00e1 ph\u1ea7n n\u1ed9i dung s\u1ed1 c\u00f2n l\u1ea1i trong v\u00e0i tu\u1ea7n t\u1edbi\"."
        },
        {
            "en": "The <em>spokesperson</em> of the Ministry of Foreign Affairs of Vietnam, L\u00ea Th\u1ecb Thu H\u1eb1ng, responded to the move in a statement on Monday.",
            "vi": "H\u00f4m th\u1ee9 hai, ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n c\u1ee7a B\u1ed9 Ngo\u1ea1i giao Vi\u1ec7t Nam, b\u00e0 L\u00ea Th\u1ecb Thu H\u1eb1ng, \u0111\u00e3 \u0111\u00e1p l\u1ea1i \u0111\u1ed9ng th\u00e1i n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "A <em>spokesperson</em> for the Metropolitan Police said officers awaited an update on the condition of the two men and inquiries were ongoing.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u1ee7a c\u1ea3nh s\u00e1t Metropolitan cho bi\u1ebft c\u00e1c c\u1ea3nh s\u00e1t \u0111ang ch\u1edd \u0111\u1ee3i m\u1ed9t b\u1ea3n c\u1eadp nh\u1eadt v\u1ec1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u1ee7a hai ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng v\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tra \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}