{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,steib\u0259lai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">stabilization</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,steib\u0259lai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">stabilization</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "stabilisation"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "stabilisation"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "stabilisation"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "stabilisation"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "stabilisation"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Macro-<em>stabilisation</em> proved to be an achievable target but it can be also easily lost.",
            "vi": "\u1ed4n \u0111\u1ecbnh v\u0129 m\u00f4 t\u1ecf ra l\u00e0 m\u1ed9t m\u1ee5c ti\u00eau c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c, nh\u01b0ng c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 d\u1ec5 b\u1ecb m\u1ea5t \u0111i."
        },
        {
            "en": "It can also be interpreted as undermining support for what might be called \"heterodox\" <em>stabilisation</em> packages.",
            "vi": "N\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 l\u00e0m gi\u1ea3m \u0111i s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 cho c\u00e1i g\u1ecdi l\u00e0 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u1ed5n \u0111\u1ecbnh h\u00f3a tr\u1ecdn g\u1ecdi \u201ckh\u00f4ng ch\u00ednh th\u1ed1ng\u201d."
        },
        {
            "en": "A second, more successful attempt to establish financial <em>stabilisation</em> took place during 1995-1996.",
            "vi": "N\u1ed7 l\u1ef1c thi\u1ebft l\u1eadp \u1ed5n \u0111\u1ecbnh t\u00e0i ch\u00ednh l\u1ea7n th\u1ee9 hai th\u00e0nh c\u00f4ng h\u01a1n di\u1ec5n ra v\u00e0o n\u0103m 1995-1996."
        },
        {
            "en": "Instant price de-regulation, drastic macro-<em>stabilisation</em>, and instant unification into the world economy.",
            "vi": "L\u1eadp t\u1ee9c gi\u1ea3m c\u00e1c quy \u0111\u1ecbnh qu\u1ea3n l\u00fd gi\u00e1 c\u1ea3, \u1ed5n \u0111\u1ecbnh v\u0129 m\u00f4 m\u1ed9t c\u00e1ch tri\u1ec7t \u0111\u1ec3, v\u00e0 l\u1eadp t\u1ee9c h\u1ed9i nh\u1eadp v\u1edbi n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "In addition, prospects for macroeconomic <em>stabilisation</em> were limited as Uzbekistan remained within the ruble zone.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra, tri\u1ec3n v\u1ecdng b\u00ecnh \u1ed5n kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 b\u1ecb h\u1ea1n ch\u1ebf b\u1edfi Uz\u01a1-b\u00ea-ki-xtan v\u1eabn c\u00f2n n\u1eb1m trong khu v\u1ef1c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3ng R\u00fap."
        },
        {
            "en": "The theoretical basis of IMF <em>stabilisation</em> programmes is the Mundell-Fleming model.",
            "vi": "M\u00f4 h\u00ecnh Mudell-Flemmming l\u00e0 c\u01a1 s\u1edf l\u00fd thuy\u1ebft cho ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u1ed5n \u0111\u1ecbnh h\u00f3a c\u1ee7a IMF."
        },
        {
            "en": "Thus, Viet Nam\u2019s success in transition can be explained as a process of export-led <em>stabilisation</em>.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, th\u00e0nh c\u00f4ng c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam trong qu\u00e1 tr\u00ecnh chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i th\u00edch nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t qu\u00e1 tr\u00ecnh \u1ed5n \u0111\u1ecbnh do xu\u1ea5t kh\u1ea9u \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng."
        },
        {
            "en": "Experts noted that other transition targets, like macro-<em>stabilisation</em>, have been relatively easier to achieve, although also easy to lose.",
            "vi": "C\u00e1c chuy\u00ean gia l\u01b0u \u00fd r\u1eb1ng nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i kh\u00e1c, nh\u01b0 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh v\u0129 m\u00f4, l\u00e0 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i d\u1ec5 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c, m\u1eb7c d\u00f9 c\u0169ng d\u1ec5 b\u1ecb m\u1ea5t \u0111i."
        },
        {
            "en": "Viet Nam continued a gradual <em>stabilisation</em> policy, and importantly did not accept the IMF\u2019s advice on how to address hyperinflation.",
            "vi": "Vi\u1ec7t Nam ti\u1ebfp t\u1ee5c ch\u00ednh s\u00e1ch b\u00ecnh \u1ed5n d\u1ea7n d\u1ea7n, v\u00e0 \u0111i\u1ec1u quan tr\u1ecdng l\u00e0 kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn c\u00e1ch ch\u1ed1ng si\u00eau l\u1ea1m ph\u00e1t m\u00e0 IMF khuy\u1ebfn c\u00e1o."
        },
        {
            "en": "Given the healthy fiscal surplus, fluctuations in oil prices are unlikely to have an adverse <em>stabilisation</em> impact.",
            "vi": "V\u1edbi th\u1eb7ng d\u01b0 t\u00e0i kh\u00f3a l\u00e0nh m\u1ea1nh, dao \u0111\u1ed9ng v\u1ec1 gi\u00e1 c\u1ea3 d\u1ea7u kh\u00ed s\u1ebd kh\u00f4ng t\u1ea1o ra m\u1ed9t t\u00e1c \u0111\u1ed9ng b\u1ea5t \u1ed5n \u0111\u1ecbnh n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "This statistic is important,because <em>stabilisation</em> is considerably easier to achieve when growth performance is strong, especially export growth.",
            "vi": "S\u1ed1 li\u1ec7u th\u1ed1ng k\u00ea n\u00e0y r\u1ea5t quan tr\u1ecdng v\u00ec n\u1ec1n kinh t\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c \u1ed5n \u0111\u1ecbnh d\u1ec5 h\u01a1n nhi\u1ec1u khi c\u00f3 m\u1ee9c t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng m\u1ea1nh, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 khi c\u00f3 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng xu\u1ea5t kh\u1ea9u cao."
        },
        {
            "en": "The overall macroeconomic <em>stabilisation</em> programmes implemented in Europe determined to a great extent the form privatisation took in these countries.",
            "vi": "C\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u1ed5n \u0111\u1ecbnh kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 t\u1ed5ng th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf Ch\u00e2u \u00c2u quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh r\u1ea5t l\u1edbn \u0111\u1ed1i v\u1edbi h\u00ecnh th\u1ee9c t\u01b0 nh\u00e2n ho\u00e1 \u1edf nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Worldwide, national attempts to reduce instability in producer prices through price <em>stabilisation</em> schemes have a history of failure.",
            "vi": "Tr\u00ean to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi l\u1ecbch s\u1eed n\u1ed7 l\u1ef1c c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m b\u1edbt s\u1ef1 b\u1ea5t \u1ed5n \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 gi\u00e1 nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t th\u00f4ng qua c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh b\u00ecnh \u1ed5n gi\u00e1 l\u00e0 l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a s\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Fast reforms included macro-<em>stabilisation</em>, abolishing the mono-bank system and encouraging the creation of private firms.",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p c\u1ea3i c\u00e1ch nhanh bao g\u1ed3m \u1ed5n \u0111\u1ecbnh kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4, xo\u00e1 b\u1ecf h\u1ec7 th\u1ed1ng ng\u00e2n h\u00e0ng m\u1ed9t c\u1ea5p v\u00e0 khuy\u1ebfn kh\u00edch th\u00e0nh l\u1eadp c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p t\u01b0 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "None-the-less, the results are sufficiently supportive of \"export-led\" <em>stabilisation</em> to adopt it as a working hypothesis.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, c\u00e1c k\u1ebft qu\u1ea3 c\u0169ng \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 h\u1ed7 tr\u1ee3 cho k\u1ebft lu\u1eadn \u1ed5n \u0111\u1ecbnh h\u00f3a do \u201cxu\u1ea5t kh\u1ea9u \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng\u201d \u0111\u1ec3 \u00e1p d\u1ee5ng n\u00f3 nh\u01b0 m\u1ed9t gi\u1ea3 thuy\u1ebft t\u1ea1m th\u1eddi."
        },
        {
            "en": "It is also critical to ensure the consistency and effective coordination of macroeconomic <em>stabilisation</em> measures with microeconomic restructuring policies.",
            "vi": "Vi\u1ec7c \u0111\u1ea3m b\u1ea3o t\u00ednh nh\u1ea5t qu\u00e1n v\u00e0 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p hi\u1ec7u qu\u1ea3 gi\u1eefa c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p \u1ed5n \u0111\u1ecbnh kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 v\u1edbi c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\u01a1 c\u1ea5u kinh t\u1ebf vi m\u00f4 c\u0169ng c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a r\u1ea5t quan tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "The creation of a central bank fully independent from the executive branch would dramatically reduce the government\u2019s policy instruments for short term <em>stabilisation</em> and longer term development strategy.",
            "vi": "Vi\u1ec7c thi\u1ebft l\u1eadp Ng\u00e2n h\u00e0ng Trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed9c l\u1eadp v\u1edbi c\u00e1c c\u01a1 quan h\u00e0nh ph\u00e1p s\u1ebd l\u00e0m gi\u1ea3m \u0111\u00e1ng k\u1ec3 s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u00e1c c\u00f4ng c\u1ee5 ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc nh\u1eb1m t\u1ea1o ra \u1ed5n \u0111\u1ecbnh ng\u1eafn h\u1ea1n v\u00e0 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n d\u00e0i h\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "Looking at the economic dimension, EU accession required the achievement of macroeconomic <em>stabilisation</em>, liberalisation of prices, trade and capital flows, privatisation and regulatory convergence towards EU norms.",
            "vi": "Nh\u00ecn v\u00e0o kh\u00eda c\u1ea1nh kinh t\u1ebf, gia nh\u1eadp EU \u0111\u00f2i h\u1ecfi ph\u1ea3i \u0111\u1ea1t \u1ed5n \u0111\u1ecbnh kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4, t\u1ef1 do ho\u00e1 gi\u00e1 c\u1ea3, lu\u1ed3ng th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i v\u00e0 v\u1ed1n, t\u01b0 nh\u00e2n ho\u00e1 v\u00e0 h\u1ed9i t\u1ee5 v\u1ec1 quy ch\u1ebf theo chu\u1ea9n c\u1ee7a EU."
        },
        {
            "en": "Volatile political support of the reform process, especially of the macroeconomic <em>stabilisation</em> package, is behind the short-lived economic improvements of 1990 to 1994.",
            "vi": "K\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ea3i thi\u1ec7n kinh t\u1ebf c\u1ee7a giai \u0111o\u1ea1n 1990 - 1994 ch\u1ec9 t\u1ed3n t\u1ea1i m\u1ed9t th\u1eddi gian ng\u1eafn do t\u00ednh kh\u00f4ng \u1ed5n d\u1ecbnh c\u1ee7a s\u1ef1 h\u1eadu thu\u1eabn v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ed1i v\u1edbi qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u1ea3i c\u00e1ch, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 \u0111\u1ed1i v\u1edbi vi\u1ec7c \u1ed5n \u0111\u1ecbnh kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4."
        },
        {
            "en": "An initial drastic <em>stabilisation</em> program followed by conservative and consistent macroeconomic policies characterised the second period lasting from 1995 to 2001.",
            "vi": "N\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a giai \u0111o\u1ea1n th\u1ee9 hai k\u00e9o d\u00e0i t\u1eeb 1995 \u0111\u1ebfn 2001, l\u00e0 vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u1ed5n \u0111\u1ecbnh b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u n\u1ec1n kinh t\u1ebf, ti\u1ebfp n\u1ed1i b\u1eb1ng c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf v\u0129 m\u00f4 mang t\u00ednh th\u1eadn tr\u1ecdng v\u00e0 nh\u1ea5t qu\u00e1n."
        }
    ],
    "suggestions": []
}