{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['stipjuletid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">nh\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c quy \u0111\u1ecbnh</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the goods are not of the quality</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">h\u00e0ng ho\u00e1 kh\u00f4ng c\u00f3 ph\u1ea9m ch\u1ea5t nh\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c quy \u0111\u1ecbnh</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "stipulated",
            "pronounce": "['stipjuletid]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "stipulated",
            "pronounce": "['stipjuletid]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "stipulated",
            "pronounce": "['stipjuletid]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "stipulated",
            "pronounce": "['stipjuletid]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "stipulated",
            "pronounce": "['stipjuletid]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I <em>stipulated</em> red paint, not black.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 y\u00eau c\u1ea7u d\u00f9ng s\u01a1n \u0111\u1ecf, ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i s\u01a1n \u0111en."
        },
        {
            "en": "Other assets as <em>stipulated</em> in the laws.",
            "vi": "C\u00e1c t\u00e0i s\u1ea3n kh\u00e1c theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a ph\u00e1p lu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Other obligations as <em>stipulated</em> in the laws.",
            "vi": "C\u00e1c quy\u1ec1n v\u00e0 ngh\u0129a v\u1ee5 kh\u00e1c theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a ph\u00e1p lu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Other prohibited practices as <em>stipulated</em> by law.",
            "vi": "C\u00e1c h\u00e0nh vi b\u1ecb c\u1ea5m kh\u00e1c theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a ph\u00e1p lu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Other obligations as <em>stipulated</em> by laws.",
            "vi": "C\u00e1c ngh\u0129a v\u1ee5 kh\u00e1c theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a ph\u00e1p lu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "How will the inspection clause be <em>stipulated</em> in the contract?",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u kho\u1ea3n ki\u1ec3m \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c quy \u0111\u1ecbnh trong h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "The periods of validity expire as <em>stipulated</em> in legal documents.",
            "vi": "H\u1ebft th\u1eddi h\u1ea1n c\u00f3 hi\u1ec7u l\u1ef1c \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c quy \u0111\u1ecbnh trong v\u0103n b\u1ea3n;"
        },
        {
            "en": "Other duties as <em>stipulated</em> in this Law and company charter.",
            "vi": "C\u00e1c ngh\u0129a v\u1ee5 kh\u00e1c theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a lu\u1eadt n\u00e0y v\u00e0 \u0111i\u1ec1u l\u1ec7 c\u00f4ng ty."
        },
        {
            "en": "Related persons of people as <em>stipulated</em> in this clause.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 li\u00ean quan c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi quy \u0111\u1ecbnh t\u1ea1i kho\u1ea3n n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The responsibilities for coordination are <em>stipulated</em> clearly in these regulations.",
            "vi": "Tr\u00e1ch nhi\u1ec7m ph\u1ed1i h\u1ee3p \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh r\u00f5 r\u00e0ng trong quy \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "Other circumstances as <em>stipulated</em> in the company charter.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p kh\u00e1c theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a \u0111i\u1ec1u l\u1ec7 c\u00f4ng ty."
        },
        {
            "en": "Detailed conditions for purchase of shares on credit are <em>stipulated</em>.",
            "vi": "C\u00e1c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n chi ti\u1ebft cho vi\u1ec7c mua ch\u1ecbu c\u1ed5 phi\u1ebfu \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c quy \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "A delivery date is <em>stipulated</em> in the contract.",
            "vi": "Ng\u00e0y giao h\u00e0ng c\u00f3 ghi r\u00f5 trong h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng."
        },
        {
            "en": "Other rights and responsibilities as <em>stipulated</em> by the laws.",
            "vi": "Th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c quy\u1ec1n v\u00e0 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m kh\u00e1c theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a ph\u00e1p lu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Other matters as <em>stipulated</em> in the company charter.",
            "vi": "C\u00e1c tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p kh\u00e1c quy \u0111\u1ecbnh t\u1ea1i \u0111i\u1ec1u l\u1ec7 c\u00f4ng ty."
        },
        {
            "en": "Business registration file is valid as <em>stipulated</em> by the laws.",
            "vi": "C\u00f3 h\u1ed3 s\u01a1 \u0111\u0103ng k\u00fd kinh doanh h\u1ee3p l\u1ec7 theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a ph\u00e1p lu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "These programs should be closely <em>stipulated</em> and controlled.",
            "vi": "C\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c quy \u0111\u1ecbnh v\u00e0 ki\u1ec3m so\u00e1t ch\u1eb7t ch\u1ebd."
        },
        {
            "en": "Your order will be completed by the <em>stipulated</em> date.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01a1n \u0111\u1eb7t h\u00e0ng c\u1ee7a qu\u00ed \u00f4ng \u0111\u00fang ng\u00e0y th\u00e1ng qui \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "Table 1: <em>Stipulated</em> Economic Development Projections for 2010.",
            "vi": "B\u1ea3ng 1: Ch\u1ec9 ti\u00eau d\u1ef1 b\u00e1o ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ebfn n\u0103m 2010."
        },
        {
            "en": "Other cases as <em>stipulated</em> in the company charter.",
            "vi": "C\u00e1c tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p kh\u00e1c do \u0111i\u1ec1u l\u1ec7 c\u00f4ng ty quy \u0111\u1ecbnh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}