{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[st\u0254:d]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111\u01b0\u1ee3c t\u00edch tr\u1eef; b\u1ea3o qu\u1ea3n</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "stored",
            "pronounce": "[st\u0254:d]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "stored",
            "pronounce": "[st\u0254:d]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "stored",
            "pronounce": "[st\u0254:d]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "stored",
            "pronounce": "[st\u0254:d]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "stored",
            "pronounce": "[st\u0254:d]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "buy <em>st</em>",
            "vi": "mua c\u00e1i g\u00ec \u0111\u00f3"
        },
        {
            "en": "saint (<em>St</em>)",
            "vi": "thi\u00eang li\u00eang, th\u00e1nh, \u00f4ng th\u00e1nh"
        },
        {
            "en": "hate <em>st</em>",
            "vi": "gh\u00e9t"
        },
        {
            "en": "Fleet <em>st</em>",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1eddng fleet"
        },
        {
            "en": "saint ( <em>St</em>)",
            "vi": "thi\u00eang li\u00eang, th\u00e1nh, \u00f4ng th\u00e1nh"
        },
        {
            "en": "<em>St</em>-Vincent",
            "vi": "Th\u00e1nh vincent"
        },
        {
            "en": "To allow <em>st</em>/ doing <em>st</em>",
            "vi": "cho ph\u00e9p c\u00e1i g\u00ec/ l\u00e0m g\u00ec"
        },
        {
            "en": "<em>St</em>-Paul",
            "vi": "Th\u00e1nh paul"
        },
        {
            "en": "<em>St</em> Peter",
            "vi": "Th\u00e1nh peter"
        },
        {
            "en": "He's an <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 nh\u00e0 bi\u00ean t\u1eadp."
        },
        {
            "en": "take <em>st</em> into account in <em>st</em>",
            "vi": "ch\u00fa \u00fd \u0111\u1ebfn c\u00e1i g\u00ec trong c\u00e1i g\u00ec"
        },
        {
            "en": "International standard-<em>ed</em> quality.",
            "vi": "Ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng ti\u00eau chu\u1ea9n qu\u1ed1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "Austria-siz\u200b<em>ed</em> city?",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0o l\u1edbn b\u1eb1ng n\u01b0\u1edbc \u00c1o?"
        },
        {
            "en": "To accuse sb of <em>st</em>/doing <em>st</em>",
            "vi": "bu\u1ed9c t\u1ed9i ai"
        },
        {
            "en": "To approve / disapprove of <em>st</em>/doing <em>st</em>",
            "vi": "t\u00e1n th\u00e0nh/ kh\u00f4ng t\u00e1n th\u00e0nh"
        },
        {
            "en": "Obama told PBS' Gwen Ifill and Fox News' Chris Wallace that he had \"conversations\" with Russian President Vladimir Putin about this issue during their conversation last week at the G20 summit in <em>St</em>. Petersburg. But he emphasiz\u200b<em>ed</em> that even if this deal led to a \"breakthrough,\" it would require strict conditions and follow-up.",
            "vi": "\u00d4ng Obama n\u00f3i v\u1edbi Gwen Ifill c\u1ee7a t\u1edd PBS v\u00e0 Chris Wallace c\u1ee7a h\u00e3ng tin Fox News l\u00e0 \u00f4ng \u0111\u00e3 \"\u0111\u1ed1i tho\u1ea1i\" v\u1edbi T\u1ed5ng th\u1ed1ng Nga Vladimir Putin v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y trong cu\u1ed9c h\u1ed9i \u0111\u00e0m c\u1ee7a h\u1ecd t\u1ea1i h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec9nh G20 \u1edf St. Petersburg cu\u1ed1i tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc. Nh\u01b0ng \u00f4ng nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng ngay c\u1ea3 khi th\u1ecfa thu\u1eadn n\u00e0y \u0111\u01b0a \u0111\u1ebfn m\u1ed9t \u201cb\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9t ph\u00e1\u201d, th\u00ec \u0111\u00f2i h\u1ecfi ph\u1ea3i c\u00f3 nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n nghi\u00eam ng\u1eb7t v\u00e0 b\u01b0\u1edbc \u0111i ti\u1ebfp theo."
        },
        {
            "en": "It's <em>St</em>. Anthony's Day.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 ng\u00e0y th\u00e1nh Anthony."
        },
        {
            "en": "make use of <em>st</em>",
            "vi": "t\u1eadn d\u1ee5ng"
        },
        {
            "en": "<em>St</em>. louis model",
            "vi": "M\u00f4 h\u00ecnh st louis"
        },
        {
            "en": "<em>St</em> petersburg paradox",
            "vi": "Ngh\u1ecbch l\u00fd st petersburg"
        }
    ],
    "suggestions": []
}