{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,s\u028cb'k\u0254mp\u00e6kt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">xe \u00f4t\u00f4 nh\u1ecf</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "subcompact"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "subcompact"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "subcompact"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "subcompact"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "subcompact"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "In late October, Nissan recalled over 2 million cars, including its popular March <em>subcompact</em>.",
            "vi": "V\u00e0o cu\u1ed1i th\u00e1ng 10 v\u1eeba qua, Nissan c\u0169ng \u0111\u00e3 thu h\u1ed3i h\u01a1n 2 tri\u1ec7u xe h\u01a1i bao g\u1ed3m c\u1ea3 lo\u1ea1i xe h\u01a1i nh\u1ecf n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a h\u00e3ng l\u00e0 March."
        }
    ],
    "suggestions": []
}