{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,s\u028cb'k\u0254n\u222b\u0259s]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(tri\u1ebft h\u1ecdc) (thu\u1ed9c) ti\u1ec1m th\u1ee9c</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">the subconscious self</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">c\u00e1i t\u00f4i ti\u1ec1m th\u1ee9c </font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(tri\u1ebft h\u1ecdc) ti\u1ec1m th\u1ee9c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "subconscious",
            "pronounce": "[,s\u028cb'k\u0254n\u222b\u0259s]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>subconscious</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective of or concerning the part of the mind of which one is not fully aware but which influences one's actions and feelings. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass><b>one's/the subconscious</b>) this part of the mind. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>subconsciously</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>subconsciousness</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "subconscious",
            "pronounce": "[,s\u028cb'k\u0254n\u222b\u0259s]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>subconscious</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective <i>subconscious desires</i>: UNCONSCIOUS, latent, suppressed, repressed, subliminal, dormant, underlying, innermost; <cclass><i>informal</i> bottled up.</cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25b8 <cclass>noun <i>the creative powers of the subconscious</i>: (UNCONSCIOUS) MIND, imagination, inner(most) self, psyche.</cclass></blockquote></div>",
            "word": "subconscious",
            "pronounce": "[,s\u028cb'k\u0254n\u222b\u0259s]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "subconscious",
            "pronounce": "[,s\u028cb'k\u0254n\u222b\u0259s]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0thu\u1ed9c ti\u1ec1m th\u1ee9c</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "subconscious",
            "pronounce": "[,s\u028cb'k\u0254n\u222b\u0259s]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Subconscious</em> self",
            "vi": "C\u00e1i t\u00f4i ti\u1ec1m th\u1ee9c"
        },
        {
            "en": "Wake the <em>subconscious</em> self up in you.",
            "vi": "H\u00e3y \u0111\u00e1nh th\u1ee9c c\u00e1i t\u00f4i ti\u1ec1m th\u1ee9c trong b\u1ea1n d\u1eady."
        },
        {
            "en": "He still exists in my <em>subconscious</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y v\u1eabn t\u1ed3n t\u1ea1i trong ti\u1ec1m th\u1ee9c c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "People lie, but their <em>subconscious</em> actions do not.",
            "vi": "Con ng\u01b0\u1eddi n\u00f3i d\u1ed1i, nh\u01b0ng c\u00e1c h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ti\u1ec1m th\u1ee9c c\u1ee7a h\u1ecd th\u00ec kh\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "It's an attempt to understand the <em>subconscious</em> urges that we have to deal with.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ef1 c\u1ed1 g\u1eafng \u0111\u1ec3 hi\u1ec3u nh\u1eefng s\u1ef1 th\u00f4i th\u00fac c\u1ee7a ti\u1ec1m th\u1ee9c m\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i ph\u1ea3i gi\u1ea3i quy\u1ebft."
        },
        {
            "en": "My <em>subconscious</em> had stored Edward away in flawless detail, saving him for this final moment.",
            "vi": "Ti\u1ec1m th\u1ee9c t\u00f4i \u0111\u00e3 g\u00ecn gi\u1eef h\u00ecnh \u1ea3nh Edward ho\u00e0n h\u1ea3o \u0111\u1ebfn t\u1eebng chi ti\u1ebft cho gi\u00e2y ph\u00fat cu\u1ed1i n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Through body language, people express their conscious and <em>subconscious</em> emotion, desires and attitudes.",
            "vi": "Qua ng\u00f4n ng\u1eef c\u01a1 th\u1ec3,con ng\u01b0\u1eddi b\u00e0y t\u1ecf \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng c\u1ea3m x\u00fac, mong mu\u1ed1n, th\u00e1i \u0111\u1ed9 thu\u1ed9c v\u1ec1 \u00fd th\u1ee9c v\u00e0 ti\u1ec1m th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "My <em>subconscious</em> had dredged up exactly the images I'd been trying so desperately to avoid.",
            "vi": "Ti\u1ec1m th\u1ee9c \u0111ang t\u1ed1ng ra \u0111\u00fang nh\u1eefng h\u00ecnh \u1ea3nh t\u00f4i \u0111ang h\u1ebft s\u1ee9c tuy\u1ec7t v\u1ecdng tr\u00e1nh ngh\u0129 \u0111\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "Option two : My <em>subconscious</em> mind was giving me what it thought I wanted.",
            "vi": "Kh\u1ea3 n\u0103ng th\u1ee9 hai: Ti\u1ec1m th\u1ee9c \u0111ang mang l\u1ea1i cho t\u00f4i \u0111i\u1ec1u n\u00f3 ngh\u0129 l\u00e0 t\u00f4i khao kh\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Option two: My <em>subconscious</em> mind was giving me what it thought I wanted.",
            "vi": "Kh\u1ea3 n\u0103ng th\u1ee9 hai : Ti\u1ec1m th\u1ee9c \u0111ang mang l\u1ea1i cho t\u00f4i \u0111i\u1ec1u n\u00f3 ngh\u0129 l\u00e0 t\u00f4i khao kh\u00e1t."
        },
        {
            "en": "What you are actually doing here is re-programming your <em>subconscious</em>.",
            "vi": "Vi\u1ec7c m\u00e0 \u0111ang \u0111ang l\u00e0m \u1edf \u0111\u00e2y l\u00e0 ti\u1ec1n l\u1eadp ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh cho nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ee7a b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "What you are actually doing here is re - programming your <em>subconscious</em>.",
            "vi": "Vi\u1ec7c m\u00e0 \u0111ang \u0111ang l\u00e0m \u1edf \u0111\u00e2y l\u00e0 ti\u1ec1n l\u1eadp ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh cho nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ee7a b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "Through body language, people express their conscious and <em>subconscious</em> emotion, desires and attitudes.",
            "vi": "Qua ng\u00f4n ng\u1eef c\u01a1 th\u1ec3, con ng\u01b0\u1eddi b\u00e0y t\u1ecf \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng c\u1ea3m x\u00fac, mong mu\u1ed1n, th\u00e1i \u0111\u1ed9 thu\u1ed9c v\u1ec1 \u00fd th\u1ee9c v\u00e0 ti\u1ec1m th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "If you talk to yourself in a positive way, that is what your <em>subconscious</em> will focus on.",
            "vi": "N\u1ebfu b\u1ea1n n\u00f3i v\u1edbi b\u1ea3n th\u00e2n theo c\u00e1ch kh\u1ea3 quan, \u0111\u00f3 l\u00e0 c\u00e1i m\u00e0 nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ee7a b\u1ea1n s\u1ebd t\u1eadp trung v\u00e0o."
        },
        {
            "en": "These colours have a <em>subconscious</em> calming effect on you and reduce the likelihood of you losing your temper.",
            "vi": "Nh\u1eefng m\u00e0u s\u1eafc n\u00e0y c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng l\u00e0m \u00eam di\u1ec7u v\u00e0 gi\u1ea3m x\u00e1c su\u1ea5t c\u1ee7a vi\u1ec7c m\u1ea5t b\u00ecnh t\u0129nh."
        },
        {
            "en": "Some part of me, my <em>subconscious</em> maybe, never stopped believing that you still cared whether I lived or died.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u1ea7n n\u00e0o \u0111\u00f3 trong em, c\u00f3 l\u1ebd l\u00e0 ti\u1ec1m th\u1ee9c, ch\u01b0a bao gi\u1edd th\u00f4i h\u1ebft tin r\u1eb1ng anh v\u1eabn quan t\u00e2m chuy\u1ec7n em s\u1ed1ng hay ch\u1ebft."
        },
        {
            "en": "The anger was what I wanted to hear - false, fabricated evidence that he cared, a dubious gift from my <em>subconscious</em>.",
            "vi": "\u00c2m thanh gi\u1eadn d\u1eef l\u00e0 th\u1ee9 t\u00f4i mu\u1ed1n nghe \u2013 l\u00e0 b\u1eb1ng ch\u1ee9ng b\u1ecba \u0111\u1eb7t, sai l\u1ea7m cho th\u1ea5y anh quan t\u00e2m, m\u1ed9t m\u00f3n qu\u00e0 \u0111\u00e1ng ng\u1edd c\u1ee7a ti\u1ec1m th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Indeed, our laughter \u2018triggers' lie in our <em>subconscious</em> mind and are activated spontaneously , suggesting that it fulfils quite a basic role in our lives.",
            "vi": "Th\u1eadt v\u1eady, t\u00e1c nh\u00e2n k\u00edch ho\u1ea1t ti\u1ebfng c\u01b0\u1eddi n\u1eb1m trong ti\u1ec1m th\u1ee9c c\u1ee7a ch\u00fang ta v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00edch ho\u1ea1t m\u1ed9t c\u00e1ch t\u1ef1 nhi\u00ean , th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u1eb1ng n\u00f3 \u0111\u00e1p \u1ee9ng m\u1ed9t vai tr\u00f2 r\u1ea5t c\u01a1 b\u1ea3n trong cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a ch\u00fang ta."
        },
        {
            "en": "Fear of our <em>subconscious</em>, or \"shadow\" selves, may also create sleep disturbances as we try to avoid both darkness and our dreams.",
            "vi": "N\u1ed7i s\u1ee3 trong ti\u1ec1m th\u1ee9c c\u1ee7a ch\u00fang ta, ho\u1eb7c s\u1ef1 nh\u00e1t gan, s\u1ee3 b\u00f3ng s\u1ee3 gi\u00f3, c\u0169ng c\u00f3 th\u1ec3 t\u1ea1o ra c\u00e1c r\u1ed1i lo\u1ea1n gi\u1ea5c ng\u1ee7 m\u1ed7i khi ch\u00fang ta c\u1ed1 tr\u00e1nh b\u00f3ng t\u1ed1i v\u00e0 c\u00e1c gi\u1ea5c m\u01a1."
        },
        {
            "en": "The basal ganglia have complex neural connections with both the cerebral cortex and thalamus; they are involved with the regulation of voluntary movement as a <em>subconscious</em> level.",
            "vi": "H\u1ea1ch \u0111\u00e1y c\u00f3 nh\u1eefng li\u00ean h\u1ec7 th\u1ea7n kinh ph\u1ee9c t\u1ea1p v\u1edbi c\u1ea3 v\u1ecf n\u00e3o v\u00e0 \u0111\u1ed3i n\u00e3o, ch\u00fang li\u00ean quan \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh c\u00e1c c\u1eed \u0111\u1ed9ng t\u1ef1 \u00fd \u1edf m\u1ee9c \u0111\u1ed9 ti\u1ec1m th\u1ee9c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}