{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['s\u028cb'klinik\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u1eadn l\u00e2m s\u00e0ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "subclinical"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>subclinical</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective <cclass>Medicine relating to or denoting a disease which is not severe enough to present readily observable symptoms. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "subclinical"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "subclinical"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "subclinical"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0c\u1eadn l\u00e2m s\u00e0ng</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "subclinical"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The National Institute of Nutrition estimates that half of children under two years of age are anaemic and that close to 15 percent suffer from <em>subclinical</em> vitamin A deficiency.",
            "vi": "Vi\u1ec7n Dinh d\u01b0\u1ee1ng qu\u1ed1c gia \u01b0\u1edbc t\u00ednh kho\u1ea3ng m\u1ed9t n\u1eeda s\u1ed1 tr\u1ebb d\u01b0\u1edbi hai tu\u1ed5i b\u1ecb thi\u1ebfu m\u00e1u v\u00e0 g\u1ea7n 15% b\u1ecb thi\u1ebfu vitamin A b\u00e1n l\u00e2m s\u00e0ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}