{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[s\u0259b'd\u0292ektiv]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(v\u1ec1 \u00fd ki\u1ebfn, c\u1ea3m x\u00fac....) t\u1ed3n t\u1ea1i trong \u0111\u1ea7u, kh\u00f4ng ph\u1ea3i do nh\u1eefng c\u00e1i b\u00ean ngo\u00e0i t\u00e2m tr\u00ed t\u1ea1o ra; ch\u1ee7 quan</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a subjective impression</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">sensation</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">\u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng, c\u1ea3m gi\u00e1c ch\u1ee7 quan</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">our perception of things is often influenced by subjective factors</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">such as tiredness</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ee7a ch\u00fang ta v\u1ec1 th\u1ef1c t\u1ea1i th\u01b0\u1eddng ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a nh\u1eefng y\u1ebfu t\u1ed1 ch\u1ee7 quan, ch\u1eb3ng h\u1ea1n nh\u01b0 s\u1ef1 m\u1ec7t m\u1ecfi </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">d\u1ef1a tr\u00ean s\u1edf th\u00edch, quan \u0111i\u1ec3m c\u00e1 nh\u00e2n...; ch\u1ee7 quan</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a very subjective judgement of the play</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t nh\u1eadn x\u00e9t r\u1ea5t ch\u1ee7 quan v\u1ec1 v\u1edf k\u1ecbch</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a literary critic should not be subjective in his approach</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t nh\u00e0 ph\u00ea b\u00ecnh v\u0103n h\u1ecdc kh\u00f4ng n\u00ean qu\u00e1 ch\u1ee7 quan trong c\u00e1ch ti\u1ebfp c\u1eadn c\u1ee7a m\u00ecnh</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ng\u00f4n ng\u1eef) c\u1ee7a ch\u1ee7 ng\u1eef; (thu\u1ed9c) ch\u1ee7 c\u00e1ch</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) ch\u1ee7 c\u00e1ch</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "subjective",
            "pronounce": "[s\u0259b'd\u0292ektiv]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>subjective</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b based on or influenced by personal feelings, tastes, or opinions. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b dependent on the mind for existence. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b <cclass>Grammar relating to or denoting a case of nouns and pronouns used for the subject of a sentence. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>subjectively</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>subjectiveness</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>subjectivity</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "subjective",
            "pronounce": "[s\u0259b'd\u0292ektiv]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>subjective</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective PERSONAL, individual, emotional, instinctive, intuitive.</cclass></blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>objective.</blockquote></div>",
            "word": "subjective",
            "pronounce": "[s\u0259b'd\u0292ektiv]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "subjective",
            "pronounce": "[s\u0259b'd\u0292ektiv]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "subjective",
            "pronounce": "[s\u0259b'd\u0292ektiv]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>subjective</em>",
            "vi": "ch\u1ee7 quan"
        },
        {
            "en": "<em>Subjective</em> sensation",
            "vi": "C\u1ea3m gi\u00e1c ch\u1ee7 quan"
        },
        {
            "en": "<em>Subjective</em> impression",
            "vi": "\u1ea4n t\u01b0\u1ee3ng ch\u1ee7 quan"
        },
        {
            "en": "never be <em>subjective</em>!",
            "vi": "kh\u00f4ng bao gi\u1edd ch\u1ee7 quan."
        },
        {
            "en": "I was too <em>subjective</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 qu\u00e1 ch\u1ee7 quan."
        },
        {
            "en": "Do not be <em>subjective</em>.",
            "vi": "\u0110\u1eebng ch\u1ee7 quan."
        },
        {
            "en": "The weakness is <em>subjective</em>.",
            "vi": "Khuy\u1ebft \u0111i\u1ec3m l\u00e0 ch\u1ee7 quan."
        },
        {
            "en": "Her shortcoming is being <em>subjective</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 khuy\u1ebft \u0111i\u1ec3m l\u00e0 ch\u1ee7 quan."
        },
        {
            "en": "They followed the <em>subjective</em> idealism.",
            "vi": "H\u1ecd theo ch\u1ee7 ngh\u0129a duy t\u00e2m ch\u1ee7 quan."
        },
        {
            "en": "Figure 7.3: <em>Subjective</em> Well-Being after Separation.",
            "vi": "H\u00ecnh 7.3: \u0110\u00e1nh gi\u00e1 ch\u1ee7 quan v\u1ec1 ph\u00fac l\u1ee3i sau th\u00f4i vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "Don't be so <em>subjective</em>! He's always enterprising.",
            "vi": "\u0110\u1eebng ch\u1ee7 quan nh\u01b0 th\u1ebf! \u00d4ng \u1ea5y l\u00fac n\u00e0o c\u0169ng d\u00e1m ngh\u0129 d\u00e1m l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "His way of thinking is still <em>subjective</em>.",
            "vi": "Ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u00f2n ch\u1ee7 quan."
        },
        {
            "en": "Don't be <em>subjective</em> and underestimate the enemy!",
            "vi": "Ch\u1edb ch\u1ee7 quan khinh \u0111\u1ecbch!"
        },
        {
            "en": "Some of the <em>subjective</em> causes are examined.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 quan \u0111\u01b0\u1ee3c xem x\u00e9t."
        },
        {
            "en": "Very <em>subjective</em> judgement of the play",
            "vi": "Nh\u1eadn x\u00e9t r\u1ea5t ch\u1ee7 quan v\u1ec1 v\u1edf k\u1ecbch"
        },
        {
            "en": "A literary critic should not be <em>subjective</em> in his approach.",
            "vi": "M\u1ed9t nh\u00e0 ph\u00ea b\u00ecnh v\u0103n h\u1ecdc kh\u00f4ng n\u00ean qu\u00e1 ch\u1ee7 quan trong c\u00e1ch ti\u1ebfp c\u1eadn c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Did he not realize how <em>subjective</em> Alice's visions were?",
            "vi": "\u00d4ng kh\u00f4ng th\u1ea5y kh\u1ea3 n\u0103ng nh\u00ecn th\u1ea5y t\u01b0\u01a1ng lai c\u1ee7a Alice ch\u1ee7 quan ra sao \u01b0?"
        },
        {
            "en": "Due to objective & <em>subjective</em> reasons which influence the business",
            "vi": "do c\u00f3 nhi\u1ec1u nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 quan v\u00e0 kh\u00e1ch quan l\u00e0m \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn c\u00f4ng vi\u1ec7c"
        },
        {
            "en": "What are <em>subjective</em> and objective factors in translation process?",
            "vi": "Y\u1ebfu t\u1ed1 kh\u00e1ch quan v\u00e0 ch\u1ee7 quan trong qu\u00e1 tr\u00ecnh d\u1ecbch thu\u1eadt l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "It is a <em>subjective</em> measure of how stressed they feel.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u00e1nh gi\u00e1 ch\u1ee7 quan v\u1ec1 vi\u1ec7c h\u1ecd c\u1ea3m th\u1ea5y c\u0103ng th\u1eb3ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o."
        }
    ],
    "suggestions": []
}