{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,s\u028cb'\u0254:d\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(sinh v\u1eadt h\u1ecdc) ph\u00e2n b\u1ed9</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "suborder",
            "pronounce": "[,s\u028cb'\u0254:d\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>suborder</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Biology a taxonomic category that ranks below order and above family. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "suborder",
            "pronounce": "[,s\u028cb'\u0254:d\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "suborder",
            "pronounce": "[,s\u028cb'\u0254:d\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "suborder",
            "pronounce": "[,s\u028cb'\u0254:d\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "suborder",
            "pronounce": "[,s\u028cb'\u0254:d\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Sub</em>-authorization.",
            "vi": "\u1ee6y quy\u1ec1n l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "<em>Sub</em>-contract",
            "vi": "Nh\u00e0 th\u1ea7u ph\u1ee5"
        },
        {
            "en": "<em>Sub</em>-lease.",
            "vi": "Cho thu\u00ea l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "For further discussion, see Dagdeviren, van <em>der</em> Hoeven & Weeks (2002).",
            "vi": "Xem th\u00eam Dagdeviren, van der Hoeven & Weeks (2002)."
        },
        {
            "en": "<em>Sub</em> - contract",
            "vi": "Nh\u00e0 th\u1ea7u ph\u1ee5"
        },
        {
            "en": "Lead author Els van <em>der</em> Helm, a doctoral student in psychology at UC Berkeley, explains:",
            "vi": "T\u00e1c gi\u1ea3 ch\u00ednh Els van der Helm, m\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u sinh ti\u1ebfn s\u0129 t\u00e2m l\u00fd h\u1ecdc t\u1ea1i UC Berkeley, gi\u1ea3i th\u00edch:"
        },
        {
            "en": "He has also translated three of German philosopher Immanuel Kant\u2019s major works: Kritik <em>der</em> reinen vernunft (Critique of Pure Reason) and Kritik <em>der</em> praktischen Vernunft (Critique of Practical Reason), Kritik <em>der</em> Urteilskraft (Critique of Judgment).",
            "vi": "\u00d4ng c\u0169ng \u0111\u00e3 d\u1ecbch ba t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a tri\u1ebft gia \u0110\u1ee9c Immanuel Kant: Hacking der Reinen vernunft (Ph\u00ea ph\u00e1n l\u00fd t\u00ednh thu\u1ea7n t\u00fay) v\u00e0 Hacking der Vernunft praktischen (Ph\u00ea ph\u00e1n l\u00fd t\u00ednh th\u1ef1c h\u00e0nh), Hacking der Urteilskraft (ph\u00ea ph\u00e1n l\u01b0\u01a1ng tri)"
        },
        {
            "en": "<em>Sub</em>-hunter; <em>sub</em>-killer; anti-submarine plane.",
            "vi": "M\u00e1y bay ch\u1ed1ng t\u00e0u ng\u1ea7m."
        },
        {
            "en": "Son\u2019s translation of Hegel\u2019s Wissenschaft <em>der</em> Logik (Science of Logic) is now being printed.",
            "vi": "B\u1ea3n d\u1ecbch c\u1ee7a \u00f4ng S\u01a1n v\u1ec1 quy\u1ec3n Hegel Wissenschaft der Logik (Science of Logic) hi\u1ec7n \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c xu\u1ea5t b\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "Military <em>sub</em>-command.",
            "vi": "Ban qu\u00e2n s\u1ef1."
        },
        {
            "en": "<em>Sub</em>-machine gun.",
            "vi": "S\u00fang ti\u1ec3u li\u00ean."
        },
        {
            "en": "Coordinating <em>sub</em>-programme implementation. Coordinating <em>sub</em>-programme implementation.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u ph\u1ed1i th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c h\u1ee3p ph\u1ea7n ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh. Ch\u1ee7 tr\u00ec, \u0111i\u1ec1u ph\u1ed1i th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u1ee3p ph\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "Base Station <em>Sub</em>-System (BSSS)",
            "vi": "h\u1ec7 th\u1ed1ng con tr\u1ea1m g\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "Deputy Head of <em>Sub</em>- department",
            "vi": "ph\u00f3 chi c\u1ee5c"
        },
        {
            "en": "Base Station <em>Sub</em> - System (BSSS)",
            "vi": "h\u1ec7 th\u1ed1ng con tr\u1ea1m g\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "Deputy Head of <em>Sub</em> - department",
            "vi": "ph\u00f3 chi c\u1ee5c"
        },
        {
            "en": "<em>Sub</em> directory is not the root directory.",
            "vi": "Th\u01b0 m\u1ee5c con kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 th\u01b0 m\u1ee5c g\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Base Station <em>Sub</em>-system Application Part (BSSAP)",
            "vi": "ph\u1ea7n \u1ee9ng d\u1ee5ng c\u1ee7a h\u1ec7 th\u1ed1ng con tr\u1ea1m g\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "Currently, the following seven <em>Sub</em>-Committees functio",
            "vi": "Hi\u1ec7n t\u1ea1i, c\u00f3 7 Ti\u1ec3u ban v\u1edbi c\u00e1c ch\u1ee9c n\u0103ng d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y"
        },
        {
            "en": "Departments which spawn committees and <em>sub</em> committees.",
            "vi": "C\u00e1c b\u1ed9 \u0111\u00e3 \u0111\u1ebb ra h\u00e0ng \u0111\u1ed1ng bang v\u00e0 ti\u1ec3u bang."
        }
    ],
    "suggestions": []
}