{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['s\u028cfiks]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) h\u1eadu t\u1ed1; ti\u1ebfp t\u1ed1</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) th\u00eam h\u1eadu t\u1ed1; th\u00eam ti\u1ebfp t\u1ed1</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "suffix",
            "pronounce": "['s\u028cfiks]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>suffix</k><blockquote><cclass>[<cclass>'s\u028cf\u026aks<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a morpheme added at the end of a word to form a derivative (e.g. <i>-ation</i>). </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Mathematics another term for <kref>subscript</kref>. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>verb also <cclass>s\u0259'f\u026aks append, especially as a suffix. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>suffixation</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C18: from mod. L. <i>suffixum</i>, neut. past participle (used asnoun) of L. <i>suffigere</i>, from <i>sub-</i> 'subordinately' + <i>figere</i> 'fasten'. </blockquote></div>",
            "word": "suffix",
            "pronounce": "['s\u028cfiks]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "suffix",
            "pronounce": "['s\u028cfiks]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>suffix</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> a derivational; inflectional suffix</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "suffix",
            "pronounce": "['s\u028cfiks]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0h\u1eadu t\u1ed1</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">suffix notation</font><font color=\"#282828\">: bi\u1ec3u di\u1ec5n h\u1eadu t\u1ed1</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">suffix notation</font><font color=\"#282828\">: k\u00fd hi\u1ec7u h\u1eadu t\u1ed1</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">suffix notation</font><font color=\"#282828\">: k\u00fd ph\u00e1p h\u1eadu t\u1ed1</font></li></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0ti\u1ebfp t\u1ed1</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">suffix notation</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0k\u00fd ph\u00e1p Balan ng\u01b0\u1ee3c</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "suffix",
            "pronounce": "['s\u028cfiks]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Suffix</em> denoting a formative cell.",
            "vi": "Ti\u1ebfp v\u1ec9 ng\u1eef ch\u1ec9 t\u1ebf b\u00e0o \u0111ang t\u1ea1o th\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "The <em>suffix</em> \"- ness\" is added to \"happy\" to make \"happiness\".",
            "vi": "H\u1eadu t\u1ed1 \"ness\" \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00eam v\u00e0o t\u1eeb \"happy\" l\u00e0m th\u00e0nh \"happiness\"."
        },
        {
            "en": "The <em>suffix</em> \"-ness\" is added to \"happy\" to make \"happiness\".",
            "vi": "H\u1eadu t\u1ed1\"ness\"\u0111\u01b0\u1ee3c th\u00eam v\u00e0o t\u1eeb\"happy\" l\u00e0m th\u00e0nh \"happiness\"."
        },
        {
            "en": "A root word can be combined with a prefix and a <em>suffix</em> to create new words.",
            "vi": "M\u1ed9t t\u1eeb g\u1ed1c c\u00f3 th\u1ec3 k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi m\u1ed9t ti\u1ebfp \u0111\u1ea7u ng\u1eef v\u00e0 m\u1ed9t ti\u1ebfp v\u1ecb ng\u1eef \u0111\u1ec3 t\u1ea1o ra nh\u1eefng t\u1eeb m\u1edbi."
        },
        {
            "en": "In Spanish, -eria was and is still a highly productive <em>suffix</em>.",
            "vi": "Trong ti\u1ebfng t\u00e2y ban nha, - eria tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y v\u00e0 b\u00e2y gi\u1edd v\u1eabn l\u00e0 m\u1ed9t ti\u1ebfp v\u0129 ng\u1eef r\u1ea5t th\u00f4ng d\u1ee5ng."
        },
        {
            "en": "The <em>suffix</em> \"- able\" is used with many verbs to make adjectives describing something that can be done.",
            "vi": "H\u1eadu t\u1ed1 \"-able\" \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng v\u1edbi nhi\u1ec1u \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\u00e0nh t\u00ednh t\u1eeb mi\u00eau t\u1ea3 vi\u1ec7c g\u00ec \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "- clad is a <em>suffix</em> used with some nouns to make adjectives describing the type of clothing that someone is wearing.",
            "vi": "-clad l\u00e0 m\u1ed9t ti\u1ebfp v\u1ecb ng\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f9ng v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 danh t\u1eeb \u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\u00e0nh t\u00ednh t\u1eeb mang ngh\u0129a m\u1ed9t lo\u1ea1i qu\u1ea7n \u00e1o ng\u01b0\u1eddi ta m\u1eb7c."
        },
        {
            "en": "The <em>suffix</em> \"-able\" is used with many verbs to make adjectives describing something that can be done.",
            "vi": "H\u1eadu t\u1ed1\"- able\"\u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng v\u1edbi nhi\u1ec1u \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\u00e0nh t\u00ednh t\u1eeb mi\u00eau t\u1ea3 vi\u1ec7c g\u00ec \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "The <em>suffix</em> \"-able\" is used with some nouns to make adjectives describing a quality that someone or something has.",
            "vi": "H\u1eadu t\u1ed1\"- able\"\u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 danh t\u1eeb \u0111\u1ec3 t\u1ea1o n\u00ean t\u00ednh t\u1eeb mi\u00eau t\u1ea3 \u0111\u1eb7c t\u00ednh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi hay v\u1eadt."
        },
        {
            "en": "- hearted is a <em>suffix</em> and it is used with some adjectives to make adjectives describing someone's character or feelings.",
            "vi": "-hearted l\u00e0 m\u1ed9t h\u1eadu t\u1ed1 v\u00e0 n\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng v\u1edbi m\u1ed9t v\u00e0i t\u00ednh t\u1eeb \u0111\u1ec3 l\u00e0m cho t\u00ednh t\u1eeb \u0111\u00f3 m\u00f4 t\u1ea3 t\u00ednh c\u00e1ch ho\u1eb7c c\u1ea3m x\u00fac c\u1ee7a ai \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "The <em>suffix</em> \"- able\" is used with some nouns to make adjectives describing a quality that someone or something has.",
            "vi": "H\u1eadu t\u1ed1 \"-able\" \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 danh t\u1eeb \u0111\u1ec3 t\u1ea1o n\u00ean t\u00ednh t\u1eeb mi\u00eau t\u1ea3 \u0111\u1eb7c t\u00ednh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi hay v\u1eadt."
        },
        {
            "en": "- clad is a <em>suffix</em> used with some nouns to make adjectives describing what something is covered in.",
            "vi": "-clad l\u00e0 m\u1ed9t ti\u1ebfp v\u1ecb ng\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f9ng v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 danh t\u1eeb \u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\u00e0nh t\u00ednh t\u1eeb m\u00f4 t\u1ea3 v\u1eadt bao ph\u1ee7 l\u00ean c\u00e1i g\u00ec \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Words such as prefix, <em>suffix</em>, tense, - or the words I used just now - verbal repertoires, a language variety.",
            "vi": "Nh\u1eefng t\u1eeb nh\u01b0 l\u00e0 ti\u1ec1n t\u1ed1, h\u1eadu t\u1ed1, th\u00ec - ho\u1eb7c l\u00e0 nh\u1eefng t\u1eeb t\u00f4i v\u1eeb m\u1edbi d\u00f9ng - v\u1ed1n t\u1eeb, l\u00e0 m\u1ed9t s\u1ef1 \u0111a d\u1ea1ng trong ng\u00f4n ng\u1eef."
        },
        {
            "en": "In all, American English has at least forty derivatives from this single <em>suffix</em>, words such as groceteria, booketeria, and snacketeria.",
            "vi": "N\u00f3i chung, anh ng\u1eef hoa k\u1ef3 c\u00f3 \u00edt nh\u1ea5t b\u1ed1n m\u01b0\u01a1i ch\u1eef c\u0103n nguy\u00ean t\u1ef1 duy m\u1ed9t ti\u1ebfp v\u0129 ng\u1eef n\u00e0y, nh\u1eefng ch\u1eef nh\u01b0 ti\u1ec7m th\u1ef1c ph\u1ea9m, hi\u1ec7u s\u00e1ch, v\u00e0 ti\u1ec7m \u0103n."
        },
        {
            "en": "The <em>suffix</em> \"- ability\" is used with adjectives ending in \"- able\" to make nouns meaning a particular quality.",
            "vi": "Ti\u1ec1n t\u1ed1 \"-ability\" \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng v\u1edbi nh\u1eefng t\u00ednh t\u1eeb t\u1eadn c\u00f9ng b\u1eb1ng \"-able\" \u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\u00e0nh danh t\u1eeb mang ngh\u0129a m\u1ed9t \u0111\u1eb7c t\u00ednh c\u1ee5 th\u1ec3 n\u00e0o \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "The <em>suffix</em> \"-ability\" is used with adjectives ending in \"-able\" to make nouns meaning a particular quality.",
            "vi": "Ti\u1ec1n t\u1ed1\"- ability\"\u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng v\u1edbi nh\u1eefng t\u00ednh t\u1eeb t\u1eadn c\u00f9ng b\u1eb1ng \"- able\"\u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\u00e0nh danh t\u1eeb mang ngh\u0129a m\u1ed9t \u0111\u1eb7c t\u00ednh c\u1ee5 th\u1ec3 n\u00e0o \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Below are some suffixes that can be added to some nouns to from adjectives. Match the <em>suffix</em> that goes with the noun.",
            "vi": "D\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t v\u00e0i ti\u1ebfp v\u1ecb ng\u1eef c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00eam v\u00e0o sau danh t\u1eeb \u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\u00e0nh t\u00ednh t\u1eeb. H\u00e3y gh\u00e9p danh t\u1eeb v\u1edbi c\u00e1c ti\u1ebfp v\u0129 ng\u1eef th\u00edch h\u1ee3p."
        },
        {
            "en": "Latin words make up the majority of the words in English and are the words that are generally polysyllabic and found in the upper elementary and secondary literature as well as expository text. Words of Latin origin contain a root along with the addition of either a prefix and/or <em>suffix</em>. Examples of these words are:\u00a0informing,\u00a0conventional, and\u00a0disrupted.",
            "vi": "C\u00e1c t\u1eeb Latin chi\u1ebfm ph\u1ea7n l\u1edbn trong ti\u1ebfng Anh. Th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng ch\u00fang l\u00e0 \u0111a \u00e2m ti\u1ebft v\u00e0 th\u01b0\u1eddng s\u1eed d\u1ee5ng trong v\u0103n h\u1ecdc c\u1ea5p 2 v\u00e0 c\u1ea5p 3 v\u00e0 c\u1ea3 trong v\u0103n b\u1ea3n mi\u00eau t\u1ea3. C\u00e1c t\u1eeb c\u00f3 xu\u1ea5t x\u1ee9 Latin ch\u1ee9a m\u1ed9t t\u1eeb g\u1ed1c k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi m\u1ed9t ti\u1ec1n t\u1ed1 v\u00e0/ ho\u1eb7c m\u1ed9t h\u1eadu t\u1ed1. V\u00ed d\u1ee5: \"informing\", \"conventional\", v\u00e0 \"disrupted\"."
        },
        {
            "en": "Derivational affixes on the other hand create new words by changing the grammatical category, so for example\u00a0'jump'\u00a0the verb can be changed to a noun by adding the <em>suffix</em>\u00a0'er'\u00a0to form\u00a0'jumper', the noun or by adding\u00a0'y'\u00a0to form\u00a0'jumpy', the adjective. Derivations are the aspect of morphology that is most closely tied to achievement in reading.",
            "vi": "M\u1eb7t kh\u00e1c, ph\u1ee5 t\u1ed1 d\u1eabn xu\u1ea5t t\u1ea1o ra nh\u1eefng t\u1eeb m\u1edbi b\u1eb1ng c\u00e1ch thay \u0111\u1ed5i c\u1ea5u t\u1ea1o ng\u1eef ph\u00e1p. V\u00ed d\u1ee5, \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \"jump\" c\u00f3 th\u1ec3 thanh \u0111\u1ed5i th\u00e0nh danh t\u1eeb b\u1eb1ng c\u00e1ch th\u00eam v\u00e0o h\u1eadu t\u1ed1 \"er\" th\u00e0nh \"jumper\", ho\u1eb7c th\u00eam \"-y\" \u0111\u1ec3 t\u1ea1o th\u00e0nh t\u00ednh t\u1eeb \"jumpy\". H\u00ecnh v\u1ecb d\u1eabn xu\u1ea5t l\u00e0 m\u1ed9t m\u1eb7t c\u1ee7a h\u00ecnh th\u00e1i h\u1ecdc. Ch\u00fang c\u00f3 quan h\u1ec7 m\u1eadt thi\u1ebft t\u1edbi t\u00ednh hi\u1ec7u qu\u1ea3 trong k\u0129 n\u0103ng \u0111\u1ecdc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}