{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,su:i'saidl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">t\u1ef1 t\u1eed, t\u1ef1 v\u1eabn; t\u1ef1 s\u00e1t</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">mu\u1ed1n t\u1ef1 t\u1eed; mu\u1ed1n t\u1ef1 s\u00e1t (ng\u01b0\u1eddi)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">t\u1ef1 s\u00e1t; c\u00f3 th\u1ec3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn th\u1ea5t b\u1ea1i (v\u1ec1 (kinh t\u1ebf)..)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">a suicidal policy</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">m\u1ed9t ch\u00ednh s\u00e1ch t\u1ef1 s\u00e1t</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "suicidal"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "suicidal"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "suicidal"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "suicidal"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "suicidal"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Suicidal</em> policy",
            "vi": "Ch\u00ednh s\u00e1ch t\u1ef1 s\u00e1t"
        },
        {
            "en": "Are you <em>suicidal</em>?",
            "vi": "Mu\u1ed1n t\u1ef1 t\u1eed \u00e0?"
        },
        {
            "en": "I feel <em>suicidal</em>.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n t\u1ef1 t\u1eed cho r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "I wasn't <em>suicidal</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng mu\u1ed1n t\u1ef1 t\u1eed."
        },
        {
            "en": "I've been <em>suicidal</em> twice.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 t\u1ef1 t\u1eed hai l\u1ea7n r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "She's feeling <em>suicidal</em> today.",
            "vi": "Ng\u00e0y h\u00f4m nay c\u00f4 ta c\u1ea3m th\u1ea5y mu\u1ed1n t\u1ef1 t\u1eed."
        },
        {
            "en": "He is armed and <em>suicidal</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y t\u1ef1 mua v\u0169 kh\u00ed r\u1ed3i t\u1ef1 s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "I 've been <em>suicidal</em> twice.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 t\u1ef1 t\u1eed hai l\u1ea7n r\u1ed3i."
        },
        {
            "en": "It's a <em>suicidal</em> policy! Stop!",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 ch\u00ednh s\u00e1ch t\u1ef1 s\u00e1t \u0111\u00f3! D\u1eebng l\u1ea1i \u0111i!"
        },
        {
            "en": "You will have me <em>suicidal</em>.",
            "vi": "Em s\u1ebd th\u1ea5y t\u00f4i t\u1ef1 t\u1eed."
        },
        {
            "en": "I was desperately unhappy, almost <em>suicidal</em>.",
            "vi": "T\u00f4i b\u1ea5t h\u1ea1nh m\u1ed9t c\u00e1ch tuy\u1ec7t v\u1ecdng, g\u1ea7n nh\u01b0 mu\u1ed1n t\u1ef1 v\u1eabn."
        },
        {
            "en": "Ask questions when someone seems <em>suicidal</em>.",
            "vi": "\u0110\u1eb7t c\u00e2u h\u1ecfi khi ai \u0111\u00f3 c\u00f3 v\u1ebb mu\u1ed1n t\u1ef1 s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "To stop now would be <em>suicidal</em>!",
            "vi": "B\u00e2y gi\u1edd m\u00e0 d\u1eebng l\u1ea1i l\u00e0 t\u1ef1 s\u00e1t!"
        },
        {
            "en": "What to do when someone is <em>suicidal</em>.",
            "vi": "C\u1ea7n l\u00e0m nh\u1eefng g\u00ec khi ai \u0111\u00f3 t\u1ef1 t\u1eed."
        },
        {
            "en": "<em>Suicidal</em> thoughts may be due to acne rather than medication",
            "vi": "\u00dd \u0111\u1ecbnh t\u1ef1 s\u00e1t c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 do m\u1ee5n tr\u1ee9ng c\u00e1 h\u01a1n l\u00e0 do thu\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "It would be <em>suicidal</em> to cooperate with them!",
            "vi": "H\u1ee3p t\u00e1c v\u1edbi h\u1ecd l\u00e0 t\u1ef1 s\u00e1t!"
        },
        {
            "en": "When he stopped taking his medication, he became <em>suicidal</em>.",
            "vi": "Khi \u00f4ng \u1ea5y ng\u01b0ng \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb th\u00ec \u00f4ng \u1ea5y g\u1ea7n nh\u01b0 t\u1ef1 gi\u1ebft m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Suicide: What to do when someone is <em>suicidal</em>",
            "vi": "T\u1ef1 t\u1eed: C\u1ea7n l\u00e0m nh\u1eefng g\u00ec khi ai \u0111\u00f3 t\u1ef1 t\u1eed"
        },
        {
            "en": "You don't get a lot of <em>suicidal</em> vampires.",
            "vi": "Ch\u1eb3ng c\u00f3 nhi\u1ec1u ma c\u00e0 r\u1ed3ng t\u1ef1 s\u00e1t l\u1eafm \u0111\u00e2u."
        },
        {
            "en": "The writers suggest that fears that acne drugs may cause <em>suicidal</em> thoughts may have been overstated.",
            "vi": "C\u00e1c t\u00e1c gi\u1ea3 cho r\u1eb1ng nh\u1eefng lo ng\u1ea1i c\u00e1c lo\u1ea1i thu\u1ed1c tr\u1ecb m\u1ee5n g\u00e2y ra \u00fd mu\u1ed1n t\u1ef1 t\u1eed c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00e3 b\u1ecb ph\u00f3ng \u0111\u1ea1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}