{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['s\u028clt\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">vua (c\u00e1c n\u01b0\u1edbc H\u1ed3i gi\u00e1o); (<font color=\"#1371BB\">the Sultan</font>) vua Th\u1ed5 nh\u0129 k\u1ef3</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(\u0111\u1ed9ng v\u1eadt h\u1ecdc) chim x\u00edt</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">g\u00e0 b\u1ea1ch Th\u1ed5 nh\u0129 k\u1ef3</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sultan"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>sultan</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a Muslim sovereign. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 (<cclass><b>the Sultan</b>) <cclass>historical the sultan of Turkey. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a bird of a breed of white domestic chicken from Turkey. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>sultanate</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: from Fr., or from med. L. <i>sultanus</i>, from Arab. <i>sul\u1e6d\u0101n</i> 'power, ruler'. </blockquote></div>",
            "word": "sultan"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sultan"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sultan"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sultan"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "21 Jalan <em>Sultan</em>.",
            "vi": "Johore bahru."
        },
        {
            "en": "<em>Sultan</em> Idris Educational University",
            "vi": "\u0110\u1ea1i h\u1ecdc Gi\u00e1o d\u1ee5c Sultan Idris"
        },
        {
            "en": "He's the <em>Sultan</em> of Brunei.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 Qu\u1ed1c v\u01b0\u01a1ng H\u1ed3i gi\u00e1o c\u1ee7a Bru-n\u00e2y (Brunei)."
        },
        {
            "en": "He's the <em>Sultan</em> of Brunei.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 Qu\u1ed1c v\u01b0\u01a1ng H\u1ed3i gi\u00e1o c\u1ee7a Bru - n\u00e2y (Brunei)."
        },
        {
            "en": "The <em>sultan</em> may be an absolute ruler",
            "vi": "Vua c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc H\u1ed3i gi\u00e1o c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 cai tr\u1ecb chuy\u00ean ch\u1ebf."
        },
        {
            "en": "\u00a0 \u00a0 - UAE President, Abu Dhabi emir, Sheikh Khalifa bin Zayed bin <em>Sultan</em> Al Nahyan",
            "vi": "\u00a0 \u00a0- T\u1ed5ng th\u1ed1ng C\u00e1c Ti\u1ec3u V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c A R\u1eadp Th\u00f4ng nh\u1ea5t, Ho\u00e0ng th\u00e2n Abu Dhabi, Sheikh Khalifa bin Zayed bin Sultan Al Nahyan"
        },
        {
            "en": "The <em>Sultan</em> of Brunei is the head of state and head of government of Brunei.",
            "vi": "Vua Brunei l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0 \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00ednh ph\u1ee7 Brunei."
        },
        {
            "en": "<em>Sultan</em> of Brunei bans Christmas 'because it could damage faith of Muslims'",
            "vi": "Qu\u1ed1c V\u01b0\u01a1ng Brunei c\u1ea5m t\u1eb7ng qu\u00e0 Gi\u00e1ng Sinh \"v\u00ec l\u00e0m nh\u01b0 v\u1eady c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y t\u1ed5n h\u1ea1i \u0111\u1ee9c tin c\u1ee7a c\u00e1c t\u00edn \u0111\u1ed3 H\u1ed3i gi\u00e1o"
        },
        {
            "en": "Last year, the <em>sultan</em> caused controversy by introducing Sharia criminal law, which allows for punishments including stoning, whipping and amputation.",
            "vi": "N\u0103m ngo\u00e1i, v\u1ecb qu\u1ed1c v\u01b0\u01a1ng n\u00e0y b\u1ecb b\u00e0n t\u00e1n d\u1eef d\u1ed9i v\u00ec \u0111\u01b0a ra b\u1ed9 Lu\u1eadt h\u00ecnh s\u1ef1 H\u1ed3i gi\u00e1o cho ph\u00e9p \u00e1p d\u1ee5ng c\u00e1c h\u00ecnh ph\u1ea1t nh\u01b0 n\u00e9m \u0111\u00e1 \u0111\u1ebfn ch\u1ebft, \u0111\u00f2n roi v\u00e0 c\u1eaft ch\u00e2n tay."
        },
        {
            "en": "Brunei, a former British protectorate, is run as an absolutist Muslim monarchy by the <em>Sultan</em>, Hassanal Bolkiah, 67.",
            "vi": "Brunei, v\u1ed1n l\u00e0 c\u1ef1u thu\u1ed9c \u0111\u1ecba Anh, theo ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 H\u1ed3i gi\u00e1o chuy\u00ean ch\u1ebf do Qu\u1ed1c v\u01b0\u01a1ng Hassanal Bolkiah, 67 tu\u1ed5i, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "After an hour-long audience with the king, <em>Sultan</em> Mizan Zainal Abidin, the outgoing prime minister emerged from the palace smiling and waving to reporters.",
            "vi": "Sau m\u1ed9t gi\u1edd \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 y\u1ebft ki\u1ebfn nh\u00e0 vua, Sultan Mizan Zainal Abidin, V\u1ecb th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng th\u00e2n thi\u1ec7n b\u01b0\u1edbc ra t\u1eeb cung \u0111i\u1ec7n, m\u1ec9m c\u01b0\u1eddi v\u00e0 v\u1eaby tay ch\u00e0o c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "After an hour - long audience with the king, <em>Sultan</em> Mizan Zainal Abidin, the outgoing prime minister emerged from the palace smiling and waving to reporters.",
            "vi": "Sau m\u1ed9t gi\u1edd \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 y\u1ebft ki\u1ebfn nh\u00e0 vua, Sultan Mizan Zainal Abidin, V\u1ecb th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng th\u00e2n thi\u1ec7n b\u01b0\u1edbc ra t\u1eeb cung \u0111i\u1ec7n, m\u1ec9m c\u01b0\u1eddi v\u00e0 v\u1eaby tay ch\u00e0o c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Rumeysa has been told that she is not expected to grow any further, so will not beat the record of Tallest Living Person and fellow countryman, <em>Sultan</em> K\u00f6sen, who measures 251 cm (8ft 3 in).",
            "vi": "Rumeysa \u0111\u01b0\u1ee3c cho bi\u1ebft l\u00e0 c\u00f4 c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ebd kh\u00f4ng cao th\u00eam n\u1eefa, v\u00ec v\u1eady s\u1ebd kh\u00f4ng ph\u00e1 n\u1ed5i k\u1ef7 l\u1ee5c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi cao nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi \u0111ang c\u00f2n s\u1ed1ng v\u00e0 \u0111\u1ed3ng th\u1eddi l\u00e0 \u0111\u1ed3ng h\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a c\u00f4, Sultan K\u00f6sen, cao 251 cm (8ft 3 in)."
        },
        {
            "en": "Hassanal Bolkiah, the <em>Sultan</em> of Brunei, his son Prince Abdul Malik, new wife Dayangku Raabi'atul 'Adawiyyah Pengiran Haji Bolkiah and Queen Saleha during the wedding ceremony in the Nurul Iman Royal Palace in Banda Seri Begawan, Brunei Photo: EPA",
            "vi": "\u1ea2nh: Qu\u1ed1c v\u01b0\u01a1ng Brunei Hassanal Bolkiah, con trai qu\u1ed1c v\u01b0\u01a1ng, ho\u00e0ng t\u1eed Abdul Malik, t\u00e2n n\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a ho\u00e0ng t\u1eed Dayangku Raabi'atul 'Adawiyyah Pengiran Haji Bolkiah v\u00e0 ho\u00e0ng h\u1eadu Saleha trong l\u1ec5 c\u01b0\u1edbi t\u1ea1i Cung \u0111i\u1ec7n Ho\u00e0ng gia Nurul Iman \u1edf Banda Seri Begawan, Brunei ."
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, <em>Sultan</em> Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, <em>Sultan</em> Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali.",
            "vi": "QATAR: Mohammed Al-Bakari, Tameem Al-Muhaza, Bassam Al-Rawi, Tarek Salman, Sultan Al-Brake, Salem Al-Hajri (Abdullah Al-Ahrak 60\u2019), Assim Madibo, Hashim Ali (Meshaal Al-Shammeri 106\u2019), Ahmad Moein, Akram Afif, Almoez Ali."
        },
        {
            "en": "Both sides then scored their penalties, until Tien Dung kept out <em>Sultan</em> Al Brake, Qatar's fifth penalty. Vu Van Thanh then kept his nerves to convert Vietnam's fifth shot, and send the 2017 World Cup U-20 participants through to the final.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 c\u1ea3 hai b\u00ean \u0111\u1ec1u ghi b\u00e0n v\u00e0o l\u01b0\u1edbi, cho \u0111\u1ebfn khi Ti\u1ebfn D\u0169ng \u0111\u00e3 ch\u1eb7n \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00f3ng c\u1ee7a c\u1ea7u th\u1ee7 Sultan Al Brake, c\u00fa \u0111\u00e1 ph\u1ea1t th\u1ee9 n\u0103m c\u1ee7a Qatar. V\u0169 V\u0103n Th\u00e0nh sau \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 gi\u1eef v\u1eefng tinh th\u1ea7n c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00fa s\u00fat th\u1ee9 n\u0103m c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam, v\u00e0 gi\u00e0nh l\u1ea5y quy\u1ec1n tham d\u1ef1 World Cup U-20 n\u0103m 2017 qua tr\u1eadn cu\u1ed1i c\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "Nonetheless, Bui Tien Dung emerged as the hero in the shootout for Vietnam as he kept out efforts from both Moein and <em>Sultan</em> Al-Brake, paving the way for Vu Van Thanh to fire home the winning spot-kick and send Vietnam into Saturday\u2019s final.",
            "vi": "D\u00f9 sao, B\u00f9i Ti\u1ebfn D\u0169ng \u0111\u00e3 n\u1ed5i l\u00ean nh\u01b0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi h\u00f9ng trong tr\u1eadn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam b\u1edfi anh \u0111\u00e3 n\u1ed7 l\u1ef1c h\u1ebft m\u00ecnh c\u1ea3n ph\u00e1 tr\u01b0\u1edbc c\u1ea3 c\u1ea3 Moein v\u00e0 Sultan AI-Brake, m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho V\u0169 V\u0103n Thanh \u0111\u1ed1t ch\u00e1y \u0111\u1ed9i nh\u00e0 b\u1eb1ng c\u00fa s\u00fat \u1ea5n \u0111\u1ecbnh cu\u1ed1i c\u00f9ng, \u0111\u01b0a Vi\u1ec7t Nam t\u1edbi tr\u1eadn chung k\u1ebft v\u00e0o Th\u1ee9 B\u1ea3y"
        },
        {
            "en": "Both sides then scored their penalties, until Tien Dung kept out <em>Sultan</em> Al Brake, Qatar's fifth penalty. Vu Van Thanh then kept his nerves to convert Vietnam's fifth shot, and send the 2017 World Cup U-20 participants through to the final.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 c\u1ea3 hai b\u00ean \u0111\u1ec1u ghi b\u00e0n v\u00e0o l\u01b0\u1edbi, cho \u0111\u1ebfn khi Ti\u1ebfn D\u0169ng \u0111\u00e3 ch\u1eb7n \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00f3ng c\u1ee7a c\u1ea7u th\u1ee7 Sultan Al Brake, c\u00fa \u0111\u00e1 ph\u1ea1t th\u1ee9 n\u0103m c\u1ee7a Qatar. V\u0169 V\u0103n Th\u00e0nh sau \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 gi\u1eef v\u1eefng tinh th\u1ea7n c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00fa s\u00fat th\u1ee9 n\u0103m c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam, v\u00e0 gi\u00e0nh l\u1ea5y quy\u1ec1n tham d\u1ef1 World Cup U-20 n\u0103m 2017 qua tr\u1eadn cu\u1ed1i c\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "Nonetheless, Bui Tien Dung emerged as the hero in the shootout for Vietnam as he kept out efforts from both Moein and <em>Sultan</em> Al-Brake, paving the way for Vu Van Thanh to fire home the winning spot-kick and send Vietnam into Saturday\u2019s final.",
            "vi": "D\u00f9 sao, B\u00f9i Ti\u1ebfn D\u0169ng \u0111\u00e3 n\u1ed5i l\u00ean nh\u01b0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi h\u00f9ng trong tr\u1eadn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam b\u1edfi anh \u0111\u00e3 n\u1ed7 l\u1ef1c h\u1ebft m\u00ecnh c\u1ea3n ph\u00e1 tr\u01b0\u1edbc c\u1ea3 c\u1ea3 Moein v\u00e0 Sultan AI-Brake, m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho V\u0169 V\u0103n Thanh \u0111\u1ed1t ch\u00e1y \u0111\u1ed9i nh\u00e0 b\u1eb1ng c\u00fa s\u00fat \u1ea5n \u0111\u1ecbnh cu\u1ed1i c\u00f9ng, \u0111\u01b0a Vi\u1ec7t Nam t\u1edbi tr\u1eadn chung k\u1ebft v\u00e0o Th\u1ee9 B\u1ea3y"
        }
    ],
    "suggestions": []
}