{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[su:'pr\u0259m\u0259\u028a]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, s\u1ed1 nhi\u1ec1u supremos</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">l\u00e3nh t\u1ee5 t\u1ed1i cao</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "supremo"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>supremo</k><blockquote><cclass>[<cclass>su:'pri:m\u0259\u028a<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>supremos</b>) <cclass>Brit. <cclass>informal </cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b a person in overall charge. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b an expert in a certain area: <cclass>a design supremo. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>Sp., lit. 'supreme'. </blockquote></div>",
            "word": "supremo"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "supremo"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "supremo"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "supremo"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Meanwhile, former F1 <em>supremo</em>, Bernie Ecclestone said April that he turned down the chance of hosting a race in Vietnam, as the country had no \u201cracing history\u201d.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, c\u1ef1u l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a F1, Bernie Ecclestone cho bi\u1ebft \u00f4ng \u0111\u00e3 t\u1eeb ch\u1ed1i c\u01a1 h\u1ed9i t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111ua \u1edf Vi\u1ec7t Nam v\u00ec \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc n\u00e0y kh\u00f4ng c\u00f3 \"l\u1ecbch s\u1eed \u0111ua xe\"."
        },
        {
            "en": "Meanwhile, former F1 <em>supremo</em>, Bernie Ecclestone said April that he turned down the chance of hosting a race in Vietnam, as the country had no \u201cracing history\u201d.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, c\u1ef1u l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a F1, Bernie Ecclestone cho bi\u1ebft \u00f4ng \u0111\u00e3 t\u1eeb ch\u1ed1i c\u01a1 h\u1ed9i t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111ua \u1edf Vi\u1ec7t Nam v\u00ec \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc n\u00e0y kh\u00f4ng c\u00f3 \"l\u1ecbch s\u1eed \u0111ua xe\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}