{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Sur"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Sur"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Sur"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Sur"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Sur"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "tone <em>sur</em> tone",
            "vi": "T\u00d4NG XUY\u1ec6T T\u00d4NG"
        },
        {
            "en": "Passengers on the ferry had embarked at Nasipit in the southern province of Agusan del <em>Sur</em>.",
            "vi": "C\u00e1c h\u00e0nh kh\u00e1ch tr\u00ean ph\u00e0 \u0111\u00e3 l\u00ean t\u00e0u \u1edf Nasipit thu\u1ed9c mi\u1ec1n nam t\u1ec9nh Agusan del Sur.\u00a0"
        },
        {
            "en": "Meanwhile, the exhibition was being prepared ready for opening in July 2012 at the Castle Museum in Boulogne-<em>sur</em>-mer.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, tri\u1ec3n l\u00e3m \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c chu\u1ea9n b\u1ecb s\u1eb5n s\u00e0ng \u0111\u1ec3 khai tr\u01b0\u01a1ng v\u00e0o th\u00e1ng 7 n\u0103m 2012 t\u1ea1i B\u1ea3o t\u00e0ng L\u00e2u \u0111\u00e0i \u1edf Boulogne-sur-mer."
        },
        {
            "en": "A father and son have the most precious conversation during an interview by french media (Le Petit Journal <em>sur</em> Canal+) at the scene of the Bataclan attacks. All images belong to Le Petit Journal / Canal +",
            "vi": "Hai b\u1ed1 con n\u1ecd c\u00f3 cu\u1ed9c tr\u00f2 chuy\u1ec7n h\u1ebft s\u1ee9c c\u1ea3m \u0111\u1ed9ng trong m\u1ed9t cu\u1ed9c ph\u1ecfng v\u1ea5n c\u1ee7a c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n truy\u1ec1n th\u00f4ng Ph\u00e1p (Le Petit Journal/ Canal+) ngay t\u1ea1i n\u01a1i x\u1ea3y ra c\u00e1c v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng \u1edf Bataclan.\nB\u1ea3n quy\u1ec1n t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng h\u00ecnh \u1ea3nh n\u00e0y thu\u1ed9c v\u1ec1 Le Petit Journal / Canal +"
        },
        {
            "en": "Blackouts were recorded in eight towns in La Union and in several parts of Ilocos <em>Sur</em> province. At least 18 domestic flights bound for northern Luzon were also cancelled.",
            "vi": "Ngu\u1ed3n \u0111i\u1ec7n b\u1ecb m\u1ea5t t\u1ea1i t\u00e1m th\u1ecb tr\u1ea5n \u1edf La Union v\u00e0 \u1edf m\u1ed9t s\u1ed1 n\u01a1i trong t\u1ec9nh Ilocos Sur. \u00cdt nh\u1ea5t 18 chuy\u1ebfn bay n\u1ed9i \u0111\u1ecba t\u1edbi mi\u1ec1n b\u1eafc Luzon c\u0169ng \u0111\u00e3 b\u1ecb h\u1ee7y b\u1ecf."
        },
        {
            "en": "Gould the thylacine still be out there? \u201cSure,\u201d Naarding says. But be also says any discovery of <em>sur</em>-viving thylacines would be \u201crather pointless\u201d. \u201cHow do you save a species from extinction? What could you do with it? If there are thylacines out there, they are better off right where they are,\u201d",
            "vi": "\u201cLo\u00e0i Thylacine v\u1eabn c\u00f2n \u0111\u00fang kh\u00f4ng?\u201d \u201c Ch\u1eafc ch\u1eafn r\u1ed3i\u201d, Naarding n\u00f3i. Nh\u01b0ng \u00f4ng c\u0169ng n\u00f3i nh\u1eefng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 ph\u00e1t hi\u1ec7n Thylacine c\u00f2n s\u1ed1ng c\u00f3 l\u1ebd l\u00e0 v\u00f4 \u00edch. \u201cL\u00e0m c\u00e1ch n\u00e0o \u0111\u1ec3 b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 c\u1ee9u c\u00e1c lo\u00e0i kh\u1ecfi nguy c\u01a1 tuy\u1ec7t ch\u1ee7ng?\u201d \u201c B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m g\u00ec? N\u1ebfu th\u1eadt s\u1ef1 c\u00f2n lo\u00e0i Thylacine \u1edf b\u00ean ngo\u00e0i, ch\u00fang s\u1ebd s\u1ed1ng t\u1ed1t \u1edf m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng c\u1ee7a ch\u00fang\u201d."
        }
    ],
    "suggestions": []
}