{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sweatshirt",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>sweatshirt</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a loose sweater, typically of knitted cotton, worn for exercise or leisure. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "sweatshirt",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sweatshirt",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sweatshirt",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sweatshirt",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He was wearing a cruddy old <em>sweatshirt</em>.",
            "vi": "Anh ta (\u0111\u00e3) \u0111ang m\u1eb7c m\u1ed9t c\u00e1i \u00e1o \u1ea5m d\u00e0i tay c\u0169 k\u1ef9 b\u1ea9n th\u1ec9u."
        },
        {
            "en": "I saw a <em>sweatshirt</em> displayed in the show window.",
            "vi": "T\u00f4i th\u1ea5y m\u1ed9t c\u00e1i \u00e1o thun d\u00e0i tay trong t\u1ee7 k\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Will you do after-sales service on this <em>sweatshirt</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 d\u1ecbch v\u1ee5 h\u1eadu m\u00e3i \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1i \u00e1o thun (tay d\u00e0i) n\u00e0y kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Will you do after - sales service on this <em>sweatshirt</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 d\u1ecbch v\u1ee5 h\u1eadu m\u00e3i \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1i \u00e1o thun (tay d\u00e0i) n\u00e0y kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "My mother wants a coffee cup and my father wants a <em>sweatshirt</em>.",
            "vi": "M\u1eb9 t\u00f4i mu\u1ed1n m\u1ed9t c\u00e1i ly u\u1ed1ng c\u00e0 ph\u00ea c\u00f2n b\u1ed1 t\u00f4i mu\u1ed1n m\u1ed9t c\u00e1i \u00e1o kho\u00e1c."
        },
        {
            "en": "He threw his <em>sweatshirt</em> on the floor anyhow and proceeded to step on it.",
            "vi": "\u00d4ng ta n\u00e9m b\u1eeba chi\u1ebfc \u00e1o \u1ea5m d\u00e0i tay c\u1ee7a m\u00ecnh xu\u1ed1ng s\u00e0n r\u1ed3i \u0111i \u0111\u1ebfn d\u1eabm l\u00ean n\u00f3."
        },
        {
            "en": "I pull on a pair of jeans and a big, sloppy <em>sweatshirt</em>.",
            "vi": "T\u00f4i m\u1eb7c l\u00ean ng\u01b0\u1eddi qu\u1ea7n jean v\u00e0 m\u1ed9t c\u00e1i \u00e1o thun d\u00e0i tay r\u1ed9ng xu\u1ec1nh xo\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "I didn't really expect to find this famous scientist slopping around in old jeans and a dirty <em>sweatshirt</em>.",
            "vi": "Th\u1ef1c s\u1ef1 t\u00f4i kh\u00f4ng ngh\u0129 l\u00e0 m\u00ecnh s\u1ebd th\u1ea5y nh\u00e0 khoa h\u1ecdc n\u1ed5i ti\u1ebfng n\u00e0y l\u01b0\u1eddi nh\u00e1c trong c\u00e1i qu\u1ea7n jean cu\u0303 v\u00e0 \u00e1o v\u1ec7 sinh d\u01a1 b\u1ea9n."
        },
        {
            "en": "Well, he was tall, maybe 6 foot 6. He has brown hair, I think, and he was wearing a black <em>sweatshirt</em>. Honestly, I can't remember anything else.",
            "vi": "\u1ed2 \u0111\u01b0\u1ee3c r\u1ed3i, h\u1eafn cao, c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 6 foot 6. H\u1eafn c\u00f3 t\u00f3c n\u00e2u, t\u00f4i ngh\u0129 th\u1ebf, v\u00e0 h\u1eafn mang m\u1ed9t c\u00e1i \u00e1o kho\u00e1c m\u00e0u \u0111en. T\u1ec7 th\u1eadt, t\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 nh\u1edb th\u00eam b\u1ea5t c\u1ee9 \u0111i\u1ec1u g\u00ec kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "When Mark Zuckerberg, the CEO of Facebook, gave the keynote speech at a conference at his company\u2019s headquarters in 2014, he wore a grey T-shirt. When he spoke to a global audience at the Newseum in 2013, he donned his favored hooded <em>sweatshirt</em>. But when he met General Secretary of the Chinese Communist Party Xi Jinping on Sept. 23, Zuckerberg chose instead a sharp navy suit and a tasteful red tie.",
            "vi": "Khi Mark Zuckerberg, CEO c\u1ee7a Facebook, c\u00f3 b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u quan tr\u1ecdng trong m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp t\u1ea1i tr\u1ee5 s\u1edf ch\u00ednh c\u1ee7a c\u00f4ng ty n\u0103m 2014, anh ch\u1ec9 m\u1eb7c m\u1ed9t chi\u1ebfc \u00e1o thun ng\u1eafn tay m\u00e0u x\u00e1m. Khi anh n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi kh\u00e1n gi\u1ea3 to\u00e0n c\u1ea7u t\u1ea1i Newseum n\u0103m 2013, anh \u0111\u01a1n gi\u1ea3n l\u00e0 m\u1eb7c chi\u1ebfc \u00e1o tr\u00f9m \u0111\u1ea7u y\u00eau th\u00edch. Nh\u01b0ng khi g\u1eb7p T\u1ed5ng b\u00ed th\u01b0 c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Trung Qu\u1ed1c T\u1eadp C\u1eadn B\u00ecnh v\u00e0o ng\u00e0y 23 th\u00e1ng 9, Zuckerberg \u0111\u00e3 ch\u1ecdn m\u1ed9t b\u1ed9 \u0111\u1ed3 com-le m\u00e0u xanh \u0111\u1eadm c\u00f9ng chi\u1ebfc c\u00e0 v\u1ea1t \u0111\u1ecf trang nh\u00e3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}