{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Sweden",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Sweden",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Sweden",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Sweden",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Sweden",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Stockholm, <em>Sweden</em>",
            "vi": "Stockholm, Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n"
        },
        {
            "en": "It's imported from <em>Sweden</em>.",
            "vi": "N\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadp t\u1eeb Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u1ec1."
        },
        {
            "en": "13. Stockholm, <em>Sweden</em> \u2014$90.70",
            "vi": "13. Stockholm, Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n - 90,70 USD (kho\u1ea3ng 2.040.750 \u0111\u1ed3ng)"
        },
        {
            "en": "I 'm from <em>Sweden</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ebfn t\u1eeb Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "I'm from <em>Sweden</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ebfn t\u1eeb Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "13. Stockholm, <em>Sweden</em> \u2014$90.70",
            "vi": "13. Stockholm, Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n - 90,70 USD (kho\u1ea3ng 2.040.750 \u0111\u1ed3ng)"
        },
        {
            "en": "The anti-immigration <em>Sweden</em> Democrats",
            "vi": "\u0110\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n"
        },
        {
            "en": "His company is growing expansively in <em>Sweden</em>",
            "vi": "C\u00f4ng ty \u00f4ng ta \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n r\u1ed9ng l\u1edbn \u1edf Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "I was accepted for resettlement by <em>Sweden</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh ph\u1ee7 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n ch\u1ea5p nh\u1eadn cho t\u00e1i \u0111\u1ecbnh c\u01b0."
        },
        {
            "en": "I need remit some money to <em>Sweden</em>.",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ea7n chuy\u1ec3n ti\u1ec1n sang thu\u1ef5 \u0111i\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "Snuff is popular in <em>Sweden</em> and Norway.",
            "vi": "Thu\u1ed1c l\u00e1 h\u00edt ph\u1ed5 bi\u1ebfn \u1edf Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u00e0 Na Uy."
        },
        {
            "en": "<em>Sweden</em> has an advanced solar energy program.",
            "vi": "Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n c\u00f3 m\u1ed9t ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng m\u1eb7t tr\u1eddi ti\u00ean ti\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "A groundbreaking initiative was launched in <em>Sweden</em>.",
            "vi": "Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t s\u00e1ng ki\u1ebfn mang t\u00ednh b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t."
        },
        {
            "en": "<em>Sweden</em> will be no less attractive visitors in April.",
            "vi": "Th\u1ee5y s\u0129 s\u1ebd kh\u00f4ng k\u00e9m ph\u1ea7n thu h\u00fat kh\u00e1ch trong th\u00e1ng T\u01b0."
        },
        {
            "en": "Denmark, <em>Sweden</em> and ADB also provided financial support.",
            "vi": "\u0110an M\u1ea1ch, Thu\u1ef5 \u0110i\u1ec3n v\u00e0 ADB c\u0169ng cung c\u1ea5p h\u1ed7 tr\u1ee3 t\u00e0i ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "Viet Nam- <em>Sweden</em> Mountain Rural Development Programme, 2001.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng th\u00f4n mi\u1ec1n n\u00fai Vi\u1ec7t Nam-Thu\u1ef5 \u0110i\u1ec3n, 2001."
        },
        {
            "en": "+ Estonia, Finland, Iceland, Norway and <em>Sweden</em>: 12 November",
            "vi": "Estonia, Ph\u1ea7n Lan, Iceland, Na Uy v\u00e0 Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n: 12 th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi m\u1ed9t"
        },
        {
            "en": "What would you do with three free days in <em>Sweden</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n s\u1ebd l\u00e0m g\u00ec v\u1edbi ba ng\u00e0y t\u1ef1 do \u1edf Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n?"
        },
        {
            "en": "Where is the border between <em>Sweden</em> and Norway?",
            "vi": "\u0110\u00e2u l\u00e0 bi\u00ean gi\u1edbi gi\u1eefa Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n v\u00e0 Na Uy?"
        },
        {
            "en": "Viet Nam-<em>Sweden</em> Health Cooperation, Health Policy Area, Ha Noi.",
            "vi": "H\u1ee3p t\u00e1c Y t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam - Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n, L\u0129nh v\u1ef1c Ch\u00ednh s\u00e1ch Y t\u1ebf, H\u00e0 N\u1ed9i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}