{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['simp\u0259\u03b8aiz]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">sympathize</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['simp\u0259\u03b8aiz]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">sympathize</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "sympathise",
            "pronounce": "['simp\u0259\u03b8aiz]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sympathise",
            "pronounce": "['simp\u0259\u03b8aiz]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sympathise",
            "pronounce": "['simp\u0259\u03b8aiz]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>sympathise</k><blockquote><blockquote><abr>see</abr><kref>sympathize</kref></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "sympathise",
            "pronounce": "['simp\u0259\u03b8aiz]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "sympathise",
            "pronounce": "['simp\u0259\u03b8aiz]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Facebook Considers '<em>Sympathise</em>' Button",
            "vi": "Facebook c\u00e2n nh\u1eafc \u0111\u01b0a v\u00e0o nu\u0301t \u201c\u0110\u1ed3ng c\u1ea3m\u201d."
        },
        {
            "en": "I hope you <em>sympathise</em> with my predicament.",
            "vi": "T\u00f4i hy v\u1ecdng qu\u00fd kh\u00e1ch th\u00f4ng c\u1ea3m v\u1edbi t\u00ecnh th\u1ebf kh\u00f3 kh\u0103n c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "It is more likely that they will get colleagues to <em>sympathise</em> take their side.",
            "vi": "Th\u01b0\u1eddng l\u00e0 h\u1ecd s\u1ebd k\u00e9o th\u00eam nh\u1eefng b\u1ea1n \u0111\u1ed3ng nghi\u1ec7p \u0111\u1ec3 v\u1ec1 ph\u00eda h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Facebook is considering introducing a '<em>sympathise</em>' button to the site, according to one of its engineers.",
            "vi": "Theo m\u1ed9t trong nh\u1eefng k\u1ef9 s\u01b0 c\u1ee7a Facebook, m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i n\u00e0y \u0111ang xem x\u00e9t vi\u1ec7c gi\u1edbi thi\u1ec7u \u0111\u1ebfn ng\u01b0\u1eddi du\u0300ng m\u1ed9t nu\u0301t m\u1edbi l\u00e0 nu\u0301t \u201c \u0111\u1ed3ng c\u1ea3m\u201d."
        },
        {
            "en": "If a user selected an emoticon such as sad or depressed in their status update, then the 'like' button would change to '<em>sympathise</em>'.",
            "vi": "N\u1ebfu m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi du\u0300ng ch\u1ecdn m\u1ed9t bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng c\u1ea3m xu\u0301c nh\u01b0 bu\u1ed3n ho\u1eb7c ch\u00e1n trong ph\u1ea7n c\u1eadp nh\u1eadt tr\u1ea1ng th\u00e1i c\u1ee7a m\u00ecnh th\u00ec nu\u0301t \u201clike\u201d (th\u00edch) s\u1ebd chuy\u1ec3n th\u00e0nh nu\u0301t \u201csympathise\u201d (\u0111\u1ed3ng c\u1ea3m)."
        },
        {
            "en": "Muriello told an audience at Facebook's 'Compassion Research Day' that a lot of people in the company were \"very excited\" about the '<em>sympathise</em>' button but that \"it was not exactly the right time to launch that product\".",
            "vi": "Muriello n\u00f3i v\u1edbi kh\u00e1n th\u00ednh gi\u1ea3 t\u1ea1i \u201cCompassion Research Day\u201d (Ng\u00e0y nghi\u00ean c\u1ee9u L\u00f2ng tr\u1eafc \u1ea9n) c\u1ee7a Facebook r\u1eb1ng r\u1ea5t nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi \u201ch\u00e1o h\u1ee9c\u201d v\u1ec1 nu\u0301t \u201c\u0111\u1ed3ng c\u1ea3m\u201d tuy ch\u01b0a ph\u1ea3i l\u00e0 th\u1eddi \u0111i\u1ec3m th\u00edch h\u1ee3p \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0a ra s\u1ea3n ph\u1ea9m n\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}