{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['siri\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(thu\u1ed9c) Xy-ri</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ng\u01b0\u1eddi Xy-ri</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "syrian"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "syrian"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "syrian"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "syrian"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "syrian"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Mr. Aoun recently broke with the Anti-<em>Syrian</em> coalition and formed the coalition that included some pro-<em>Syrian</em> candidates.",
            "vi": "G\u1ea7n \u0111\u00e2y \u00f4ng aoun \u0111\u00e3 tuy\u1ec7t giao v\u1edbi li\u00ean minh ch\u1ed1ng l\u1ea1i syria v\u00e0 th\u00e0nh l\u1eadp m\u1ed9t li\u00ean minh bao g\u1ed3m nh\u1eefng \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean \u1ee7ng h\u1ed9 syria."
        },
        {
            "en": "The <em>Syrian</em> Foreign Minister and his Egyptian counterpart are meeting each other tomorrow.",
            "vi": "B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Ngo\u1ea1i giao Xy-ri v\u00e0 b\u00ean \u0111\u1ed1i t\u00e1c Ai C\u1eadp s\u1ebd g\u1eb7p nhau v\u00e0o ng\u00e0y mai."
        },
        {
            "en": "The report accused <em>Syrian</em> troops of torturing children suspected of having links to rebel groups.",
            "vi": "B\u00e1o c\u00e1o n\u00e0y bu\u1ed9c t\u1ed9i binh l\u00ednh Xiri v\u1ec1 vi\u1ec7c tra t\u1ea5n tr\u1ebb em \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecnh nghi c\u00f3 li\u00ean k\u1ebft v\u1edbi c\u00e1c nh\u00f3m n\u1ed5i lo\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The <em>Syrian</em> Foreign Minister and his Egyptian counterpart are meeting each other tomorrow.",
            "vi": "B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Ngo\u1ea1i giao Xy - ri v\u00e0 b\u00ean \u0111\u1ed1i t\u00e1c Ai C\u1eadp s\u1ebd g\u1eb7p nhau v\u00e0o ng\u00e0y mai."
        },
        {
            "en": "Earlier, <em>Syrian</em> intelligence agents began to withdraw from their headquarters in Beirut.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, c\u01a1 quan t\u00ecnh b\u00e1o syria \u0111\u00e3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u r\u00fat qu\u00e2n kh\u1ecfi c\u00e1c c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o \u0111\u00f3ng \u1edf beirut."
        },
        {
            "en": "The UK-based <em>Syrian</em> Observatory for Human Rights said the Baba Amr district came under heavy fire on Thursday.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c quan s\u00e1t nh\u00e2n quy\u1ec1n Syria t\u1ea1i V\u01b0\u01a1ng Qu\u1ed1c Anh cho bi\u1ebft qu\u1eadn Baba Amr \u0111\u00e3 h\u1ee9ng ch\u1ecbu h\u1ecfa l\u1ef1c n\u1eb7ng n\u1ec1 v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 N\u0103m."
        },
        {
            "en": "A displaced <em>Syrian</em> child at a temporary camp in the village of Ain Issa on April 28, 2017.",
            "vi": "M\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb Syria b\u1ecb di d\u1eddi t\u1ea1i m\u1ed9t tr\u1ea1i t\u1ea1m th\u1eddi \u1edf l\u00e0ng Ain Issa v\u00e0o ng\u00e0y 28 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2017."
        },
        {
            "en": "Many Lebanese blamed Syria for the attack and had called for the removal of <em>Syrian</em> troops from lebanon.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi leban \u0111\u00e3 \u0111\u1ed5 l\u1ed7i cho syria v\u1ec1 v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0 k\u00eau g\u1ecdi binh l\u00ednh syria r\u00fat kh\u1ecfi leban."
        },
        {
            "en": "The opposition group says that more than a thousand have been killed but <em>Syrian</em> army have denied the claims.",
            "vi": "Phe \u0111\u1ed1i l\u1eadp n\u00f3i r\u1eb1ng h\u01a1n m\u1ed9t ng\u00e0n ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 b\u1ecb gi\u1ebft nh\u01b0ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Syria b\u00e1c b\u1ecf tuy\u00ean b\u1ed1 \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "'Lack of options' \u00a0\n <em>Syrian</em> opposition groups criticised the plan as an attempt by the regime to buy more time.",
            "vi": "\u201cThi\u1ebfu kh\u1ea3 n\u0103ng ch\u1ecdn l\u1ef1a\u201d \u00a0\n C\u00e1c nh\u00f3m \u0111\u1ed1i l\u1eadp \u1edf Syria ch\u1ec9 tr\u00edch k\u1ebf ho\u1ea1ch n\u00e0y l\u00e0\u00a0 m\u01b0u toan tr\u00ec ho\u00e3n c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9."
        },
        {
            "en": "Russia said any draft putting the blame on the <em>Syrian</em> government was unacceptable and urged a declaration backing its initiative.",
            "vi": "Nga cho bi\u1ebft b\u1ea5t k\u1ef3 d\u1ef1 th\u1ea3o n\u00e0o quy tr\u00e1ch nhi\u1ec7m cho ch\u00ednh ph\u1ee7 Syria cu\u0303ng \u0111\u1ec1u kh\u00f4ng th\u1ec3 ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c v\u00e0 \u0111\u01b0a ra tuy\u00ean b\u1ed1 h\u1ed7 tr\u1ee3 s\u00e1ng ki\u1ebfn c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "As many as one hundred rebels have been killed in the operation since it began early Sunday near the <em>Syrian</em> border.",
            "vi": "T\u1eeb khi b\u1eaft \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c h\u00e0nh binh v\u00e0o s\u00e1ng h\u00f4m ch\u1ee7 nh\u1eadt g\u1ea7n bi\u00ean gi\u1edbi syria \u0111\u00e3 c\u00f3 \u0111\u1ebfn h\u00e0ng tr\u0103m phi\u1ebfn qu\u00e2n \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eafn h\u1ea1."
        },
        {
            "en": "And not all of them are without controversy such as North Korean leader Kim Jung Un and <em>Syrian</em> President Bashar al-Assad.",
            "vi": "V\u00e0 kh\u00f4ng ph\u1ea3i t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c nh\u00e2n v\u1eadt n\u00e0y \u0111\u1ec1u tr\u00e1nh \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c tranh c\u00e3i, nh\u01b0 nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Tri\u1ec1u Ti\u00ean Kim Jung - un v\u00e0 T\u1ed5ng th\u1ed1ng Syria Bashar al - Assad."
        },
        {
            "en": "In other voting Sunday, ruled leader Walid Jumblatt won 27 seats and candidates from the pro-<em>Syrian</em> group Hezbollah won 10 seats.",
            "vi": "Trong m\u1ed9t cu\u1ed9c b\u1ecf phi\u1ebfu kh\u00e1c h\u00f4m ch\u1ee7 nh\u1eadt, nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u01b0\u01a1ng quy\u1ec1n walid jumblatt \u0111\u00e3 th\u1eafng 27 gh\u1ebf v\u00e0 \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean thu\u1ed9c nh\u00f3m \u1ee7ng h\u1ed9 syria hezbollah th\u1eafng 10 gh\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Heartbreaking moment a four-year-old <em>Syrian</em> girl 'surrendered' when a photographer pointed his camera at her... and she assumed it was a gun",
            "vi": "Nh\u00f3i l\u00f2ng c\u1ea3nh b\u00e9 g\u00e1i 4 tu\u1ed5i ng\u01b0\u1eddi Syria gi\u01a1 tay h\u00e0ng v\u00ec t\u01b0\u1edfng \u1ed1ng k\u00ednh m\u00e1y quay l\u00e0 su\u0301ng \u0111ang ch\u0129a v\u00e0o m\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "More than 80,000 people are thought to have died in the <em>Syrian</em> conflict, and some two million children are in need of assistance, according to official estimates.",
            "vi": "H\u01a1n 80,000 ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec7t m\u1ea1ng trong cu\u1ed9c xung \u0111\u1ed9t Xiri, v\u00e0 kho\u1ea3ng hai tri\u1ec7u tr\u1ebb em \u0111ang c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u00fap \u0111\u1ee1, theo \u01b0\u1edbc t\u00ednh ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u01b0a ra."
        },
        {
            "en": "We knew the fuel tank was a bad way to go. There were <em>Syrian</em> guys who had tried it before and they all said, \"Don't do it!\"",
            "vi": "\"Ch\u00fang t\u00f4i bi\u1ebft b\u00ecnh ch\u1ee9a nhi\u00ean li\u1ec7u xe t\u1ea3i l\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c t\u1ed3i t\u1ec7 nh\u1ea5t \u0111\u1ec3 nh\u1eadp c\u01b0 (tr\u00e1i ph\u00e9p). \u0110\u00e3 c\u00f3 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi Syria th\u1eed d\u00f9ng c\u00e1ch n\u00e0y tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y v\u00e0 h\u1ecd \u0111\u1ec1u n\u00f3i r\u1eb1ng: \"\u0110\u1eebng l\u00e0m th\u1ebf\"."
        },
        {
            "en": "The <em>Syrian</em> Observatory for Human Rights, a group that's been monitoring the situation in Syria since the uprising began years ago, also noted that ISIS needs money.",
            "vi": "C\u01a1 quan quan s\u00e1t Nh\u00e2n quy\u1ec1n c\u1ee7a Syria, nh\u00f3m \u0111ang theo d\u00f5i t\u00ecnh h\u00ecnh \u1edf Syria k\u1ec3 t\u1eeb khi cu\u1ed9c n\u1ed5i lo\u1ea1n b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb nh\u1eefng n\u0103m tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y, c\u0169ng l\u01b0u \u00fd r\u1eb1ng ISIS c\u1ea7n ti\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "And not all of them are without controversy such as North Korean leader Kim Jung Un and <em>Syrian</em> President Bashar al - Assad.",
            "vi": "V\u00e0 kh\u00f4ng ph\u1ea3i t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c nh\u00e2n v\u1eadt n\u00e0y \u0111\u1ec1u tr\u00e1nh \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c tranh c\u00e3i, nh\u01b0 nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Tri\u1ec1u Ti\u00ean Kim Jung-un v\u00e0 T\u1ed5ng th\u1ed1ng Syria Bashar al-Assad."
        },
        {
            "en": "Tanks mounted with machine-guns have opened fire in the <em>Syrian</em> city of Homs, killing at least 20 people, activists have reported.",
            "vi": "C\u00e1c xe t\u0103ng l\u1eafp \u0111\u1eb7t su\u0301ng m\u00e1y \u0111\u00e3 khai h\u1ecfa trong th\u00e0nh ph\u1ed1 Homs c\u1ee7a Syria, gi\u1ebft ch\u1ebft \u00edt nh\u1ea5t 20 ng\u01b0\u1eddi, theo l\u1eddi c\u00e1c nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb."
        }
    ],
    "suggestions": []
}