{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['siri\u00e6k]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ti\u1ebfng Xy-ri c\u1ed5</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "syriac",
            "pronounce": "['siri\u00e6k]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "syriac",
            "pronounce": "['siri\u00e6k]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "syriac",
            "pronounce": "['siri\u00e6k]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "syriac",
            "pronounce": "['siri\u00e6k]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "syriac",
            "pronounce": "['siri\u00e6k]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "During this turbulent time, the Holy See of The <em>Syriac</em> Orthodox Church remained vacant for 4 years.",
            "vi": "Trong su\u1ed1t th\u1eddi k\u1ef3 h\u1ed7n lo\u1ea1n, ch\u1ee9c Gi\u00e1o ho\u00e0ng c\u1ee7a nh\u00e0 th\u1edd Syriac Orthodox v\u1eabn \u0111\u1ec3 tr\u1ed1ng trong 4 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "The politically-damaging/embarrasing incident this week was the leaked voice recording of Michel al-Murr during a conversation with <em>Syriac</em> Priest Elias al-Akari on the night before the elections.",
            "vi": "V\u1ee5 vi\u1ec7c ch\u00ednh tr\u1ecb g\u00e2y thi\u1ec7t h\u1ea1i/x\u1ea5u h\u1ed5 tu\u1ea7n n\u00e0y l\u00e0 \u0111o\u1ea1n thu \u00e2m b\u1ecb r\u00f2 r\u1ec9 gi\u1ecdng n\u00f3i c\u1ee7a Michel al - Murr trong \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i v\u1edbi Syriac Priest Elias al - Akari trong bu\u1ed5i t\u1ed1i tr\u01b0\u1edbc bu\u1ed5i tuy\u1ec3n c\u1eed."
        },
        {
            "en": "The politically - damaging/embarrasing incident this week was the leaked voice recording of Michel al - Murr during a conversation with <em>Syriac</em> Priest Elias al - Akari on the night before the elections.",
            "vi": "V\u1ee5 vi\u1ec7c ch\u00ednh tr\u1ecb g\u00e2y thi\u1ec7t h\u1ea1i/x\u1ea5u h\u1ed5 tu\u1ea7n n\u00e0y l\u00e0 \u0111o\u1ea1n thu \u00e2m b\u1ecb r\u00f2 r\u1ec9 gi\u1ecdng n\u00f3i c\u1ee7a Michel al-Murr trong \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i v\u1edbi Syriac Priest Elias al-Akari trong bu\u1ed5i t\u1ed1i tr\u01b0\u1edbc bu\u1ed5i tuy\u1ec3n c\u1eed."
        }
    ],
    "suggestions": []
}