{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"/><i/></div>",
            "word": "taller"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "taller"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "taller"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "taller"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "taller"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "You are <em>taller</em> and <em>taller</em>.",
            "vi": "C\u00e0ng ng\u00e0y b\u1ea1n cao h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "The buildings are <em>taller</em>.",
            "vi": "C\u00e1c t\u00f2a nh\u00e0 cao h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "He's <em>taller</em> than I.",
            "vi": "N\u00f3 cao h\u01a1n t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "She's <em>taller</em> than me.",
            "vi": "C\u00f4 ta cao h\u01a1n t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "I'm still growing <em>taller</em>.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eabn \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n chi\u1ec1u cao."
        },
        {
            "en": "I'm <em>taller</em> than him.",
            "vi": "M\u00ecnh cao h\u01a1n n\u00f3."
        },
        {
            "en": "But he's <em>taller</em> and thinner.",
            "vi": "Nh\u01b0ng \u00f4ng \u1ea5y cao h\u01a1n v\u00e0 \u1ed1m h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "I 'm still growing <em>taller</em>.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eabn \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n chi\u1ec1u cao."
        },
        {
            "en": "I'm not <em>taller</em> than him.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng cao h\u01a1n anh \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "I wish I were <em>taller</em>.",
            "vi": "\u01af\u1edbc g\u00ec t\u00f4i cao h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "He is <em>taller</em> than me.",
            "vi": "C\u1eadu \u1ea5y cao h\u01a1n t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "She is <em>taller</em> than me.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y cao h\u01a1n t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Horace is <em>taller</em> than i.",
            "vi": "Horace cao h\u01a1n t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "You're <em>taller</em> than I am.",
            "vi": "B\u1ea1n cao h\u01a1n t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "I want to be <em>taller</em>.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n m\u00ecnh cao th\u00eam."
        },
        {
            "en": "Chris is <em>taller</em> than his brother.",
            "vi": "Chris th\u00ec cao h\u01a1n anh trai c\u1ee7a anh ta."
        },
        {
            "en": "She is <em>taller</em> than her mother.",
            "vi": "C\u00f4 ta cao h\u01a1n m\u1eb9."
        },
        {
            "en": "I'm not <em>taller</em> than you are.",
            "vi": "T\u00f4i cao kh\u00f4ng b\u1eb1ng b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "I want to make my nose <em>taller</em>",
            "vi": "t\u00f4i mu\u1ed1n m\u0169i m\u00ecnh cao l\u00ean m\u1ed9t ch\u00fat."
        },
        {
            "en": "Unfortunately I 'm not growing <em>taller</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e1ng ti\u1ebfc l\u00e0 hi\u1ec7n t\u1ea1i t\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f2n cao \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1eefa."
        }
    ],
    "suggestions": []
}