{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['t\u0254:lnis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ec1 cao, chi\u1ec1u cao (c\u1ee7a m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u1ea7m v\u00f3c cao</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 ph\u00f3ng \u0111\u1ea1i, s\u1ef1 qu\u00e1 m\u1ee9c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "tallness",
            "pronounce": "['t\u0254:lnis]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "tallness",
            "pronounce": "['t\u0254:lnis]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "tallness",
            "pronounce": "['t\u0254:lnis]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "tallness",
            "pronounce": "['t\u0254:lnis]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "tallness",
            "pronounce": "['t\u0254:lnis]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He is ungracefully lanky with the <em>tallness</em> of 2 metres.",
            "vi": "H\u1eafn cao ng\u1ed3ng v\u1edbi chi\u1ec1u cao 2 m\u00e9t."
        },
        {
            "en": "I haven't ever thought that I could be a teacher, because I'm too short \u2013 when I stand by a student, my <em>tallness</em> just be a half  of theirs, moreover I'm a good-natured, easy to be bullied",
            "vi": "T\u1eeb tr\u01b0\u1edbc t\u1edbi nay, kh\u00f4ng bao gi\u1edd t\u00f4i l\u1ea1i ngh\u0129 m\u00ecnh c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m c\u00f4 gi\u00e1o, v\u00ec ng\u01b0\u1eddi th\u00ec th\u1ea5p b\u00e9 \u2013 n\u1ebfu \u0111\u1ee9ng c\u1ea1nh h\u1ecdc sinh ch\u1eafc ch\u1ec9 \u0111\u1ebfn n\u1eeda ng\u01b0\u1eddi, l\u1ea1i hi\u1ec1n l\u00e0nh \u00edt n\u00f3i \u2013 d\u1ec5 b\u1ecb b\u1eaft n\u1ea1t"
        },
        {
            "en": "1. Do you long for more screen space/watch a lot of movies?\u00a0\n\nPerhaps you've heard that the iPhone 5 is taller. This is true. After testing its <em>tallness</em> we've found that there is more space on the screen, which is no longer as short as the previous iPhone screens.\u00a0",
            "vi": "1. B\u1ea1n c\u00f3 mu\u1ed1n m\u00e0n h\u00ecnh to h\u01a1n ho\u1eb7c c\u00f3 th\u01b0\u1eddng xem phim?\n\nC\u00f3 th\u1ec3 b\u1ea1n \u0111\u00e3 bi\u1ebft iPhone 5 s\u1ebd d\u00e0i h\u01a1n. \u0110\u00fang nh\u01b0 v\u1eady. Sau khi \u0111o chi\u1ec1u d\u00e0i, ch\u00fang t\u00f4i nh\u1eadn th\u1ea5y m\u00e0n h\u00ecnh iPhone 5 l\u1edbn h\u01a1n, kh\u00f4ng c\u00f2n ng\u1eafn nh\u01b0 m\u00e0n h\u00ecnh iPhone th\u1ebf h\u1ec7 tr\u01b0\u1edbc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}