{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "tanned"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>tanned</k><blockquote><cclass>adjective acquire or cause to acquire a suntan.</cclass></blockquote><blockquote>\u2192 <kref>tan</kref></blockquote></div>",
            "word": "tanned"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "tanned"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "tanned"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "tanned"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "They <em>tanned</em> Peter's hide.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh Peter nh\u1eeb t\u1eed."
        },
        {
            "en": "You look <em>tanned</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n tr\u00f4ng r\u00e1m n\u1eafng l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "She has slightly <em>tanned</em> skin.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 da h\u01a1i r\u00e1m n\u1eafng."
        },
        {
            "en": "He was lean and <em>tanned</em>.",
            "vi": "Anh ta \u1ed1m nh\u01b0ng kh\u1ecfe m\u1ea1nh v\u00e0 r\u00e1m n\u1eafng."
        },
        {
            "en": "She was <em>tanned</em>, like Ma.",
            "vi": "B\u00e0 ta r\u00e1m n\u1eafng gi\u1ed1ng nh\u01b0 M\u1eb9."
        },
        {
            "en": "How did you get <em>tanned</em>?",
            "vi": "L\u00e0m sao b\u1ea1n r\u00e1m n\u1eafng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ebf?"
        },
        {
            "en": "The <em>tanned</em> skin can be treated absolutely.",
            "vi": "Da r\u00e1m n\u1eafng c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1eed l\u00fd tri\u1ec7t \u0111\u1ec3."
        },
        {
            "en": "You look more <em>tanned</em> and energetic lately.",
            "vi": "D\u1ea1o n\u00e0y tr\u00f4ng b\u1ea1n sung s\u1ee9c v\u00e0 r\u00e1m n\u1eafng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Why are Western guys into <em>tanned</em> girls?",
            "vi": "V\u00ec sao m\u1ea5y ch\u00e0ng t\u00e2y l\u1ea1i c\u1ee9 th\u00edch con g\u00e1i ng\u0103m ng\u0103m da ... n\u00e2u nh\u1ec9?"
        },
        {
            "en": "He <em>tanned</em> my hide last night.",
            "vi": "\u0110\u00eam qua \u00f4ng ta \u0111\u00e1nh t\u00f4i nh\u1eeb t\u1eed."
        },
        {
            "en": "I had a <em>tanned</em> rugged face.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 m\u1ed9t khu\u00f4n m\u1eb7t r\u00e1m n\u1eafng v\u00e0 k\u00ec l\u1ea1."
        },
        {
            "en": "Mary has a skin which gets <em>tanned</em> easily.",
            "vi": "Mary c\u00f3 l\u00e0n da d\u1ec5 b\u1eaft n\u1eafng."
        },
        {
            "en": "I have noticed that you look more <em>tanned</em> and energetic.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u1ec3 \u00fd th\u1ea5y b\u1ea1n d\u1ea1o n\u00e0y tr\u00f4ng m\u1ea1nh m\u1ebd v\u00e0 r\u00e1m n\u1eafng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Peter came back from his holiday looking relaxed and <em>tanned</em>.",
            "vi": "Tr\u1edf v\u1ec1 sau k\u1ef3 ngh\u1ec9, Peter tr\u00f4ng r\u1ea5t tho\u1ea3i m\u00e1i v\u00e0 l\u00e0n da r\u00e1m n\u1eafng."
        },
        {
            "en": "Her legs were <em>tanned</em> because she often works outside.",
            "vi": "\u0110\u00f4i ch\u00e2n c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y b\u1ecb r\u00e1m n\u1eafng do c\u00f4 ta th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean l\u00e0m vi\u1ec7c ngo\u00e0i tr\u1eddi."
        },
        {
            "en": "The sun beat down upon their already <em>tanned</em> skin.",
            "vi": "M\u1eb7t tr\u1eddi l\u1eb7n xu\u1ed1ng tr\u00ean l\u00e0n da \u0111\u00e3 r\u00e1m n\u1eafng c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "Ralph Lawler, <em>tanned</em> and shod in sandals, announced the teams.",
            "vi": "Ralph Lawler ng\u01b0\u1eddi mang \u0111\u00f4i x\u0103ng-\u0111an m\u00e0u \u0111\u1ed3ng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi gi\u1edbi thi\u1ec7u v\u1ec1 c\u00e1c \u0111\u1ed9i b\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "Ralph Lawler, <em>tanned</em> and shod in sandals, announced the teams.",
            "vi": "Ralph Lawler ng\u01b0\u1eddi mang \u0111\u00f4i x\u0103ng - \u0111an m\u00e0u \u0111\u1ed3ng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi gi\u1edbi thi\u1ec7u v\u1ec1 c\u00e1c \u0111\u1ed9i b\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "You look very <em>tanned</em> \u2013 have you been on holiday?",
            "vi": "Tr\u00f4ng anh r\u1ea5t r\u00e1m n\u1eafng \u2013 anh v\u1eeba \u0111i ngh\u1ec9 v\u1ec1 \u0111\u1ea5y \u00e0?"
        },
        {
            "en": "He was <em>tanned</em> because he goes bare-headed the whole day in the sun.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0103n n\u1eafng v\u00ec \u0111i b\u00eau n\u1eafng su\u1ed1t ng\u00e0y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}