{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['teistfl]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u00e3, trang nh\u00e3</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00f3 \u00f3c th\u1ea9m m\u1ef9, c\u00f3 v\u1ebb th\u1ea9m m\u1ef9</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "tasteful",
            "pronounce": "['teistfl]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>tasteful</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective showing good aesthetic judgement or appropriate behaviour. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>tastefully</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>tastefulness</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "tasteful",
            "pronounce": "['teistfl]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>tasteful</k><blockquote>\u25b8 <cclass>adjective</cclass></blockquote><blockquote><b>1</b><i>the decor is simple and tasteful</i>: AESTHETICALLY PLEASING, in good taste, refined, cultured, elegant, stylish, smart, chic, attractive, exquisite.</blockquote><blockquote><b>2</b><i>this video is erotic but tasteful</i>: DECOROUS, proper, seemly, respectable, appropriate, modest.</blockquote><blockquote><cclass>Opposites</cclass></blockquote><blockquote>tasteless, improper.</blockquote></div>",
            "word": "tasteful",
            "pronounce": "['teistfl]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "tasteful",
            "pronounce": "['teistfl]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "tasteful",
            "pronounce": "['teistfl]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Shrimp Fritter is a <em>tasteful</em> appetizer recipe.",
            "vi": "T\u00f4m chi\u00ean l\u0103n b\u1ed9t l\u00e0 m\u1ed9t c\u00f4ng th\u1ee9c n\u1ea5u m\u00f3n khai v\u1ecb th\u01a1m ngon."
        },
        {
            "en": "Each wedding dress is modish, distinctive and <em>tasteful</em>.",
            "vi": "M\u1ed7i trang ph\u1ee5c c\u01b0\u1edbi th\u00ec h\u1ee3p th\u1eddi trang, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t v\u00e0 trang nh\u00e3."
        },
        {
            "en": "The food is not only tasty but also <em>tasteful</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ed3 \u0103n kh\u00f4ng ch\u1ec9 ngon m\u00e0 c\u00f2n nh\u00ecn \u0111\u1eb9p m\u1eaft."
        },
        {
            "en": "When Mark Zuckerberg, the CEO of Facebook, gave the keynote speech at a conference at his company\u2019s headquarters in 2014, he wore a grey T-shirt. When he spoke to a global audience at the Newseum in 2013, he donned his favored hooded sweatshirt. But when he met General Secretary of the Chinese Communist Party Xi Jinping on Sept. 23, Zuckerberg chose instead a sharp navy suit and a <em>tasteful</em> red tie.",
            "vi": "Khi Mark Zuckerberg, CEO c\u1ee7a Facebook, c\u00f3 b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u quan tr\u1ecdng trong m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp t\u1ea1i tr\u1ee5 s\u1edf ch\u00ednh c\u1ee7a c\u00f4ng ty n\u0103m 2014, anh ch\u1ec9 m\u1eb7c m\u1ed9t chi\u1ebfc \u00e1o thun ng\u1eafn tay m\u00e0u x\u00e1m. Khi anh n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi kh\u00e1n gi\u1ea3 to\u00e0n c\u1ea7u t\u1ea1i Newseum n\u0103m 2013, anh \u0111\u01a1n gi\u1ea3n l\u00e0 m\u1eb7c chi\u1ebfc \u00e1o tr\u00f9m \u0111\u1ea7u y\u00eau th\u00edch. Nh\u01b0ng khi g\u1eb7p T\u1ed5ng b\u00ed th\u01b0 c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Trung Qu\u1ed1c T\u1eadp C\u1eadn B\u00ecnh v\u00e0o ng\u00e0y 23 th\u00e1ng 9, Zuckerberg \u0111\u00e3 ch\u1ecdn m\u1ed9t b\u1ed9 \u0111\u1ed3 com-le m\u00e0u xanh \u0111\u1eadm c\u00f9ng chi\u1ebfc c\u00e0 v\u1ea1t \u0111\u1ecf trang nh\u00e3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}