{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ti: 'bi:]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">vi\u1ebft t\u1eaft</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ec7nh lao (<font color=\"#1371BB\">tuberculosis</font>)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "TB",
            "pronounce": "[,ti: 'bi:]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>TB</k><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b (also <cclass><b>Tb</b>) terabyte(s). </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b tubercle bacillus; tuberculosis. </blockquote></blockquote></div>",
            "word": "TB",
            "pronounce": "[,ti: 'bi:]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "TB",
            "pronounce": "[,ti: 'bi:]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "TB",
            "pronounce": "[,ti: 'bi:]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "TB",
            "pronounce": "[,ti: 'bi:]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Tuberculosis is often referred to as <em>TB</em>.",
            "vi": "B\u1ec7nh lao th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft t\u1eaft l\u00e0 TB."
        },
        {
            "en": "The boy was vaccinated against <em>TB</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ee9a b\u00e9 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u00eam ch\u1ee7ng ch\u1ed1ng lao."
        },
        {
            "en": "Promote nationwide propaganda to socialize <em>TB</em> combat.",
            "vi": "T\u0103ng c\u01b0\u1eddng c\u00f4ng t\u00e1c tuy\u00ean truy\u1ec1n tr\u00ean to\u00e0n qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 x\u00e3 h\u1ed9i ho\u00e1 c\u00f4ng t\u00e1c ph\u00f2ng ch\u1ed1ng b\u1ec7nh lao."
        },
        {
            "en": "Chart 6.3: <em>TB</em> Treatment Results 1996-2003.",
            "vi": "Bi\u1ec3u \u0111\u1ed3 6.3: K\u1ebft qu\u1ea3 ph\u00f2ng ch\u1ed1ng b\u1ec7nh lao giai \u0111o\u1ea1n 1996-2003."
        },
        {
            "en": "Enhance <em>TB</em> management capacity of district and provincial <em>TB</em> health personnel.",
            "vi": "T\u0103ng c\u01b0\u1eddng n\u0103ng l\u1ef1c qu\u1ea3n l\u00fd ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ch\u1ed1ng lao cho nh\u00e2n vi\u00ean y t\u1ebf ch\u1ed1ng lao \u1edf tuy\u1ebfn huy\u1ec7n v\u00e0 t\u1ec9nh."
        },
        {
            "en": "Percentage of estimated HIV-positive incident <em>TB</em> cases that received treatment for <em>TB</em> and HIV.",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 ph\u1ea7n tr\u0103m c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p HIV d\u01b0\u01a1ng t\u00ednh m\u1edbi m\u1eafc lao \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb c\u1ea3 lao v\u00e0 HIV."
        },
        {
            "en": "Thanks to DOTS, <em>TB</em> patients were treated successfully at home.",
            "vi": "Nh\u1edd DOTS m\u00e0 nhi\u1ec1u b\u1ec7nh nh\u00e2n lao \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1eefa kh\u1ecfi b\u1ec7nh t\u1ea1i nh\u00e0."
        },
        {
            "en": "There have been 20 deaths from <em>TB</em> so far.",
            "vi": "Cho \u0111\u1ebfn nay \u0111\u00e3 c\u00f3 20 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft do b\u1ec7nh lao."
        },
        {
            "en": "Since Viet Nam is one of the high <em>TB</em> burden countries, close collaboration between HIV and <em>TB</em> programmes is important.",
            "vi": "V\u00ec Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng qu\u1ed1c gia c\u00f3 t\u1ef7 l\u1ec7 nhi\u1ec5m Lao cao, n\u00ean vi\u1ec7c ph\u1ed1i k\u1ebft h\u1ee3p c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ph\u00f2ng ch\u1ed1ng Lao v\u00e0 HIV r\u1ea5t quan tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Provide sufficient <em>TB</em> medicine, and necessary diagnostic equipment.",
            "vi": "Cung c\u1ea5p \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 thu\u1ed1c ch\u1ed1ng lao, v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n ch\u1ea9n \u0111o\u00e1n c\u1ea7n thi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "From 1995, in the face of negative changes in global epidemiology of <em>TB</em>, Viet Nam decided to make <em>TB</em> prevention a Targeted National Health Program.",
            "vi": "T\u1eeb n\u0103m 1995, tr\u01b0\u1edbc nh\u1eefng bi\u1ebfn \u0111\u1ed9ng x\u1ea5u \u0111i c\u1ee7a t\u00ecnh h\u00ecnh d\u1ecbch t\u1ec5 b\u1ec7nh lao to\u00e0n c\u1ea7u, Vi\u1ec7t nam \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0a Ph\u00f2ng ch\u1ed1ng lao th\u00e0nh m\u1ed9t trong nh\u1eefng Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh y t\u1ebf Qu\u1ed1c gia tr\u1ecdng \u0111i\u1ec3m."
        },
        {
            "en": "About 10 percent of <em>TB</em> patients are also co-infected with HIV, and <em>TB</em> is the leading cause of death for AIDS patients.",
            "vi": "Kho\u1ea3ng 10% b\u1ec7nh nh\u00e2n lao \u0111\u1ed3ng th\u1eddi nhi\u1ec5m HIV v\u00e0 lao l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n h\u00e0ng \u0111\u1ea7u g\u00e2y t\u1eed vong \u0111\u1ed1i v\u1edbi b\u1ec7nh nh\u00e2n AIDS."
        },
        {
            "en": "The American people also support <em>TB</em> control worldwide through funding provided to the Global Fund to Fight AIDS, <em>TB</em> and Malaria.",
            "vi": "Nh\u00e2n d\u00e2n M\u1ef9 c\u0169ng tr\u1ee3 gi\u00fap c\u00f4ng t\u00e1c ki\u1ec3m so\u00e1t lao tr\u00ean kh\u1eafp th\u1ebf gi\u1edbi b\u1eb1ng c\u00e1ch t\u00e0i tr\u1ee3 cho Qu\u1ef9 To\u00e0n c\u1ea7u Ph\u00f2ng ch\u1ed1ng AIDS, Lao v\u00e0 S\u1ed1t r\u00e9t."
        },
        {
            "en": "Improve quality of DOTS implementation and <em>TB</em> treatment, especially in difficult areas.",
            "vi": "C\u1ea3i thi\u1ec7n ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng th\u1ef1c hi\u1ec7n DOTS v\u00e0 \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb TB, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u1edf c\u00e1c v\u00f9ng kh\u00f3 kh\u0103n."
        },
        {
            "en": "Ensure test quality and safety by applying advanced techniques in fast <em>TB</em> tests for eligible provinces.",
            "vi": "\u0110\u1ea3m b\u1ea3o ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng x\u00e9t nghi\u1ec7m v\u00e0 an to\u00e0n b\u1eb1ng c\u00e1ch \u00e1p d\u1ee5ng k\u1ef9 thu\u1eadt ti\u00ean ti\u1ebfn trong c\u00f4ng t\u00e1c ch\u1ea9n \u0111o\u00e1n nhanh b\u1ec7nh lao t\u1ea1i c\u00e1c t\u1ec9nh c\u00f3 \u0111\u1ee7 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "a century ago it seemed unlikely that we would find a cure for <em>TB</em>",
            "vi": "m\u1ed9t th\u1ebf k\u1ef7 tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 ch\u00fang ta ch\u01b0a th\u1ec3 t\u00ecm ra bi\u1ec7n ph\u00e1p \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb b\u1ec7nh lao"
        },
        {
            "en": "The integration of <em>TB</em> and HIV treatment is gradually being implemented.",
            "vi": "Vi\u1ec7c l\u1ed3ng gh\u00e9p gi\u1eefa lao v\u00e0 HIV \u0111ang d\u1ea7n d\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Improve the data collection system and apply information technology in <em>TB</em> management.",
            "vi": "N\u00e2ng cao h\u1ec7 th\u1ed1ng thu th\u1eadp s\u1ed1 li\u1ec7u v\u00e0 \u00e1p d\u1ee5ng c\u00f4ng ngh\u1ec7 th\u00f4ng tin v\u00e0o qu\u1ea3n l\u00fd b\u1ec7nh lao."
        },
        {
            "en": "There has not been any integration of <em>TB</em> activities into private health system.",
            "vi": "Ch\u01b0a l\u1ed3ng gh\u00e9p \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u1ec1 ph\u00f2ng ch\u1ed1ng lao v\u00e0o h\u1ec7 th\u1ed1ng y t\u1ebf t\u01b0 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Seventeen percent of support for the Global Fund has been dedicated to <em>TB</em> work.",
            "vi": "17% s\u1ed1 ti\u1ec1n \u0111\u00f3ng g\u00f3p cho Qu\u1ef9 To\u00e0n c\u1ea7u \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00e0nh ri\u00eang cho c\u00f4ng t\u00e1c li\u00ean quan \u0111\u1ebfn lao."
        }
    ],
    "suggestions": []
}