{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['teknikli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">n\u00f3i \u0111\u1ebfn k\u1ef9 thu\u1eadt \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">technically the building is a master-piece</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">but few people like it</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">v\u1ec1 k\u1ef9 thu\u1eadt, to\u00e0 nh\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t ki\u1ec7t t\u00e1c, nh\u01b0ng \u00edt ng\u01b0\u1eddi th\u00edch n\u00f3 </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">theo m\u1ed9t c\u00e1ch gi\u1ea3i th\u00edch ch\u00ednh x\u00e1c lu\u1eadt ph\u00e1p, ng\u1eef ngh\u0129a</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">although technically </font><font color=\"#7E7E7E\">(</font><font color=\"#1371BB\">speaking</font><font color=\"#7E7E7E\">) </font><font color=\"#1371BB\">you may not have lied</font><font color=\"#7E7E7E\">, </font><font color=\"#1371BB\">you certainly haven't told us the whole truth</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">tuy r\u1eb1ng theo t\u1eebng l\u1eddi th\u00ec c\u00f3 th\u1ec3 anh \u0111\u00e3 kh\u00f4ng n\u00f3i d\u1ed1i, nh\u01b0ng ch\u1eafc ch\u1eafn l\u00e0 anh ch\u01b0a n\u00f3i h\u1ebft s\u1ef1 th\u1eadt cho ch\u00fang t\u00f4i nghe</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "technically"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "technically"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "technically"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "technically"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "technically"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He is <em>technically</em> insolvent.",
            "vi": "Anh ta kh\u00f4ng bi\u1ebft g\u00ec v\u1ec1 k\u0129 thu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "The film is <em>technically</em> perfect.",
            "vi": "B\u1ed9 phim c\u00f3 k\u1ef9 thu\u1eadt ho\u00e0n h\u1ea3o."
        },
        {
            "en": "I'm not very <em>technically</em> minded.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng nghi\u00eam t\u00fac l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "Are they (or you) <em>technically</em> oriented?",
            "vi": "H\u1ecd (hay b\u1ea1n) c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 d\u00e2n k\u1ef9 thu\u1eadt kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "<em>Technically</em>, she said, keeping her tone light.",
            "vi": "Tuy v\u1eady, n\u00f3i cho c\u00f9ng, c\u00f4 n\u00f3i, gi\u1eef gi\u1ecdng vui v\u1ebb."
        },
        {
            "en": "<em>Technically</em>, it's an operator, the substring operator.",
            "vi": "V\u1ec1 chuy\u00ean m\u00f4n, n\u00f3 thu\u1ed9c lo\u1ea1i to\u00e1n t\u1eed, to\u00e1n t\u1eed x\u00e2u con."
        },
        {
            "en": "<em>Technically</em>, both players are on a level.",
            "vi": "V\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n k\u1ef9 thu\u1eadt, c\u1ea3 hai ng\u01b0\u1eddi ch\u01a1i c\u00f3 c\u00f9ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed9."
        },
        {
            "en": "I 'm not very <em>technically</em> minded.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng c\u00f3 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng nghi\u00eam t\u00fac l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "<em>Technically</em>, both workers are on a level.",
            "vi": "V\u1ec1 k\u0129 thu\u1eadt, c\u1ea3 hai ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng nh\u00e2n \u0111\u1ec1u ngang b\u1eb1ng nhau."
        },
        {
            "en": "Well, we were <em>technically</em> on Cullen turf.",
            "vi": "\u1eeam, ch\u00fang t\u00f4i h\u1ebft s\u1ee9c tu\u00e2n th\u1ee7 tr\u00ean l\u00e3nh \u0111\u1ecba c\u1ee7a Cullen."
        },
        {
            "en": "<em>Technically</em>, it is against the law.",
            "vi": "V\u1ec1 m\u1eb7t l\u00fd thuy\u1ebft, \u0111\u00f3 l\u00e0 ph\u1ea1m ph\u00e1p."
        },
        {
            "en": "You need to be <em>technically</em> minded to use a computer",
            "vi": "B\u1ea1n c\u1ea7n bi\u1ebft v\u1ec1 k\u1ef9 thu\u1eadt khi d\u00f9ng m\u00e1y vi t\u00ednh."
        },
        {
            "en": "<em>Technically</em> speaking, we are still in the Iron Age.",
            "vi": "Theo c\u00e1ch n\u00f3i k\u1ef9 thu\u1eadt, ch\u00fang ta v\u1eabn c\u00f2n trong th\u1eddi \u0111\u1ea1i \u0111\u1ed3 s\u1eaft."
        },
        {
            "en": "The project is realizable both <em>technically</em> and financially.",
            "vi": "D\u1ef1 \u00e1n n\u00e0y kh\u1ea3 thi c\u1ea3 hai ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n t\u00e0i ch\u00ednh v\u00e0 k\u1ef9 thu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "<em>Technically</em>, it is the consultants who set up the enterprises.",
            "vi": "V\u1ec1 h\u00ecnh th\u1ee9c, ch\u00ednh nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi t\u01b0 v\u1ea5n m\u1edbi l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi th\u00e0nh l\u1eadp doanh nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "His project is both <em>technically</em> and economically feasible.",
            "vi": "D\u1ef1 \u00e1n c\u1ee7a anh ta kh\u1ea3 thi v\u1ec1 c\u1ea3 kinh t\u1ebf l\u1eabn k\u1ef9 thu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "The use of an alternative fuel is not <em>technically</em> feasible.",
            "vi": "S\u1eed d\u1ee5ng m\u1ed9t ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng thay th\u1ebf th\u00ec kh\u1ea3 thi v\u1ec1 m\u1eb7t chuy\u00ean m\u00f4n."
        },
        {
            "en": "He is <em>technically</em> brilliant, but has some concerns.",
            "vi": "Anh ta r\u1ea5t gi\u1ecfi v\u1ec1 k\u1ef9 thu\u1eadt, nh\u01b0ng l\u1ea1i c\u00f3 m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111i\u1ec3m \u0111\u00e1ng lo."
        },
        {
            "en": "I 'm responsible for consulting and <em>technically</em> supporting customers.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m t\u01b0 v\u1ea5n v\u00e0 h\u1ed7 tr\u1ee3 k\u1ef9 thu\u1eadt cho kh\u00e1ch h\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "First, he said that an auteur must be <em>technically</em> competent.",
            "vi": "\u0110\u1ea7u ti\u00ean \u00f4ng \u1ea5y n\u00f3i r\u1eb1ng \u0111\u1ea1o di\u1ec5n phim ph\u1ea3i gi\u1ecfi v\u1ec1 k\u1ef9 thu\u1eadt."
        }
    ],
    "suggestions": []
}