{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['teli,k\u0252nf\u0259r\u0259ns]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">h\u1ed9i ngh\u1ecb qua \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i, c\u00e1c cu\u1ed9c h\u1ecdp \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c qua \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "teleconference"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>teleconference</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a conference with participants in different locations linked by telecommunication devices. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>teleconferencing</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "teleconference"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "teleconference"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "teleconference"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0vi\u1ec5n h\u1ed9i ngh\u1ecb</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> to\u00e1n &amp; tin</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0h\u1ed9i ngh\u1ecb t\u1eeb xa</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td/></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0h\u1ed9i th\u1ea3o t\u1eeb xa</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "teleconference"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "What about a <em>teleconference</em>?",
            "vi": "Th\u1ebf h\u1ecdp qua \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Please accept my apology for not being able to meet you on the <em>teleconference</em> as I was on leaved.",
            "vi": "Cho t\u00f4i xin l\u1ed7i v\u1ec1 vi\u1ec7c kh\u00f4ng th\u1ec3 g\u1eb7p anh trong cu\u1ed9c h\u1ecdp qua \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i v\u00ec t\u00f4i \u0111\u00e3 ngh\u0129 ph\u00e9p."
        },
        {
            "en": "The FAA will open up the proposals for 60 days of public comment, and has stressed that the rules are not final. FAA Secretary Anthony Foxx\u00a0said at a <em>teleconference</em>\u00a0that the agency was still studying drones that were remotely piloted, and individual exemptions from the rules were not out of the question.",
            "vi": "FAA s\u1ebd m\u1edf r\u1ed9ng nh\u1eefng ki\u1ebfn ngh\u1ecb b\u1eb1ng c\u00e1ch cho c\u00f4ng ch\u00fang b\u00ecnh lu\u1eadn trong v\u00f2ng 60 ng\u00e0y v\u00e0 c\u00f2n nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng quy \u0111\u1ecbnh n\u00e0y ch\u01b0a ph\u1ea3i l\u00e0 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh cu\u1ed1i c\u00f9ng. Th\u01b0 k\u00fd c\u1ee7a FAA Anthony Foxx ph\u00e1t bi\u1ec3u trong m\u1ed9t bu\u1ed5i h\u1ed9i th\u1ea3o t\u1eeb xa r\u1eb1ng c\u01a1 quan n\u00e0y v\u1eabn \u0111ang nghi\u00ean c\u1ee9u nh\u1eefng m\u00e1y bay \u0111i\u1ec1u khi\u1ec3n, v\u00e0 vi\u1ec7c \u0111\u01b0\u1ee3c \u01b0u ti\u00ean ngo\u1ea1i l\u1ec7 \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng quy \u0111\u1ecbnh n\u00e0y c\u0169ng l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n v\u1ea5n \u0111\u1ec1."
        },
        {
            "en": "At a <em>teleconference</em> to implement the Prime Minister\u2019s decision to educate young generations on patriotic ideals, morals and lifestyles, Vu Van Tra, deputy director of the Hai Phong Education and Training Department, highlighted the fact that many young people lack ambition and do not nurture dreams.",
            "vi": "T\u1ea1i m\u1ed9t h\u1ed9i ngh\u1ecb \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0111\u1ec3 gi\u00e1o d\u1ee5c th\u1ebf h\u1ec7 tr\u1ebb v\u1ec1 nh\u1eefng l\u00fd t\u01b0\u1edfng y\u00eau n\u01b0\u1edbc, \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c v\u00e0 l\u1ed1i s\u1ed1ng, \u00d4ng V\u0169 V\u0103n Tr\u00e0, Ph\u00f3 gi\u00e1m \u0111\u1ed1c S\u1edf GD v\u00e0 \u0110T c\u1ee7a H\u1ea3i Ph\u00f2ng, \u0111\u00e3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh th\u1ef1c t\u1ebf nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi tr\u1ebb thi\u1ebfu ho\u00e0i b\u00e3o v\u00e0 kh\u00f4ng nu\u00f4i d\u01b0\u1ee1ng \u01b0\u1edbc m\u01a1."
        }
    ],
    "suggestions": []
}