{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Teresa",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Teresa",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Teresa",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Teresa",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Teresa",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Touching pearls of wisdom from Mother <em>Teresa</em>",
            "vi": "Nh\u1eefng l\u1eddi v\u00e0ng \u00fd ng\u1ecdc c\u00f3 s\u1ee9c lay \u0111\u1ed9ng l\u00f2ng ng\u01b0\u1eddi c\u1ee7a M\u1eb9 Teresa"
        },
        {
            "en": "<em>Teresa</em> Fernandez is a singer born in Havana, Cuba.",
            "vi": "Teresa Fernandez l\u00e0 ca s\u0129 sinh ra t\u1ea1i Havana, Cuba."
        },
        {
            "en": "<em>Teresa</em> in turn appropriated his role as battle commander.",
            "vi": "\u0110\u1ebfn l\u01b0\u1ee3t Teresa gi\u00e0nh vai tr\u00f2 ch\u1ec9 huy tr\u1eadn \u0111\u00e1nh c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "Mother <em>Teresa</em> was a missionary with a kind heart.",
            "vi": "M\u1eb9 Teresa l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 truy\u1ec1n gi\u00e1o c\u00f3 m\u1ed9t tr\u00e1i tim nh\u00e2n h\u1eadu."
        },
        {
            "en": "Although <em>Teresa</em> has always been an excellent student.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 Teresa lu\u00f4n lu\u00f4n l\u00e0 m\u1ed9t h\u1ecdc sinh xu\u1ea5t s\u1eafc."
        },
        {
            "en": "Mother <em>Teresa</em> declared a saint before huge crowds in the Vatican",
            "vi": "M\u1eb9 Teresa \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u00ean th\u00e1nh tr\u01b0\u1edbc h\u00e0ng v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi \u1edf Vatican"
        },
        {
            "en": "In a departure from his scripted remarks, he noted that people \"may struggle\" to refer to her as \"Saint <em>Teresa</em>.\" \"With great spontaneity, I think we will continue to call her Mother <em>Teresa</em>,\" he said.",
            "vi": "Trong ph\u1ea7n \u0111\u1ea7u b\u00e0i ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a m\u00ecnh, Gi\u00e1o Ho\u00e0ng l\u01b0u \u00fd r\u1eb1ng m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi 'c\u00f3 th\u1ec3 ch\u01b0a quen khi g\u1ecdi b\u00e0 l\u00e0 \"Th\u00e1nh Teresa.\" \"M\u1ed9t c\u00e1ch h\u1ebft s\u1ee9c t\u1ef1 nhi\u00ean, t\u00f4i cho r\u1eb1ng ch\u00fang ta s\u1ebd v\u1eabn g\u1ecdi b\u00e0 l\u00e0 M\u1eb9 Teresa\", \u00f4ng n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "We have collected utterly insightful thoughts from Mother <em>Teresa</em> that touched millions of people around the world.",
            "vi": "Chu\u0301ng t\u00f4i s\u01b0u t\u1ea7m nh\u1eefng t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ef1c k\u1ef3 s\u00e2u s\u1eafc c\u1ee7a M\u1eb9 Teresa, nh\u1eefng t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u00f3 s\u1ee9c lay \u0111\u1ed9ng h\u00e0ng tri\u1ec7u tr\u00e1i tim tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "\"I took doctors' medicines, threw up and was in a lot of pain. But when I prayed to Mother <em>Teresa</em> from my heart, Mother <em>Teresa</em> blessed me and now I am healthy,\" Besra told CNN last week.",
            "vi": "Tu\u1ea7n r\u1ed3i Besra k\u1ec3 v\u1edbi CNN: \"T\u00f4i u\u1ed1ng thu\u1ed1c c\u1ee7a b\u00e1c s\u0129, \u00f3i ra v\u00e0 r\u1ea5t \u0111au \u0111\u1edbn. Nh\u01b0ng khi t\u00f4i c\u1ea7u nguy\u1ec7n h\u1ebft l\u00f2ng v\u1edbi M\u1eb9 Teresa th\u00ec M\u1eb9 Teresa ba ph\u00fac cho t\u00f4i v\u00e0 gi\u1edd \u0111\u00e2y t\u00f4i kh\u1ecfe m\u1ea1nh.\""
        },
        {
            "en": "The hunger for love is much more difficult to remove than the hunger for bread. ~Mother <em>Teresa</em>.\"love messages\"",
            "vi": "(C\u01a1n \u0111\u00f3i t\u00ecnh c\u1ea3m \u0111au kh\u1ed5 h\u01a1n nhi\u1ec1u so v\u1edbi c\u01a1n \u0111\u00f3i th\u1ec3 x\u00e1c)\" nh\u1eefng  tin nh\u1eafn t\u00ecnh y\u00eau \""
        },
        {
            "en": "The hunger for love is much more difficult to remove than the hunger for bread. ~Mother <em>Teresa</em>. \" love messages \"",
            "vi": "(C\u01a1n \u0111\u00f3i t\u00ecnh c\u1ea3m \u0111au kh\u1ed5 h\u01a1n nhi\u1ec1u so v\u1edbi c\u01a1n \u0111\u00f3i th\u1ec3 x\u00e1c)\"nh\u1eefng tin nh\u1eafn t\u00ecnh y\u00eau\""
        },
        {
            "en": "Applause broke out before he completed the formula of canonization, in which he declared \"Blessed <em>Teresa</em> of Calcutta to be a saint.\"",
            "vi": "Tr\u00e0ng ph\u00e1o tay n\u1ed5i l\u00ean tr\u01b0\u1edbc khi \u00f4ng ho\u00e0n t\u1ea5t nghi th\u1ee9c phong th\u00e1nh, trong \u0111\u00f3 \u00f4ng tuy\u00ean b\u1ed1 \"\u00c1 Th\u00e1nh Teresa of Calcutta tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t v\u1ecb th\u00e1nh.\""
        },
        {
            "en": "John Paul II further paved the way for her beatification in 2002, when he approved a miracle attributed to Mother <em>Teresa</em> after her death.",
            "vi": "\u0110\u1ee9c Gi\u00e1o ho\u00e0ng John Paul II m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng phong \u00e1 th\u00e1nh cho b\u00e0 v\u00e0o n\u0103m 2002 khi c\u00f4ng nh\u1eadn m\u1ed9t ph\u00e9p m\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 c\u1ee7a M\u1eb9 Teresa sau khi b\u00e0 qua \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "22. I alone cannot change the world, but I can cast a stone across the waters to create many ripples.\u00a0-Mother <em>Teresa</em>",
            "vi": "22. M\u1ed9t m\u00ecnh t\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i th\u1ebf gi\u1edbi, nh\u01b0ng t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 n\u00e9m \u0111\u00e1 xu\u1ed1ng n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 t\u1ea1o ra nhi\u1ec1u g\u1ee3n s\u00f3ng. - \u0110\u1ee9c M\u1eb9 Teresa"
        },
        {
            "en": "Pope Francis formally announced that Mother <em>Teresa</em> would be declared a saint in March 2016, when he recognized a second miracle attributed to her.",
            "vi": "Th\u00e1ng 3 n\u0103m 2016, Gi\u00e1o ho\u00e0ng Francis ch\u00ednh th\u1ee9c th\u00f4ng b\u00e1o r\u1eb1ng M\u1eb9 Teresa s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u00ean th\u00e1nh, khi \u00f4ng c\u00f4ng nh\u1eadn ph\u00e9p m\u1ea7u th\u1ee9 hai c\u1ee7a b\u00e0."
        },
        {
            "en": "India renamed the city of Calcutta to Kolkata in 2001 to match the Bengali pronunciation. But the church uses the spelling of Calcutta in its references to Mother <em>Teresa</em>.",
            "vi": "\u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u00e3 \u0111\u1ed5i t\u00ean th\u00e0nh ph\u1ed1 Calcutta th\u00e0nh Kolkata v\u00e0o n\u0103m 2001 \u0111\u1ec3 ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi ph\u00e1t \u00e2m trong ti\u1ebfng Bengal. Nh\u01b0ng Gi\u00e1o h\u1ed9i v\u1eabn ph\u00e1t s\u1eed d\u1ee5ng ch\u1eef Calcutta khi n\u00f3i v\u1ec1 M\u1eb9 Teresa."
        },
        {
            "en": "A Brazilian man with multiple brain tumors was healed after loved ones prayed to Mother <em>Teresa</em> to heal him, according to Avvenire, a newspaper affiliated to the Catholic Church.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng Brazil c\u00f3 nhi\u1ec1u kh\u1ed1i u n\u00e3o \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u1ecfi b\u1ec7nh sau khi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi th\u00e2n y\u00eau c\u1ea7u nguy\u1ec7n M\u1eb9 Teresa ch\u1eefa l\u00e0nh cho \u00f4ng ta, theo Avvenire, m\u1ed9t t\u1edd b\u00e1o c\u1ee7a Gi\u00e1o h\u1ed9i C\u00f4ng gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "Mr and Mrs. Peter Smith and Mr. & Mrs. Mary Brown announce the marriage of <em>Teresa</em> Smith and Richard Brown on Sunday, the second of May, two thousand and eight, St. Christopher's Cathedral Wall street New York.",
            "vi": "\u00d4ng b\u00e0 Peter Smith v\u00e0 \u00d4ng b\u00e0 Mary Brown xin \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng b\u00e1o l\u1ec5 th\u00e0nh h\u00f4n c\u1ee7a Teresa Smith v\u00e0 Richard Brown v\u00e0o ch\u1ee7 nh\u1eadt, ng\u00e0y 2 th\u00e1ng 5 n\u0103m 2008 t\u1ea1i Th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng Th\u00e1nh Christopher Ph\u1ed1 Wall, New York."
        },
        {
            "en": "Catholics -- including hundreds of blue- and white-robed nuns from the Missionaries of Charity sisterhood founded by Mother <em>Teresa</em> -- had gathered from around the world to attend the canonization of the church's newest saint, just 19 years after her death.",
            "vi": "R\u1ea5t nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi C\u00f4ng Gi\u00e1o - trong \u0111\u00f3 c\u00f3 h\u00e0ng tr\u0103m b\u00e0 x\u01a1 m\u1eb7c \u0111\u1ed3 tr\u1eafng-xanh nh\u1ea1t \u0111\u1ebfn t\u1eeb D\u00f2ng Th\u1eeba Sai B\u00e1c \u00c1i do M\u1eb9 Teresa s\u00e1ng l\u1eadp - t\u1eeb kh\u1eafp n\u01a1i tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 t\u1eadp trung v\u1ec1 tham d\u1ef1 th\u00e1nh l\u1ec5 phong th\u00e1nh cho v\u1ecb th\u00e1nh m\u1edbi nh\u1ea5t c\u1ee7a Gi\u00e1o h\u1ed9i, ng\u00e0y phong th\u00e1nh di\u1ec5n ra ch\u1ec9 19 n\u0103m sau ng\u00e0y ng\u01b0\u1eddi \u1ea5y qua \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Mother <em>Teresa</em>, a Catholic nun who devoted her life to helping India's poor, has been declared a saint in a canonization Mass held by Pope Francis in the Vatican.",
            "vi": "M\u1eb9 Teresa, m\u1ed9t b\u00e0 x\u01a1 C\u00f4ng gi\u00e1o \u0111\u00e3 c\u1ed1ng hi\u1ebfn tr\u1ecdn \u0111\u1eddi m\u00ecnh gi\u00fap \u0111\u1ee1 ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o \u1ea4n \u0110\u1ed9, \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u00ean th\u00e1nh trong m\u1ed9t Th\u00e1nh l\u1ec5 phong th\u00e1nh do Gi\u00e1o ho\u00e0ng Francis c\u1eed h\u00e0nh t\u1ea1i Vatican."
        }
    ],
    "suggestions": []
}