{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ter\u0259riz\u0259m]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 kh\u1ee7ng b\u1ed1; ch\u00ednh s\u00e1ch kh\u1ee7ng b\u1ed1</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "terrorism",
            "pronounce": "['ter\u0259riz\u0259m]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>terrorism</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun the unofficial or unauthorized use of violence and intimidation in the pursuit of political aims. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "terrorism",
            "pronounce": "['ter\u0259riz\u0259m]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "terrorism",
            "pronounce": "['ter\u0259riz\u0259m]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>terrorism</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) indiscriminate; state; urban terrorism </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) an act of terrorism </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>3) <abr>see</abr><kref>terror</kref>1</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "terrorism",
            "pronounce": "['ter\u0259riz\u0259m]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "terrorism",
            "pronounce": "['ter\u0259riz\u0259m]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Combat <em>terrorism</em>",
            "vi": "Ch\u1ed1ng kh\u1ee7ng b\u1ed1"
        },
        {
            "en": "Fight <em>terrorism</em>.",
            "vi": "Ch\u1ed1ng kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Renounce <em>terrorism</em>",
            "vi": "Ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i kh\u1ee7ng b\u1ed1"
        },
        {
            "en": "Counter-<em>terrorism</em>.",
            "vi": "Ch\u1ed1ng kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "She impacts of <em>terrorism</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y t\u00e1c \u0111\u1ed9ng v\u00e0o kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Use of <em>terrorism</em>",
            "vi": "S\u1eed d\u1ee5ng k\u1ebf kh\u1ee7ng b\u1ed1"
        },
        {
            "en": "Neither does <em>terrorism</em>.",
            "vi": "C\u1ea3 ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1 c\u0169ng v\u1eady."
        },
        {
            "en": "Growing opposition to <em>terrorism</em>.",
            "vi": "T\u0103ng c\u01b0\u1eddng ch\u1ed1ng kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "<em>Terrorism</em> and crime",
            "vi": "Kh\u1ee7ng b\u1ed1 v\u00e0 t\u1ed9i ph\u1ea1m"
        },
        {
            "en": "There is an interesting fact about <em>ISM</em> major: In both the U.S and Europe, many <em>ISM</em> students are women.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ef1 ki\u1ec7n \u0111\u00e1ng quan t\u00e2m v\u1ec1 chuy\u00ean \u0111\u1ec1 ISM: \u1ede c\u1ea3 M\u0129 v\u00e0 ch\u00e2u \u00c2u, nhi\u1ec1u sinh vi\u00ean ISM l\u00e0 ph\u1ee5 n\u1eef."
        },
        {
            "en": "<em>Terrorism</em> reared its head again.",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1 l\u1ea1i n\u1ed5i d\u1eady."
        },
        {
            "en": "We determined to smash <em>terrorism</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta quy\u1ebft \u0111\u1eadp tan ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "We have to combat <em>terrorism</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta ph\u1ea3i ch\u1ed1ng kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Ever-present threat of <em>terrorism</em>",
            "vi": "M\u1ed1i \u0111e d\u1ecda kh\u1ee7ng b\u1ed1 lu\u00f4n hi\u1ec7n h\u1eefu"
        },
        {
            "en": "There are several career choices for <em>ISM</em> students:",
            "vi": "C\u00f3 v\u00e0i ch\u1ecdn l\u1ef1a ngh\u1ec1 cho sinh vi\u00ean ISM:"
        },
        {
            "en": "<em>Terrorism</em> creates a climate of fear.",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u1ee7ng b\u1ed1 \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra xu th\u1ebf s\u1ee3 h\u00e3i."
        },
        {
            "en": "She called for concerted action against <em>terrorism</em>.",
            "vi": "B\u00e0 ta k\u00eau g\u1ecdi c\u00e1c h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ph\u1ed1i h\u1ee3p ch\u1ed1ng l\u1ea1i ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "European leaders felt <em>terrorism</em> could become contagious.",
            "vi": "Nh\u1eefng nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111a\u1ecd ch\u00e2u \u00c2u c\u1ea3m nh\u1eadn l\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1 c\u00f3 th\u1ec3 tr\u1edf n\u00ean lan tr\u00e0n."
        },
        {
            "en": "<em>Terrorism</em> is a menace to democracy.",
            "vi": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1 l\u00e0 s\u1ef1 \u0111e do\u1ea1 \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7."
        },
        {
            "en": "We will not give way to <em>terrorism</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta s\u1ebd kh\u00f4ng bao gi\u1edd nh\u01b0\u1ee3ng b\u1ed9 ch\u1ee7 ngh\u0129a kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        }
    ],
    "suggestions": []
}