{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "terrorists"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "terrorists"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "terrorists"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "terrorists"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "terrorists"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Take reprisals against <em>terrorists</em>",
            "vi": "Tr\u1ea3 \u0111\u0169a l\u1ea1i phe kh\u1ee7ng b\u1ed1"
        },
        {
            "en": "These <em>terrorists</em> were captured.",
            "vi": "Ba t\u00ean kh\u1ee7ng b\u1ed1 \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1eaft gi\u1eef."
        },
        {
            "en": "The <em>terrorists</em> will appear.",
            "vi": "C\u00e1c t\u00ean tr\u00f9m kh\u1ee7ng b\u1ed1 s\u1ebd xu\u1ea5t hi\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "They executed two <em>terrorists</em>.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 h\u00e0nh h\u00ecnh hai t\u00ean kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "I don't like <em>terrorists</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng th\u00edch c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "They are mental <em>terrorists</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 nh\u1eefng k\u1ebb kh\u1ee7ng b\u1ed1 tinh th\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "They'd be arming <em>terrorists</em>.",
            "vi": "H\u1ecd s\u1ebd trang b\u1ecb nh\u1eefng k\u1ebb kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "<em>Terrorists</em> bombed several police stations.",
            "vi": "B\u1ecdn kh\u1ee7ng b\u1ed5 \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh bom m\u1ea5y tr\u1ea1m c\u1ea3nh s\u00e1t."
        },
        {
            "en": "They sell arms to <em>terrorists</em>.",
            "vi": "H\u1ecd b\u00e1n v\u0169 kh\u00ed cho nh\u1eefng k\u1ebb kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        },
        {
            "en": "<em>Terrorists</em> strike terror into citizens.",
            "vi": "Nh\u1eefng k\u1ebb kh\u1ee7ng b\u1ed1 gieo r\u1eafc n\u1ed7i kinh ho\u00e0ng cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "<em>Terrorists</em> have occupied the Embassy",
            "vi": "B\u1ecdn kh\u1ee7ng b\u1ed1 \u0111\u00e3 chi\u1ebfm gi\u1eef to\u00e0 \u0111\u1ea1i s\u1ee9"
        },
        {
            "en": "<em>Terrorists</em> launch threats at the government.",
            "vi": "B\u1ecdn kh\u1ee7ng b\u1ed1 tung ra nh\u1eefng l\u1eddi \u0111e d\u1ecda \u0111\u1ebfn ch\u00ednh ph\u1ee7."
        },
        {
            "en": "The <em>terrorists</em> have intensified their bombing campaign.",
            "vi": "Nh\u1eefng k\u1ebb kh\u1ee7ng b\u1ed1 \u0111\u00e3 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0111\u00e1nh bom c\u1ee7a ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "Adopt a hard line towards <em>terrorists</em>",
            "vi": "Th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i c\u1ee9ng r\u1eafn \u0111\u1ed3i v\u1edbi b\u1ecdn kh\u1ee7ng b\u1ed1"
        },
        {
            "en": "The <em>terrorists</em> escaped over the border",
            "vi": "B\u1ecdn kh\u1ee7ng b\u1ed1 \u0111\u00e3 \u0111\u00e0o t\u1ea9u qua bi\u00ean gi\u1edbi"
        },
        {
            "en": "<em>Terrorists</em> attacked two soldiers on foot patrol",
            "vi": "B\u1ecdn kh\u1ee7ng b\u1ed1 \u0111ang t\u1ea5n c\u00f4ng hai binh s\u0129 \u0111ang tu\u1ea7n tra."
        },
        {
            "en": "<em>Terrorists</em> attacked two soldiers on patrol.",
            "vi": "B\u1ecdn kh\u1ee7ng b\u1ed1 t\u1ea5n c\u00f4ng hai binh s\u0129 \u0111ang tu\u1ea7n tra."
        },
        {
            "en": "The borderland <em>terrorists</em> escaped across the border.",
            "vi": "B\u1ecdn kh\u1ee7ng b\u1ed1 v\u00f9ng bi\u00ean gi\u1edbi \u0111\u00e0o t\u1ea9u qua bi\u00ean gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "<em>Terrorists</em> have exploded bombs over US.",
            "vi": "B\u1ecdn kh\u1ee7ng b\u1ed1 \u0111\u00e3 cho n\u1ed5 bom kh\u1eafp n\u01b0\u1edbc M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "We have to bow to the <em>terrorists</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta ph\u1ea3i l\u00e0m theo l\u1eddi b\u1ecdn kh\u1ee7ng b\u1ed1."
        }
    ],
    "suggestions": []
}