{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "themed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>themed</k><blockquote><cclass>adjective give a particular setting or theme to.</cclass></blockquote><blockquote>\u2192 <kref>theme</kref></blockquote></div>",
            "word": "themed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "themed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "themed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "themed",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Do any belong to a <em>themed</em> word family for example jobs, the outdoors?",
            "vi": "Li\u1ec7u c\u00f3 nh\u1eefng nh\u00f3m t\u1eeb c\u00f3 c\u00f9ng h\u1ecd ch\u1eb3ng h\u1ea1n nh\u01b0 vi\u1ec7c l\u00e0m, ngo\u00e0i tr\u1eddi hay kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "And other recent food-<em>themed</em> events have included\u00a0National Strawberry Day\u00a0and\u00a0National Pizza Day.",
            "vi": "V\u00e0 c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n kh\u00e1c g\u1ea7n \u0111\u00e2y v\u1ec1 th\u1ef1c ph\u1ea9m bao g\u1ed3m Ng\u00e0y Qu\u1ed1c gia v\u1ec1 D\u00e2u t\u00e2y v\u00e0 Ng\u00e0y Qu\u1ed1c gia v\u1ec1 Pizza."
        },
        {
            "en": "The anticipated ninja-<em>themed</em> game is set for a release this summer",
            "vi": "Tr\u00f2 ch\u01a1i theo ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 ninja d\u1ef1 ki\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t h\u00e0nh v\u00e0o m\u00f9a h\u00e8 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Visitors to the village can enjoy open air hot springs and stay overnight in <em>themed</em> houses.",
            "vi": "Du kh\u00e1ch \u0111\u1ebfn l\u00e0ng c\u00f3 th\u1ec3 th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c su\u1ed1i n\u01b0\u1edbc n\u00f3ng ngo\u00e0i tr\u1eddi v\u00e0 ngh\u1ec9 qua \u0111\u00eam trong nh\u1eefng ng\u00f4i nh\u00e0 theo ch\u1ee7 \u0111\u1ec1."
        },
        {
            "en": "And other recent food-<em>themed</em> events have included\u00a0National Strawberry Day\u00a0and\u00a0National Pizza Day.",
            "vi": "V\u00e0 c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n kh\u00e1c g\u1ea7n \u0111\u00e2y v\u1ec1 th\u1ef1c ph\u1ea9m bao g\u1ed3m Ng\u00e0y Qu\u1ed1c gia v\u1ec1 D\u00e2u t\u00e2y v\u00e0 Ng\u00e0y Qu\u1ed1c gia v\u1ec1 Pizza."
        },
        {
            "en": "The fruit-<em>themed</em> festival is being held in Los Angeles, California and has been running for two days.",
            "vi": "L\u1ec5 h\u1ed9i hoa qu\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u1edf Los Angeles, California v\u00e0 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra trong hai ng\u00e0y qua."
        },
        {
            "en": "The fruit-<em>themed</em> festival is being held in Los Angeles, California and has been running for two days.",
            "vi": "L\u1ec5 h\u1ed9i hoa qu\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u1edf Los Angeles, California v\u00e0 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra trong hai ng\u00e0y qua."
        },
        {
            "en": "The resort has around 480 houses and is built as a\u00a0health-<em>themed</em> national park on a volcano.",
            "vi": "Khu ngh\u1ec9 m\u00e1t n\u00e0y c\u00f3 kho\u1ea3ng 480 c\u0103n nh\u00e0 v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y tr\u00ean m\u1ed9t ng\u1ecdn n\u00fai l\u1eeda nh\u01b0 m\u1ed9t c\u00f4ng vi\u00ean qu\u1ed1c gia theo ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 s\u1ee9c kh\u1ecfe."
        },
        {
            "en": "A cake artist and her horror movie-loving husband have surprised their wedding guests with a gruesome \"Till death do us part\" <em>themed</em> wedding cake.",
            "vi": "Tay th\u1ee3 l\u00e0m b\u00e1nh v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ed3ng m\u00ea phim kinh d\u1ecb c\u1ee7a c\u00f4 n\u00e0ng \u0111\u00e3 l\u00e0m cho c\u00e1c kh\u00e1ch m\u1eddi \u0111\u1ebfn d\u1ef1 \u0111\u00e1m c\u01b0\u1edbi \u1ea5y ph\u1ea3i ph\u00e1t ho\u1ea3ng v\u00ec chi\u1ebfc b\u00e1nh c\u01b0\u1edbi c\u00f3 ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 \"B\u00ean nhau cho \u0111\u1ebfn tr\u1ecdn \u0111\u1eddi\" tr\u00f4ng \u0111\u00e1ng s\u1ee3 kinh kh\u1ee7ng."
        },
        {
            "en": "These photos were one of the entries to Tuoi Tre (Youth) Newspaper's year-long competition <em>themed</em> \u201cVietnam \u2013 Country \u2013 People\" concluding last month.",
            "vi": "Nh\u1eefng b\u1ee9c \u1ea3nh n\u00e0y l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1ec1 m\u1ee5c cho cu\u1ed9c thi l\u00e2u n\u0103m c\u1ee7a b\u00e1o Tu\u1ed5i Tr\u1ebb v\u1edbi ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 \"Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc con ng\u01b0\u1eddi\" k\u1ebft th\u00fac v\u00e0o th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "Not only are guests treated to free food, funfair rides and live entertainment, they can also enter themselves into melon-<em>themed</em> activities.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ecb kh\u00e1ch kh\u00f4ng ch\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c chi\u00eau \u0111\u00e3i \u0111\u1ed3 \u0103n mi\u1ec5n ph\u00ed, c\u01b0\u1ee1i ng\u1ef1a h\u1ed9i ch\u1ee3 v\u00e0 bi\u1ec3u di\u1ec5n nh\u1ea1c s\u1ed1ng, h\u1ecd c\u00f2n c\u00f3 th\u1ec3 tham gia v\u00e0o c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 d\u01b0a h\u1ea5u."
        },
        {
            "en": "Not only are guests treated to free food, funfair rides and live entertainment, they can also enter themselves into melon-<em>themed</em> activities.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1ecb kh\u00e1ch kh\u00f4ng ch\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c chi\u00eau \u0111\u00e3i \u0111\u1ed3 \u0103n mi\u1ec5n ph\u00ed, c\u01b0\u1ee1i ng\u1ef1a h\u1ed9i ch\u1ee3 v\u00e0 bi\u1ec3u di\u1ec5n nh\u1ea1c s\u1ed1ng, h\u1ecd c\u00f2n c\u00f3 th\u1ec3 tham gia v\u00e0o c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 d\u01b0a h\u1ea5u."
        },
        {
            "en": "A set of color pens wrapped in a Barbie-<em>themed</em> package sold at a bookstore named M. in District 1 even have smells associated with their colors.",
            "vi": "M\u1ed9t b\u1ed9 b\u00fat m\u00e0u \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ecdc trong m\u1ed9t g\u00f3i c\u00f3 h\u00ecnh Barbie \u0111\u01b0\u1ee3c b\u00e1n t\u1ea1i m\u1ed9t hi\u1ec7u s\u00e1ch c\u00f3 t\u00ean l\u00e0 M. \u1edf qu\u1eadn 1 th\u1eadm ch\u00ed c\u00f3 m\u00f9i k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi m\u00e0u s\u1eafc."
        },
        {
            "en": "This year's Tree Planting Festival, <em>themed</em> \"Planting tree to mitigate impacts of climate change\", is the 50 th since President Ho Chi Minh launched the first one. It becomes the nation's tradition in early Spring of the new Lunar year.",
            "vi": "N\u0103m nay ng\u00e0y t\u1ebft tr\u1ed3ng c\u00e2y, v\u1edbi ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 \"Tr\u1ed3ng c\u00e2y \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m thi\u1ec3u t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu\" l\u00e0 l\u1ea7n th\u1ee9 50 k\u1ec3 t\u1eeb khi Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng phong tr\u00e0o l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean. N\u00f3 tr\u1edf th\u00e0nh truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a qu\u1ed1c gia trong m\u00f9a xu\u00e2n \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a n\u0103m m\u1edbi \u00e2m l\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "During business-<em>themed</em> discussions on May 16, Vice President Nguyen Thi Doan and Vietnamese delegates gave opinions on how to build strategies to improve female presence in managerial and leading positions, and policies designed for female workers.",
            "vi": "Trong su\u1ed1t bu\u1ed5i th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1\u00a0ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 kinh doanh di\u1ec5n ra v\u00e0o ng\u00e0y 16 th\u00e1ng 5, ph\u00f3 ch\u1ee7 t\u1ecbch n\u01b0\u1edbc Nguy\u1ec5n Th\u1ecb Doan v\u00e0 c\u00e1c \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra \u00fd ki\u1ebfn trong vi\u1ec7c l\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec3 c\u1ea3i thi\u1ec7n s\u1ef1 hi\u1ec7n di\u1ec7n c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef trong c\u00e1c v\u1ecb tr\u00ed qu\u1ea3n l\u00fd v\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o v\u00e0 nh\u1eefng ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u00ean so\u1ea1n b\u1edfi nh\u1eefng lao \u0111\u1ed9ng n\u1eef."
        },
        {
            "en": "This year's Tree Planting Festival, <em>themed</em> \"Planting tree to mitigate impacts of climate change\", is the 50 th since President Ho Chi Minh launched the first one. It becomes the nation's tradition in early Spring of the new Lunar year.",
            "vi": "\u0111\u1ec3 gi\u1ea3m thi\u1ec3u t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu \"l\u00e0 l\u1ea7n th\u1ee9 50 k\u1ec3 t\u1eeb khi Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng phong tr\u00e0o l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean. N\u00f3 tr\u1edf th\u00e0nh truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a qu\u1ed1c gia trong m\u00f9a xu\u00e2n \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a n\u0103m m\u1edbi \u00e2m l\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "Through the festival <em>themed</em> \u201cPeace and Creativity\u201d, the organisation board aimed to call on the community to do their utmost to protect national sovereignty, preserve the maritime environment and promote the value of the sea and islands, he said.",
            "vi": "Qua l\u1ec5 h\u1ed9i v\u1edbi ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 \"H\u00f2a b\u00ecnh v\u00e0 s\u00e1ng t\u1ea1o\", Ban t\u1ed5 ch\u1ee9c h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ebfn m\u1ee5c \u0111\u00edch k\u00eau g\u1ecdi c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng l\u00e0m h\u1ebft s\u1ee9c m\u00ecnh \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 ch\u1ee7 quy\u1ec1n qu\u1ed1c gia, gi\u1eef g\u00ecn m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n v\u00e0 ph\u00e1t huy gi\u00e1 tr\u1ecb c\u1ee7a bi\u1ec3n v\u00e0 h\u1ea3i \u0111\u1ea3o, \u00f4ng n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "Planting Festival, <em>themed</em> \"Planting tree to mitigate impacts of climate change\", is the 50 th since President Ho Chi Minh launched the first one. It becomes the nation's tradition in early Spring of the new Lunar year.",
            "vi": "N\u0103m nay ng\u00e0y t\u1ebft tr\u1ed3ng c\u00e2y, v\u1edbi ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 \"Tr\u1ed3ng c\u00e2y \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m thi\u1ec3u t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu\" l\u00e0 l\u1ea7n th\u1ee9 50 k\u1ec3 t\u1eeb khi Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng phong tr\u00e0o l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean. N\u00f3 tr\u1edf th\u00e0nh truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a qu\u1ed1c gia trong m\u00f9a xu\u00e2n \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a n\u0103m m\u1edbi \u00e2m l\u1ecbch."
        },
        {
            "en": "In the two years since Li gave his speech at the 2014 World Internet Conference, the Chinese regime has gained ground on Li\u2019s goal to govern the global internet. The three-day conference in Wuzhen, <em>themed</em> \u201cAn Interconnected World Shared and Governed by All,\u201d brought together more than 1,000 internet companies from over 100 countries and regions.",
            "vi": "\u00d4ng L\u00fd \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra l\u1eddi ph\u00e1t bi\u1ec3u tr\u00ean t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb Internet Th\u1ebf gi\u1edbi 2014, v\u1edbi ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 v\u1ec1 \u201cM\u1ed9t th\u1ebf gi\u1edbi Internet \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft n\u1ed1i, chia s\u1ebb v\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd b\u1edfi t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc\u201d. H\u1ed9i ngh\u1ecb n\u00e0y\u00a0di\u1ec5n ra t\u1ea1i \u00d4 Tr\u1ea5n, Trung Qu\u1ed1c, \u0111\u00e3 quy t\u1ee5 h\u01a1n 1.000 c\u00f4ng ty Internet t\u1eeb h\u01a1n 100 qu\u1ed1c gia v\u00e0 l\u00e3nh th\u1ed5. Trong v\u00f2ng 2 n\u0103m, Trung Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh c\u00f4ng v\u1edbi m\u1ee5c ti\u00eau qu\u1ea3n l\u00fd Internet to\u00e0n c\u1ea7u m\u00e0 L\u00fd \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 ra."
        },
        {
            "en": "Over lunch on the sun-drenched lawn, 400 delegates tucked into a British-<em>themed</em> menu prepared by Michelin-starred chef Tom Aiken. As they savoured dishes such as crab salad and vanilla cream with Cox apple jelly, the Mayor of London, Boris Johnson, provided the soundtrack, extolling the virtues of the capital city.",
            "vi": "Su\u1ed1t b\u1eefa tr\u01b0a tr\u00ean b\u00e3i c\u1ecf ng\u1eadp n\u1eafng, 400 \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c c\u00e1c m\u00f3n \u0103n ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Anh do \u0111\u1ea7u b\u1ebfp nh\u00e0 h\u00e0ng Michelin-starred Tom Aiken th\u1ef1c hi\u1ec7n. Khi h\u1ecd th\u01b0\u1edfng th\u1ee9c nh\u1eefng m\u00f3n nh\u01b0 salad cua v\u00e0 kem va-ni v\u1edbi th\u1ea1ch t\u00e1o Cox, th\u00ec th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng Lu\u00e2n \u0110\u00f4n, Boris Johnson, cho m\u1edf b\u1ea3n nh\u1ea1c n\u1ec1n ca ng\u1ee3i nh\u1eefng gi\u00e1 tr\u1ecb t\u1ed1t \u0111\u1eb9p c\u1ee7a th\u1ee7 \u0111\u00f4."
        }
    ],
    "suggestions": []
}