{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u03b8i'm\u00e6tik]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">thu\u1ed9c ho\u1eb7c c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn m\u1ed9t ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 n\u00e0o \u0111\u00f3; ri\u00eang v\u1ec1 m\u1ed9t ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 n\u00e0o \u0111\u00f3</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "thematic"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>thematic</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b having or relating to subjects or a particular subject. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Music relating to or containing melodic subjects. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>3\u300b <cclass>Linguistics relating to the theme of an inflected word. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 (of a vowel) connecting the theme of a word to its inflections. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 (of a word) having a thematic vowel. </blockquote></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass><b>thematics</b>) [treated as <cclass>sing. or <cclass>plural] a body of topics for study or discussion. </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>thematically</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: from Gk <i>thematikos</i>, from <i>thema</i> (see <kref>theme</kref>). </blockquote></div>",
            "word": "thematic"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "thematic"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "thematic"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "thematic"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Thematic</em> Committee",
            "vi": "ban chuy\u00ean \u0111\u1ec1"
        },
        {
            "en": "<em>Thematic</em> Working Groups 1.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00f3m chuy\u00ean \u0111\u1ec1 1."
        },
        {
            "en": "<em>Thematic</em> Presentation of the Program",
            "vi": "M\u00f4 t\u1ea3 Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh theo Ch\u1ee7 \u0111\u1ec1"
        },
        {
            "en": "Facilitation of <em>thematic</em> working groups.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u ph\u1ed1i cho c\u00e1c nh\u00f3m chuy\u00ean \u0111\u1ec1:"
        },
        {
            "en": "CERD holds the <em>thematic</em> discussions regularly.",
            "vi": "CERD t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c cu\u1ed9c th\u1ea3o lu\u1eadn chuy\u00ean \u0111\u1ec1 th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean."
        },
        {
            "en": "UNDP World Bank <em>thematic</em> discussion paper",
            "vi": "T\u00e0i li\u1ec7u th\u1ea3o lu\u1eadn chuy\u00ean \u0111\u1ec1 c\u1ee7a UNDP v\u00e0 Ng\u00e2n h\u00e0ng th\u1ebf gi\u1edbi"
        },
        {
            "en": "Instead, it has both a <em>thematic</em> and sectoral focus, analysing <em>thematic</em> areas central to both programmes.",
            "vi": "Thay v\u00e0o \u0111\u00f3, \u0111\u00e1nh gi\u00e1 \u0111\u1eb7t tr\u1ecdng t\u00e2m theo c\u1ea3 ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 xuy\u00ean su\u1ed1t v\u00e0 theo t\u1eebng l\u0129nh v\u1ef1c ng\u00e0nh cho c\u1ea3 hai ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Support the <em>thematic</em> working groups and ensure their smooth functioning.",
            "vi": "H\u1ed7 tr\u1ee3 c\u00e1c nh\u00f3m chuy\u00ean \u0111\u1ec1 l\u00e0m vi\u1ec7c v\u00e0 \u0111\u1ea3m b\u1ea3o ch\u1ee9c n\u0103ng c\u1ee7a c\u00e1c nh\u00f3m."
        },
        {
            "en": "For its activities UNIDO focuses on three <em>thematic</em> priorities:",
            "vi": "Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a UNIDO t\u1eadp trung v\u00e0o 3 \u01b0u ti\u00ean:"
        },
        {
            "en": "This edition of the statistical yearbook covers seven <em>thematic</em> topics.",
            "vi": "\u1ea4n b\u1ea3n ni\u00ean gi\u00e1m th\u1ed1ng k\u00ea n\u00e0y g\u1ed3m b\u1ea3y ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 chuy\u00ean \u0111\u1ec1."
        },
        {
            "en": "The evaluation addresses both <em>thematic</em> and sectoral questions.",
            "vi": "Vi\u1ec7c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 n\u00e0y s\u1ebd gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u1ea3 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 theo chuy\u00ean \u0111\u1ec1 v\u00e0 ng\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "Lesotho/ Comparative Experiences/Establishment of <em>Thematic</em> Parliamentary Committees.",
            "vi": "L\u00ea-s\u00f4-th\u00f4/Kinh nhi\u1ec7m So s\u00e1nh/Th\u00e0nh l\u1eadp c\u00e1c U\u1ef7 ban Qu\u1ed1c h\u1ed9i Chuy\u00ean \u0111\u1ec1."
        },
        {
            "en": "For detailed information on the <em>thematic</em> working groups, refer to the respective sections below.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 bi\u1ebft th\u00f4ng tin chi ti\u1ebft v\u1ec1 c\u00e1c nh\u00f3m chuy\u00ean \u0111\u1ec1, tham kh\u1ea3o c\u00e1c ph\u1ea7n t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Prepare <em>thematic</em> articles on MDGs/VDGs for broadcasting on radio and broadcast them on VOV",
            "vi": "Chu\u1ea9n b\u1ecb c\u00e1c b\u00e0i vi\u1ebft ri\u00eang v\u1ec1 MDGs/VDGs \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tr\u00ean s\u00f3ng ph\u00e1t thanh v\u00e0 ph\u00e1t tr\u00ean VOV"
        },
        {
            "en": "Legal and regulatory norms shall be checked and reviewed, collated and codified into <em>thematic</em> volumes of codes.",
            "vi": "Quy ph\u1ea1m ph\u00e1p lu\u1eadt ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c r\u00e0 so\u00e1t, t\u1eadp h\u1ee3p, s\u1eafp x\u1ebfp th\u00e0nh b\u1ed9 ph\u00e1p \u0111i\u1ec3n theo t\u1eebng ch\u1ee7 \u0111\u1ec1."
        },
        {
            "en": "Project <em>thematic</em> area of focus: The projects selected covered the GEF focal areas of biodiversity conservation and climate change.",
            "vi": "L\u0129nh v\u1ef1c tr\u1ecdng t\u00e2m c\u1ee7a d\u1ef1 \u00e1n: c\u00e1c d\u1ef1 \u00e1n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ef1a ch\u1ecdn thu\u1ed9c c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c tr\u1ecdng t\u00e2m c\u1ee7a GEF l\u00e0 b\u1ea3o t\u1ed3n \u0111a d\u1ea1ng sinh h\u1ecdc v\u00e0 bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu."
        },
        {
            "en": "This establishes a <em>thematic</em>, or as the say in database jargon, a \"semantic\", identity for the information.",
            "vi": "Chuy\u1ec7n \u0111\u1eb7t t\u00ean n\u00e0y \u0111\u00e3 thi\u1ebft l\u1eadp n\u00ean m\u1ed9t ch\u1ee7 \u0111\u1ec1, ho\u1eb7c n\u00f3i theo ng\u00f4n t\u1eeb csdl th\u00ec \u0111\u00e3 thi\u1ebft l\u1eadp n\u00ean m\u1ed9t \"ng\u1eef ngh\u0129a\", \u0111\u1ed3ng nh\u1ea5t th\u00f4ng tin trong csdl."
        },
        {
            "en": "To develop HIV/AIDS <em>thematic</em> programs or columns and take initiative in allocating funds for developing and broadcasting programs on HIV/AIDS prevention and control.",
            "vi": "X\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c chuy\u00ean m\u1ee5c, chuy\u00ean \u0111\u1ec1 v\u1ec1 ph\u00f2ng, ch\u1ed1ng HIV/AIDS, ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea7u t\u01b0 kinh ph\u00ed cho vi\u1ec7c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 ph\u00e1t s\u00f3ng c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh v\u1ec1 ph\u00f2ng, ch\u1ed1ng HIV/AIDS."
        },
        {
            "en": "To develop HIV/AIDS <em>thematic</em> programs or columns and take the initiative in allocating funds for developing and broadcasting programs on HIV/AIDS prevention and control.",
            "vi": "X\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c chuy\u00ean m\u1ee5c, chuy\u00ean \u0111\u1ec1 v\u1ec1 ph\u00f2ng, ch\u1ed1ng HIV/AIDS, ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea7u t\u01b0 kinh ph\u00ed cho vi\u1ec7c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 ph\u00e1t s\u00f3ng c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh v\u1ec1 ph\u00f2ng, ch\u1ed1ng HIV/AIDS."
        },
        {
            "en": "In addition, UNDP will make strong efforts in mobilizing additional resources from its global <em>thematic</em> trust funds to support the successful implementation of the CPAP.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra, UNDP c\u0169ng s\u1ebd n\u1ed7 l\u1ef1c h\u1ebft s\u1ee9c \u0111\u1ec3 huy \u0111\u1ed9ng th\u00eam c\u00e1c ngu\u1ed3n v\u1ed1n t\u1eeb c\u00e1c qu\u1ef9 u\u1ef7 th\u00e1c theo ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 to\u00e0n c\u1ea7u, nh\u1eb1m h\u1ed7 tr\u1ee3 cho vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n th\u00e0nh c\u00f4ng CPAP."
        }
    ],
    "suggestions": []
}