{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u03b8\u0254:r\u00e6ksis]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">xem <font color=\"#1371BB\">thoraxes</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "thoraxes"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "thoraxes"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "thoraxes"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "thoraxes"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "thoraxes"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "load bearing <em>axes</em>",
            "vi": "g\u00e2n n\u1ec7m"
        },
        {
            "en": "to follow <em>th</em> crowd",
            "vi": "ai sao m\u00ecnh v\u1eady"
        },
        {
            "en": "The coordinate <em>axes</em> will be constructed.",
            "vi": "Tr\u1ee5c t\u1ecda \u0111\u1ed9 s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng."
        },
        {
            "en": "I don't know how to draw the co - ordinate <em>axes</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng bi\u1ebft l\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 v\u1ebd m\u1ed9t c\u00e1i tr\u1ee5c t\u1ecda \u0111\u1ed9."
        },
        {
            "en": "To spill over into s. <em>th</em>.",
            "vi": "Tr\u00e0n ra c\u00e1i g\u00ec."
        },
        {
            "en": "We arrived at <em>th</em> village at night.",
            "vi": "Ch\u00fang ta \u0111\u00e3 t\u1edbi ng\u00f4i l\u00e0ng v\u00e0o ban \u0111\u00eam."
        },
        {
            "en": "I don't know how to draw the co-ordinate <em>axes</em>.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng bi\u1ebft l\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 v\u1ebd m\u1ed9t c\u00e1i tr\u1ee5c t\u1ecda \u0111\u1ed9."
        },
        {
            "en": "The planets rotate around invisible <em>axes</em> through their centres.",
            "vi": "H\u00e0nh tinh quay xung quanh m\u1ed9t tr\u1ee5c t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng \u0111i qua t\u00e2m c\u1ee7a n\u00f3."
        },
        {
            "en": "To design a blueprint of s. <em>th</em>.",
            "vi": "Thi\u1ebft k\u1ebf m\u1ed9t b\u1ea3n k\u1ebf ho\u1ea1ch chi ti\u1ebft c\u1ee7a."
        },
        {
            "en": "To take the initiative in s. <em>th</em>.",
            "vi": "D\u1eabn \u0111\u1ea7u / \u0111i ti\u00ean  phong trong vi\u1ec7c g\u00ec, kh\u1edfi x\u01b0\u1edbng vi\u1ec7c g\u00ec."
        },
        {
            "en": "<em>Th</em>, mng, kinh, moi, ti cho ho cung mt <em>th</em>, ti tip ho nh nhau.",
            "vi": "And now it seems to me the beautiful uncut hair of graves."
        },
        {
            "en": "the earthquake is <em>th</em> cause or this disastrous consequences",
            "vi": "\u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea5t g\u00e2y ra nh\u1eefng h\u1eadu qu\u1ea3 th\u1ea3m h\u1ea1i"
        },
        {
            "en": "Next Friday the 15 <em>th</em>, we'll be in Houston",
            "vi": "Th\u1ee9 S\u00e1u t\u1edbi ng\u00e0y 15 ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd c\u00f3 m\u1eb7t \u1edf Houston."
        },
        {
            "en": "In Germany, the baroque style of art flourished in the 17 <em>th</em> and 18 <em>th</em> centuries.",
            "vi": "\u1ede n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c, phong c\u00e1ch ngh\u1ec7 thu\u1eadt bar\u00f4c c\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng r\u1ea5t m\u1ea1nh trong th\u1ebf k\u1ef7 17 v\u00e0 18."
        },
        {
            "en": "Transactions of the 5 <em>th</em> conference on atomic energy.",
            "vi": "V\u0103n ki\u1ec7n h\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 5 v\u1ec1 n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng nguy\u00ean t\u1eed."
        },
        {
            "en": "from the XVIII <em>th</em> century down to the present time",
            "vi": "T\u1eeb th\u1ebf k\u1ef7 18 cho \u0111\u1ebfn t\u1eadn ng\u00e0y nay"
        },
        {
            "en": "He must be in Canada on 8 <em>th</em> proximo.",
            "vi": "Anh ta ch\u1eafc ch\u1eafn \u1edf Canada v\u00e0o ng\u00e0y 8 th\u00e1ng sau."
        },
        {
            "en": "Ti reo ln u <em>th</em> gian mt cach man r.",
            "vi": "The last scud of day holds back for me."
        },
        {
            "en": "A key / main / major / significant feature of s. <em>th</em>.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c tr\u01b0ng quan tr\u1ecdng c\u1ee7a."
        },
        {
            "en": "He tried to protect Kelly from <em>th</em> attack",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 c\u1ed1 b\u1ea3o v\u1ec7 Kelly kh\u1ecfi s\u1ef1 c\u00f4ng k\u00edch"
        }
    ],
    "suggestions": []
}