{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Tibet"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Tibet"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Tibet"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Tibet"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Tibet"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Mount Everest, Nepal and <em>Tibet</em>",
            "vi": "N\u00fai Everest, Nepal v\u00e0 T\u00e2y T\u1ea1ng"
        },
        {
            "en": "Mount Everest, Nepal and <em>Tibet</em>",
            "vi": "N\u00fai Everest, Nepal v\u00e0 T\u00e2y T\u1ea1ng"
        },
        {
            "en": "<em>Tibet</em> is a sacred land of Buddhism.",
            "vi": "T\u00e2y T\u1ea1ng l\u00e0 m\u1ed9t v\u00f9ng \u0111\u1ea5t linh thi\u00eang c\u1ee7a Ph\u1eadt gi\u00e1o."
        },
        {
            "en": "We'll go to <em>Tibet</em> come hell or high water.",
            "vi": "Ch\u00fang ta s\u1ebd \u0111\u1ebfn T\u00e2y T\u1ea1ng cho d\u00f9 c\u00f3 b\u1ea5t c\u1ee9 c\u1ea3n tr\u1edf n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "They said it was impossible to build a railway to <em>Tibet</em>.",
            "vi": "H\u1ecd cho r\u1eb1ng c\u00f3 th\u1ec3 x\u00e2y \u0111\u01b0\u1eddng xe l\u1eeda \u0111\u1ebfn Tibet."
        },
        {
            "en": "What do you think it will take for China to change its policy toward <em>Tibet</em>?",
            "vi": "\u00d4ng ngh\u0129 \u0111i\u1ec1u g\u00ec s\u1ebd l\u00e0m Trung Qu\u1ed1c thay \u0111\u1ed5i ch\u00ednh s\u00e1ch v\u1ec1 Tibet?"
        },
        {
            "en": "From the time he came to <em>Tibet</em>, Tibetan Buddhism developed into different indigenous schools.",
            "vi": "T\u1eeb khi \u00f4ng \u0111\u1ebfn T\u00e2y T\u1ea1ng th\u00ec Ph\u1eadt gi\u00e1o n\u01b0\u1edbc n\u1ea7y \u0111\u00e3 ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00e0nh nhi\u1ec1u tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i b\u1ea3n \u0111\u1ecba kh\u00e1c nhau."
        },
        {
            "en": "Tremors were felt across the region, with further loss of life in India, Bangladesh, <em>Tibet</em> and on Mount Everest.",
            "vi": "Tr\u1eadn \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ea5t \u0111\u00e3 g\u00e2y \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng nhi\u1ec1u v\u00f9ng, v\u1edbi nhi\u1ec1u s\u1ef1 m\u1ea5t m\u00e1t \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9, Bangladesh, T\u00e2y T\u1ea1ng v\u00e0 n\u00fai Everest."
        },
        {
            "en": "We do not have these two things today, so the process of bringing peace to <em>Tibet</em> is stalled.",
            "vi": "Hi\u1ec7n ch\u00fang ta ch\u01b0a c\u00f3 hai \u0111i\u1ec1u n\u00e0y, n\u00ean qu\u00e1 tr\u00ecnh mang l\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh cho Tibet b\u1ecb b\u1ebf t\u1eafc/tr\u00ec ho\u00e3n."
        },
        {
            "en": "I've always wanted to go to <em>Tibet</em>, the most spiritual place on the surface of the earth.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 lu\u00f4n mu\u1ed1n \u0111\u1ebfn Tibet, n\u01a1i thi\u00eang li\u00eang nh\u1ea5t tr\u00ean tr\u00e1i \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "According to some scriptures, there are one hundred and eight hidden valleys in <em>Tibet</em> and the Himalayan regions.",
            "vi": "Theo m\u1ed9t v\u00e0i kinh th\u00e1nh, c\u00f3 180 thung l\u0169ng b\u1ecb che khu\u1ea5t \u1edf Tibet v\u00e0 khu v\u1ef1c Himalaya."
        },
        {
            "en": "The life and work of Atisa in <em>Tibet</em> are very important for the development of Tibetan Buddhism.",
            "vi": "Cu\u1ed9c s\u1ed1ng v\u00e0 c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a ng\u00e0i A \u0110\u1ec3 Sa t\u1ea1i T\u00e2y T\u1ea1ng r\u1ea5t quan tr\u1ecdng cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n Ph\u1eadt gi\u00e1o t\u1ea1i n\u01b0\u1edbc n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Folks pay just to hear him speak about life in general, or the struggles of <em>Tibet</em>, his nation.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta tr\u1ea3 ti\u1ec1n ch\u1ec9 \u0111\u1ec3 nghe \u00f4ng n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1ec1 cu\u1ed9c s\u1ed1ng n\u00f3i chung, hay v\u1ec1 s\u1ef1 \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a Tibet, qu\u00ea h\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "I 've always wanted to go to <em>Tibet</em>, the most spiritual place on the surface of the earth.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 lu\u00f4n mu\u1ed1n \u0111\u1ebfn Tibet, n\u01a1i thi\u00eang li\u00eang nh\u1ea5t tr\u00ean tr\u00e1i \u0111\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "The railway is part of China's efforts to develop <em>Tibet</em> and link it more closely to other parts of China.",
            "vi": "Tuy\u1ebfn \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft n\u00e0y l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n trong nh\u1eefng n\u1ed7 l\u1ef1c c\u1ee7a trung qu\u1ed1c nh\u1eb1m ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u00e2y t\u1ea1ng v\u00e0 li\u00ean k\u1ebft ch\u1eb7t ch\u1ebb h\u01a1n n\u1eefa v\u1edbi c\u00e1c khu v\u1ef1c kh\u00e1c c\u1ee7a trung qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "While in neighbouring India 61 people were killed and China's official Xinhua News Agency reported 25 dead in <em>Tibet</em>.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc l\u00e1ng gi\u1ec1ng nh\u01b0 \u1ea4n \u0110\u1ed9 c\u00f3 61 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft v\u00e0 theo b\u00e1o c\u00e1o c\u1ee7a h\u00e3ng th\u00f4ng t\u1ea5n Xinhua th\u00ec \u0111\u00e3 c\u00f3 25 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft \u1edf Tibet."
        },
        {
            "en": "Earlier this year, China held up funding for an Asian Development Bank project in Arunachal Pradesh, an Indian state claimed by China as \"south <em>Tibet</em>\".",
            "vi": "\u0110\u1ea7u n\u0103m nay, Trung Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 ho\u00e3n vi\u1ec7c t\u00e0i tr\u1ee3 cho d\u1ef1 \u00e1n Ng\u00e2n h\u00e0ng Ph\u00e1t tri\u1ec3n Ch\u00e2u \u00c1 \u1edf Arunachal Pradesh, m\u1ed9t bang c\u1ee7a \u1ea4n \u0110\u1ed9 b\u1ecb Trung Qu\u1ed1c cho l\u00e0 \"mi\u1ec1n nam T\u00e2y T\u1ea1ng\"."
        },
        {
            "en": "The best known species of the genus is Cordyceps sinensis, first recorded as yartsa gunbu in <em>Tibet</em> in the 15th Century.",
            "vi": "Lo\u00e0i \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft d\u1ebfn nhi\u1ec1u nh\u1ea5t c\u00f3 l\u1ebd l\u00e0 Cordyceps sinensis, l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean d\u01b0\u1ee3c ghi nh\u1eadn nh\u01b0 l\u00e0 yartsa gunbu t\u1ea1i T\u00e2y T\u1ea1ng trong th\u1ebf k\u1ef7 15."
        },
        {
            "en": "On the <em>Tibet</em> side of the Himalayan mountain, they are required to bring down the same amount and are fined $100 per kilogramme if they don't.",
            "vi": "B\u00ean m\u1ea1n T\u00e2y T\u1ea1ng c\u1ee7a n\u00fai Hy M\u00e3 L\u1ea1p S\u01a1n, h\u1ecd y\u00eau c\u1ea7u nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi leo n\u00fai ph\u1ea3i \u0111em s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng r\u00e1c t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 xu\u1ed1ng, n\u1ebfu kh\u00f4ng s\u1ebd b\u1ecb ph\u1ea1t 100 \u0111\u00f4/kg."
        },
        {
            "en": "In a nation nostalgic for the seemingly black-and-white struggles of the comparatively similar past, the \"Free <em>Tibet</em>\" cause has wings.",
            "vi": "\u1ede m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc v\u1eabn ho\u00e0i ni\u1ec7m v\u1ec1 giai \u0111o\u1ea1n n\u1ed9i chi\u1ebfn da tr\u1eafng, da \u0111en c\u1ee7a m\u1ed9t qu\u00e1 kh\u1ee9 t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1, th\u00ec ch\u00ednh ngh\u0129a \"Gi\u1ea3i ph\u00f3ng Tibet\"\u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 r\u1ea5t cao."
        }
    ],
    "suggestions": []
}