{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[trai'eni\u0259l]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">d\u00e0i ba n\u0103m, l\u00e2u ba n\u0103m</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ba n\u0103m m\u1ed9t l\u1ea7n</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">c\u00e2y s\u1ed1ng ba n\u0103m</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 ki\u1ec7n x\u1ea3y ra ba n\u0103m m\u1ed9t l\u1ea7n</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m ba n\u0103m</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "triennial",
            "pronounce": "[trai'eni\u0259l]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>triennial</k><blockquote><cclass>[<cclass>tr\u028c\u026a'\u025bn\u026a\u0259l<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective lasting for or recurring every three years. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a visitation of an Anglican diocese by its bishop every three years. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>triennially</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C16: from late L. <i>triennis</i> (from L. <i>tri-</i> 'three' + <i>annus</i> 'year') + <kref>-al</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "triennial",
            "pronounce": "[trai'eni\u0259l]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "triennial",
            "pronounce": "[trai'eni\u0259l]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "triennial",
            "pronounce": "[trai'eni\u0259l]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "triennial",
            "pronounce": "[trai'eni\u0259l]"
        }
    },
    "sentences": [],
    "suggestions": []
}