{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['trin\u0259ti]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u00f3m ba (ng\u01b0\u1eddi, v\u1eadt); b\u1ed9 ba</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(<font color=\"#1371BB\">the Trinity</font>) ba ng\u00f4i m\u1ed9t th\u1ec3; Ch\u00faa ba ng\u00f4i (s\u1ef1 h\u1ee3p nh\u1ea5t c\u1ee7a m\u1ed9t Cha, Con v\u00e0 Th\u00e1nh th\u1ea7n trong \u0111\u1ea1o C\u01a1 \u0111\u1ed1c)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "trinity"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>trinity</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>plural <cclass><b>trinities</b>) </cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b (<cclass><b>the Trinity</b> or <cclass><b>the Holy Trinity</b>) the three persons of the Christian Godhead; Father, Son, and Holy Spirit. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a group of three people or things. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr. <i>trinite</i>, from L. <i>trinitas</i> 'triad', from <i>trinus</i> (see <kref>trine</kref>). </blockquote></div>",
            "word": "trinity"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "trinity"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "trinity"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "trinity"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "She educated at <em>Trinity</em> College.",
            "vi": "C\u00f4 ta \u0111\u00e3 gi\u1ea3ng d\u1ea1y \u1edf \u0111\u1ea1i h\u1ecdc Trinity."
        },
        {
            "en": "The doctrine of the <em>trinity</em> is a philosophical abstraction.",
            "vi": "Thuy\u1ebft tam \u0111o\u1ea1n lu\u1eadn l\u00e0 quan \u0111i\u1ec3m tri\u1ebft h\u1ecdc tr\u1eebu t\u01b0\u1ee3ng."
        },
        {
            "en": "The Holy Spirit is the third person in the <em>Trinity</em>.",
            "vi": "Ch\u00faa Th\u00e1nh th\u1ea7n l\u00e0 ng\u00f4i th\u1ee9 ba trong Ch\u00faa ba ng\u00f4i."
        },
        {
            "en": "The icon of the <em>Trinity</em> was painted around 1410 by Andrei Rublev.",
            "vi": "B\u1ee9c tranh Ch\u00faa ba ng\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ebd v\u00e0o kho\u1ea3ng n\u0103m 1410 b\u1edfi Andrei Rublev."
        },
        {
            "en": "Asset price bubbles There is an inherent instability in the \u201cimpossible <em>trinity</em>\u201d.",
            "vi": "Bong b\u00f3ng b\u1ea5t \u0111\u1ed9ng s\u1ea3n B\u1ea3n th\u00e2n \u201ctam ph\u00e1p b\u1ea5t kh\u1ea3 thi\u201d \u0111\u00e3 c\u00f3 y\u1ebfu t\u1ed1 kh\u00f4ng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh c\u1ed1 h\u1eefu \u1edf trong \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "The atomic bomb was first tested at <em>Trinity</em> Site, on July 16, 1945, near Alamogordo, New Mexico.",
            "vi": "Tr\u00e1i bom nguy\u00ean t\u1eed l\u1ea7n \u0111\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1eed nghi\u1ec7m l\u00e0 t\u1ea1i Trinity Site v\u00e0o ng\u00e0y 16/7/1945, g\u1ea7n Alamogordo, New Mexico."
        },
        {
            "en": "This confronted the government with the \u201cimpossible <em>trinity</em>\u201d of having capital mobility a fixed exchange rate and an independent monetary policy.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y l\u00e0m cho Ch\u00ednh ph\u1ee7 r\u01a1i v\u00e0o t\u00ecnh tr\u1ea1ng \u201ctam ph\u00e1p b\u1ea5t kh\u1ea3 thi\u201d \u2013 chu chuy\u1ec3n d\u00f2ng v\u1ed1n \u0111i k\u00e8m v\u1edbi t\u1ef7 gi\u00e1 h\u1ed1i \u0111o\u00e1i c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh v\u00e0 m\u1ed9t ch\u00ednh s\u00e1ch ti\u1ec1n t\u1ec7 \u0111\u1ed9c l\u1eadp."
        },
        {
            "en": "On its official website, Microsoft Vietnam confirmed that Microsoft will continue to develop Windows 10 Mobile and support Lumia phones like Lumia 650, Lumia 950, Lumia 950 XL, as well as devices from its original equipment manufacturers (OEM) such as Acer, Alcatel, HP, <em>Trinity</em> and VAIO.",
            "vi": "Tr\u00ean trang web ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a m\u00ecnh, Microsoft Vi\u1ec7t Nam kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng Microsoft s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c ph\u00e1t tri\u1ec3n Windows 10 tr\u00ean \u0110i\u1ec7n tho\u1ea1i di \u0111\u1ed9ng v\u00e0 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u00e1c d\u00f2ng \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i Lumia nh\u01b0 Lumia 650, Lumia 950, Lumia 950 XL, c\u0169ng nh\u01b0 nhi\u1ec1u thi\u1ebft b\u1ecb c\u1ee7a c\u00e1c nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t thi\u1ebft b\u1ecb g\u1ed1c (OEM) nh\u01b0 Acer, Sony Ericsson, HP, Trinity v\u00e0 VAIO."
        },
        {
            "en": "But the impossible <em>trinity</em> of international economics dictates that no country can allow free capital flows while simultaneously operating an independent monetary policy and maintaining a fixed exchange rate. You can have two of the three, but not all three together.",
            "vi": "Nh\u01b0ng b\u1ed9 ba b\u1ea5t kh\u1ea3 thi c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi y\u00eau c\u1ea7u r\u1eb1ng kh\u00f4ng n\u01b0\u1edbc n\u00e0o c\u00f3 th\u1ec3 cho ph\u00e9p d\u00f2ng v\u1ed1n t\u1ef1 do, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh m\u1ed9t ch\u00ednh s\u00e1ch ti\u1ec1n t\u1ec7 \u0111\u1ed9c l\u1eadp v\u00e0 duy tr\u00ec m\u1ed9t t\u1ef7 gi\u00e1 h\u1ed1i \u0111o\u00e1i c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh. c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u1ec9 c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 hai trong s\u1ed1 ba, nh\u01b0ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed3ng th\u1eddi c\u1ea3 ba \u0111i\u1ec1u tr\u00ean c\u00f9ng l\u00fac."
        },
        {
            "en": "Why are we, as a society, collectively afraid of clowns? In a 2004 review article for <em>Trinity</em> University, Joseph Durwin postulates that there are two commonly accepted schools of thought. One is that the fear is based in a negative personal experience with a clown at a young age. The second theory is that mass media has created a hype surrounding evil clowns such that even children who are not personally exposed to clowns are trained to dislike or fear them. However, neither of these theories is entirely satisfactory.",
            "vi": "T\u1ea1i sao ch\u00fang ta, n\u00f3i chung, l\u1ea1i s\u1ee3 nh\u1eefng ch\u00fa h\u1ec1? Trong m\u1ed9t b\u00e1o c\u00e1o n\u0103m 2004 cho Tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Trinity, Joseph Durwin \u0111\u1eb7t ra gi\u1ea3 thuy\u1ebft l\u00e0 c\u00f3 hai tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i suy ngh\u0129 th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng. M\u1ed9t l\u00e0 s\u1ef1 s\u1ee3 h\u00e3i do kinh nghi\u1ec7m c\u00e1 nh\u00e2n ti\u00eau c\u1ef1c v\u1edbi m\u1ed9t ch\u00fa h\u1ec1 t\u1eeb l\u00fac c\u00f2n nh\u1ecf. Gi\u1ea3 thuy\u1ebft th\u1ee9 hai cho r\u1eb1ng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n th\u00f4ng tin \u0111\u1ea1i ch\u00fang \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra m\u1ed9t s\u1ef1 c\u01b0\u1eddng \u0111i\u1ec7u v\u1ec1 nh\u1eefng ch\u00fa h\u1ec1 \u00e1c, \u0111\u1ebfn n\u1ed7i khi\u1ebfn cho ngay c\u1ea3 nh\u1eefng \u0111\u1ee9a tr\u1ebb kh\u00f4ng tr\u1ef1c ti\u1ebfp ti\u1ebfp x\u00fac v\u1edbi nh\u1eefng ch\u00fa h\u1ec1 c\u0169ng tr\u1edf n\u00ean kh\u00f4ng th\u00edch ho\u1eb7c s\u1ee3 c\u00e1c ch\u00fa h\u1ec1. Tuy nhi\u00ean, kh\u00f4ng c\u00f3 nh\u1eefng l\u00fd thuy\u1ebft n\u00e0o l\u00e0 ho\u00e0n to\u00e0n th\u1ecfa \u0111\u00e1ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}