{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u028cnd\u0259nju(:)tri\u222b(\u0259)n]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">xem <font color=\"#1371BB\">undernourishment</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "undernutrition",
            "pronounce": "['\u028cnd\u0259nju(:)tri\u222b(\u0259)n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "undernutrition",
            "pronounce": "['\u028cnd\u0259nju(:)tri\u222b(\u0259)n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "undernutrition",
            "pronounce": "['\u028cnd\u0259nju(:)tri\u222b(\u0259)n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "undernutrition",
            "pronounce": "['\u028cnd\u0259nju(:)tri\u222b(\u0259)n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> y h\u1ecdc</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0thi\u1ebfu dinh d\u01b0\u1ee1ng</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "undernutrition",
            "pronounce": "['\u028cnd\u0259nju(:)tri\u222b(\u0259)n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Poverty is a central cause of <em>undernutrition</em>.",
            "vi": "Ngh\u00e8o \u0111\u00f3i l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u00ednh g\u00e2y n\u00ean t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu ch\u1ea5t dinh d\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "<em>Undernutrition</em> in young children is closely linked to disease.",
            "vi": "Suy dinh d\u01b0\u1ee1ng \u1edf tr\u1ebb nh\u1ecf c\u00f3 li\u00ean quan ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1edbi b\u1ec7nh t\u1eadt."
        },
        {
            "en": "Despite some progress, maternal and child <em>undernutrition</em> remains a persistent social and economic concern.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t s\u1ed1 ti\u1ebfn b\u1ed9, suy dinh d\u01b0\u1ee1ng b\u00e0 m\u1eb9 tr\u1ebb em v\u1eabn c\u00f2n l\u00e0 m\u1ed1i quan t\u00e2m v\u1ec1 x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 kinh t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "More than one third of child deaths worldwide are attributed to <em>undernutrition</em>.",
            "vi": "H\u01a1n 1/3 s\u1ed1 t\u1eed vong \u1edf tr\u1ebb em tr\u00ean to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi l\u00e0 do thi\u1ebfu dinh d\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "<em>Undernutrition</em> is a key factor in child development and has a long-lasting adverse impact on health, education and productivity.",
            "vi": "Thi\u1ebfu dinh d\u01b0\u1ee1ng l\u00e0 y\u1ebfu t\u1ed1 ch\u00ednh trong ph\u00e1t tri\u1ec3n tr\u1ebb em v\u00e0 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng l\u00e2u d\u00e0i r\u1ea5t x\u1ea5u \u0111\u1ebfn s\u1ee9c kh\u1ecfe, kh\u1ea3 n\u0103ng h\u1ecdc t\u1eadp v\u00e0 n\u0103ng xu\u1ea5t lao \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "<em>Undernutrition</em> is worse in ethnic minority areas and among the rural poor and is inversely proportional to mothers\u2019 education levels.",
            "vi": "Suy dinh d\u01b0\u1ee1ng c\u00f2n nghi\u00eam tr\u1ecdng h\u01a1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c khu v\u1ef1c d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 v\u00e0 trong s\u1ed1 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o s\u1ed1ng \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n v\u00e0 c\u0169ng t\u1ef7 l\u1ec7 ngh\u1ecbch v\u1edbi tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 h\u1ecdc v\u1ea5n c\u1ee7a b\u00e0 m\u1eb9."
        },
        {
            "en": "The prevalence of child <em>undernutrition</em> and micronutrient deficiencies in Viet Nam is among the highest in the world.",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 suy d\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 thi\u1ebfu vi ch\u1ea5t \u1edf tr\u1ebb em Vi\u1ec7t Nam x\u1ebfp v\u00e0o lo\u1ea1i cao nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Efforts to reduce <em>undernutrition</em> in children must focus on improved nutrition of women before and during pregnancy and of children during the first two years of life.",
            "vi": "C\u00e1c n\u1ed7 l\u1ef1c h\u1ea1 th\u1ea5p t\u1ef7 l\u1ec7 thi\u1ebfu dinh d\u01b0\u1ee1ng \u1edf tr\u1ebb em c\u1ea7n ph\u1ea3i t\u1eadp trung v\u00e0o c\u1ea3i thi\u1ec7n dinh d\u01b0\u1ee1ng cho ph\u1ee5 n\u1eef tr\u01b0\u1edbc v\u00e0 trong su\u1ed1t th\u1eddi k\u1ef3 mang thai v\u00e0 tr\u1ebb em d\u01b0\u1edbi 2 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Child nutrition: The causes of Viet Nam\u2019s child <em>undernutrition</em> situation begin before and during pregnancy and the first three years of life.",
            "vi": "Dinh d\u01b0\u1ee1ng \u1edf tr\u1ebb em: Nguy\u00ean nh\u00e2n t\u00ecnh tr\u1ea1ng suy dinh d\u01b0\u1ee1ng c\u1ee7a tr\u1ebb em Vi\u1ec7t Nam b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb tr\u01b0\u1edbc v\u00e0 trong th\u1eddi k\u1ef3 mang thai v\u00e0 ba n\u0103m \u0111\u1ea7u \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "However, it is not confined to these groups: the bottom income quintile, which includes almost all ethnic minority children, only accounts for 30 percent of <em>undernutrition</em>.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, t\u00ecnh tr\u1ea1ng n\u00e0y kh\u00f4ng ch\u1ec9 gi\u1edbi h\u1ea1n \u1edf nh\u1eefng nh\u00f3m n\u00e0y: t\u1ef7 l\u1ec7 d\u00e2n thu nh\u1eadp th\u1ea5p nh\u1ea5t bao g\u1ed3m h\u1ea7u h\u1ebft tr\u1ebb em c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1, ch\u1ec9 chi\u1ebfm 30% t\u00ecnh tr\u1ea1ng suy dinh d\u01b0\u1ee1ng."
        },
        {
            "en": "Although the number of underweight and stunted children in Viet Nam has halved over the past 20 years, <em>undernutrition</em> remains high by regional standards.",
            "vi": "M\u1eb7c d\u00f9 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng tr\u1ebb sinh nh\u1eb9 c\u00e2n v\u00e0 c\u00f2i c\u1ecdc \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 gi\u1ea3m xu\u1ed1ng m\u1ed9t n\u1eeda trong v\u00f2ng 20 n\u0103m v\u1eeba qua, t\u1ef7 l\u1ec7 suy dinh d\u01b0\u1ee1ng v\u1eabn c\u00f2n cao so v\u1edbi chu\u1ea9n v\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "<em>Undernutrition</em> is caused by a poor dietary intake that does not provide sufficient nutrients and by common infectious diseases, such as diarrhea.",
            "vi": "Nguy\u00ean nh\u00e2n d\u1eabn \u0111\u1ebfn thi\u1ebfu dinh d\u01b0\u1ee1ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh l\u00e0 do \u0103n u\u1ed1ng thi\u1ebfu c\u00e1c ch\u1ea5t dinh d\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 m\u1eafc m\u1ed9t s\u1ed1 b\u1ec7nh th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng, nh\u01b0 l\u00e0 ti\u00eau ch\u1ea3y."
        },
        {
            "en": "Six months to three years: <em>Undernutrition</em> persists in children between six months and three years of age, the period when solid foods should be introduced to supplement breast milk.",
            "vi": "T\u1eeb s\u00e1u th\u00e1ng \u0111\u1ebfn ba n\u0103m: Suy dinh d\u01b0\u1ee1ng v\u1eabn l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 dai d\u1eb3ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi tr\u1ebb em t\u1eeb s\u00e1u th\u00e1ng \u0111\u1ebfn ba n\u0103m tu\u1ed5i, th\u1eddi k\u1ef3 m\u00e0 th\u1ee9c \u0103n c\u1ee9ng c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o \u0111\u1ec3 b\u1ed5 sung v\u00e0o l\u01b0\u1ee3ng s\u1eefa m\u1eb9."
        }
    ],
    "suggestions": []
}