{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u028cnd\u0259rim'pl\u0254im\u0259nt]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">s\u1ef1 s\u1eed d\u1ee5ng kh\u00f4ng h\u1ebft nh\u00e2n c\u00f4ng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng h\u1ebft kh\u1ea3 n\u0103ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "underemployment"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "underemployment"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "underemployment"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "underemployment"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "underemployment"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Underemployment</em>",
            "vi": "S\u1ef1 phi\u1ebfm d\u1ee5ng"
        },
        {
            "en": "<em>Underemployment</em> Rate in Rural Areas",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n."
        },
        {
            "en": "These numbers do not reflect <em>underemployment</em>.",
            "vi": "C\u00e1c con s\u1ed1 n\u00e0y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "<em>Underemployment</em> has declined in Vietnam during 1993-98 14.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 gi\u1ea3m trong giai \u0111o\u1ea1n 1993-98."
        },
        {
            "en": "Both severe <em>underemployment</em> and <em>underemployment</em> have decreased somewhat during the last five years, and this has happened in both rural and urban areas (Table 3.5).",
            "vi": "Hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m v\u00e0 thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m tr\u1ea7m tr\u1ecdng \u0111\u00e3 gi\u1ea3m \u0111\u00f4i ch\u00fat trong 5 n\u0103m qua, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y di\u1ec5n ra \u1edf c\u1ea3 th\u00e0nh th\u1ecb v\u00e0 n\u00f4ng th\u00f4n (B\u1ea3ng 3.5)."
        },
        {
            "en": "<em>Underemployment</em> is defined simply as working less than 40 hours per week, and \"severe <em>underemployment</em>\", is defined as working less than 15 hours per week.",
            "vi": "Thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u01a1n gi\u1ea3n l\u00e0 l\u00e0m vi\u1ec7c d\u01b0\u1edbi 40 gi\u1edd m\u1ed9t tu\u1ea7n, v\u00e0 \"thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m tr\u1ea7m tr\u1ecdng\", ngh\u0129a l\u00e0 l\u00e0m vi\u1ec7c d\u01b0\u1edbi 15 gi\u1edd m\u1ed9t tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "<em>Underemployment</em> remains very high throughout the country, especially among the young.",
            "vi": "T\u1ec9 l\u1ec7 kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 vi\u1ec7c l\u00e0m v\u1eabn r\u1ea5t cao trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc, nh\u1ea5t l\u00e0 \u0111\u1ed1i v\u1edbi thanh ni\u00ean."
        },
        {
            "en": "<em>Underemployment</em> in the agricultural sector has led to a surplus of labour in rural areas.",
            "vi": "Thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m trong ng\u00e0nh n\u00f4ng nghi\u1ec7p d\u1eabn t\u1edbi th\u1eeba cung lao \u0111\u1ed9ng \u1edf v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n."
        },
        {
            "en": "In poor rural areas, this usually takes the form of seasonal and chronic <em>underemployment</em>.",
            "vi": "\u1ede nh\u1eefng v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n ngh\u00e8o, \u0111i\u1ec1u n\u00e0y th\u01b0\u1eddng th\u1ec3 hi\u1ec7n d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m theo m\u00f9a v\u00e0 thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m kinh ni\u00ean."
        },
        {
            "en": "One cause of high <em>underemployment</em> in rural areas is the seasonal nature of agricultural employment.",
            "vi": "M\u1ed9t nguy\u00ean nh\u00e2n d\u1eabn t\u1edbi t\u1ef7 l\u1ec7 thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m cao \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n l\u00e0 t\u00ednh th\u1eddi v\u1ee5 c\u1ee7a vi\u1ec7c l\u00e0m n\u00f4ng nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "There is clearly still some potential for further gains from reducing <em>underemployment</em> in rural areas.",
            "vi": "Nh\u01b0ng r\u00f5 r\u00e0ng l\u00e0 v\u1eabn c\u00f2n nhi\u1ec1u ti\u1ec1m n\u0103ng c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u l\u1ee3i \u00edch hon t\u1eeb vi\u1ec7c gi\u1ea3m t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n."
        },
        {
            "en": "Rates of <em>underemployment</em> also appear to be similar and declining for men and women.",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 th\u1ea5t nghi\u1ec7p c\u0169ng t\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u01a1ng v\u00e0 \u0111ang gi\u1ea3m xu\u1ed1ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u1ea3 nam v\u00e0 n\u1eef."
        },
        {
            "en": "While unemployment is higher in urban areas, <em>underemployment</em> is greater in rural areas of Viet Nam.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f4 th\u1ecb c\u00f3 t\u1ef7 l\u1ec7 th\u1ea5t nghi\u1ec7p cao h\u01a1n, th\u00ec t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m l\u1ea1i tr\u1ea7m tr\u1ecdng h\u01a1n \u1edf v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "<em>Underemployment</em> is a serious problem for workers in the unenumerated sector, particularly in rural areas.",
            "vi": "Thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 nghi\u00eam tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng trong khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai, nh\u1ea5t l\u00e0 c\u00e1c v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n."
        },
        {
            "en": "Education and training are seen to be ways out of unemployment, <em>underemployment</em> and poverty.",
            "vi": "Gi\u00e1o d\u1ee5c \u0111\u00e0o t\u1ea1o \u0111\u01b0\u1ee3c xem nh\u01b0 l\u00e0 gi\u1ea3i ph\u00e1p \u0111\u00f3 tho\u00e1t kh\u1ecfi t\u00ecnh tr\u1ea1ng th\u1ea5t nghi\u1ec7p, thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m v\u00e0 ngh\u00e8o \u0111\u00f3i."
        },
        {
            "en": "However 6% growth does not create enough jobs to reduce poverty or lower <em>underemployment</em> much.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, m\u1ee9c t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng 6% kh\u00f4ng t\u1ea1o \u0111\u1ee7 vi\u1ec7c l\u00e0m \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m ngh\u00e8o ho\u1eb7c gi\u1ea3m t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u00e1n th\u1ea5t nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "The problem for Vietnamese women has therefore been summarised as one of overwork but <em>underemployment</em>.",
            "vi": "V\u00ec th\u1ebf, v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00f3m l\u01b0\u1ee3c l\u00e0 c\u00f4ng vi\u1ec7c qu\u00e1 t\u1ea3i nh\u01b0ng thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m."
        },
        {
            "en": "There has been a gradual tightening up of the labor market and both <em>underemployment</em> and unemployment have come down.",
            "vi": "Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng lao \u0111\u1ed9ng \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1eaft ch\u1eb7t d\u1ea7n, t\u1ef7 l\u1ec7 thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m v\u00e0 t\u1ef7 l\u1ec7 th\u1ea5t nghi\u1ec7p \u0111\u1ec1u gi\u1ea3m."
        },
        {
            "en": "This discussion paper examines the situation of youth employment and the challenges of their unemployment and <em>underemployment</em> in Viet Nam.",
            "vi": "T\u00e0i li\u1ec7u th\u1ea3o lu\u1eadn n\u00e0y xem x\u00e9t t\u00ecnh h\u00ecnh vi\u1ec7c l\u00e0m cho thanh ni\u00ean v\u00e0 nh\u1eefng th\u00e1ch th\u1ee9c v\u1ec1 th\u1ea5t nghi\u1ec7p v\u00e0 thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m c\u1ee7a h\u1ecd \u1edf Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "Open unemployment is rising, particularly in urban areas, and <em>underemployment</em> affects vast numbers of people in rural areas",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng th\u1ea5t nghi\u1ec7p ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111ang gia t\u0103ng, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u1edf khu v\u1ef1c th\u00e0nh th\u1ecb v\u00e0 t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m c\u0169ng g\u00e2y \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u1edbi m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o d\u00e2n c\u01b0 \u1edf khu v\u1ef1c n\u00f4ng th\u00f4"
        }
    ],
    "suggestions": []
}