{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u028cnd\u0259'weit]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">d\u01b0\u1edbi tr\u1ecdng l\u01b0\u1ee3ng th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng; nh\u1eb9 c\u00e2n, c\u00e2n thi\u1ebfu, h\u1ee5t c\u00e2n</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">You're only slightly underweight for your height</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">Anh h\u01a1i nh\u1eb9 c\u00e2n m\u1ed9t t\u00ed so v\u1edbi chi\u1ec1u cao c\u1ee7a anh</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">The coal is six pounds underweight</font><font color=\"#7E7E7E\">/</font><font color=\"#1371BB\">underweight by six pounds</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ch\u1ed7 than n\u00e0y h\u1ee5t s\u00e1u pao</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "underweight",
            "pronounce": "[,\u028cnd\u0259'weit]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>underweight</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b below a weight considered normal or desirable. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Finance having insufficient investment in a particular area. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>verb apply too little weight to. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun insufficient weight. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "underweight",
            "pronounce": "[,\u028cnd\u0259'weit]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "underweight",
            "pronounce": "[,\u028cnd\u0259'weit]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "underweight",
            "pronounce": "[,\u028cnd\u0259'weit]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "underweight",
            "pronounce": "[,\u028cnd\u0259'weit]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The doctor says I'm <em>underweight</em>.",
            "vi": "B\u00e1c s\u0129 b\u1ea3o t\u00f4i nh\u1eb9 c\u00e2n."
        },
        {
            "en": "The coal is six pounds <em>underweight</em>/<em>underweight</em> by six pounds.",
            "vi": "Ch\u1ed7 than n\u00e0y h\u1ee5t s\u00e1u pao."
        },
        {
            "en": "The coal is six pounds <em>underweight</em>.",
            "vi": "Ch\u1ed7 than n\u00e0y h\u1ee5t s\u00e1u C\u00e2n Anh."
        },
        {
            "en": "Some of the babies were seriously <em>underweight</em>.",
            "vi": "V\u00e0i \u0111\u1ee9a b\u00e9 thi\u1ebfu c\u00e2n/nh\u1eb9 c\u00e2n nghi\u00eam tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "The doctor says I 'm <em>underweight</em>.",
            "vi": "B\u00e1c s\u0129 b\u1ea3o t\u00f4i nh\u1eb9 c\u00e2n."
        },
        {
            "en": "The coal is <em>underweight</em> by six pounds",
            "vi": "Ch\u1ed7 than n\u00e0y h\u1ee5t s\u00e1u pao"
        },
        {
            "en": "You're only slightly <em>underweight</em> for your height.",
            "vi": "Anh h\u01a1i nh\u1eb9 c\u00e2n m\u1ed9t t\u00ed so v\u1edbi chi\u1ec1u cao c\u1ee7a anh."
        },
        {
            "en": "All the packets are 20 grams <em>underweight</em>.",
            "vi": "G\u00f3i n\u00e0o c\u0169ng thi\u1ebfu 20 gam."
        },
        {
            "en": "One-third of all children under-five are <em>underweight</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u1ea7n ba s\u1ed1 tr\u1ebb em d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i b\u1ecb thi\u1ebfu c\u00e2n."
        },
        {
            "en": "According to the hospital chart he's four kilos <em>underweight</em>.",
            "vi": "D\u1ef1a v\u00e0o bi\u1ec3u \u0111\u1ed3 c\u1ee7a b\u1ec7nh vi\u1ec7n, th\u1eb1ng b\u00e9 thi\u1ebfu b\u1ed1n k\u00ed."
        },
        {
            "en": "You are only slightly <em>underweight</em> for your height.",
            "vi": "Anh ch\u1ec9 h\u01a1i nh\u1eb9 c\u00e2n m\u1ed9t ch\u00fat so v\u1edbi chi\u1ec1u cao c\u1ee7a anh."
        },
        {
            "en": "Their son appeared <em>underweight</em> for his size and age.",
            "vi": "Con trai c\u1ee7a h\u1ecd nh\u00ecn nh\u1eb9 c\u00e2n h\u01a1n so v\u1edbi chi\u1ec1u cao v\u00e0 tu\u1ed5i t\u00e1c."
        },
        {
            "en": "These tools will not bend or break <em>underweight</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng d\u1ee5ng c\u1ee5 n\u00e0y s\u1ebd kh\u00f4ng b\u1ecb cong ho\u1eb7c b\u1ecb g\u00e3y v\u00ec s\u1ee9c n\u1eb7ng."
        },
        {
            "en": "You are only slightly <em>underweight</em> for your height.",
            "vi": "Anh ch\u1ec9 h\u01a1i nh\u1eb9 c\u00e2n m\u1ed9t ch\u00fat so v\u1edbi chi\u1ec1u cao."
        },
        {
            "en": "You 're only slightly <em>underweight</em> for your height.",
            "vi": "Anh h\u01a1i nh\u1eb9 c\u00e2n m\u1ed9t t\u00ed so v\u1edbi chi\u1ec1u cao c\u1ee7a anh."
        },
        {
            "en": "One-third of all children under-five is <em>underweight</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t ph\u1ea7n ba s\u1ed1 tr\u1ebb em d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i b\u1ecb thi\u1ebfu c\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Prevalence of <em>underweight</em> children under five years of age (UNICEF-WHO).",
            "vi": "Ph\u1ed5 bi\u1ebfn t\u00ecnh tr\u1ea1ng tr\u1ebb em d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i nh\u1eb9 c\u00e2n (UNICEF-WHO)."
        },
        {
            "en": "Malnutrition remains a concern with 27 percent of children under-five being <em>underweight</em>.",
            "vi": "Suy dinh d\u01b0\u1ee1ng v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e0 m\u1ed1i lo ng\u1ea1i khi 27% tr\u1ebb d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i trong t\u00ecnh tr\u1ea1ng thi\u1ebfu c\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Only one tenth of <em>underweight</em> Vietnamese children suffer from malnutrition of this severity.",
            "vi": "Ch\u1ec9 c\u00f3 m\u1ed9t ph\u1ea7n m\u01b0\u1eddi tr\u1ebb ng\u01b0\u1eddi Kinh nh\u1eb9 c\u00e2n b\u1ecb suy dinh d\u01b0\u1ee1ng \u0111\u1ebfn m\u1ee9c n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Approximately 23 percent of all ethnic minority children are <em>underweight</em> for their age.",
            "vi": "Kho\u1ea3ng 23% tr\u1ebb em d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 \u1edf Vi\u1ec7t Nam b\u1ecb thi\u1ebfu c\u00e2n so v\u1edbi tu\u1ed5i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}