{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "underlined",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "underlined",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "underlined",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "underlined",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0g\u1ea1ch d\u01b0\u1edbi</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "underlined",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Please read the <em>underlined</em> lines.",
            "vi": "H\u00e3y \u0111\u1ecdc c\u00e1c d\u00f2ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ea1ch d\u01b0\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Make questions with <em>underlined</em> words.",
            "vi": "H\u00e3y \u0111\u1eb7t c\u00e2u h\u1ecfi v\u1edbi nh\u1eefng t\u1eeb g\u1ea1ch ch\u00e2n."
        },
        {
            "en": "It can replace the <em>underlined</em> word.",
            "vi": "N\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 thay th\u1ebf t\u1eeb \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ea1ch ch\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Please translate the <em>underlined</em> part into Japanese.",
            "vi": "Xin h\u00e3y d\u1ecbch ph\u1ea7n g\u1ea1ch d\u01b0\u1edbi ra ti\u1ebfng Nh\u1eadt."
        },
        {
            "en": "What does the <em>underlined</em> part mean?",
            "vi": "Ph\u1ea7n c\u00f3 g\u1ea1ch d\u01b0\u1edbi c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "I have <em>underlined</em> the stressed syllable.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 g\u1ea1ch ch\u00e2n d\u01b0\u1edbi \u00e2m ti\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1ea5n m\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "The president <em>underlined</em> his determination to see change.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng nh\u1ea5n m\u1ea1nh quy\u1ebft t\u00e2m c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00ecn th\u1ea5y s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Additionally, the entire term would be italicized or <em>underlined</em>.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra, c\u00e1c ph\u1ea7n c\u00f2n l\u1ea1i ph\u1ea3i vi\u1ebft nghi\u00eang hay g\u1ea1ch d\u01b0\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Certain names in the book were <em>underlined</em> throughout.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 t\u00ean trong cu\u1ed1n s\u00e1ch \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ea1ch d\u01b0\u1edbi to\u00e0n b\u1ed9."
        },
        {
            "en": "What is the meaning of the <em>underlined</em> part?",
            "vi": "Ph\u1ea7n c\u00f3 g\u1ea1ch d\u01b0\u1edbi c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "The study <em>underlined</em> the specific coordination challenges posed by GATS.",
            "vi": "Nghi\u00ean c\u1ee9u \u0111\u00e3 l\u00e0m r\u00f5 c\u00e1c th\u00e1ch th\u1ee9c c\u1ee5 th\u1ec3 v\u1ec1 ph\u1ed1i h\u1ee3p trong GATS."
        },
        {
            "en": "I think that that \"that\" that that man wrote should be <em>underlined</em>",
            "vi": "T\u00f4i ngh\u0129 r\u1eb1ng t\u1eeb \"that\" m\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u00f3 vi\u1ebft n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ea1ch ch\u00e2n."
        },
        {
            "en": "I think that that \"that\" that that man wrote should be <em>underlined</em>",
            "vi": "T\u00f4i ngh\u0129 r\u1eb1ng t\u1eeb\"that\" m\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u00f3 vi\u1ebft n\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ea1ch ch\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Decide whether it is possible to leave out the word or words <em>underlined</em> in each sentence.",
            "vi": "H\u00e3y quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh li\u1ec7u c\u00f3 th\u1ec3 lo\u1ea1i b\u1ecf t\u1eeb ho\u1eb7c c\u00e1c c\u00e1c t\u1eeb g\u1ea1ch ch\u00e2n trong m\u1ed7i c\u00e2u kh\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "The Constitution also <em>underlined</em> citizens\u2019 rights as human rights\u2014political, social, economic, cultural and social rights.",
            "vi": "Hi\u1ebfn ph\u00e1p c\u0169ng nh\u1ea5n m\u1ea1nh c\u00e1c quy\u1ec1n c\u00f4ng d\u00e2n nh\u01b0 l\u00e0 nh\u1eefng quy\u1ec1n con ng\u01b0\u1eddi \u2013 quy\u1ec1n ch\u00ednh tr\u1ecb, d\u00e2n s\u1ef1, x\u00e3 h\u1ed9i, kinh t\u1ebf v\u00e0 v\u0103n h\u00f3a."
        },
        {
            "en": "Experts <em>underlined</em> the importance of land as an ingredient in private sector development.",
            "vi": "C\u00e1c chuy\u00ean gia nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\u1ea7m quan tr\u1ecdng c\u1ee7a \u0111\u1ea5t \u0111ai nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n kh\u00f4ng th\u1ec3 thi\u1ebfu trong vi\u1ec7c ph\u00e1t tri\u1ec3n khu v\u1ef1c t\u01b0 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Choose the word or phrase that best explains the <em>underlined</em> word or phrase in each sentence or exchange.",
            "vi": "H\u00e3y ch\u1ecdn t\u1eeb ho\u1eb7c c\u1ee5m t\u1eeb gi\u1ea3i th\u00edch \u0111\u00fang nh\u1ea5t t\u1eeb ho\u1eb7c c\u1ee5m t\u1eeb \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ea1ch d\u01b0\u1edbi trong m\u1ed7i c\u00e2u ho\u1eb7c l\u1eddi trao \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "Speakers <em>underlined</em> that the policy emphasis should be on reducing barriers to entry and exit of firms.",
            "vi": "C\u00e1c di\u1ec5n gi\u1ea3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a ch\u00ednh s\u00e1ch ph\u1ea3i l\u00e0 gi\u1ea3m nh\u1eefng r\u00e0o c\u1ea3n \u0111\u1ed1i v\u1edbi vi\u1ec7c gia nh\u1eadp v\u00e0 gi\u1ea3i t\u00e1n doanh nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "Meanwhile, the Vietnam Fisheries Resources Surveillance Department <em>underlined</em> that the site is in the waters between Vietnam and Malaysia.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, C\u1ee5c ki\u1ec3m so\u00e1t ngu\u1ed3n th\u1ee7y s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng ch\u1ed7 \u0111\u00f3 n\u1eb1m \u1edf v\u00f9ng bi\u1ec3n ranh gi\u1edbi gi\u1eefa Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Th\u00e1i Lan"
        },
        {
            "en": "The workshop also <em>underlined</em> the important role played by universities in shaping ideas and orienting start-up plans for students.\u00a0",
            "vi": "H\u1ed9i th\u1ea3o c\u0169ng nh\u1ea5n m\u1ea1nh vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng c\u1ee7a c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc trong vi\u1ec7c \u0111\u1ecbnh h\u00ecnh \u00fd t\u01b0\u1edfng v\u00e0 \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng k\u1ebf ho\u1ea1ch kh\u1edfi nghi\u1ec7p cho sinh vi\u00ean."
        }
    ],
    "suggestions": []
}