{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['\u028cn'd\u0254kjumentid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c cung c\u1ea5p t\u01b0 li\u1ec7u; kh\u00f4ng d\u1ef1a v\u00e0o t\u01b0 li\u1ec7u; kh\u00f4ng c\u00f3 c\u01a1 s\u1edf</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "undocumented",
            "pronounce": "['\u028cn'd\u0254kjumentid]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>undocumented</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b not recorded in or proved by documents. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>N. Amer. not having the appropriate legal document or licence. </cclass></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "undocumented",
            "pronounce": "['\u028cn'd\u0254kjumentid]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "undocumented",
            "pronounce": "['\u028cn'd\u0254kjumentid]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "undocumented",
            "pronounce": "['\u028cn'd\u0254kjumentid]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "undocumented",
            "pronounce": "['\u028cn'd\u0254kjumentid]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "'<em>Undocumented</em> students' in US face anxious future",
            "vi": "\"Sinh vi\u00ean kh\u00f4ng gi\u1ea5y t\u1edd\" \u1edf M\u1ef9 \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi t\u01b0\u01a1ng lai m\u1edd m\u1ecbt"
        },
        {
            "en": "'<em>Undocumented</em> students' in US face anxious future",
            "vi": "\"Sinh vi\u00ean kh\u00f4ng gi\u1ea5y t\u1edd\" \u1edf M\u1ef9 \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi t\u01b0\u01a1ng lai m\u1edd m\u1ecbt"
        },
        {
            "en": "But universities' support for <em>undocumented</em> students attracts criticism.",
            "vi": "Nh\u01b0ng s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc \u0111\u1ed1i v\u1edbi sinh vi\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 gi\u1ea5y t\u1edd \u0111\u00e3 g\u1eb7p nhi\u1ec1u s\u1ef1 ch\u1ec9 tr\u00edch."
        },
        {
            "en": "But universities' support for <em>undocumented</em> students attracts criticism.",
            "vi": "Nh\u01b0ng s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc \u0111\u1ed1i v\u1edbi sinh vi\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 gi\u1ea5y t\u1edd \u0111\u00e3 g\u1eb7p nhi\u1ec1u s\u1ef1 ch\u1ec9 tr\u00edch."
        },
        {
            "en": "The subject of <em>undocumented</em> students' status has electrified US college campuses since the election.",
            "vi": "Ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 v\u1ec1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng \"sinh vi\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 gi\u1ea5y t\u1edd\" \u0111\u00e3 g\u00e2y nhi\u1ec1u \u00e1p l\u1ef1c cho c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc, cao \u0111\u1eb3ng \u1edf M\u1ef9 k\u1ec3 t\u1eeb khi cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed di\u1ec5n ra."
        },
        {
            "en": "Amid this uncertainty, universities are offering extra support for <em>undocumented</em> students.",
            "vi": "Gi\u1eefa t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u00f4ng r\u00f5 r\u00e0ng n\u00e0y, c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc \u0111ang cung c\u1ea5p h\u1ed7 tr\u1ee3 th\u00eam cho nh\u1eefng sinh vi\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 gi\u1ea5y t\u1edd."
        },
        {
            "en": "Amid this uncertainty, universities are offering extra support for <em>undocumented</em> students.",
            "vi": "Gi\u1eefa t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u00f4ng r\u00f5 r\u00e0ng n\u00e0y, c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc \u0111ang cung c\u1ea5p h\u1ed7 tr\u1ee3 th\u00eam cho nh\u1eefng sinh vi\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 gi\u1ea5y t\u1edd."
        },
        {
            "en": "The subject of <em>undocumented</em> students' status has electrified US college campuses since the election.",
            "vi": "Ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 v\u1ec1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng \"sinh vi\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 gi\u1ea5y t\u1edd\" \u0111\u00e3 g\u00e2y nhi\u1ec1u \u00e1p l\u1ef1c cho c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc, cao \u0111\u1eb3ng \u1edf M\u1ef9 k\u1ec3 t\u1eeb khi cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed di\u1ec5n ra."
        },
        {
            "en": "Social pressure creates business opportunities for some. In big cities, private clinics providing <em>undocumented</em>, often risky, abortion services thrive.",
            "vi": "\u00c1p l\u1ef1c x\u00e3 h\u1ed9i t\u1ea1o ra c\u01a1 h\u1ed9i kinh doanh cho m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi. T\u1ea1i c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 l\u1edbn, c\u00e1c ph\u00f2ng kh\u00e1m t\u01b0 nh\u00e2n cung c\u1ea5p c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 ph\u00e1 thai kh\u00f4ng gi\u1ea5y t\u1edd, th\u01b0\u1eddng r\u1ee7i ro, h\u1ecd l\u00e0m \u0103n r\u1ea5t ph\u00e1t \u0111\u1ea1t."
        },
        {
            "en": "Social pressure creates business opportunities for some. In big cities, private clinics providing <em>undocumented</em>, often risky, abortion services thrive.",
            "vi": "\u00c1p l\u1ef1c x\u00e3 h\u1ed9i t\u1ea1o ra c\u01a1 h\u1ed9i kinh doanh cho m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi. T\u1ea1i c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 l\u1edbn, c\u00e1c ph\u00f2ng kh\u00e1m t\u01b0 nh\u00e2n cung c\u1ea5p c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 ph\u00e1 thai kh\u00f4ng gi\u1ea5y t\u1edd, th\u01b0\u1eddng r\u1ee7i ro, h\u1ecd l\u00e0m \u0103n r\u1ea5t ph\u00e1t \u0111\u1ea1t."
        },
        {
            "en": "Meanwhile 560 college and university presidents signed a letter in March that urged President Trump to lift the \"cloud of fear\" over <em>undocumented</em> students.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, 560 hi\u1ec7u tr\u01b0\u1edfng tr\u01b0\u1eddng cao \u0111\u1eb3ng v\u00e0 \u0111\u1ea1i h\u1ecdc \u0111\u00e3 k\u00fd m\u1ed9t l\u00e1 th\u01b0 v\u00e0o th\u00e1ng 3 k\u00eau g\u1ecdi T\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump ch\u1ea5m d\u1ee9t \"\u0111\u00e1m m\u00e2y s\u1ee3 h\u00e3i\" cho nh\u1eefng sinh vi\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 gi\u1ea5y t\u1edd."
        },
        {
            "en": "Marisa Herrera, executive director for community building and inclusion at the University of Washington in Seattle, says such concerns show how quickly <em>undocumented</em> students' experience has changed.",
            "vi": "Marisa Herrera, gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh x\u00e2y d\u1ef1ng c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng v\u00e0 t\u1ed5ng h\u1ee3p c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc Washington \u1edf Seattle, cho bi\u1ebft c\u00e1c m\u1ed1i quan t\u00e2m n\u00e0y cho th\u1ea5y t\u1ed1c \u0111\u1ed9 thay \u0111\u1ed5i nhanh ch\u00f3ng trong kinh nghi\u1ec7m c\u1ee7a c\u00e1c sinh vi\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 gi\u1ea5y t\u1edd ."
        },
        {
            "en": "Marisa Herrera, executive director for community building and inclusion at the University of Washington in Seattle, says such concerns show how quickly <em>undocumented</em> students' experience has changed.",
            "vi": "Marisa Herrera, gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh x\u00e2y d\u1ef1ng c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng v\u00e0 t\u1ed5ng h\u1ee3p c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc Washington \u1edf Seattle, cho bi\u1ebft c\u00e1c m\u1ed1i quan t\u00e2m n\u00e0y cho th\u1ea5y t\u1ed1c \u0111\u1ed9 thay \u0111\u1ed5i nhanh ch\u00f3ng trong kinh nghi\u1ec7m c\u1ee7a c\u00e1c sinh vi\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 gi\u1ea5y t\u1edd ."
        },
        {
            "en": "This <em>undocumented</em> status also makes children more vulnerable to abuse and exploitation, and makes it difficult for them to receive timely help/interventions by the authorities.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ghi nh\u1eadn c\u00f4ng khai n\u00e0y khi\u1ebfn tr\u1ebb em tr\u1edf n\u00ean d\u1ec5 b\u1ecb t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng, l\u1ea1m d\u1ee5ng v\u00e0 b\u00f3c l\u1ed9t v\u00e0 khi\u1ebfn c\u00e1c em kh\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 can thi\u1ec7p gi\u00fap \u0111\u1ee1 k\u1ecbp th\u1eddi c\u1ee7a c\u00e1c c\u01a1 quan c\u00f3 th\u1ea9m quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "Meanwhile 560 college and university presidents signed a letter in March that urged President Trump to lift the \"cloud of fear\" over <em>undocumented</em> students.",
            "vi": "Trong khi \u0111\u00f3, 560 hi\u1ec7u tr\u01b0\u1edfng tr\u01b0\u1eddng cao \u0111\u1eb3ng v\u00e0 \u0111\u1ea1i h\u1ecdc \u0111\u00e3 k\u00fd m\u1ed9t l\u00e1 th\u01b0 v\u00e0o th\u00e1ng 3 k\u00eau g\u1ecdi T\u1ed5ng th\u1ed1ng Trump ch\u1ea5m d\u1ee9t \"\u0111\u00e1m m\u00e2y s\u1ee3 h\u00e3i\" cho nh\u1eefng sinh vi\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 gi\u1ea5y t\u1edd."
        },
        {
            "en": "Ignacia Rodriguez, an immigration policy advocate at the National Immigration Law Centre, says the number of requests from colleges for its \"know your rights\" training sessions for <em>undocumented</em> students has significantly increased.",
            "vi": "Ignacia Rodriguez, m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 ch\u00ednh s\u00e1ch nh\u1eadp c\u01b0 t\u1ea1i Trung t\u00e2m Lu\u1eadt Nh\u1eadp c\u01b0 Qu\u1ed1c gia, cho bi\u1ebft s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng y\u00eau c\u1ea7u t\u1eeb c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng cao \u0111\u1eb3ng v\u1ec1 c\u00e1c bu\u1ed5i \u0111\u00e0o t\u1ea1o \"bi\u1ebft quy\u1ec1n c\u1ee7a b\u1ea1n\" cho sinh vi\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 gi\u1ea5y t\u1edd \u0111\u00e3 t\u0103ng \u0111\u00e1ng k\u1ec3."
        },
        {
            "en": "Ms Marquez, 25, is an \"<em>undocumented</em> student\". Her family moved from Guadalajara, Mexico to California without papers when she was just three years old and have lived there ever since.",
            "vi": "Marquez, 25 tu\u1ed5i, l\u00e0 m\u1ed9t \"sinh vi\u00ean kh\u00f4ng gi\u1ea5y t\u1edd\". Gia \u0111\u00ecnh c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 chuy\u1ec3n t\u1eeb Guadalajara, Mexico \u0111\u1ebfn California m\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 b\u1ea5t k\u00ec m\u1ed9t gi\u1ea5y t\u1edd n\u00e0o t\u1eeb khi c\u00f4 \u1ea5y m\u1edbi 3 tu\u1ed5i v\u00e0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u s\u1ed1ng \u1edf \u0111\u00f3 cho t\u1edbi b\u00e2y gi\u1edd."
        },
        {
            "en": "Ignacia Rodriguez, an immigration policy advocate at the National Immigration Law Centre, says the number of requests from colleges for its \"know your rights\" training sessions for <em>undocumented</em> students has significantly increased.",
            "vi": "Ignacia Rodriguez, m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 ch\u00ednh s\u00e1ch nh\u1eadp c\u01b0 t\u1ea1i Trung t\u00e2m Lu\u1eadt Nh\u1eadp c\u01b0 Qu\u1ed1c gia, cho bi\u1ebft s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng y\u00eau c\u1ea7u t\u1eeb c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng cao \u0111\u1eb3ng v\u1ec1 c\u00e1c bu\u1ed5i \u0111\u00e0o t\u1ea1o \"bi\u1ebft quy\u1ec1n c\u1ee7a b\u1ea1n\" cho sinh vi\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 gi\u1ea5y t\u1edd \u0111\u00e3 t\u0103ng \u0111\u00e1ng k\u1ec3."
        },
        {
            "en": "Ms Marquez, 25, is an \"<em>undocumented</em> student\". Her family moved from Guadalajara, Mexico to California without papers when she was just three years old and have lived there ever since.",
            "vi": "Marquez, 25 tu\u1ed5i, l\u00e0 m\u1ed9t \"sinh vi\u00ean kh\u00f4ng gi\u1ea5y t\u1edd\". Gia \u0111\u00ecnh c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 chuy\u1ec3n t\u1eeb Guadalajara, Mexico \u0111\u1ebfn California m\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 b\u1ea5t k\u00ec m\u1ed9t gi\u1ea5y t\u1edd n\u00e0o t\u1eeb khi c\u00f4 \u1ea5y m\u1edbi 3 tu\u1ed5i v\u00e0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u s\u1ed1ng \u1edf \u0111\u00f3 cho t\u1edbi b\u00e2y gi\u1edd."
        },
        {
            "en": "Larissa Martinez, 19, is in her first year at Yale University. She is an <em>undocumented</em> student who is not eligible for DACA status, because her family moved to the US in 2010, and the programme requires applicants to have lived in the US since 2007.",
            "vi": "Larissa Martinez, 19 tu\u1ed5i, \u0111ang h\u1ecdc n\u0103m \u0111\u1ea7u ti\u00ean t\u1ea1i \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Yale. C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 m\u1ed9t sinh vi\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 gi\u1ea5y t\u1edd v\u00e0 kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c DACA v\u00ec gia \u0111\u00ecnh c\u00f4 chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn s\u1ed1ng \u1edf Hoa K\u1ef3 v\u00e0o n\u0103m 2010, nh\u01b0ng ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh y\u00eau c\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi n\u1ed9p \u0111\u01a1n ph\u1ea3i s\u1ed1ng \u1edf Hoa K\u1ef3 t\u1eeb n\u0103m 2007."
        }
    ],
    "suggestions": []
}