{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u028cni'nju:m\u0259reitid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng \u0111\u1ebfm; kh\u00f4ng k\u00ea ra, kh\u00f4ng li\u1ec7t k\u00ea</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "unenumerated",
            "pronounce": "[,\u028cni'nju:m\u0259reitid]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unenumerated",
            "pronounce": "[,\u028cni'nju:m\u0259reitid]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unenumerated",
            "pronounce": "[,\u028cni'nju:m\u0259reitid]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unenumerated",
            "pronounce": "[,\u028cni'nju:m\u0259reitid]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unenumerated",
            "pronounce": "[,\u028cni'nju:m\u0259reitid]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Self-employed and <em>unenumerated</em> sector workers",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng t\u1ef1 do v\u00e0 trong khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai"
        },
        {
            "en": "The <em>unenumerated</em> sector. Workers in the <em>unenumerated</em> sector (including farmers) are not covered by existing systems of social security.",
            "vi": "Khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai. Ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng trong khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai (k\u1ec3 c\u1ea3 n\u00f4ng d\u00e2n) kh\u00f4ng n\u1eb1m trong ph\u1ea1m vi bao qu\u00e1t c\u1ee7a c\u00e1c h\u1ec7 th\u1ed1ng b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i hi\u1ec7n nay."
        },
        {
            "en": "Box 3: Social security for the <em>unenumerated</em> sector in South India.",
            "vi": "Khung 3: B\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i cho khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai \u1edf Nam \u1ea4n \u0110\u1ed9."
        },
        {
            "en": "Underemployment is a serious problem for workers in the <em>unenumerated</em> sector, particularly in rural areas.",
            "vi": "Thi\u1ebfu vi\u1ec7c l\u00e0m l\u00e0 m\u1ed9t v\u1ea5n \u0111\u1ec1 nghi\u00eam tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng trong khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai, nh\u1ea5t l\u00e0 c\u00e1c v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n."
        },
        {
            "en": "The accessibility of social security programmes to both enumerated and <em>unenumerated</em> sector workers",
            "vi": "Kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp c\u1eadn c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng \u1edf c\u1ea3 nh\u1eefng khu v\u1ef1c k\u00ea khai v\u00e0 kh\u00f4ng k\u00ea khai"
        },
        {
            "en": "The inclusion of workers in the <em>unenumerated</em> or unorganised sector is an important characteristic of Kerala\u2019s development model.",
            "vi": "M\u1ed9t \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m quan tr\u1ecdng trong m\u00f4 h\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a Kerala l\u00e0 c\u00f3 bao qu\u00e1t c\u1ea3 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng trong khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai ho\u1eb7c kh\u00f4ng c\u00f3 t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Moreover, many firms in the <em>unenumerated</em> sector are as large or even larger than those in the formal sector.",
            "vi": "Ngo\u00e0i ra, c\u00f3 nhi\u1ec1u c\u00f4ng ty trong khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai c\u0169ng l\u1edbn ho\u1eb7c th\u1eadm ch\u00ed c\u00f2n l\u1edbn h\u01a1n c\u00e1c c\u00f4ng ty trong khu v\u1ef1c ch\u00ednh th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "Social pensions are available to all, including <em>unenumerated</em> sector workers and other groups typically excluded from formal sector benefits.",
            "vi": "Tr\u1ee3 c\u1ea5p x\u00e3 h\u1ed9i d\u00e0nh cho t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi, k\u1ec3 c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng trong khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai v\u00e0 c\u00e1c nh\u00f3m \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng kh\u00e1c th\u01b0\u1eddng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng c\u00e1c tr\u1ee3 c\u1ea5p thu\u1ed9c v\u1ec1 khu v\u1ef1c ch\u00ednh th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "We use the term \"<em>unenumerated</em> sector\" to refer to individuals in employment categories that are not officially registered.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i s\u1eed d\u1ee5ng thu\u1eadt ng\u1eef \"khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai\u201d \u0111\u1ec3 n\u00f3i \u0111\u1ebfn ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng l\u00e0m vi\u1ec7c trong nh\u1eefng ng\u00e0nh kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u0103ng k\u00fd ch\u00ednh th\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "The relative importance of own account work and the <em>unenumerated</em> sector render these methods inappropriate to the Vietnamese context.",
            "vi": "Do t\u1ea7m quan tr\u1ecdng t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i c\u1ee7a lao \u0111\u1ed9ng t\u1ef1 do v\u00e0 khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai n\u00ean c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p n\u00e0y kh\u00f4ng th\u00edch h\u1ee3p trong ho\u00e0n c\u1ea3nh c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "Social security policies in developing countries must therefore extend beyond the formal sector to cover workers in the <em>unenumerated</em> sector and other vulnerable groups (Jhabvala 1998).",
            "vi": "C\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n ph\u1ea3i m\u1edf r\u1ed9ng \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng tham gia kh\u00f4ng ch\u1ec9 \u1edf khu v\u1ef1c ch\u00ednh th\u1ee9c m\u00e0 c\u00f2n cho c\u1ea3 lao \u0111\u1ed9ng trong khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai v\u00e0 c\u00e1c nh\u00f3m d\u1ec5 b\u1ecb t\u1ed5n th\u01b0\u01a1ng kh\u00e1c (Jhabvala 1998)."
        },
        {
            "en": "Three important groups fall under the latter category: <em>unenumerated</em> sector workers, rural to urban and rural to rural migrants, and ethnic minority groups.",
            "vi": "C\u00f3 ba nh\u00f3m quan tr\u1ecdng thu\u1ed9c v\u1ec1 di\u1ec7n th\u1ee9 hai: ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng trong khu v\u1ef1c ch\u01b0a k\u00ea khai, d\u00e2n di c\u01b0 t\u1eeb n\u00f4ng th\u00f4n ra th\u00e0nh th\u1ecb v\u00e0 gi\u1eefa c\u00e1c v\u00f9ng n\u00f4ng th\u00f4n, v\u00e0 d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Simply extending existing social insurance provision from the formal sector to workers in the <em>unenumerated</em> sector is generally not a realistic solution in developing countries.",
            "vi": "N\u1ebfu ch\u1ec9 m\u1edf r\u1ed9ng ph\u1ea1m vi tham gia b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i hi\u1ec7n nay t\u1eeb khu v\u1ef1c ch\u00ednh th\u1ee9c cho c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng trong khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai n\u00f3i chung kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t gi\u1ea3i ph\u00e1p th\u1ef1c ti\u1ec5n \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "For example, strengthening the role of trade unions both in formal and <em>unenumerated</em> sectors would help engage beneficiaries in the process of programme development (Box 3).",
            "vi": "Ch\u1eb3ng h\u1ea1n, khi t\u0103ng c\u01b0\u1eddng vai tr\u00f2 c\u1ee7a c\u00f4ng \u0111o\u00e0n trong c\u1ea3 khu v\u1ef1c ch\u00ednh th\u1ee9c v\u00e0 kh\u00f4ng k\u00ea khai s\u1ebd gi\u00fap thu h\u00fat c\u00e1c \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng h\u01b0\u1edfng l\u1ee3i tham gia v\u00e0o qu\u00e1 tr\u00ecnh x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh (Khung 3)."
        },
        {
            "en": "An analysis of conditions in the <em>unenumerated</em> sector, including sectoral distribution, the relative importance of casual wage work and regular wage work, firm size and productivity.",
            "vi": "Ph\u00e2n t\u00edch c\u00e1c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u1edf khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 ph\u00e2n b\u1ed1 theo ng\u00e0nh, t\u1ea7m quan tr\u1ecdng t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i c\u1ee7a lao \u0111\u1ed9ng l\u00e0m c\u00f4ng \u0103n l\u01b0\u01a1ng t\u1ea1m th\u1eddi v\u00e0 th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean, qui m\u00f4 v\u00e0 n\u0103ng su\u1ea5t doanh nghi\u1ec7p."
        },
        {
            "en": "Bringing social security to the self-employed and workers in the <em>unenumerated</em> sector is the biggest single challenge facing the development of a national social security system in Viet Nam.",
            "vi": "\u0110\u01b0a b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u1ebfn v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng t\u1ef1 do v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng trong khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai l\u00e0 th\u00e1ch th\u1ee9c l\u1edbn nh\u1ea5t Vi\u1ec7t Nam ph\u1ea3i gi\u1ea3i quy\u1ebft trong qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n h\u1ec7 th\u1ed1ng b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "A large number of workers are also known to be employed in the <em>unenumerated</em> or informal sector, although by definition we do not know how many workers are involved or trends in employment levels over time.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u00f4ng c\u00f4ng nh\u00e2n c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 l\u00e0m vi\u1ec7c trong khu v\u1ef1c phi ch\u00ednh th\u1ee9c ho\u1eb7c kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ed1ng k\u00ea, m\u1eb7c d\u00f9 tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng bi\u1ebft c\u00f3 bao nhi\u00eau lao \u0111\u1ed9ng tham gia, hay xu h\u01b0\u1edbng vi\u1ec7c l\u00e0m qua th\u1eddi gian."
        }
    ],
    "suggestions": []
}