{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[ju:'neskou]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb </font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">T\u1ed5 ch\u1ee9c Gi\u00e1o d\u1ee5c, Khoa h\u1ecdc v\u00e0 V\u0103n ho\u00e1 c\u1ee7a Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c (<font color=\"#1371BB\">United Nations Educational</font>, <font color=\"#1371BB\">Scientific and Cultural Organization</font>)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "UNESCO"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>UNESCO</k><blockquote><cclass>[<cclass>ju:'n\u025bsk\u0259\u028a<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation United Nations Educational, Scientific, and Cultural Organization. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "UNESCO"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "UNESCO"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "UNESCO"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "UNESCO"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>UNESCO</em>",
            "vi": "T\u1ed5 Ch\u1ee9c Gi\u00e1o D\u1ee5c, Khoa H\u1ecdc V\u00e0 V\u0103n H\u00f3a"
        },
        {
            "en": "UN Educational, Scientific and Cultural Organization \u2013 <em>UNESCO</em>.",
            "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c v\u1ec1 Gi\u00e1o d\u1ee5c, Khoa h\u1ecdc v\u00e0 V\u0103n h\u00f3a."
        },
        {
            "en": "Net enrolment ratio in primary education (<em>UNESCO</em>)",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 \u0111\u0103ng k\u00fd h\u1ecdc ti\u1ec3u h\u1ecdc (UNESCO)"
        },
        {
            "en": "Asian Cultural Center for <em>UNESCO</em> \u2013 ACCU.",
            "vi": "Trung t\u00e2m V\u0103n ho\u00e1 Ch\u00e2u \u00c1 ph\u1ee5c v\u1ee5 UNESCO."
        },
        {
            "en": "<em>Unesco</em> : United Nations Educational Scientific and Cultural Organization .",
            "vi": "T\u1ed5 Ch\u1ee9c V\u0103n H\u00f3a (Khoa H\u1ecdc, Gi\u00e1o D\u1ee5c) Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "<em>UNESCO</em>: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization.",
            "vi": "Unesco: t\u1ed5 ch\u1ee9c gi\u00e1o d\u1ee5c, khoa h\u1ecdc v\u00e0 v\u0103n ho\u00e1 c\u1ee7a li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Measurement of achievement <em>UNESCO</em>/IIEP, IDA, ADB, EU",
            "vi": "Th\u01b0\u1edbc \u0111o k\u1ebft qu\u1ea3 UNESCO/IIEP, IDA, ADB, EU"
        },
        {
            "en": "9.\u00a0Three more pieces of Vietnamese heritage honoured by <em>UNESCO</em>.\u00a0",
            "vi": "9. H\u01a1n 3 di s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCO c\u00f4ng nh\u1eadn"
        },
        {
            "en": "The Encounter between HIV/AIDS and Education, <em>UNESCO</em>, Harare, 2000.",
            "vi": "M\u1ed1i t\u01b0\u01a1ng t\u00e1c gi\u1eefa HIV/AIDS v\u00e0 gi\u00e1o d\u1ee5c, UNESCO, Harare, 2000."
        },
        {
            "en": "<em>UNESCO</em> has been active in Viet Nam since 1976.",
            "vi": "UNESCO \u0111\u00e3 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u00edch c\u1ef1c \u1edf Vi\u1ec7t Nam k\u1ec3 t\u1eeb n\u0103m 1976."
        },
        {
            "en": "<em>UNESCO</em>, United Nations Educational, Scientific and Cultural Organizatio",
            "vi": "UNESCO, T\u1ed5 ch\u1ee9c V\u0103n ho\u00e1, Khoa h\u1ecdc v\u00e0 Gi\u00e1o d\u1ee5c LHQ"
        },
        {
            "en": "Trung t\u00e2m V\u0103n ho\u00e1 Ch\u00e2u \u00c1 ph\u1ee5c v\u1ee5 <em>UNESCO</em>.",
            "vi": "Asian Cultural Center for UNESCO \u2013 ACCU."
        },
        {
            "en": "<em>Unesco</em> : United Nations Educational Scientific and Cultural Organization.",
            "vi": "T\u1ed5 Ch\u1ee9c V\u0103n H\u00f3a ( Khoa H\u1ecdc , Gi\u00e1o D\u1ee5c )Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c ."
        },
        {
            "en": "<em>UNESCO</em> (2003) Right to Education: Scope and Implementation, Paris.",
            "vi": "UNESCO (2003) Quy\u1ec1n gi\u00e1o d\u1ee5c: Ph\u1ea1m vi v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n, Paris."
        },
        {
            "en": "Literacy rate of 15-24 year-olds (<em>UNESCO</em>)",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 bi\u1ebft ch\u1eef trong \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i t\u1eeb 15-24 (UNESCO)"
        },
        {
            "en": "Their country's membership of <em>UNESCO</em> is under consideration.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta \u0111ang xem x\u00e9t vi\u1ec7c \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc h\u1ecd xin gia nh\u1eadp UNESCO."
        },
        {
            "en": "Which 2 Vietnam sites below are not <em>Unesco</em> World Heritage?",
            "vi": "2 \u0111\u1ecba danh n\u00e0o c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c Unesco c\u00f4ng nh\u1eadn l\u00e0 di s\u1ea3n th\u1ebf gi\u1edbi?"
        },
        {
            "en": "The <em>UNESCO</em> recognized Hoi An as a World Heritage Site in 1999.",
            "vi": "UNESCO \u0111\u00e3 c\u00f4ng nh\u1eadn H\u1ed9i An l\u00e0 m\u1ed9t di s\u1ea3n th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0o n\u0103m 1999."
        },
        {
            "en": "Hoi An was certified by <em>UNESCO</em> as a World Cultural Heritage Site.",
            "vi": "H\u1ed9i An \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCO c\u00f4ng nh\u1eadn l\u00e0 Di S\u1ea3n V\u0103n H\u00f3a Th\u1ebf Gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Ratio of girls to boys in primary, secondary and tertiary education (<em>UNESCO</em>).",
            "vi": "T\u1ef7 l\u1ec7 h\u1ecdc sinh n\u1eef v\u00e0 h\u1ecdc sinh nam \u1edf c\u00e1c c\u1ea5p ti\u1ec3u h\u1ecdc, trung h\u1ecdc v\u00e0 \u0111\u1ea1i h\u1ecdc (UNESCO)."
        }
    ],
    "suggestions": []
}