{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unfavorably"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unfavorably"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unfavorably"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unfavorably"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unfavorably"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "National origin discrimination involves treating people <em>unfavorably</em>.",
            "vi": "Ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed ngu\u1ed3n g\u1ed1c qu\u1ed1c gia li\u00ean quan \u0111\u1ebfn \u0111\u1ed1i x\u1eed con ng\u01b0\u1eddi b\u1ea5t l\u1ee3i."
        },
        {
            "en": "They have done their work very <em>ably</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0m vi\u1ec7c c\u1ee7a h\u1ecd r\u1ea5t th\u00e0nh th\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "<em>Ably</em> is very well or very skilfully.",
            "vi": "\"Ably\" (th\u00e0nh th\u1ea1o) l\u00e0 r\u1ea5t t\u1ed1t hay r\u1ea5t kh\u00f3e l\u00e9o."
        },
        {
            "en": "You have done your work very <em>ably</em>.",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 l\u00e0m c\u00f4ng vi\u1ec7c r\u1ea5t kh\u00e9o."
        },
        {
            "en": "If this is done <em>ably</em> then that paper is popular.",
            "vi": "N\u1ebfu \u0111\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c y\u00eau c\u1ea7u n\u00e0y m\u1ed9t c\u00e1ch nhanh ch\u00f3ng ch\u1eb3ng m\u1ea5y ch\u1ed1c t\u1edd b\u00e1o s\u1ebd n\u1ed5i ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "They were <em>ably</em> supported by the London Chamber Orchestra.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1ea1c vi\u1ec7n Lu\u00e2n \u0110\u00f4n kh\u00e9o l\u00e9o \u1ee7ng h\u1ed9."
        },
        {
            "en": "I was <em>ably</em> seconded in this research by my son.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c con trai t\u00f4i ph\u1ee5 gi\u00fap r\u1ea5t nhi\u1ec1u trong c\u00f4ng tr\u00ecnh nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "While vocabulary is based on mechanical, short-term memory, grammar relies on long-term logical memory, which develops in conjunction with abstract thinking and does not reach full competence until around puberty. Thus, learners under the age of 12 or 13 can <em>ably</em> repeat and memorise words and longer expressions, but are not yet able to analyse them.",
            "vi": "Trong khi t\u1eeb v\u1ef1ng d\u1ef1a tr\u00ean b\u1ed9 nh\u1edb ng\u1eafn h\u1ea1n, nh\u1edb theo c\u00e1ch m\u00e1y m\u00f3c th\u00ec ng\u1eef ph\u00e1p l\u1ea1i d\u1ef1a v\u00e0o b\u1ed9 nh\u1edb logic d\u00e0i h\u1ea1n, n\u00f3 ph\u00e1t tri\u1ec3n k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi suy ngh\u0129 tr\u1eebu t\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 s\u1ebd kh\u00f4ng \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1ecdn v\u1eb9n h\u1ebft kh\u1ea3 n\u0103ng\u00a0cho \u0111\u1ebfn khi b\u01b0\u1edbc v\u00e0o\u00a0tu\u1ed5i\u00a0d\u1eady th\u00ec. Do \u0111\u00f3, h\u1ecdc sinh d\u01b0\u1edbi 12 ho\u1eb7c 13 tu\u1ed5i c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng l\u1eb7p l\u1ea1i v\u00e0 ghi nh\u1edb c\u00e1c t\u1eeb v\u00e0 th\u00e0nh ng\u1eef d\u00e0i h\u01a1n, nh\u01b0ng v\u1eabn ch\u01b0a th\u1ec3 ph\u00e2n t\u00edch ch\u00fang."
        },
        {
            "en": "That leaves political change at the mercy of a system-threatening crisis, brought on by China's failure to tackle the pathologies the World Bank has so <em>ably</em> diagnosed. And, alas, China's ruling elites are almost certain to dismiss\u00a0China 2030\u00a0as politically undesirable and irrelevant.",
            "vi": "Nh\u01b0ng\u00a0than \u00f4i, gi\u1edbi tinh hoa c\u1ea7m quy\u1ec1n Trung Hoa g\u1ea7n nh\u01b0 ch\u1eafc ch\u1eafn\u00a0g\u1ea1t b\u1ecf khuy\u1ebfn c\u00e1o\u00a0Trung Hoa\u00a0\u0111\u1ebfn\u00a0n\u0103m 2030\u00a0c\u1ee7a Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi v\u00ec\u00a0ch\u00ednh tr\u1ecb kh\u00f4ng mong mu\u1ed1n v\u00e0 kh\u00f4ng th\u00edch h\u1ee3p. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y khi\u1ebfn\u00a0kh\u1ea3 n\u0103ng th\u1ee9 hai l\u00e0 s\u1ef1\u00a0thay \u0111\u1ed5i ch\u00ednh tr\u1ecb\u00a0tr\u00f4ng ch\u1edd v\u00e0o\u00a0\u1edf\u00a0s\u1ef1 may m\u1eafn c\u1ee7a\u00a0m\u1ed9t cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng \u0111e d\u1ecda\u00a0\u0111\u1ebfn\u00a0h\u1ec7 th\u1ed1ng,\u00a0n\u00f3 s\u1ebd\u00a0mang l\u1ea1i\u00a0m\u1ed9t Trung Hoa s\u1ee5p \u0111\u1ed5\u00a0\u0111\u1ec3\u00a0quay sanggi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c b\u1ec7nh l\u00fd\u00a0m\u00e0\u00a0Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 ch\u1ea9n \u0111o\u00e1n\u00a0r\u00f5 r\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "While vocabulary is based on mechanical, short-term memory, grammar relies on long-term logical memory, which develops in conjunction with abstract thinking and does not reach full competence until around puberty. Thus, learners under the age of 12 or 13 can <em>ably</em> repeat and memorise words and longer expressions, but are not yet able to analyse them.",
            "vi": "Trong khi t\u1eeb v\u1ef1ng d\u1ef1a tr\u00ean b\u1ed9 nh\u1edb ng\u1eafn h\u1ea1n, nh\u1edb theo c\u00e1ch m\u00e1y m\u00f3c th\u00ec ng\u1eef ph\u00e1p l\u1ea1i d\u1ef1a v\u00e0o b\u1ed9 nh\u1edb logic d\u00e0i h\u1ea1n, n\u00f3 ph\u00e1t tri\u1ec3n k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi suy ngh\u0129 tr\u1eebu t\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 s\u1ebd kh\u00f4ng \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1ecdn v\u1eb9n h\u1ebft kh\u1ea3 n\u0103ng\u00a0cho \u0111\u1ebfn khi b\u01b0\u1edbc v\u00e0o\u00a0tu\u1ed5i\u00a0d\u1eady th\u00ec. Do \u0111\u00f3, h\u1ecdc sinh d\u01b0\u1edbi 12 ho\u1eb7c 13 tu\u1ed5i c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng l\u1eb7p l\u1ea1i v\u00e0 ghi nh\u1edb c\u00e1c t\u1eeb v\u00e0 th\u00e0nh ng\u1eef d\u00e0i h\u01a1n, nh\u01b0ng v\u1eabn ch\u01b0a th\u1ec3 ph\u00e2n t\u00edch ch\u00fang."
        }
    ],
    "suggestions": []
}