{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['ju:ni,sef]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">vi\u1ebft t\u1eaft, tr\u01b0\u1edbc kia l\u00e0 </font><font color=\"#1371BB\">United Nations International Children </font><font color=\"#1a76bf\">' </font><font color=\"#1371BB\">s Emergency Fund</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Qu\u1ef9 nhi \u0111\u1ed3ng Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c (<font color=\"#1371BB\">United Nations Children </font>' <font color=\"#1371BB\">s Fund</font>)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "UNICEF",
            "pronounce": "['ju:ni,sef]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>UNICEF</k><blockquote><cclass>[<cclass>'ju:n\u026as\u025bf<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation United Nations Children's (originally International Children's Emergency) Fund. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "UNICEF",
            "pronounce": "['ju:ni,sef]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "UNICEF",
            "pronounce": "['ju:ni,sef]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "UNICEF",
            "pronounce": "['ju:ni,sef]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "UNICEF",
            "pronounce": "['ju:ni,sef]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>UNICEF</em>",
            "vi": "Qu\u1ef9 Nhi \u0110\u1ed3ng Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "UN Children's Fund \u2013 <em>UNICEF</em>.",
            "vi": "Qu\u1ef9 nhi \u0111\u1ed3ng Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Ethnic minorities, NGOs, <em>UNICEF</em>, IDA",
            "vi": "D\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1, C\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c phi Ch\u00ednh ph\u1ee7, UNICEF, IDA"
        },
        {
            "en": "<em>UNICEF</em> supports the swift ratification.",
            "vi": "UNICEF \u1ee7ng h\u1ed9 vi\u1ec7c ph\u00ea chu\u1ea9n nhanh ch\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "<em>UNICEF</em>, United Nations Children\u2019s Fund",
            "vi": "UNICEF, Qu\u1ef9 Nhi \u0110\u1ed3ng LHQ"
        },
        {
            "en": "<em>UNICEF</em>: United Nations (International) Children's (Emergency) Fund.",
            "vi": "Unicef: qu\u1ef9 (c\u1ee9u tr\u1ee3) nhi \u0111\u1ed3ng (qu\u1ed1c t\u1ebf) c\u1ee7a li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "Learn more about <em>UNICEF</em> in Viet Nam",
            "vi": "T\u00ecm hi\u1ec3u th\u00eam th\u00f4ng tin v\u1ec1 UNICEF t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam"
        },
        {
            "en": "<em>UNICEF</em> has programs to improve children's health.",
            "vi": "Unicef c\u00f3 ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh t\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ee9c kho\u1ebb cho tr\u1ebb em."
        },
        {
            "en": "Speaker: <em>UNICEF</em> Country Representative, Mr. Jesper M\u00f8rch",
            "vi": "Ph\u00e1t bi\u1ec3u: \u00d4ng Jesper Morch, Tr\u01b0\u1edfng \u0110\u1ea1i Di\u1ec7n UNICEF Vi\u1ec7t Nam"
        },
        {
            "en": "Speaker: Ms. Maniza Zaman, Deputy Representative of <em>UNICEF</em>",
            "vi": "Ph\u00e1t bi\u1ec3u: B\u00e0 Maniza Zaman, Ph\u00f3 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n, UNICEF"
        },
        {
            "en": "Actress T\u00e9a Leoni, <em>UNICEF</em> Ambassador, Visits Viet Nam",
            "vi": "Di\u1ec5n vi\u00ean \u0111i\u1ec7n \u1ea3nh T\u00e9a Leoni, \u0111\u1ea1i s\u1ee9 thi\u1ec7n ch\u00ed UNICEF \u0111\u1ebfn th\u0103m Vi\u1ec7t Nam, 2 - 6/3/2008"
        },
        {
            "en": "Management information systems EU, NGOs, <em>UNICEF</em>, DFID, IDA",
            "vi": "Qu\u1ea3n l\u00fd c\u00e1c h\u1ec7 th\u1ed1ng th\u00f4ng tin EU, c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c phi Ch\u00ednh ph\u1ee7, UNICEF, DFID, IDA"
        },
        {
            "en": "<em>UNICEF</em> Photo of the Year 2010 Winners Announced",
            "vi": "C\u00f4ng b\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi chi\u1ebfn th\u1eafng gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng B\u1ee9c \u1ea3nh c\u1ee7a n\u0103m 2010 c\u1ee7a UNICEF"
        },
        {
            "en": "<em>UNICEF</em> released a report on the crisis titled \"Missing Childhoods.\"",
            "vi": "UNICEF c\u00f4ng b\u1ed1 m\u1ed9t b\u00e1o c\u00e1o v\u1ec1 cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng mang t\u00ean \"Missing Childhoods\"."
        },
        {
            "en": "<em>UNICEF</em> representatives have used the \u201csymbolic\u201d capital that <em>UNICEF</em> had accumulated over the years in a careful manner.",
            "vi": "C\u00e1c \u0111\u1ea1i di\u1ec7n UNICEF \u0111\u00e3 s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ed9t c\u00e1ch r\u1ea5t c\u1ea9n th\u1eadn nh\u1eefng v\u1ed1n \u201ct\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng\u201d m\u00e0 UNICEF \u0111\u00e3 t\u00edch l\u0169y trong nhi\u1ec1u n\u0103m."
        },
        {
            "en": "Speech for World Breastfeeding Week by the <em>UNICEF</em> Representative",
            "vi": "Ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a \u00f4ng Jesper Morch, Tr\u01b0\u1edfng \u0110\u1ea1i Di\u1ec7n UNICEF Vi\u1ec7t Nam, trong bu\u1ed5i ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng Tu\u1ea7n l\u1ec5 Th\u1ebf gi\u1edbi Nu\u00f4i con b\u1eb1ng s\u1eefa m\u1eb9"
        },
        {
            "en": "<em>UNICEF</em> was not free to hire its own personnel; staff working in <em>UNICEF</em> Viet Nam was assigned by the Government.",
            "vi": "UNICEF kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ef1 do tuy\u1ec3n nh\u00e2n vi\u00ean, c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean l\u00e0m vi\u1ec7c cho UNICEF l\u00e0 do Ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u1eed \u0111\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "Human rights-based programming is not restricted to <em>UNICEF</em>.",
            "vi": "Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c l\u00e0m ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh d\u1ef1a tr\u00ean quy\u1ec1n con ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng ch\u1ec9 gi\u1edbi h\u1ea1n trong n\u1ed9i b\u1ed9 UNICEF."
        },
        {
            "en": "Condom use at last high-risk sex (<em>UNICEF</em>-WHO)",
            "vi": "S\u1eed d\u1ee5ng bao cao su trong l\u1ea7n sinh ho\u1ea1t t\u00ecnh d\u1ee5c nguy c\u01a1 cao g\u1ea7n nh\u1ea5t (UNICEF-WHO)"
        },
        {
            "en": "Media contacts: Nguyen Thi Thanh Huong, <em>Unicef</em> Communications Officer",
            "vi": "Nguy\u1ec5n Th\u1ecb Thanh H\u01b0\u01a1ng, C\u00e1n b\u1ed9 truy\u1ec1n th\u00f4ng Qu\u1ef9 nhi \u0111\u1ed3ng Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c"
        }
    ],
    "suggestions": []
}