{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unionized"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>unionized</k><blockquote>or <cclass><b>unionised</b></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective belonging to, or having workers belonging to, a trade union. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "unionized"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unionized"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unionized"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unionized"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "This is a <em>unionized</em> work-force.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c th\u00e0nh c\u00f4ng \u0111o\u00e0n."
        },
        {
            "en": "This is a <em>unionized</em> work - force.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c th\u00e0nh c\u00f4ng \u0111o\u00e0n."
        },
        {
            "en": "They have <em>unionized</em> a firm's employees for two years.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp c\u00f4ng \u0111o\u00e0n c\u00f4ng ty hai n\u0103m nay r\u1ed3i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}