{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ju:niv\u0259:'s\u00e6l\u0259ti]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00ednh ch\u1ea5t thu\u1ed9c v\u0169 tr\u1ee5, t\u00ednh ch\u1ea5t thu\u1ed9c th\u1ebf gi\u1edbi, t\u00ednh ch\u1ea5t thu\u1ed9c v\u1ea1n v\u1eadt</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00ednh ch\u1ea5t to\u00e0n b\u1ed9, t\u00ednh ch\u1ea5t to\u00e0n th\u1ec3, t\u00ednh ch\u1ea5t t\u1ea5t c\u1ea3, t\u00ednh ch\u1ea5t chung</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">t\u00ednh ph\u1ed5 th\u00f4ng, t\u00ednh ph\u1ed5 qu\u00e1t, t\u00ednh ph\u1ed5 bi\u1ebfn</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "universality",
            "pronounce": "[,ju:niv\u0259:'s\u00e6l\u0259ti]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "universality",
            "pronounce": "[,ju:niv\u0259:'s\u00e6l\u0259ti]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "universality",
            "pronounce": "[,ju:niv\u0259:'s\u00e6l\u0259ti]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "universality",
            "pronounce": "[,ju:niv\u0259:'s\u00e6l\u0259ti]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "universality",
            "pronounce": "[,ju:niv\u0259:'s\u00e6l\u0259ti]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Yes, lack of <em>universality</em> undercut the protoco l's significance.",
            "vi": "V\u00e2ng, vi\u1ec7c thi\u1ebfu t\u00ednh ph\u1ed5 bi\u1ebfn s\u1ebd l\u00e0m gi\u1ea3m \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh th\u01b0."
        },
        {
            "en": "\u00c2The principle of \u201cnon-discrimination\u201d is intimately linked to the principle of \u201c<em>universality</em>.\u201d",
            "vi": "\u00c2Nguy\u00ean t\u1eafc \u201ckh\u00f4ng ph\u00e2n bi\u1ec7t\u201d li\u00ean k\u1ebft m\u1eadt thi\u1ebft v\u1edbi nguy\u00ean t\u1eafc \u201cph\u1ed5 bi\u1ebfn\u201d."
        },
        {
            "en": "For example, there are many different ways that programmes can respond to the principle of <em>universality</em> of rights.",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5: c\u00f3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u c\u00e1ch kh\u00e1c nhau \u0111\u1ec3 l\u00e0m cho c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c nguy\u00ean t\u1eafc ph\u1ed5 bi\u1ebfn c\u1ee7a quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "A number of activities and challenges to supporting the human rights principles of <em>universality</em>, indivisibility, participation and accountability are described below.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u0169ng nh\u01b0 th\u00e1ch th\u1ee9c trong vi\u1ec7c h\u1ed7 tr\u1ee3 nh\u1eefng nguy\u00ean t\u1eafc ph\u1ed5 bi\u1ebfn, kh\u00f4ng th\u1ec3 chia c\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c, tham gia v\u00e0 ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m c\u1ee7a quy\u1ec1n con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4 t\u1ea3 d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "The <em>universality</em> of human rights means that these rights can be claimed by every human being and thus should be respected, accepted and implemented in all nations of the world.",
            "vi": "T\u00ednh ph\u1ed5 bi\u1ebfn c\u1ee7a quy\u1ec1n con ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 con ng\u01b0\u1eddi ai c\u0169ng c\u00f3 quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng nh\u1eefng quy\u1ec1n \u0111\u00f3 v\u00e0 do \u0111\u00f3, c\u00e1c quy\u1ec1n \u0111\u00f3 ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00f4n tr\u1ecdng, ch\u1ea5p nh\u1eadn v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "This section clearly demonstrates the <em>universality</em> of the issues at hand and the breadth and depth of experiences and knowledge that are being generated everyday in relation to parliaments and the Millennium Development Goals.",
            "vi": "Ph\u1ea7n n\u00e0y \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng minh r\u00f5 r\u00e0ng t\u00ednh ph\u1ed5 qu\u00e1t c\u1ee7a nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c, chi\u1ec1u s\u00e2u v\u00e0 chi\u1ec1u r\u1ed9ng c\u1ee7a nh\u1eefng ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u00e0 kinh nghi\u1ec7m \u0111ang n\u1ea3y sinh h\u00e0ng ng\u00e0y li\u00ean quan t\u1edbi c\u00e1c qu\u1ed1c h\u1ed9i v\u00e0 Nh\u1eefng M\u1ee5c ti\u00eau Ph\u00e1t tri\u1ec3n Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ef7."
        }
    ],
    "suggestions": []
}