{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u028cnl\u0259'mentid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0\u01a1ng x\u00f3t, kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0\u01a1ng ti\u1ebfc, kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c than kh\u00f3c</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">to die unlamented</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ch\u1ebft kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ai luy\u1ebfn ti\u1ebfc</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "unlamented",
            "pronounce": "[,\u028cnl\u0259'mentid]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>unlamented</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective not mourned or regretted. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "unlamented",
            "pronounce": "[,\u028cnl\u0259'mentid]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unlamented",
            "pronounce": "[,\u028cnl\u0259'mentid]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unlamented",
            "pronounce": "[,\u028cnl\u0259'mentid]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unlamented",
            "pronounce": "[,\u028cnl\u0259'mentid]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Die <em>unlamented</em>",
            "vi": "Ch\u1ebft kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ai luy\u1ebfn ti\u1ebfc"
        },
        {
            "en": "He died <em>unlamented</em> on July 10, 1834.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 ch\u1ebft ng\u00e0y 10 th\u00e1ng 7, n\u0103m 1834 ch\u1eb3ng \u0111\u01b0\u1ee3c ai th\u01b0\u01a1ng ti\u1ebfc."
        }
    ],
    "suggestions": []
}