{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Xem <font color=\"#1371BB\">unmoral</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "unmorally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unmorally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unmorally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unmorally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unmorally",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "They are very close <em>ally</em>.",
            "vi": "H\u1ecd l\u00e0 nh\u1eefng \u0111\u1ed3ng minh th\u00e2n thi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Darkness is a powerful <em>ally</em> of terror.",
            "vi": "B\u00f3ng t\u1ed1i l\u00e0 t\u00ean \u0111\u1ed3ng minh c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c c\u1ee7a n\u1ed7i khi\u1ebfp s\u1ee3."
        },
        {
            "en": "I <em>ally</em> myself with the Democratic Party.",
            "vi": "T\u00f4i \u1ee7ng h\u1ed9 \u0111\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7."
        },
        {
            "en": "I have an <em>ally</em> against the arch - enemy.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 \u0111\u1ed3ng minh ch\u1ed1ng l\u1ea1i k\u1ebb th\u00f9 ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "His father decides to <em>ally</em> himself with a famous general.",
            "vi": "Cha anh ta quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh k\u1ebft th\u00f4ng gia v\u1edbi m\u1ed9t v\u1ecb t\u01b0\u1edbng n\u1ed5i ti\u1ebfng."
        },
        {
            "en": "Is your boss your best <em>ally</em> or your worst enemy?",
            "vi": "S\u1ebfp c\u1ee7a b\u1ea1n l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed3ng minh t\u1ed1t nh\u1ea5t hay l\u00e0 k\u1ebb th\u00f9 s\u1ed1 1 c\u1ee7a b\u1ea1n?"
        },
        {
            "en": "We must <em>ally</em> ourselves with other organizations with similar goals.",
            "vi": "Ch\u00fang ta ph\u1ea3i li\u00ean k\u1ebft v\u1edbi nh\u1eefng t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00f3 c\u00f9ng m\u1ee5c ti\u00eau."
        },
        {
            "en": "He turned against his former <em>ally</em>, and withdrew his support.",
            "vi": "Anh ta quay l\u01b0ng v\u1edbi \u0111\u1ed3ng minh c\u0169 c\u1ee7a m\u00ecnh v\u00e0 r\u00fat l\u1ea1i s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The cabinet secretary will have a powerful <em>ally</em>.",
            "vi": "Th\u01b0 k\u00fd n\u1ed9i c\u00e1c s\u1ebd c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u1ed3ng minh m\u1ea1nh m\u1ebd."
        },
        {
            "en": "I have an <em>ally</em> against the arch-enemy.",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 \u0111\u1ed3ng minh ch\u1ed1ng l\u1ea1i k\u1ebb th\u00f9 ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "<em>Ally</em> wanted me to help her sort out the house.",
            "vi": "Ally mu\u1ed1n t\u00f4i giu\u0301p c\u00f4 \u1ea5y s\u1eafp x\u1ebfp l\u1ea1i nh\u00e0 c\u1eeda."
        },
        {
            "en": "When he is promoted, you gain a valuable <em>ally</em> who can help you achieve your goals.",
            "vi": "Khi s\u1ebfp \u0111\u01b0\u1ee3c th\u0103ng ch\u1ee9c, b\u1ea1n c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u1ed3ng minh c\u00f3 l\u1ee3i - ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u1ec3 gi\u00fap b\u1ea1n \u0111\u1ea1t m\u1ee5c ti\u00eau."
        },
        {
            "en": "As far as i could tell, they'd enlisted every insect in western Japan as an <em>ally</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1ebfp v\u00e0o lo\u1ea1i hoa \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4n tr\u00f9ng \u01b0a th\u00edch nh\u1ea5t \u1edf n\u01b0\u1edbc nh\u1eadt."
        },
        {
            "en": "And we have a very strong <em>ally</em> in Japan right now.",
            "vi": "V\u00e0 gi\u1edd \u0111\u00e2y ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 m\u1ed9t \u0111\u1ed3ng minh r\u1ea5t m\u1ea1nh \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n."
        },
        {
            "en": "She's been an effective member of Congress and a close <em>ally</em> of the President.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y \u0111\u00e3 l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u1ee7a qu\u1ed1c h\u1ed9i v\u00e0 l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ed3ng minh th\u00e2n c\u1eadn c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "These researchers have steered away from measuring and manipulating variables experiment <em>ally</em> or statistically.",
            "vi": "Nh\u1eefng nh\u00e0 nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y \u0111\u00e3 tr\u00e1nh xa vi\u1ec7c \u0111o l\u01b0\u1eddng v\u00e0 c\u00e1c bi\u1ebfn thao t\u00e1c b\u1eb1ng tay trong th\u1ef1c nghi\u1ec7m v\u00e0 th\u1ed1ng k\u00ea."
        },
        {
            "en": "He ought to know better than that\u2014I'd always been coordination <em>ally</em> challenged.",
            "vi": "\u00d4ng l\u1ebd ra ph\u1ea3i hi\u1ec3u r\u00f5 h\u01a1n th\u1ebf - t\u00f4i lu\u00f4n g\u1eb7p kh\u00f3 kh\u0103n khi ph\u1ea3i ph\u1ed1i h\u1ee3p ch\u00e2n tay."
        },
        {
            "en": "7. Education is an indispensable <em>ally</em> in the fight against Ebola.",
            "vi": "7. Gi\u00e1o d\u1ee5c c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng l\u00e0 \u0111\u1ed3ng minh quan tr\u1ecdng trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn ch\u1ed1ng l\u1ea1i Ebola"
        },
        {
            "en": "At last I have found an <em>ally</em>, someone with the same symptoms, and likely the same doubts and fears.",
            "vi": "Cu\u1ed1i c\u00f9ng t\u00f4i c\u00f9ng \u0111\u00e3 t\u00ecm \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed3ng c\u1ea3nh ng\u1ed9, c\u00f9ng c\u0103n b\u1ec7nh v\u00e0 c\u00f3 l\u1ebd c\u00f9ng chung nh\u1eefng n\u1ed7i h\u1ed3 nghi v\u00e0 s\u1ee3 h\u00e3i nh\u01b0 t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "She knows The Speaker of the House still wants to be president and is not her political <em>ally</em>.",
            "vi": "B\u00e0 bi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean c\u1ee7a h\u1ea1 vi\u1ec7n mong mu\u1ed1n l\u00e0m t\u1ed5ng th\u1ed1ng v\u00e0 \u00f4ng n\u00e0y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111\u1ed3ng minh ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a b\u00e0."
        }
    ],
    "suggestions": []
}