{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u028cn'noutid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng ai ch\u00fa \u00fd, kh\u00f4ng ai \u0111\u1ec3 \u00fd \u0111\u1ebfn</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">v\u00f4 danh, kh\u00f4ng n\u1ed5i ti\u1ebfng, kh\u00f4ng c\u00f3 danh ti\u1ebfng (ng\u01b0\u1eddi)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng quan tr\u1ecdng, kh\u00f4ng \u0111\u00e1ng k\u1ec3 (vi\u1ec7c)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "unnoted",
            "pronounce": "[,\u028cn'noutid]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unnoted",
            "pronounce": "[,\u028cn'noutid]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unnoted",
            "pronounce": "[,\u028cn'noutid]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unnoted",
            "pronounce": "[,\u028cn'noutid]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unnoted",
            "pronounce": "[,\u028cn'noutid]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>UN</em>",
            "vi": "Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "He's an <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 nh\u00e0 bi\u00ean t\u1eadp."
        },
        {
            "en": "Austria-siz\u200b<em>ed</em> city?",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0o l\u1edbn b\u1eb1ng n\u01b0\u1edbc \u00c1o?"
        },
        {
            "en": "International standard-<em>ed</em> quality.",
            "vi": "Ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng ti\u00eau chu\u1ea9n qu\u1ed1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "<em>Un</em>-guide",
            "vi": "V\u00f4 h\u01b0\u1edbng"
        },
        {
            "en": "This is the final <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 phi\u00ean b\u1ea3n cu\u1ed1i c\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "LANGUAGE LEARNING IN HIGHER <em>ED</em>",
            "vi": "H\u1ecdc ng\u00f4n ng\u1eef \u1edf c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc"
        },
        {
            "en": "He's got a good <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta c\u00f3 n\u1ec1n gi\u00e1o d\u1ee5c t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "These <em>ed</em> commands start with a colon (: ).",
            "vi": "C\u00e1c l\u1ec7nh ed n\u00e0y b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng d\u1ea5u hai ch\u1ea5m (:)."
        },
        {
            "en": "In Subramanian (<em>ed</em>.), Themes in Development.",
            "vi": "Trong Subramanian (bi\u00ean so\u1ea1n), C\u00e1c ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 v\u1ec1 ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "<em>UN</em> General Assembly.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "<em>UN</em> peacekeeping forces",
            "vi": "L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng g\u00ecn gi\u1eef ho\u00e0 b\u00ecnh li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "<em>Un</em>-American activitie",
            "vi": "Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u1ed1ng m\u1ef9"
        },
        {
            "en": "<em>UN</em> Under Secretary General",
            "vi": "Ph\u00f3 T\u1ed5ng Th\u01b0 K\u00fd Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "<em>UN</em> Children's Fund \u2013 UNICEF.",
            "vi": "Qu\u1ef9 nhi \u0111\u1ed3ng Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "<em>UN</em> Security Council.",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "\"Non-, <em>un</em>-\" are particles.",
            "vi": "\"Non -, un -\" l\u00e0 nh\u1eefng ti\u1ec1n t\u1ed1."
        },
        {
            "en": "The <em>UN</em> and UNV",
            "vi": "Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c v\u00e0 UNV"
        },
        {
            "en": "Is <em>Ed</em> Houben Europe's most virile man?",
            "vi": "Ed Houben l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng sung m\u00e3n nh\u1ea5t ch\u00e2u \u00c2u?"
        },
        {
            "en": "<em>UN</em> Environment Program \u2013 UNEP.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c v\u1ec1 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}