{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unorganised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unorganised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unorganised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unorganised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unorganised",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>UN</em>",
            "vi": "Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "<em>Un</em>-guide",
            "vi": "V\u00f4 h\u01b0\u1edbng"
        },
        {
            "en": "Social insurance schemes cover most of the population, including those in the <em>unorganised</em> sector.",
            "vi": "C\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ea7u h\u1ebft ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n, k\u1ec3 c\u1ea3 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi trong khu v\u1ef1c kh\u00f4ng c\u00f3 t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "It is not always the case that the <em>unorganised</em> sector is synonymous with lack of regulation.",
            "vi": "Kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00fac n\u00e0o khu v\u1ef1c kh\u00f4ng c\u00f3 t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u0169ng \u0111\u1ed3ng ngh\u0129a v\u1edbi kh\u00f4ng c\u00f3 qui ch\u1ebf."
        },
        {
            "en": "<em>UN</em> General Assembly.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "<em>UN</em> peacekeeping forces",
            "vi": "L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng g\u00ecn gi\u1eef ho\u00e0 b\u00ecnh li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "<em>Un</em>-American activitie",
            "vi": "Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u1ed1ng m\u1ef9"
        },
        {
            "en": "<em>UN</em> Security Council.",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "\"Non-, <em>un</em>-\" are particles.",
            "vi": "\"Non -, un -\" l\u00e0 nh\u1eefng ti\u1ec1n t\u1ed1."
        },
        {
            "en": "The <em>UN</em> and UNV",
            "vi": "Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c v\u00e0 UNV"
        },
        {
            "en": "<em>UN</em> Under Secretary General",
            "vi": "Ph\u00f3 T\u1ed5ng Th\u01b0 K\u00fd Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "<em>UN</em> Children's Fund \u2013 UNICEF.",
            "vi": "Qu\u1ef9 nhi \u0111\u1ed3ng Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "a bad '<em>un</em>",
            "vi": "m\u1ed9t th\u1eb1ng t\u1ed3i"
        },
        {
            "en": "Non-, <em>un</em>- are particles",
            "vi": "Non-, un- l\u00e0 nh\u1eefng ti\u1ec1n t\u1ed1"
        },
        {
            "en": "<em>Un</em>-to-date information.",
            "vi": "Th\u00f4ng tin m\u1edbi nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "<em>UN</em>: United Nation.",
            "vi": "Un: li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "<em>UN</em> Environment Program \u2013 UNEP.",
            "vi": "Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c v\u1ec1 m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "<em>UN</em> Trusteeship Council.",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Qu\u1ea3n th\u00e1c/\u1ee6y tr\u1ecb Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "\"Non -, <em>un</em> -\" are particles.",
            "vi": "\"Non-, un-\" l\u00e0 nh\u1eefng ti\u1ec1n t\u1ed1."
        },
        {
            "en": "The inclusion of workers in the unenumerated or <em>unorganised</em> sector is an important characteristic of Kerala\u2019s development model.",
            "vi": "M\u1ed9t \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m quan tr\u1ecdng trong m\u00f4 h\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a Kerala l\u00e0 c\u00f3 bao qu\u00e1t c\u1ea3 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng trong khu v\u1ef1c kh\u00f4ng k\u00ea khai ho\u1eb7c kh\u00f4ng c\u00f3 t\u1ed5 ch\u1ee9c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}