{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u028cn'red\u0292ist\u0259d]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u01b0a \u0111\u0103ng k\u00fd, ch\u01b0a v\u00e0o s\u1ed5</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng b\u1ea3o \u0111\u1ea3m (th\u01b0..)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "unregistered"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>unregistered</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective not officially recorded. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "unregistered"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unregistered"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unregistered"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unregistered"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "His name is <em>unregistered</em>.",
            "vi": "T\u00ean anh ch\u01b0a v\u00e0o s\u1ed5."
        },
        {
            "en": "<em>Unregistered</em> migrants are a case in point.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi di c\u01b0 kh\u00f4ng c\u00f3 h\u1ed9 kh\u1ea9u ch\u00ednh l\u00e0 tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p \u0111\u00e1ng n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "Box 10.2: The Local Classification and <em>Unregistered</em> Migrants",
            "vi": "Khung 10.2: Ph\u00e2n lo\u1ea1i c\u1ee7a \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi di c\u01b0 kh\u00f4ng c\u00f3 h\u1ed9 kh\u1ea9u"
        },
        {
            "en": "For <em>unregistered</em> groups, administrative barriers also complicate access to education.",
            "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi nh\u00f3m d\u00e2n kh\u00f4ng c\u00f3 h\u1ed9 kh\u1ea9u, th\u00ec nh\u1eefng c\u1ea3n tr\u1edf v\u1ec1 m\u1eb7t h\u00e0nh ch\u00ednh c\u0169ng g\u00e2y kh\u00f3 kh\u0103n cho vi\u1ec7c \u0111i h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "Another translation is \u201cregistered partnership\u201d and \u201c<em>unregistered</em> partnership\u201d.",
            "vi": "H\u1ee3p danh \u0111\u0103ng k\u00fd v\u00e0 h\u1ee3p danh kh\u00f4ng \u0111\u0103ng k\u00fd l\u00e0 c\u00e1ch ph\u00e2n bi\u1ec7t kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Ethnic minorities, women and <em>unregistered</em> migrants to urban areas remain especially disadvantaged.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00f3m d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1, ph\u1ee5 n\u1eef v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi di c\u01b0 t\u1edbi c\u00e1c khu v\u1ef1c \u0111\u00f4 th\u1ecb kh\u00f4ng \u0111\u0103ng k\u00fd v\u1eabn \u1edf trong t\u00ecnh tr\u1ea1ng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t b\u1ea5t l\u1ee3i."
        },
        {
            "en": "Design and implement programs to increase access of urban residents, including <em>unregistered</em> migrants, to public services;",
            "vi": "Thi\u1ebft k\u1ebf v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u1eefng ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111\u1ec3 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp c\u1eadn c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 c\u00f4ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n th\u00e0nh th\u1ecb bao g\u1ed3m c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0 kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u0103ng k\u00fd."
        },
        {
            "en": "This is another possible indication of the difficulties faced by <em>unregistered</em> migrants in accessing municipal services.",
            "vi": "\u0110\u00e2y c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0 m\u1ed9t y\u1ebfu t\u1ed1 kh\u00e1c ph\u1ea3n \u00e1nh c\u00e1c kh\u00f3 kh\u0103n m\u00e0 nh\u00f3m ng\u01b0\u1eddi di c\u01b0 kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u0103ng k\u00fd h\u1ed9 kh\u1ea9u g\u1eb7p ph\u1ea3i khi ti\u1ebfp c\u1eadn c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 c\u1ee7a th\u00e0nh th\u1ecb."
        },
        {
            "en": "To the extent that this is true, some large, <em>unregistered</em> enterprises would have been excluded.",
            "vi": "Trong ch\u1eebng m\u1ef1c \u0111i\u1ec1u n\u00e0y l\u00e0 \u0111\u00fang th\u00ec m\u1ed9t s\u1ed1 doanh nghi\u1ec7p l\u1edbn nh\u01b0ng ch\u01b0a \u0111\u0103ng k\u00ed c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u00e3 b\u1ecb lo\u1ea1i tr\u1eeb."
        },
        {
            "en": "Special attention was devoted to including <em>unregistered</em> migrants in the wealth ranking exercises.",
            "vi": "Vi\u1ec7c \u0111\u01b0a c\u1ea3 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi di c\u01b0 kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u0103ng k\u00fd v\u00e0o qu\u00e1 tr\u00ecnh x\u1ebfp h\u1ea1ng gi\u00e0u ngh\u00e8o \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00fa tr\u1ecdng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t."
        },
        {
            "en": "Policies to include migrant and <em>unregistered</em> children into mainstream primary education;",
            "vi": "Ch\u00ednh s\u00e1ch gi\u00fap tr\u1ebb em di c\u01b0 v\u00e0 kh\u00f4ng \u0111\u0103ng k\u00fd h\u1ed9 kh\u1ea9u \u0111\u01b0\u1ee3c v\u00e0o h\u1ecdc ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ti\u1ec3u h\u1ecdc ch\u00ednh th\u1ed1ng;"
        },
        {
            "en": "Basic services will be provided to all poor people, including <em>unregistered</em> migrants.",
            "vi": "C\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 c\u01a1 b\u1ea3n s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c cung c\u1ea5p cho t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o, bao g\u1ed3m c\u1ea3 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0 kh\u00f4ng \u0111\u0103ng k\u00fd."
        },
        {
            "en": "Moreover, there is no way to identify <em>unregistered</em> migrants through the responses to the questionnaire.",
            "vi": "H\u01a1n n\u1eefa, kh\u00f4ng c\u00f3 c\u00e1ch n\u00e0o \u0111\u1ec3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi di c\u01b0 kh\u00f4ng c\u00f3 h\u1ed9 kh\u1ea9u qua c\u00e1c c\u00e2u tr\u1ea3 l\u1eddi cho b\u1ea3ng c\u00e2u h\u1ecfi."
        },
        {
            "en": "Most did not have proper residence status and many were <em>unregistered</em>.",
            "vi": "H\u1ea7u h\u1ebft h\u1ecd kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u0103ng k\u00fd c\u01b0 tr\u00fa ph\u00f9 h\u1ee3p v\u00e0 nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u0103ng k\u00fd."
        },
        {
            "en": "Private sector garment workers were most likely to be <em>unregistered</em> migrants.",
            "vi": "Ph\u1ea7n \u0111\u00f4ng c\u00f4ng nh\u00e2n may khu v\u1ef1c t\u01b0 nh\u00e2n kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u0103ng k\u00fd h\u1ed9 kh\u1ea9u."
        },
        {
            "en": "Create access to basic social services for all urban people, including <em>unregistered</em> migrants.",
            "vi": "T\u1ea1o kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp c\u1eadn t\u1edbi c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 x\u00e3 h\u1ed9i c\u01a1 b\u1ea3n cho t\u1ea5t c\u1ea3 d\u00e2n c\u01b0 th\u00e0nh th\u1ecb, bao g\u1ed3m c\u1ea3 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadp c\u01b0 kh\u00f4ng \u0111\u0103ng k\u00fd."
        },
        {
            "en": "<em>Unregistered</em> migrants, for instance, cannot be identified through the 2002 VHLSS.",
            "vi": "V\u00ed d\u1ee5, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi di c\u01b0 kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u0103ng k\u00fd kh\u00f4ng th\u1ec3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c qua \u0110TMSHG\u0110 2002."
        },
        {
            "en": "The MICs data suggest that 12 percent of children below 5 were <em>unregistered</em>.",
            "vi": "S\u1ed1 li\u1ec7u c\u1ee7a \u0110i\u1ec1u tra MICS cho th\u1ea5y 12% tr\u1ebb em d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u0103ng k\u00fd khai sinh."
        },
        {
            "en": "Many of the women in the latter group probably worked for <em>unregistered</em> firms.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u ph\u1ee5 n\u1eef thu\u1ed9c nh\u00f3m sau c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m vi\u1ec7c cho c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u0103ng k\u00fd kinh doanh."
        },
        {
            "en": "Migration was considerably higher among private sector non-garment workers and a higher percentage were temporary or <em>unregistered</em> migrants.",
            "vi": "T\u1ec9 l\u1ec7 di c\u01b0 trong s\u1ed1 lao \u0111\u1ed9ng t\u01b0 nh\u00e2n ngo\u00e0i ng\u00e0nh may \u1edf m\u1ee9c cao \u0111\u00e1ng k\u1ec3 v\u00e0 m\u1ed9t t\u1ec9 l\u1ec7 ph\u1ea7n tr\u0103m cao h\u01a1n l\u00e0 di\u1ec7n di c\u01b0 t\u1ea1m th\u1eddi ho\u1eb7c kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u0103ng k\u00fd."
        }
    ],
    "suggestions": []
}