{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,\u028cnris't\u0254:d]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n l\u1ea1i, kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1ea3 l\u1ea1i</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ee5c h\u1ed3i l\u1ea1i (to\u00e0 nh\u00e0, b\u1ee9c tranh; ch\u1ee9c v\u1ee5; s\u1ee9c kho\u1ebb...)</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t l\u1ea1i ch\u1ed7 c\u0169</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o l\u1ea1i (h\u00ecnh d\u00e1ng m\u1ed9t con v\u1eadt \u0111\u00e3 tuy\u1ec7t gi\u1ed1ng)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "unrestored",
            "pronounce": "[,\u028cnris't\u0254:d]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>unrestored</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective not repaired or renovated. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "unrestored",
            "pronounce": "[,\u028cnris't\u0254:d]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unrestored",
            "pronounce": "[,\u028cnris't\u0254:d]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unrestored",
            "pronounce": "[,\u028cnris't\u0254:d]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "unrestored",
            "pronounce": "[,\u028cnris't\u0254:d]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "For reasons of funding, however, exacerbated by social <em>unrest</em> in Bristol, the project was abandon <em>ed</em> in 1843 with only the towers completed.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, v\u00ec l\u00fd do t\u00e0i tr\u1ee3, c\u00e0ng tr\u1ea7m tr\u1ecdng h\u01a1n b\u1edfi t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ea5t \u1ed5n x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf Bristol, d\u1ef1 \u00e1n \u0111\u00e3 b\u1ecb b\u1ecf r\u01a1i v\u00e0o n\u0103m 1843 ch\u1ec9 v\u1edbi nh\u1eefng t\u00f2a th\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n th\u00e0nh."
        },
        {
            "en": "Public <em>unrest</em>",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng n\u00e1o \u0111\u1ed9ng trong d\u00e2n ch\u00fang"
        },
        {
            "en": "Domestic <em>unrest</em>",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ea5t an trong gia \u0111\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "Unemployment breeds social <em>unrest</em>.",
            "vi": "Th\u1ea5t nghi\u1ec7p g\u00e2y ra t\u00ecnh tr\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i kh\u00f4ng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh."
        },
        {
            "en": "quell <em>unrest</em> (collocation)",
            "vi": "d\u1eb9p y\u00ean b\u1ea1o lo\u1ea1n (c\u1ee5m t\u1eeb th\u01b0\u1eddng \u0111i v\u1edbi nhau)"
        },
        {
            "en": "He's an <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 nh\u00e0 bi\u00ean t\u1eadp."
        },
        {
            "en": "During the late political <em>unrest</em>",
            "vi": "Trong th\u1eddi gian b\u1ea5t \u1ed5n v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb g\u1ea7n \u0111\u00e2y"
        },
        {
            "en": "Austria-siz\u200b<em>ed</em> city?",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0o l\u1edbn b\u1eb1ng n\u01b0\u1edbc \u00c1o?"
        },
        {
            "en": "International standard-<em>ed</em> quality.",
            "vi": "Ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng ti\u00eau chu\u1ea9n qu\u1ed1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "This is the final <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 phi\u00ean b\u1ea3n cu\u1ed1i c\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "LANGUAGE LEARNING IN HIGHER <em>ED</em>",
            "vi": "H\u1ecdc ng\u00f4n ng\u1eef \u1edf c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc"
        },
        {
            "en": "Pinpoint the causes of the political <em>unrest</em>",
            "vi": "X\u00e1c \u0111\u1ecbnh r\u00f5 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c nguy\u00ean nh\u00e2n c\u1ee7a s\u1ef1 b\u1ea5t \u1ed5n \u0111\u1ecbnh ch\u00ednh tr\u1ecb"
        },
        {
            "en": "Violence sparks fears of further <em>unrest</em>.",
            "vi": "B\u1ea1o l\u1ef1c l\u00e0m m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi lo l\u1eafng v\u1ec1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ea5t \u1ed5n."
        },
        {
            "en": "The country is seething with labour <em>unrest</em>.",
            "vi": "C\u1ea3 v\u00f9ng \u0111ang n\u00e1o \u0111\u1ed9ng l\u00ean v\u00ec c\u00f4ng nh\u00e2n \u0111\u1ea5u tranh."
        },
        {
            "en": "He's got a good <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta c\u00f3 n\u1ec1n gi\u00e1o d\u1ee5c t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "Ukraine accuses Russia of fomenting the <em>unrest</em>.",
            "vi": "Ukraine c\u00e1o bu\u1ed9c Nga kh\u00edch \u0111\u1ed9ng t\u00ecnh tr\u1ea1ng h\u1ed7n lo\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "These <em>ed</em> commands start with a colon (: ).",
            "vi": "C\u00e1c l\u1ec7nh ed n\u00e0y b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng d\u1ea5u hai ch\u1ea5m (:)."
        },
        {
            "en": "In Subramanian (<em>ed</em>.), Themes in Development.",
            "vi": "Trong Subramanian (bi\u00ean so\u1ea1n), C\u00e1c ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 v\u1ec1 ph\u00e1t tri\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "<em>Unrest</em> has spilt over into areas outside the city.",
            "vi": "S\u1ef1 b\u1ea5t \u1ed5n tr\u00e0n lan ra c\u1ea3 v\u00f9ng quanh th\u00e0nh ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Is <em>Ed</em> Houben Europe's most virile man?",
            "vi": "Ed Houben l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng sung m\u00e3n nh\u1ea5t ch\u00e2u \u00c2u?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}