{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "uranotil"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "uranotil"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "uranotil"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "uranotil"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> h\u00f3a h\u1ecdc &amp; v\u1eadt li\u1ec7u</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0uranotin</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "uranotil"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Money doesn't buy happiness, but <em>il</em> helps.",
            "vi": "Ti\u1ec1n kh\u00f4ng mua \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ea1nh ph\u00fac, nh\u01b0ng n\u00f3 g\u00f3p ph\u1ea7n l\u00e0m cho h\u1ea1nh ph\u00fac."
        },
        {
            "en": "Kim Jong <em>Il</em> Dead at Age 69",
            "vi": "Kim Jong Il qua \u0111\u1eddi \u1edf tu\u1ed5i 69"
        },
        {
            "en": "*The author is a novelist.\u00a0Bok Geo-<em>il</em>\u00a0",
            "vi": "T\u00e1c gi\u1ea3 l\u00e0 m\u1ed9t ti\u1ec3u thuy\u1ebft gia. Bok Geo-il"
        },
        {
            "en": "*The author is a novelist.\u00a0Bok Geo-<em>il</em>\u00a0",
            "vi": "T\u00e1c gi\u1ea3 l\u00e0 m\u1ed9t ti\u1ec3u thuy\u1ebft gia. Bok Geo-il"
        },
        {
            "en": "Official North Korean news reports say President Kim Jong-<em>Il</em> was present during the launch.",
            "vi": "Th\u00f4ng tin ch\u00ednh th\u1ee9c t\u1eeb B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean cho bi\u1ebft T\u1ed5ng th\u1ed1ng Kim Jong - Il c\u00f3 m\u1eb7t t\u1ea1i bu\u1ed5i ph\u00f3ng t\u00ean l\u1eeda."
        },
        {
            "en": "Kim Jong <em>Il</em> came to power after his father, North Korea's founder Kim <em>Il</em> Sung, died in 1994.\u00a0 Reliable biographical information about Mr. Kim is scarce.\u00a0 He rarely appeared in public and his voice was seldom broadcast.",
            "vi": "Kim Jong Il l\u00ean c\u1ea7m quy\u1ec1n sau khi cha \u00f4ng l\u00e0 ch\u1ee7 t\u1ecbch Kim Il Sung,\u00a0 ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng l\u1eadp B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean, qua \u0111\u1eddi v\u00e0o n\u0103m 1994. Th\u00f4ng tin \u0111\u00e1ng tin c\u1eady v\u1ec1 ti\u1ec3u s\u1eed c\u1ee7a \u00f4ng Kim \u00edt ai bi\u1ebft \u0111\u1ebfn. \u00d4ng hi\u1ebfm khi xu\u1ea5t hi\u1ec7n v\u00e0 l\u00ean ti\u1ebfng tr\u01b0\u1edbc c\u00f4ng chu\u0301ng."
        },
        {
            "en": "Official North Korean news reports say President Kim Jong - <em>Il</em> was present during the launch.",
            "vi": "Th\u00f4ng tin ch\u00ednh th\u1ee9c t\u1eeb B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean cho bi\u1ebft T\u1ed5ng th\u1ed1ng Kim Jong-Il c\u00f3 m\u1eb7t t\u1ea1i bu\u1ed5i ph\u00f3ng t\u00ean l\u1eeda."
        },
        {
            "en": "Moved 713 tariff lines from the Temporary Exclusion List (TEL) to the Inclusion List (<em>IL</em>);",
            "vi": "Chuy\u1ec3n 713 d\u00f2ng thu\u1ebf t\u1eeb Danh m\u1ee5c Lo\u1ea1i tr\u1eeb Tam th\u1eddi (TEL) sang Danh m\u1ee5c C\u1eaft gi\u1ea3m (IL);"
        },
        {
            "en": "<em>Ura</em>-chan is suffering from renal failure, so most of her photos are rather relaxed \u2013 just like her. Her owner describes her as unfussy, chill and slow.",
            "vi": "M\u00e8o Ura b\u1ecb suy th\u1eadn, n\u00ean g\u1ea7n nh\u01b0 h\u00ecnh n\u00e0o n\u00f3 ch\u1ee5p cu\u0303ng th\u1ea3n nhi\u00ean - \u0111u\u0301ng b\u1ea3n ch\u1ea5t c\u1ee7a n\u00f3. Ch\u1ee7 c\u00f4 m\u00e8o n\u00e0y k\u1ec3 r\u1eb1ng n\u00f3 kh\u00f4ng ki\u1ec3u c\u00e1ch, \u0111i\u1ec1m t\u0129nh v\u00e0 ch\u1eadm ch\u1ea1p."
        },
        {
            "en": "Kim Jong <em>Il</em> expanded North Korea's nuclear program while millions of his people were starving",
            "vi": "Kim Jong Il \u0111\u00e3 m\u1edf r\u1ed9ng ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh h\u1ea1t nh\u00e2n c\u1ee7a B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean trong khi h\u00e0ng tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u1ee7a m\u00ecnh b\u1ecb \u0111\u00f3i"
        },
        {
            "en": "After becoming Chairman of North Korea, Kim Jong-<em>il</em> only paid visits to China and Russia.",
            "vi": "T\u1eeb khi tr\u1edf th\u00e0nh Ch\u1ee7 t\u1ecbch B\u1eafc H\u00e0n, Kim Jong-il ch\u1ec9 \u0111i c\u00f4ng du duy nh\u1ea5t hai n\u01b0\u1edbc Trung, Nga."
        },
        {
            "en": "North Korea has published the first adult photograph of the youngest son and heir apparent to leader Kim Jong - <em>il</em>.",
            "vi": "Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u1eeba c\u00f4ng b\u1ed1 b\u1ee9c \u1ea3nh tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi con trai \u00fat v\u00e0 c\u0169ng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ef3 v\u1ecdng s\u1ebd k\u1ebf t\u1ee5c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Kim Jong-il."
        },
        {
            "en": "North Korea has published the first adult photograph of the youngest son and heir apparent to leader Kim Jong-<em>il</em>.",
            "vi": "Tri\u1ec1u Ti\u00ean v\u1eeba c\u00f4ng b\u1ed1 b\u1ee9c \u1ea3nh tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi con trai \u00fat v\u00e0 c\u0169ng l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ef3 v\u1ecdng s\u1ebd k\u1ebf t\u1ee5c nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o Kim Jong - il."
        },
        {
            "en": "North Korea's official news agency reported Monday that Supreme Leader Kim Jong <em>Il</em> has died at the age of 69.",
            "vi": "Theo h\u00e3ng th\u00f4ng t\u1ea5n ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean loan tin v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 hai r\u1eb1ng nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o t\u1ed1i cao Kim Jong Il \u0111\u00e3 qua \u0111\u1eddi \u1edf tu\u1ed5i 69."
        },
        {
            "en": "When Kim Jong-<em>il</em> passes from the scene, and political instability meets economic blight, the regime could fall apart.",
            "vi": "Khi Kim Jong - il v\u01b0\u1ee3t qua \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3nh n\u00e0y, v\u00e0 s\u1ef1 b\u1ea5t \u1ed5n v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb g\u1eb7p ph\u1ea3i th\u1ea3m h\u1ecda kinh t\u1ebf, ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ee5p \u0111\u1ed5."
        },
        {
            "en": "When Kim Jong - <em>il</em> passes from the scene, and political instability meets economic blight, the regime could fall apart.",
            "vi": "Khi Kim Jong-il v\u01b0\u1ee3t qua \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3nh n\u00e0y, v\u00e0 s\u1ef1 b\u1ea5t \u1ed5n v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb g\u1eb7p ph\u1ea3i th\u1ea3m h\u1ecda kinh t\u1ebf, ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ee5p \u0111\u1ed5."
        },
        {
            "en": "Kim, <em>Il</em>-Sup, \u201cReport on Review of Listing Rules, Financial Statements of Listed Companies and Auditing Standards and Practices in Vietnam,\u201d Draft Discussion Paper, World Bank, October 2005.",
            "vi": "Kim, Il-Sup, \u201cB\u00e1o c\u00e1o \u0111\u00e1nh gi\u00e1 c\u00e1c quy \u0111\u1ecbnh ni\u00eam y\u1ebft, b\u00e1o c\u00e1o t\u00e0i ch\u00ednh c\u1ee7a c\u00e1c c\u00f4ng ty ni\u00eam y\u1ebft v\u00e0 ti\u00eau chu\u1ea9n v\u00e0 h\u00e0nh ngh\u1ec1 ki\u1ec3m to\u00e1n t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam,\u201d D\u1ef1 th\u1ea3o b\u00e1o c\u00e1o \u0111\u1ec3 th\u1ea3o lu\u1eadn, Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi, Th\u00e1ng 10 n\u0103m 2005."
        },
        {
            "en": "Her visit to the region comes amid speculation over the health of North Korean leader Kim-Jong-<em>il</em>, after reports he had a stroke last year.",
            "vi": "B\u00e0 Clinton \u0111\u1ebfn th\u0103m v\u00f9ng n\u00e0y trong l\u00fac c\u00f3 nh\u1eefng suy \u0111o\u00e1n v\u1ec1 t\u00ecnh h\u00ecnh s\u1ee9c kho\u1ebb c\u1ee7a nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean Kim - Jong - il, sau khi c\u00f3 tin \u00f4ng b\u1ecb \u0111\u1ed9t qu\u1ef5 h\u1ed3i n\u0103m ngo\u00e1i."
        },
        {
            "en": "Her visit to the region comes amid speculation over the health of North Korean leader Kim - Jong - <em>il</em>, after reports he had a stroke last year.",
            "vi": "B\u00e0 Clinton \u0111\u1ebfn th\u0103m v\u00f9ng n\u00e0y trong l\u00fac c\u00f3 nh\u1eefng suy \u0111o\u00e1n v\u1ec1 t\u00ecnh h\u00ecnh s\u1ee9c kho\u1ebb c\u1ee7a nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean Kim-Jong-il, sau khi c\u00f3 tin \u00f4ng b\u1ecb \u0111\u1ed9t qu\u1ef5 h\u1ed3i n\u0103m ngo\u00e1i."
        },
        {
            "en": "Earlier, Deputy PM Vu Van Ninh met with Minister of Land, Infrastructure and Transport Yoo <em>il</em>-ho and Minister of Government Administration and Home Affairs Chong Jong Sup.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3, Ph\u00f3 Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng V\u0169 V\u0103n Ninh \u0111\u00e3 g\u1eb7p g\u1ee1 v\u1edbi B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 \u0110\u1ea5t \u0111ai, H\u1ea1 t\u1ea7ng v\u00e0 Giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i - Yoo Il -ho v\u00e0 B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 H\u00e0nh ch\u00ednh Ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u00e0 B\u1ed9 N\u1ed9i v\u1ee5 - Chong Jong Sup."
        }
    ],
    "suggestions": []
}