{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[\u028cs, \u0259s]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">\u0111\u1ea1i t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">ch\u00fang t\u00f4i, ch\u00fang ta; t\u00f4i v\u00e0 anh</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">she gave us a washing-machine</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">b\u00e0 ta cho ch\u00fang ta m\u1ed9t c\u00e1i m\u00e1y gi\u1eb7t</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "us"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>us</k><blockquote>\u25a0 <cclass>pronoun [<cclass>first person plural] </cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b used by a speaker to refer to himself or herself and one or more others as the object of a verb or preposition. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 used after the verb \u2018to be\u2019 and after \u2018than\u2019 or \u2018as\u2019. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2043 <cclass>N. Amer. <cclass>informal to or for ourselves. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>informal me. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>OE <i>u\u0304s</i>, accusative and dative of <kref>we</kref>, of Gmc origin. </blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Usage</cclass></b></blockquote><blockquote>Is it correct to say <i>they are richer than us</i>, or is it better to say <i>they are richer than we (are)</i>? See <cclass><b>usage</b> at <kref>than</kref>. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "us"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "us"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "us"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "us"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "among <em>us</em>",
            "vi": "trong s\u1ed1 ch\u00fang ta"
        },
        {
            "en": "With <em>us</em>.",
            "vi": "V\u1edbi ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Professional, <em>US</em>",
            "vi": "Ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p, \u1edf M\u1ef9"
        },
        {
            "en": "Join <em>us</em>.",
            "vi": "H\u00e3y gia nh\u1eadp c\u00f9ng ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Professional, <em>US</em>",
            "vi": "Ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p, \u1edf M\u1ef9"
        },
        {
            "en": "<em>US</em> dollars.",
            "vi": "Ti\u1ec1n \u0111\u00f4 la M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "It uses <em>us</em> and then discards <em>us</em>.",
            "vi": "N\u00f3 s\u1eed d\u1ee5ng ch\u00fang ta v\u00e0 sa th\u1ea3i ch\u00fang ta."
        },
        {
            "en": "He comes between <em>us</em>.",
            "vi": "Anh ta \u0111ang \u0111\u1ee9ng gi\u1eefa ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "can you supply <em>us</em>?",
            "vi": "b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 cung c\u1ea5p cho ch\u00fang t\u00f4i kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Thanks for contacting <em>us</em>.",
            "vi": "C\u1ea3m \u01a1n b\u1ea1n v\u00ec \u0111\u00e3 li\u00ean l\u1ea1c v\u1edbi ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Cartoons help <em>us</em> relax.",
            "vi": "Phim ho\u1ea1t h\u00ecnh gi\u00fap ch\u00fang ta th\u01b0 gi\u00e3n."
        },
        {
            "en": "God preserve <em>us</em>!",
            "vi": "C\u1ea7u Ch\u00faa che ch\u1edf ch\u00fang con!"
        },
        {
            "en": "what makes <em>us</em> grow ?",
            "vi": "ch\u00fang ta l\u1edbn l\u00ean nh\u1edd \u0111\u00e2u?"
        },
        {
            "en": "Shipping to <em>us</em> tomorrow.",
            "vi": "Chuy\u1ec3n h\u00e0ng cho ch\u00fang t\u00f4i v\u00e0o ng\u00e0y mai."
        },
        {
            "en": "she's invited <em>us</em> both",
            "vi": "c\u00f4 \u1ea5y m\u1eddi c\u1ea3 hai ch\u00fang t\u00f4i"
        },
        {
            "en": "Vietnam Embassy in <em>US</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i S\u1ee9 Qu\u00e1n Vi\u1ec7t Nam t\u1ea1i M\u1ef9."
        },
        {
            "en": "Let <em>us</em> in.",
            "vi": "\u0110\u1ec3 ch\u00fang t\u00f4i v\u00e0o n\u00e0o."
        },
        {
            "en": "Destiny drew <em>us</em> together.",
            "vi": "S\u1ed1 m\u1ec7nh \u0111\u00e3 \u0111\u1ea9y \u0111\u01b0a ch\u00fang ta l\u1ea1i g\u1ea7n nhau."
        },
        {
            "en": "Fate brought <em>us</em> together.",
            "vi": "\u0110\u1ecbnh m\u1ec7nh \u0111\u01b0a ch\u00fang ta \u0111\u1ebfn c\u00f9ng nhau."
        },
        {
            "en": "Give <em>us</em> a second!",
            "vi": "\u0110\u1ee3i m\u1ed9t ch\u00fat nh\u00e9!"
        }
    ],
    "suggestions": []
}