{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['ju:sf\u0259li]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">h\u1eefu \u00edch, c\u00f3 \u00edch, gi\u00fap \u00edch; c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng cho m\u1ed9t m\u1ee5c \u0111\u00edch th\u1ef1c t\u1ebf n\u00e0o \u0111\u00f3</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">is there anything I can usefully do here</font><font color=\"#7E7E7E\">?</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">c\u00f3 c\u00e1i g\u00ec t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 gi\u00fap \u0111\u01b0\u1ee3c \u1edf \u0111\u00e2y kh\u00f4ng?</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "usefully",
            "pronounce": "['ju:sf\u0259li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "usefully",
            "pronounce": "['ju:sf\u0259li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "usefully",
            "pronounce": "['ju:sf\u0259li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "usefully",
            "pronounce": "['ju:sf\u0259li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "usefully",
            "pronounce": "['ju:sf\u0259li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Spend our money <em>usefully</em>.",
            "vi": "H\u00e3y d\u00f9ng ti\u1ec1n c\u1ee7a ch\u00fang ta m\u1ed9t c\u00e1ch h\u1eefu \u00edch."
        },
        {
            "en": "Is there anything I can <em>usefully</em> do here?",
            "vi": "C\u00f3 b\u1ea5t c\u1ee9 c\u00e1i g\u00ec cho t\u00f4i l\u00e0m \u1edf \u0111\u00e2y kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Living <em>usefully</em> in this life means also living well for the next life.",
            "vi": "S\u1ed1ng c\u00f3 \u00edch trong cu\u1ed9c \u0111\u1eddi n\u00e0y c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 c\u0169ng s\u1ed1ng t\u1ed1t cho ki\u1ebfp sau."
        },
        {
            "en": "people and nations must use scarce resources <em>usefully</em> to achieved effitivelly any economic objective they select",
            "vi": "m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 c\u00e1c qu\u1ed1c gia ph\u1ea3i s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean khan hi\u1ebfm hi\u1ec7u  qu\u1ea3 \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea1t \u0111\u1ef1oc nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau m\u00e0 h\u1ecd \u0111\u00e3 ch\u1ecdn"
        },
        {
            "en": "people and nations must use scarce resources <em>usefully</em> to achieved effitivelly any economic objective  they select",
            "vi": "m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 c\u00e1c qu\u1ed1c gia ph\u1ea3i s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean khan hi\u1ebfm hi\u1ec7u qu\u1ea3 \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea1t \u0111\u1ef1oc nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau m\u00e0 h\u1ecd \u0111\u00e3 ch\u1ecdn"
        },
        {
            "en": "It may be recorded in relation to a defined point in time or mouse <em>usefully</em> for a period, when the calculation is based on bed-days.",
            "vi": "C\u00f3 th\u1ec3 ghi v\u00e0o m\u1ed9t th\u1eddi \u0111i\u1ec3m nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh, hay t\u1ed1t h\u01a1n trong m\u1ed9t th\u1eddi k\u1ef3, khi t\u00ednh to\u00e1n c\u0103n c\u1ee9 tr\u00ean s\u1ed1 ng\u00e0y n\u1eb1m."
        },
        {
            "en": "I will start out by pointing out that one can <em>usefully</em> conceptualise the transition experience of CEE countries as a triple transition.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng vi\u1ec7c ch\u1ec9 ra r\u1eb1ng m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u1ec3 t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng kinh nghi\u1ec7m chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Trung-\u0110\u00f4ng \u00c2u nh\u01b0 l\u00e0 3 cu\u1ed9c chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "In this context, our survey has found that Vietnam's current company formation statistics should be used with some degree of caution and that a number of improvements could be <em>usefully</em> made in their collection.",
            "vi": "Trong b\u1ed1i c\u1ea3nh n\u00e0y, cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tra c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i \u0111\u00e3 cho th\u1ea5y r\u1eb1ng, c\u00e1c con s\u1ed1 th\u1ed1ng k\u00ea hi\u1ec7n nay v\u1ec1 th\u00e0nh l\u1eadp doanh nghi\u1ec7p c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1eed l\u00fd th\u1eadn tr\u1ecdng, v\u00e0 c\u1ea7n c\u1ea3i thi\u1ec7n qu\u00e1 tr\u00ecnh thu th\u1eadp d\u1eef li\u1ec7u."
        },
        {
            "en": "The process can <em>usefully</em> be thought of in terms of the gradual emergence of two somewhat separate features: the self as a subject, and the self as an object.",
            "vi": "Qu\u00e1 tr\u00ecnh tr\u00ean c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c hi\u1ec3u d\u1ec5 d\u00e0ng h\u01a1n khi ch\u00fang xem x\u00e9t b\u1ea3n th\u00e2n v\u1edbi vai tr\u00f2 ch\u1ee7 th\u1ec3 v\u00e0 v\u1edbi vai tr\u00f2 kh\u00e1ch th\u1ec3."
        },
        {
            "en": "As more students use Facebook in wrong way and the situation is alarming, schools need to educate them how to use social network correctly and instruct them how to use social network <em>usefully</em> and have good words and behaviors.",
            "vi": "V\u00ec nhi\u1ec1u h\u1ecdc sinh s\u1eed d\u1ee5ng Facebook theo nh\u1eefng c\u00e1ch sai l\u1ea7m v\u00e0 t\u00ecnh h\u00ecnh n\u00e0y \u0111ang tr\u1edf n\u00ean \u0111\u00e1ng b\u00e1o \u0111\u1ed9ng, nh\u00e0 tr\u01b0\u1eddng c\u1ea7n gi\u00e1o d\u1ee5c h\u1ecd l\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i m\u1ed9t c\u00e1ch ch\u00ednh x\u00e1c v\u00e0 h\u01b0\u1edbng d\u1eabn h\u1ecd l\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i m\u1ed9t c\u00e1ch h\u1eefu \u00edch v\u00e0 c\u00f3 nh\u1eefng t\u1eeb ng\u1eef v\u00e0 h\u00e0nh vi t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "Half of these are loss-making (up from 8 percent in 1993), generating little employment, draining the budget, and undermining the banking system by commandeering resources that could be more <em>usefully</em> employed elsewhere.",
            "vi": "M\u1ed9t n\u1eeda s\u1ed1 n\u00e0y b\u1ecb thua l\u1ed7 (t\u0103ng l\u00ean t\u1eeb 8% trong n\u0103m 1993), t\u1ea1o ra \u00edt vi\u1ec7c l\u00e0m, ti\u00eau t\u1ed1n ti\u1ec1n ng\u00e2n s\u00e1ch, l\u00e0m suy y\u1ebfu h\u1ec7 th\u1ed1ng ng\u00e2n h\u00e0ng do chi\u1ebfm d\u1ee5ng v\u1ed1n m\u00e0 \u0111\u00e1ng ra c\u00f3 th\u1ec3 d\u00f9ng v\u00e0o c\u00e1c vi\u1ec7c kh\u00e1c c\u00f3 \u00edch h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "\u00a0Curently the public has raised concern over harmful using of the most popular social network Facebook by young people and asked schools to give them instruction on how to use Facebook <em>usefully</em>.",
            "vi": "Hi\u1ec7n nay c\u00f4ng ch\u00fang \u0111ang r\u1ea5t lo ng\u1ea1i v\u1ec1 nguy h\u1ea1i c\u1ee7a vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i l\u00e0 Facebook c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tr\u1ebb tu\u1ed5i v\u00e0 \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc ph\u1ea3i cung c\u1ea5p cho h\u1ecdc sinh nh\u1eefng h\u01b0\u1edbng d\u1eabn vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng Facebook m\u1ed9t c\u00e1ch h\u1eefu \u00edch."
        }
    ],
    "suggestions": []
}