{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "using"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "using"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "using"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "using"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "using"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Using</em> foxpro.",
            "vi": "S\u1eed d\u1ee5ng foxpro."
        },
        {
            "en": "<em>Using</em> power:",
            "vi": "S\u1eed d\u1ee5ng quy\u1ec1n l\u1ef1c:"
        },
        {
            "en": "<em>Using</em> microphones",
            "vi": "S\u1eed d\u1ee5ng Micro"
        },
        {
            "en": "processed <em>using</em>",
            "vi": "\u0111\u00e3 ti\u1ebfn h\u00e0nh s\u1eed d\u1ee5ng"
        },
        {
            "en": "Are you <em>using</em> it?",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111ang d\u00f9ng n\u00f3 \u00e0?"
        },
        {
            "en": "She's <em>using</em> false eyelashes.",
            "vi": "B\u00e0 ta d\u00f9ng l\u00f4ng mi gi\u1ea3."
        },
        {
            "en": "<em>Using</em> English in fluent!",
            "vi": "s\u1eed d\u1ee5ng th\u00f4ng th\u1ea1o ti\u1ebfng Anh!"
        },
        {
            "en": "<em>Using</em> the foxpro filer.",
            "vi": "S\u1eed d\u1ee5ng b\u1ed9 qu\u1ea3n t\u1eadp tin c\u1ee7a foxpro."
        },
        {
            "en": "<em>Using</em> the system.",
            "vi": "S\u1eed d\u1ee5ng h\u1ec7 th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "<em>Using</em> the accompanying disk.",
            "vi": "S\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u0129a m\u1ec1m k\u00e8m theo s\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "<em>Using</em> the table designer.",
            "vi": "S\u1eed d\u1ee5ng table designer."
        },
        {
            "en": "He's <em>using</em> whistle again.",
            "vi": "Anh \u1ea5y l\u1ea1i \u0111ang s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f2i."
        },
        {
            "en": "We like <em>using</em> Eurostar.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i th\u00edch s\u1eed d\u1ee5ng t\u00e0u h\u1ecfa cao t\u1ed1c n\u1ed1i li\u1ec1n Anh, Ph\u00e1p v\u00e0 B\u1ec9 qua bi\u1ec3n M\u0103ng - s\u01a1."
        },
        {
            "en": "I'm <em>using</em> it now.",
            "vi": "Gi\u1edd t\u00f4i \u0111ang s\u1eed d\u1ee5ng n\u00f3."
        },
        {
            "en": "They like <em>using</em> English.",
            "vi": "H\u1ecd th\u00edch s\u1eed d\u1ee5ng ti\u1ebfng Anh."
        },
        {
            "en": "I like <em>using</em> Myspace.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch s\u1eed d\u1ee5ng trang Myspace."
        },
        {
            "en": "I prefer <em>using</em> English.",
            "vi": "T\u00f4i th\u00edch d\u00f9ng ti\u1ebfng Anh h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "I stopped <em>using</em> drugs.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 ng\u01b0ng d\u00f9ng thu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "I'm <em>using</em> the ruler.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111ang s\u1eed d\u1ee5ng th\u01b0\u1edbc k\u1ebb."
        },
        {
            "en": "We like <em>using</em> Eurostar.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i th\u00edch s\u1eed d\u1ee5ng t\u00e0u h\u1ecfa cao t\u1ed1c n\u1ed1i li\u1ec1n Anh, Ph\u00e1p v\u00e0 B\u1ec9 qua bi\u1ec3n M\u0103ng-s\u01a1."
        }
    ],
    "suggestions": []
}