{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ju:es es'\u0251:(r)]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">vi\u1ebft t\u1eaft</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Li\u00ean bang X\u00f4 vi\u1ebft (<font color=\"#1371BB\">Union of Soviet Socialist Republics</font>)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "USSR",
            "pronounce": "[,ju:es es'\u0251:(r)]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>USSR</k><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation <cclass>historical Union of Soviet Socialist Republics. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "USSR",
            "pronounce": "[,ju:es es'\u0251:(r)]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "USSR",
            "pronounce": "[,ju:es es'\u0251:(r)]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "USSR",
            "pronounce": "[,ju:es es'\u0251:(r)]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "USSR",
            "pronounce": "[,ju:es es'\u0251:(r)]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "EU signs pacts with ex-<em>USSR</em> states",
            "vi": "EU k\u00ed hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc v\u1edbi 3 n\u01b0\u1edbc Li\u00ean X\u00f4 c\u0169"
        },
        {
            "en": "Private enterprise is negligible in importance in the <em>USSR</em>.",
            "vi": "X\u00ed nghi\u1ec7p t\u01b0 kh\u00f4ng quan tr\u1ecdng \u0111\u00e1ng k\u1ec3 \u1edf li\u00ean bang Nga."
        },
        {
            "en": "The <em>USSR</em> protested in the the United Nations.",
            "vi": "Ussr ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i \u1edf li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "The Supreme Soviet, i. e. the governing council of the whole of the <em>USSR</em>.",
            "vi": "X\u00f4 Vi\u1ebft T\u1ed1i cao, t\u1ee9c l\u00e0 h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o to\u00e0n Li\u00ean X\u00f4."
        },
        {
            "en": "The socialism crisis and collapse in <em>USSR</em> and Eastern Europe happened in 1990s.",
            "vi": "Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u00e0 s\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 \u0110\u00f4ng \u00c2u x\u1ea3y ra v\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 1990."
        },
        {
            "en": "The Supreme Soviet, i.e. the governing council of the whole of the <em>USSR</em>.",
            "vi": "X\u00f4 Vi\u1ebft T\u1ed1i cao, t\u1ee9c l\u00e0 h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o to\u00e0n Li\u00ean X\u00f4."
        },
        {
            "en": "Who did the Presidium of the Supreme Soviet of the <em>USSR</em> consist of?",
            "vi": "Ch\u1ee7 t\u1ecbch \u0111o\u00e0n X\u00f4 Vi\u1ebft t\u1ed1i cao Li\u00ean X\u00f4 g\u1ed3m nh\u1eefng ai?"
        },
        {
            "en": "The economic ideologies of the USA and the <em>USSR</em> contrast very strongly.",
            "vi": "Nh\u1eefng h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf c\u1ee7a M\u1ef9 v\u00e0 Nga tr\u00e1i ng\u01b0\u1ee3c nhau r\u1ea5t l\u1edbn."
        },
        {
            "en": "The Union of Soviet Socialist Republics (<em>USSR</em>) was a constitutionally socialist state that existed in Eurasia from 1922 to 1991.",
            "vi": "Li\u00ean bang X\u00f4 vi\u1ebft l\u00e0 m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i h\u1ee3p hi\u1ebfn \u0111\u00e3 t\u1ed3n t\u1ea1i \u1edf Ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 Ch\u00e2u \u00c1 t\u1eeb n\u0103m 1922 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1991."
        },
        {
            "en": "In March 1919, Vladimir Ilich Lenin, communist leader of the Union of Soviet Socialist Republics (<em>USSR</em>), organized a new International, known as the Communist International (Comintern).",
            "vi": "Th\u00e1ng 3/1919, Vladimir Ilich Lenin, l\u00e3nh t\u1ee5 c\u1ed9ng s\u1ea3n Li\u00ean X\u00f4, t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t Qu\u1ed1c t\u1ebf m\u1edbi g\u1ecdi l\u00e0 Qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ed9ng s\u1ea3n (Comintern)."
        },
        {
            "en": "In March 1919, Vladimir Ilich Lenin, communist leader of the Union of Soviet Socialist Republics (<em>USSR</em>), organized a new International, known as the Communist International (Comintern).",
            "vi": "Th\u00e1ng 3/1919, Vladimir Ilich Lenin, l\u00e3nh t\u1ee5 c\u1ed9ng s\u1ea3n Li\u00ean X\u00f4 , t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t Qu\u1ed1c t\u1ebf m\u1edbi g\u1ecdi l\u00e0 Qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ed9ng s\u1ea3n (Comintern)."
        },
        {
            "en": "Alexei Miller, Chief Executive of Gazprom said the new deal was \"the biggest contract in the entire history of the <em>USSR</em> and Gazprom - over 1 trillion cubic metres of gas will be supplied during a whole contractual period.\"",
            "vi": "Alexei Miller, gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh c\u1ee7a Gazprom n\u00f3i r\u1eb1ng th\u01b0\u01a1ng v\u1ee5 m\u1edbi n\u00e0y l\u00e0 \"h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng l\u1edbn nh\u1ea5t trong su\u1ed1t l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a Nga v\u00e0 Gazprom - h\u01a1n 1 ngh\u00ecn t\u1ef7 m\u00e9t kh\u1ed1i kh\u00ed \u0111\u1ed1t s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c cung c\u1ea5p trong su\u1ed1t th\u1eddi h\u1ea1n h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng. \""
        },
        {
            "en": "Russia, the Baltic countries (former <em>USSR</em>), Yugoslavia, Poland, and the Czech Republic are the top ranking customers for Vietnam\u2019s FOB/collection business, but garment exports decreased dramatically in 1998.",
            "vi": "Nga, c\u00e1c n\u01b0\u1edbc v\u00f9ng Baltic (c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Li\u00ean x\u00f4 c\u0169), Nam T\u01b0, Ba Lan v\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng ho\u00e0 S\u00e9c l\u00e0 c\u00e1c kh\u00e1ch h\u00e0ng \u0111\u1ee9ng h\u00e0ng \u0111\u1ea7u v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c FOB/nh\u1edd thu c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam, song trong n\u0103m 1998, xu\u1ea5t kh\u1ea9u h\u00e0ng may m\u1eb7c \u0111\u00e3 gi\u1ea3m m\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "profit organization which was created to provide assistance to the forgotten heroes and veterans of the active struggle for freedom and human rights in the former <em>USSR</em> such as ex - political prisoners and the families of those dissidents who perished in Soviet prisons.",
            "vi": "Qu\u1ef9 \u0111\u1ec1n \u01a1n \u0111\u00e1p ngh\u0129a (GF) l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c phi l\u1ee3i nhu\u1eadn, \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o ra \u0111\u1ec3 tr\u1ee3 gi\u00fap cho nh\u1eefng anh h\u00f9ng b\u1ecb l\u00e3ng qu\u00ean v\u00e0 c\u1ef1u chi\u1ebfn binh c\u1ee7a cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh t\u00edch c\u1ef1c cho t\u1ef1 do v\u00e0 nh\u00e2n quy\u1ec1n t\u1ea1i Li\u00ean X\u00f4 c\u0169, nh\u01b0 c\u1ef1u t\u00f9 nh\u00e2n ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 c\u00e1c gia \u0111\u00ecnh c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea5t \u0111\u1ed3ng ch\u00ednh ki\u1ebfn, ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec7t m\u1ea1ng trong c\u00e1c nh\u00e0 t\u00f9 c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4."
        },
        {
            "en": "The Gratitude Fund (GF) is a non - profit organization which was created to provide assistance to the forgotten heroes and veterans of the active struggle for freedom and human rights in the former <em>USSR</em> such as ex - political prisoners and the families of those dissidents who perished in Soviet prisons.",
            "vi": "Qu\u1ef9 \u0111\u1ec1n \u01a1n \u0111\u00e1p ngh\u0129a (GF) l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c phi l\u1ee3i nhu\u1eadn, \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o ra \u0111\u1ec3 tr\u1ee3 gi\u00fap cho nh\u1eefng anh h\u00f9ng b\u1ecb l\u00e3ng qu\u00ean v\u00e0 c\u1ef1u chi\u1ebfn binh c\u1ee7a cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh t\u00edch c\u1ef1c cho t\u1ef1 do v\u00e0 nh\u00e2n quy\u1ec1n t\u1ea1i Li\u00ean X\u00f4 c\u0169, nh\u01b0 c\u1ef1u t\u00f9 nh\u00e2n ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 c\u00e1c gia \u0111\u00ecnh c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea5t \u0111\u1ed3ng ch\u00ednh ki\u1ebfn, ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec7t m\u1ea1ng trong c\u00e1c nh\u00e0 t\u00f9 c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4."
        },
        {
            "en": "The Gratitude Fund (GF) is a non - profit organization which was created to provide assistance to the forgotten heroes and veterans of the active struggle for freedom and human rights in the former <em>USSR</em> such as ex - political prisoners and the families of those dissidents who perished in Soviet",
            "vi": "Qu\u1ef9 \u0111\u1ec1n \u01a1n \u0111\u00e1p ngh\u0129a (GF) l\u00e0 m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c phi l\u1ee3i nhu\u1eadn, \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o ra \u0111\u1ec3 tr\u1ee3 gi\u00fap cho nh\u1eefng anh h\u00f9ng b\u1ecb l\u00e3ng qu\u00ean v\u00e0 c\u1ef1u chi\u1ebfn binh c\u1ee7a cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh t\u00edch c\u1ef1c cho t\u1ef1 do v\u00e0 nh\u00e2n quy\u1ec1n t\u1ea1i Li\u00ean X\u00f4 c\u0169, nh\u01b0 c\u1ef1u t\u00f9 nh\u00e2n ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 c\u00e1c gia \u0111\u00ecnh c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea5t \u0111\u1ed3ng ch\u00ednh ki\u1ebfn, ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec7t m\u1ea1ng trong c\u00e1c nh\u00e0 t\u00f9 c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4."
        },
        {
            "en": "The Gratitude Fund (GF) is a non-profit organization which was created to provide assistance to the forgotten heroes and veterans of the active struggle for freedom and human rights in the former <em>USSR</em> such as ex-political prisoners and the families of those dissidents who perished in Soviet prisons.",
            "vi": "anh h\u00f9ng b\u1ecb l\u00e3ng qu\u00ean v\u00e0 c\u1ef1u chi\u1ebfn binh c\u1ee7a cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh t\u00edch c\u1ef1c cho t\u1ef1 do v\u00e0 nh\u00e2n quy\u1ec1n t\u1ea1i Li\u00ean X\u00f4 c\u0169, nh\u01b0 c\u1ef1u t\u00f9 nh\u00e2n ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 c\u00e1c gia \u0111\u00ecnh c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea5t \u0111\u1ed3ng ch\u00ednh ki\u1ebfn, ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec7t m\u1ea1ng trong c\u00e1c nh\u00e0 t\u00f9 c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4."
        }
    ],
    "suggestions": []
}