{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "utilized"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "utilized"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "utilized"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "utilized"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "utilized"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The port is under-<em>utilized</em>.",
            "vi": "C\u1ea3ng n\u00e0y \u0111\u00e3 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c khai th\u00e1c h\u1ebft c\u00f4ng su\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "You just <em>utilized</em> your average ability.",
            "vi": "B\u1ea1n ch\u1ec9 c\u1ea7n s\u1eed d\u1ee5ng kh\u1ea3 n\u0103ng trung b\u00ecnh c\u1ee7a b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The multimedia traffic cannot be <em>utilized</em>.",
            "vi": "Giao th\u00f4ng \u0111a ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng."
        },
        {
            "en": "This room is mainly <em>utilized</em> for training purposes.",
            "vi": "Ph\u00f2ng n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng ch\u1ee7 y\u1ebfu cho vi\u1ec7c \u0111\u00e0o t\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "Allocate un-used and under-<em>utilized</em> land to poor farmers.",
            "vi": "Ph\u00e2n b\u1ed5 \u0111\u1ea5t hoang v\u00e0 \u0111\u1ea5t c\u00f2n ch\u01b0a khai th\u00e1c h\u1ebft cho c\u00e1c h\u1ed9 n\u00f4ng d\u00e2n ngh\u00e8o."
        },
        {
            "en": "This room is mainly <em>utilized</em> for training puroses.",
            "vi": "Ph\u00f2ng n\u00e0y ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u00f9ng \u0111\u1ec3 hu\u1ea5n luy\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "Resources need to be allocated and <em>utilized</em> effectively and efficiently.",
            "vi": "C\u1ea7n ph\u00e2n b\u1ed5 v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c ngu\u1ed3n l\u1ef1c m\u1ed9t c\u00e1ch hi\u1ec7u qu\u1ea3 v\u00e0 hi\u1ec7u l\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "The following computers were <em>utilized</em> for the test.",
            "vi": "Nh\u1eefng m\u00e1y vi t\u00ednh sau \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 tr\u1eafc nghi\u1ec7m."
        },
        {
            "en": "There is enough adventure and several scientific facts are <em>utilized</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng chuy\u1ebfn phi\u00eau l\u01b0u, s\u1ef1 ki\u1ec7n khoa h\u1ecdc \u0111\u1ec1u d\u00f9ng v\u1eeba ph\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "They assemble equipment and prepare materials that are <em>utilized</em> during treatment sessions.",
            "vi": "H\u1ecd t\u1eadp h\u1ee3p trang thi\u1ebft b\u1ecb v\u00e0 chu\u1ea9n b\u1ecb t\u00e0i li\u1ec7u \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng trong c\u00e1c bu\u1ed5i h\u1ecdp b\u00e0n c\u00e1ch ch\u1eefa tr\u1ecb."
        },
        {
            "en": "He was known as a player who <em>utilized</em> a lot of spin.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t c\u1ea7u th\u1ee7 t\u1eadn d\u1ee5ng nhi\u1ec1u c\u00fa xo\u00e1y b\u00f3ng."
        },
        {
            "en": "Only if internal resources are to be mobilized, could external resources be attracted and effectively <em>utilized</em>.",
            "vi": "N\u1ebfu ph\u00e1t huy \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c ngu\u1ed3n n\u1ed9i l\u1ef1c th\u00ec m\u1edbi thu h\u00fat v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\u00e1c ngu\u1ed3n l\u1ef1c t\u1eeb b\u00ean ngo\u00e0i."
        },
        {
            "en": "Regardless of bank restructuring techniques <em>utilized</em>, assets will need to be transferred or sold.",
            "vi": "B\u1ea5t k\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p c\u1ea3i t\u1ed5 ng\u00e2n h\u00e0ng n\u00e0o, t\u00e0i s\u1ea3n c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111em chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i ho\u1eb7c b\u00e1n."
        },
        {
            "en": "Additional financial resources for developing and printing new materials could be <em>utilized</em> with relative ease.",
            "vi": "C\u00e1c ngu\u1ed3n t\u00e0i ch\u00ednh b\u1ed5 sung cho vi\u1ec7c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 in s\u00e1ch gi\u00e1o khoa m\u1edbi c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng kh\u00e1 d\u1ec5 d\u00e0ng."
        },
        {
            "en": "He declined to give detailed comments about the technology <em>utilized</em> at Vinh Tan 2.\u00a0",
            "vi": "\u00d4ng c\u0169ng t\u1eeb ch\u1ed1i \u0111\u01b0a ra \u00fd ki\u1ebfn chi ti\u1ebft v\u1ec1 c\u00e1c c\u00f4ng ngh\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng t\u1ea1i nh\u00e0 m\u00e1y V\u0129nh T\u00e2n 2."
        },
        {
            "en": "Hutch is a type of cage <em>utilized</em> primarily for housing domestic rabbits.",
            "vi": "Chu\u1ed3ng th\u1ecf l\u00e0 lo\u1ea1i chu\u1ed3ng ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u00e0nh cho th\u1ecf nu\u00f4i trong nh\u00e0."
        },
        {
            "en": "The maintenance may be tightened, waste heat must be <em>utilized</em> properly.",
            "vi": "Vi\u1ec7c b\u1ea3o tr\u00ec m\u00e1y m\u00f3c n\u00ean l\u00e0m th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean, h\u1ec7 th\u1ed1ng s\u01b0\u1edfi ph\u1ea3i d\u00f9ng \u0111\u00fang l\u00fac."
        },
        {
            "en": "Contemporary composers have <em>utilized</em> the unique sound of the marimba more and more in recent years.",
            "vi": "Trong nh\u1eefng n\u0103m g\u1ea7n \u0111\u00e2y, nhi\u1ec1u nh\u1ea1c s\u0129 \u0111\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 t\u1eadn d\u1ee5ng \u00e2m thanh \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o c\u1ee7a m\u1ed9c c\u1ea7m nhi\u1ec1u h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "As a result, procedures for appeal and complaint about administration are increasingly <em>utilized</em>.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, c\u00e1c th\u1ee7 t\u1ee5c \u0111\u01a1n khi\u1ebfu ki\u1ec7n v\u00e0 khi\u1ebfu n\u1ea1i v\u1ec1 h\u00e0nh ch\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng ng\u00e0y c\u00e0ng t\u0103ng."
        },
        {
            "en": "Main categories of Vietnamese OPT quotas to EU are not <em>utilized</em>.",
            "vi": "V\u1eabn ch\u01b0a t\u1eadn d\u1ee5ng h\u1ebft c\u00e1c danh m\u1ee5c ch\u00ednh c\u1ee7a h\u1ea1n ng\u1ea1ch OPT Vi\u1ec7t Nam sang EU."
        }
    ],
    "suggestions": []
}