{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "variables",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>variables</k><blockquote>the region of light, variable winds to the north of the NE trade winds or (in the southern hemisphere) between the SE trade winds and the westerlies.</blockquote><blockquote>\u2192 <kref>variable</kref></blockquote></div>",
            "word": "variables",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "variables",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "variables",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "variables",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Report <em>variables</em> are simply <em>variables</em>.",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ebfn b\u00e1o bi\u1ec3u ch\u1eb3ng qua c\u0169ng l\u00e0 c\u00e1c bi\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "Errors <em>variables</em>",
            "vi": "Sai s\u1ed1 trong bi\u1ebfn s\u1ed1 (hay sai s\u1ed1 trong c\u00e1c ph\u00e9p \u0111o)"
        },
        {
            "en": "Intermediate <em>variables</em>",
            "vi": "Bi\u1ebfn trung gian"
        },
        {
            "en": "Instrumental <em>variables</em>",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ebfn c\u00f4ng c\u1ee5 (iv)"
        },
        {
            "en": "Nominal <em>variables</em>",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ebfn s\u1ed1 danh ngh\u0129a"
        },
        {
            "en": "Environment <em>variables</em>.",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ebfn m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Limited dependent <em>variables</em>",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ebfn s\u1ed1 ph\u1ee5 thu\u1ed9c h\u1ea1n ch\u1ebf"
        },
        {
            "en": "Fields and <em>variables</em>.",
            "vi": "C\u00e1c tr\u01b0\u1eddng v\u00e0 bi\u1ebfn."
        },
        {
            "en": "Kernel internal <em>variables</em> and functions.",
            "vi": "C\u00e1c h\u00e0m v\u00e0 bi\u1ebfn n\u1ed9i b\u1ed9 c\u1ee7a ph\u1ea7n l\u00f5i."
        },
        {
            "en": "<em>Variables</em> must have a name.",
            "vi": "M\u1ed7i bi\u1ebfn ph\u1ea3i c\u00f3 m\u1ed9t t\u00ean ri\u00eang."
        },
        {
            "en": "Memory <em>variables</em> are ultimately temporary.",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ebfn b\u1ed9 nh\u1edb r\u1ed1t cu\u1ed9c m\u1ea5t ti\u00eau."
        },
        {
            "en": "Why then have report <em>variables</em>?",
            "vi": "V\u1eady th\u00ec t\u1ea1i sao l\u1ea1i ph\u1ea3i c\u00f3 bi\u1ebfn b\u00e1o bi\u1ec3u?"
        },
        {
            "en": "Equality of <em>variables</em> (or strings).",
            "vi": "T\u00ednh t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng khi s\u00e1nh c\u00e1c bi\u1ebfn (hay c\u00e1c x\u00e2u)."
        },
        {
            "en": "Using report <em>variables</em> and functions.",
            "vi": "D\u00f9ng c\u00e1c h\u00e0m v\u00e0 bi\u1ebfn trong b\u00e1o bi\u1ec3u."
        },
        {
            "en": "You can easily inspect the environment <em>variables</em>.",
            "vi": "Anh c\u00f3 th\u1ec3 d\u1ec5 d\u00e0ng gi\u00e1m s\u00e1t nh\u1eefng bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i c\u1ee7a m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Most of the <em>variables</em> you see in the list are called \"system <em>variables</em>\".",
            "vi": "\u0110a s\u1ed1 c\u00e1c bi\u1ebfn b\u1ea1n th\u1ea5y trong \u0111\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 c\u00e1c \"bi\u1ebfn h\u1ec7 th\u1ed1ng\"."
        },
        {
            "en": "Defects per unit can involve a complicated set of <em>variables</em>.",
            "vi": "S\u1ed1 h\u01b0 h\u1ecfng tr\u00ean m\u1ed7i \u0111\u01a1n v\u1ecb c\u00f3 th\u1ec3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn m\u1ed9t t\u1eadp h\u1ee3p ph\u1ee9c t\u1ea1p c\u00e1c bi\u1ebfn s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Foxpro identifies four fundamental kinds: constant, <em>variables</em>, fields, and functions.",
            "vi": "Foxpro th\u1eeba nh\u1eadn b\u1ed1n d\u1ea1ng c\u0103n b\u1ea3n: h\u1eb1ng, bi\u1ebfn, tr\u01b0\u1eddng v\u00e0 h\u00e0m."
        },
        {
            "en": "Poof! turn off the power, and what happens to <em>variables</em>?",
            "vi": "B\u1ee5p! m\u1ea5t ngu\u1ed3n \u0111i\u1ec7n, \u0111i\u1ec1u g\u00ec x\u1ea3y ra v\u1edbi c\u00e1c bi\u1ebfn?"
        },
        {
            "en": "Environment <em>variables</em> - <em>variables</em> that may be specific to each user or even each login of a particular user.",
            "vi": "C\u00e1c bi\u1ebfn m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng c\u00e1c bi\u1ebfn c\u00f3 th\u1ec3 \u1ea5n \u0111\u1ecbnh cho t\u1eebng ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng th\u1eadm ch\u00ed cho m\u1ed7i l\u1ea7n \u0111\u0103ng nh\u1eadp c\u1ee7a m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng c\u1ee5 th\u1ec3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}