{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['v\u00e6tik\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(<font color=\"#1371BB\">the Vatican</font>) to\u00e0 th\u00e1nh Va-ti-can (n\u01a1i \u1edf c\u1ee7a \u0110\u1ee9c Gi\u00e1o ho\u00e0ng \u1edf R\u00f4m); s\u1ef1 cai qu\u1ea3n c\u1ee7a Gi\u00e1o ho\u00e0ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "vatican",
            "pronounce": "['v\u00e6tik\u0259n]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "vatican",
            "pronounce": "['v\u00e6tik\u0259n]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "vatican",
            "pronounce": "['v\u00e6tik\u0259n]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "vatican",
            "pronounce": "['v\u00e6tik\u0259n]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "vatican",
            "pronounce": "['v\u00e6tik\u0259n]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Vatican</em> is 0,44 square kilometers in area.",
            "vi": "T\u00f2a th\u00e1nh Vatican c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch, 44 kilomet vu\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "<em>Vatican</em> is, 44 square kilometers in area.",
            "vi": "T\u00f2a th\u00e1nh Vatican c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch 0,44 kilomet vu\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "The Holy Father lives in <em>Vatican</em>.",
            "vi": "\u0110\u1ee9c gi\u00e1o ho\u00e0ng s\u1ed1ng \u1edf Vatican."
        },
        {
            "en": "It is very close from the <em>Vatican</em>.",
            "vi": "N\u00f3 \u1edf r\u1ea5t g\u1ea7n t\u1eeb t\u00f2a Th\u00e1nh Vatican."
        },
        {
            "en": "He has been appointed ambassador to the <em>Vatican</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1eed l\u00e0m \u0111\u1ea1i s\u1ee9 \u1edf Vatican."
        },
        {
            "en": "The ticket includes the guided tour of the <em>Vatican</em> Museums.",
            "vi": "T\u1ea5m v\u00e9 bao g\u1ed3m m\u1ed9t chuy\u1ebfn du l\u1ecbch c\u00f3 h\u01b0\u1edbng d\u1eabn t\u1edbi B\u1ea3o t\u00e0ng Vatican."
        },
        {
            "en": "Mother Teresa declared a saint before huge crowds in the <em>Vatican</em>",
            "vi": "M\u1eb9 Teresa \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u00ean th\u00e1nh tr\u01b0\u1edbc h\u00e0ng v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi \u1edf Vatican"
        },
        {
            "en": "I visited the <em>Vatican</em> museum twice and I spent a whole morning in the Plazza di Spagna.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 th\u0103m vi\u1ec7n b\u1ea3o t\u00e0ng Vatican hai l\u1ea7n v\u00e0 t\u00f4i \u0111\u00e3 tr\u1ea3i qua c\u1ea3 m\u1ed9t bu\u1ed5i s\u00e1ng \u1edf Plazza di Spagna."
        },
        {
            "en": "Some small countries, such as Liechtenstein, Nauru, <em>Vatican</em> City, Monaco, San Marino, and Andorra were not included in the study.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 n\u01b0\u1edbc, vu\u0300ng l\u00e3nh th\u1ed5 nh\u1ecf nh\u01b0 Liechtenstein, Nauru, Vatican City, Monaco, San Marino, v\u00e0 Andorra kh\u00f4ng c\u00f3 t\u00ean trong b\u1ea3n nghi\u00ean c\u1ee9u n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "In a move which may not go down well with many westerners, the <em>Vatican</em> City has banned scantily clad tourists from entering the holy Christian state.",
            "vi": "Trong m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng th\u00e1i kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y ch\u1ea5p nh\u1eadn d\u1ec5 d\u00e0ng, t\u00f2a th\u00e1nh Vatican \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a l\u1ec7nh c\u1ea5m nh\u1eefng du kh\u00e1ch m\u1eb7c qu\u1ea7n \u00e1o b\u00f3 s\u00e1t \u0111\u01b0\u1ee3c v\u00e0o v\u00f9ng \u0111\u1ea5t th\u00e1nh n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The <em>Vatican</em> has given approval to pursue sainthood for his late wife, Gwen, who was 62 when she died in June 2002.",
            "vi": "Vatican \u0111\u00e3 ch\u1ea5p thu\u1eadn phong th\u00e1nh cho ng\u01b0\u1eddi v\u1ee3 sau c\u1ee7a \u00f4ng ta, Gwen, ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft \u1edf tu\u1ed5i 62 v\u00e0o th\u00e1ng 6 n\u0103m 2002."
        },
        {
            "en": "Speaking at the <em>Vatican</em> Sunday, Pope Benedict said he is praying for the people of Chile and other populations in the Pacific tested by the calamity.",
            "vi": "Ph\u00e1t bi\u1ec3u t\u1ea1i Vatican h\u00f4m Ch\u1ee7 Nh\u1eadt, \u0110\u1ee9c gi\u00e1o ho\u00e0ng Benedict n\u00f3i r\u1eb1ng Ng\u00e0i \u0111ang c\u1ea7u nguy\u1ec7n cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u1edf Chile v\u00e0 nh\u1eefng c\u01b0 d\u00e2n kh\u00e1c \u1edf vu\u0300ng Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng \u0111ang ch\u1ecbu th\u1eed th\u00e1ch tr\u01b0\u1edbc thi\u00ean tai."
        },
        {
            "en": "Mother Teresa, a Catholic nun who devoted her life to helping India's poor, has been declared a saint in a canonization Mass held by Pope Francis in the <em>Vatican</em>.",
            "vi": "M\u1eb9 Teresa, m\u1ed9t b\u00e0 x\u01a1 C\u00f4ng gi\u00e1o \u0111\u00e3 c\u1ed1ng hi\u1ebfn tr\u1ecdn \u0111\u1eddi m\u00ecnh gi\u00fap \u0111\u1ee1 ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o \u1ea4n \u0110\u1ed9, \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u00ean th\u00e1nh trong m\u1ed9t Th\u00e1nh l\u1ec5 phong th\u00e1nh do Gi\u00e1o ho\u00e0ng Francis c\u1eed h\u00e0nh t\u1ea1i Vatican."
        },
        {
            "en": "Pope Francis delivered the formula for the canonization of the Albanian-born nun -- known as the \"saint of the gutters\" -- before huge crowds of pilgrims gathered in St. Peter's Square in <em>Vatican</em> City on Sunday morning.",
            "vi": "Gi\u00e1o ho\u00e0ng Francis c\u1eed h\u00e0nh nghi th\u1ee9c phong th\u00e1nh cho b\u00e0 x\u01a1 g\u1ed1c Albani - ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \"v\u1ecb th\u00e1nh c\u1ee7a nh\u1eefng k\u1ebb kh\u1ed1n c\u00f9ng\" - tr\u01b0\u1edbc h\u00e0ng v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi h\u00e0nh h\u01b0\u01a1ng t\u1eadp trung t\u1ea1i Qu\u1ea3ng tr\u01b0\u1eddng Th\u00e1nh Ph\u00ear\u00f4 \u1edf th\u00e0nh ph\u1ed1 Vatican h\u00f4m s\u00e1ng Ch\u1ee7 nh\u1eadt."
        },
        {
            "en": "The approved miracle involved Monica Besra, a 30-year-old Kolkata woman who said praying to the nun cured a stomach tumor. The <em>Vatican</em> committee said in October 2002 that it could find no \"scientific explanation\" for the woman's recovery.",
            "vi": "Ph\u00e9p m\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng nh\u1eadn \u1ea5y g\u1ed3m c\u00f3 m\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef Kolkata 30 tu\u1ed5i t\u00ean l\u00e0 Monica Besra, \u0111\u00e3 c\u1ea7u nguy\u1ec7n v\u1edbi x\u01a1 n\u00ean kh\u1ecfi b\u1ec7nh kh\u1ed1i u d\u1ea1 d\u00e0y. Th\u00e1ng 10-2002, \u1ee6y ban Vatican cho r\u1eb1ng kh\u00f4ng th\u1ec3 t\u00ecm th\u1ea5y \"b\u1eb1ng ch\u1ee9ng khoa h\u1ecdc\" \u0111\u1ed1i v\u1edbi tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p kh\u1ecfi b\u1ec7nh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef kia."
        },
        {
            "en": "About 1,500 homeless people from across Italy were bused into the <em>Vatican</em> to be given seats of honor at the Mass -- and be served a pizza lunch by nuns afterward.",
            "vi": "Kho\u1ea3ng 1500 ng\u01b0\u1eddi v\u00f4 gia c\u01b0 kh\u1eafp n\u01b0\u1edbc \u00dd \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u1ed3i xe bu\u00fdt v\u00e0o To\u00e0 th\u00e1nh Vatican v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u1ed3i \u1edf nh\u1eefng v\u1ecb tr\u00ed danh d\u1ef1 trong Th\u00e1nh l\u1ec5 - v\u00e0 sau \u0111\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c x\u01a1 ph\u1ee5c v\u1ee5 b\u1eefa tr\u01b0a \u0103n b\u00e1nh pizza."
        },
        {
            "en": "Rome, the capital of Italy, is also called the \u201cEternal City.\u201d It is famous for being the main city of the legendary Roman Empire. It also contains the famous Seven Hills and <em>Vatican</em> City. This city has been a millennium-long center of culture, religion and power. Rome has had a strong influence across the globe in its twenty-seven hundred years of existence.",
            "vi": "Rome, th\u1ee7 \u0111\u00f4 c\u1ee7a Italy, c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \u201cTh\u00e0nh ph\u1ed1 b\u1ea5t di\u1ec7t\u201d. N\u01a1i \u0111\u00e2y n\u1ed5i ti\u1ebfng b\u1edfi t\u1eebng l\u00e0 th\u1ee7 ph\u1ee7 c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c La M\u00e3 huy\u1ec1n tho\u1ea1i. Rome \u0111\u1ed3ng th\u1eddi c\u00f2n c\u00f3 nh\u1eefng \u0111\u1ecba danh n\u1ed5i ti\u1ebfng kh\u00e1c nh\u01b0 Seven Hills v\u00e0 Vatican City. Th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0y \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t trung t\u00e2m v\u0103n h\u00f3a, t\u00f4n gi\u00e1o v\u00e0 quy\u1ec1n l\u1ef1c k\u00e9o d\u00e0i trong h\u00e0ng thi\u00ean ni\u00ean k\u1ef7. Rome c\u00f3 m\u1ed9t t\u1ea7m \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng to\u00e0n c\u1ea7u trong kho\u1ea3ng 2700 n\u0103m t\u1ed3n t\u1ea1i c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "Mother Teresa's devotees began pressing the <em>Vatican</em> soon after her death to speed up the nun's sainthood cause, saying her holiness was clear to many around the world. Pope John Paul II granted the special dispensation in 1999, and the procedure began.",
            "vi": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi y\u00eau m\u1ebfn M\u1eb9 Teresa b\u1eaft \u0111\u1ea7u th\u00fac gi\u1ee5c To\u00e0 th\u00e1nh Vatican ti\u1ebfn h\u00e0nh phong th\u00e1nh cho b\u00e0 t\u1eeb r\u1ea5t s\u1edbm, khi b\u00e0 v\u1eeba qua \u0111\u1eddi, h\u1ecd cho r\u1eb1ng c\u00e1c ph\u00e9p l\u1ea1 c\u1ee7a b\u00e0 qu\u00e1 r\u00f5 r\u00e0ng \u1edf nhi\u1ec1u n\u01a1i kh\u1eafp th\u1ebf gi\u1edbi. \u0110\u1ee9c Gi\u00e1o ho\u00e0ng John Paul II \u0111\u00e3 ban h\u00e0nh m\u1ed9t mi\u1ec5n tr\u1eeb \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t v\u00e0o n\u0103m 1999, v\u00e0 t\u1eeb \u0111\u00f3 th\u1ee7 t\u1ee5c phong th\u00e1nh cho b\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1eaft \u0111\u1ea7u."
        },
        {
            "en": "Last month, Beijing shut down one of China\u2019s largest underground churches. Across the country, authorities are tearing down crosses, burning bibles, and imprisoning believers. And Beijing has now reached a deal with the <em>Vatican</em> that gives the avowedly atheist Communist Party a direct role in appointing Catholic bishops. For China\u2019s Christians, these are desperate times.",
            "vi": "Th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc, B\u1eafc Kinh \u0111\u00f3ng c\u1eeda m\u1ed9t trong nh\u1eefng nh\u00e0 th\u1edd ng\u1ea7m l\u1edbn nh\u1ea5t Trung Qu\u1ed1c. Tr\u00ean kh\u1eafp \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, nh\u00e0 ch\u1ee9c tr\u00e1ch \u0111ang gi\u1eadt \u0111\u1ed5 th\u00e1nh gi\u00e1, \u0111\u1ed1t kinh th\u00e1nh v\u00e0 c\u1ea7m t\u00f9 c\u00e1c t\u00edn h\u1eefu. V\u00e0 B\u1eafc Kinh gi\u1edd \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ecfa thu\u1eadn v\u1edbi Vatican, mang l\u1ea1i cho \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n v\u1ed1n tuy\u00ean x\u01b0ng v\u00f4 th\u1ea7n m\u1ed9t vai tr\u00f2 tr\u1ef1c ti\u1ebfp trong vi\u1ec7c b\u1ed5 nhi\u1ec7m c\u00e1c gi\u00e1m m\u1ee5c C\u00f4ng gi\u00e1o. \u0110\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c Kit\u00f4 h\u1eefu Trung Qu\u1ed1c, \u0111\u00f3 l\u00e0 nh\u1eefng th\u1eddi k\u1ef3 tuy\u1ec7t v\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "Apart from <em>Vatican</em> City, there is another tiny state on the territory of Rome, which is called the Sovereign Military Order of Malta. Its area is 0.012 sq. km., and it occupies three buildings, two of which are located in Rome and the third one on the island of Malta. The country has its own currency, stamps, website, car numbers, and passports. Its citizens have the right to visa-free entry to several countries around the world. The Sovereign Military Order of Malta is the only country in the world where Latin is the official language.",
            "vi": "Ngo\u00e0i T\u00f2a th\u00e1nh Vatican, tr\u00ean l\u00e3nh th\u1ed5 Rome c\u00f2n c\u00f3 m\u1ed9t qu\u1ed1c gia nh\u1ecf x\u00edu n\u1eefa, t\u00ean l\u00e0 D\u00f2ng Chi\u1ebfn s\u0129 To\u00e0n quy\u1ec1n Malta. Di\u1ec7n t\u00edch 0,012 km2, c\u00f3 3 t\u00f2a nh\u00e0, 2 trong s\u1ed1 \u0111\u00f3 n\u1eb1m \u1edf Rome v\u00e0 1 n\u1eb1m tr\u00ean \u0111\u1ea3o Malta. Qu\u1ed1c gia n\u00e0y c\u00f3 \u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n, tem, h\u1ed9 chi\u1ebfu, bi\u1ec3n s\u1ed1 xe ri\u00eang. C\u00f4ng d\u00e2n c\u1ee7a h\u1ecd c\u0169ng c\u00f3 quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c mi\u1ec5n th\u1ecb th\u1ef1c nh\u1eadp c\u1ea3nh \u1edf m\u1ed9t s\u1ed1 qu\u1ed1c gia tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi. D\u00f2ng Chi\u1ebfn s\u0129 To\u00e0n quy\u1ec1n Malta l\u00e0 qu\u1ed1c gia duy nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi ch\u1ecdn ti\u1ebfng Latin l\u00e0 ng\u00f4n ng\u1eef ch\u00ednh th\u1ee9c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}