{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,vene'zweil\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">thu\u1ed9c n\u01b0\u1edbc V\u00ean\u00eadu\u00eala</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">Ng\u01b0\u1eddi V\u00ean\u00eadu\u00eala</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "Venezuelan"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Venezuelan</k><blockquote><cclass>[<cclass>\u02ccv\u025bn\u026a'zwe\u026al\u0259n<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a native or inhabitant of Venezuela. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to Venezuela. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "Venezuelan"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Venezuelan"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Venezuelan"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Venezuelan"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Venezuelan</em> people use Spanish to communicate.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi Venezuela s\u1eed d\u1ee5ng ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha \u0111\u1ec3 giao ti\u1ebfp."
        },
        {
            "en": "<em>Venezuelan</em> officials arrested Mr. Corrado last October.",
            "vi": "C\u00e1c quan ch\u1ee9c venezuela \u0111\u00e3 b\u1eaft gi\u1eef corrado h\u1ed3i th\u00e1ng 10."
        },
        {
            "en": "<em>Venezuelan</em> Congressman Iris Varela stood with the protesters.",
            "vi": "Ngh\u1ecb s\u1ef9 venezuela, b\u00e0 iris varela \u0111\u00e3 \u1ee7ng h\u1ed9 phe ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i."
        },
        {
            "en": "These tours allow you to gain an authentic insight into <em>Venezuelan</em> culture.",
            "vi": "Nh\u1eefng chuy\u1ebfn \u0111i n\u00e0y cho b\u1ea1n m\u1ed9t c\u00e1i nh\u00ecn x\u00e1c th\u1ef1c v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a V\u00ea-n\u00ea-du-\u00ea-la."
        },
        {
            "en": "<em>Venezuelan</em> English teacher Diana Marco entered the Visiting International Faculty in 2005.",
            "vi": "Gi\u00e1o vi\u00ean ti\u1ebfng anh ng\u01b0\u1eddi venezuela diana marco tham gia visiting international faculty n\u0103m 2005."
        },
        {
            "en": "<em>Venezuelan</em> President Hugo Chavez is traveling to Vietnam for a two-day visit.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng venezuela hugo chavez \u0111ang \u0111\u1ebfn vi\u1ec7t nam \u0111\u1ec3 vi\u1ebfng th\u0103m trong hai ng\u00e0y."
        },
        {
            "en": "<em>Venezuelan</em> politicians fought. The fight was between the opposition and the government.",
            "vi": "C\u00e1c ch\u00ednh tr\u1ecb gia Venezuela \u0111\u00e1nh nhau. Cu\u1ed9c \u1ea9u \u0111\u1ea3 gi\u1eefa phe \u0111\u1ed1i l\u1eadp v\u00e0 phe ch\u00ednh ph\u1ee7."
        },
        {
            "en": "The Finance Ministry said most of the bonds will be offered to <em>Venezuelan</em> companies that produce goods locally.",
            "vi": "B\u1ed9 t\u00e0i ch\u00ednh cho bi\u1ebft h\u1ea7u h\u1ebft tr\u00e1i phi\u1ebfu s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u01b0u ti\u00ean cho c\u00e1c c\u00f4ng ty Venzuela s\u1ea3n xu\u1ea5t h\u00e0ng h\u00f3a trong n\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "<em>Venezuelan</em> oil comprises about 11 percent of U.S. crude oil imports, which amounts to 60 percent of Venezuela's total exports.",
            "vi": "D\u1ea7u c\u1ee7a Venezuela bao g\u1ed3m kho\u1ea3ng 11 ph\u1ea7n tr\u0103m nh\u1eadp kh\u1ea9u d\u1ea7u th\u00f4 t\u1eeb M\u1ef9, m\u00e0 s\u1ed1 ti\u1ec1n l\u00ean \u0111\u1ebfn 60 ph\u1ea7n tr\u0103m t\u1ed5ng kim ng\u1ea1ch xu\u1ea5t kh\u1ea9u c\u1ee7a Venezuela."
        },
        {
            "en": "The <em>Venezuelan</em> Information Minister Andres Izarra says a suspected trader of illegal drugs has escaped from intelligence agents.",
            "vi": "B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng b\u1ed9 th\u00f4ng tin venezuela, \u00f4ng andres izarra cho bi\u1ebft m\u1ed9t th\u01b0\u01a1ng gia b\u1ecb t\u00ecnh nghi l\u00e0 bu\u00f4n l\u1eadu ma t\u00fay \u0111\u00e3 tr\u1ed1n tho\u00e1t kh\u1ecfi c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean t\u00ecnh b\u00e1o."
        },
        {
            "en": "The diplomat, Livia Acosta Noguera, is alleged to have discussed possible cyber-attacks on the US while based at the <em>Venezuelan</em> embassy in Mexico in 2008.",
            "vi": "Nh\u00e0 ngo\u1ea1i giao Livia Acosta Noguera \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 \u0111\u00e3 th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 c\u00e1c cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng c\u00f3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra nh\u1eb1m v\u00e0o m\u1ea1ng m\u00e1y t\u00ednh c\u1ee7a Hoa K\u1ef3 trong khi l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i \u0111\u1ea1i s\u1ee9 qu\u00e1n Venezuela \u1edf M\u00ea-hi-c\u00f4 v\u00e0o n\u0103m 2008."
        },
        {
            "en": "<em>Venezuelan</em> oil comprises about 11 percent of U. S. crude oil imports, which amounts to 60 percent of Venezuela's total exports.",
            "vi": "D\u1ea7u c\u1ee7a Venezuela bao g\u1ed3m kho\u1ea3ng 11 ph\u1ea7n tr\u0103m nh\u1eadp kh\u1ea9u d\u1ea7u th\u00f4 t\u1eeb M\u1ef9, m\u00e0 s\u1ed1 ti\u1ec1n l\u00ean \u0111\u1ebfn 60 ph\u1ea7n tr\u0103m t\u1ed5ng kim ng\u1ea1ch xu\u1ea5t kh\u1ea9u c\u1ee7a Venezuela."
        },
        {
            "en": "She also said that if the dispute is not resolved the factories should be taken over by the government and produce <em>Venezuelan</em> drinks.",
            "vi": "B\u00e0 c\u0169ng n\u00f3i th\u00eam r\u1eb1ng n\u1ebfu tranh ch\u1ea5p kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft th\u00ec ch\u00ednh quy\u1ec1n n\u00ean ti\u1ebfp qu\u1ea3n c\u00e1c nh\u00e0 m\u00e1y v\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u01b0\u1edbc gi\u1ea3i kh\u00e1t cho venezuela."
        },
        {
            "en": "<em>Venezuelan</em> President Hugo Chavez made no reference to the expulsion in his weekly broadcast, Alo Presidente, which has resumed after a seven-month pause during which he underwent treatment for cancer.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Hugo Chavez c\u1ee7a Venezuela kh\u00f4ng \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c tr\u1ee5c xu\u1ea5t tr\u00ean ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ph\u00e1t s\u00f3ng h\u00e0ng tu\u1ea7n t\u00ean l\u00e0 Alo Presidente c\u1ee7a \u00f4ng, \u0111\u00e3 ph\u00e1t s\u00f3ng tr\u1edf l\u1ea1i sau khi t\u1ea1m d\u1eebng b\u1ea3y th\u00e1ng trong lu\u0301c \u00f4ng \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb ung th\u01b0."
        },
        {
            "en": "A family of <em>Venezuelan</em> immigrants to Colombia are repurposing their worthless bolivars into origami-made paper wallets, belts and even purses as the currency plunges further in value amid four-digit inflation.",
            "vi": "M\u1ed9t gia \u0111\u00ecnh ng\u01b0\u1eddi Venezuela nh\u1eadp c\u01b0 Colombia \u0111ang chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i m\u1ee5c \u0111\u00edch s\u1eed d\u1ee5ng nh\u1eefng \u0111\u1ed3ng bolivars (\u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n c\u1ee7a Venezuela) m\u1ea5t g\u1ea7n h\u1ebft gi\u00e1 tr\u1ecb th\u00e0nh nh\u1eefng m\u00f3n \u0111\u1ed3 th\u1ee7 c\u00f4ng nh\u01b0 v\u00ed, d\u00e2y n\u1ecbt, v\u00e0 th\u1eadm ch\u00ed l\u00e0 t\u00fai x\u00e1ch khi \u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n n\u00e0y c\u1ee9 m\u1ea5t gi\u00e1 th\u00eam - l\u1ea1m ph\u00e1t 4 con s\u1ed1."
        },
        {
            "en": "Within our own hemisphere, Beijing has extended a lifeline to the corrupt and incompetent Maduro regime in Venezuela that\u2019s been oppressing its own people. They pledged $5 billion in questionable loans to be repaid with oil. China is also that country\u2019s single largest creditor, saddling the <em>Venezuelan</em> people with more than $50 billion in debt, even as their democracy vanishes. Beijing is also impacting some nations\u2019 politics by providing direct support to parties and candidates who promise to accommodate China\u2019s strategic objectives.",
            "vi": "Trong ch\u00ednh b\u00e1n c\u1ea7u c\u1ee7a ch\u00fang ta, B\u1eafc Kinh \u0111\u00e3 giang tay c\u1ee9u v\u1edbt ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Maduro tham nh\u0169ng v\u00e0 b\u1ea5t t\u00e0i \u1edf Venezuela, cam k\u1ebft 5 t\u1ec9 \u0111\u00f4 la trong c\u00e1c kho\u1ea3n vay \u0111\u00e1ng ng\u1edd c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n tr\u1ea3 b\u1eb1ng d\u1ea7u. Trung Qu\u1ed1c c\u0169ng l\u00e0 ch\u1ee7 n\u1ee3 l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a qu\u1ed1c gia n\u00e0y, t\u1ea1o g\u00e1nh n\u1eb7ng cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Venezuela v\u1edbi h\u01a1n 50 t\u1ef7 \u0111\u00f4 la n\u1ee3 n\u1ea7n. B\u1eafc Kinh c\u0169ng \u0111ang l\u00e0m suy \u0111\u1ed3i n\u1ec1n ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a m\u1ed9t s\u1ed1 qu\u1ed1c gia b\u1eb1ng c\u00e1ch cung c\u1ea5p s\u1ef1 h\u1eadu thu\u1eabn tr\u1ef1c ti\u1ebfp cho c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i v\u00e0 \u1ee9ng vi\u00ean h\u1ee9a h\u1eb9n s\u1ebd \u0111\u00e1p \u1ee9ng c\u00e1c m\u1ee5c ti\u00eau chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c\u2026"
        },
        {
            "en": "Cuba passenger plane crash kills all 68 people on board       A Cuban passenger plane has crashed in the centre of the country, killing all 68 people on board, officials say. Rescuers found no survivors when they reached the site of the crash, Cuba's Civil Aviation Authority said.  The state-run Aerocaribbean aircraft had been flying from the eastern city of Santiago de Cuba to Havana. The passengers included 28 foreigners. The other 33 passengers and seven crew members were all Cuban. There is no word on the cause of the crash. The French-built ATR twin turboprop went down late on Thursday local time in mountains near the town of Guasimal in Santi Spiritus province. Many of the 61 passengers it was carrying are believed to have been tourists. A Civil Aviation Authority statement said the foreigners on the passenger list included nine Argentines, seven Mexicans, three Dutch citizens, two Germans, two Austrians, a French citizen, an Italian, a Spaniard, a <em>Venezuelan</em> and a Japanese citizen.  The twice-weekly flight 883 had originated in Port-au-Prince in Haiti and stopped over in Santiago. The pilot reported an emergency before contact was lost. Emergency crews and local residents had to use bulldozers to cut through thick vegetation to reach the crash scene, Cuban media say.  They pulled bodies from the wreckage but found no-one alive. One eyewitness described the crash site as \"a ball of flame in the middle of the mountain\". It is not clear if bad weather was a factor in the crash. A tropical storm warning had been issued in Santiago de Cuba province where the plane took off. \"At the moment, aviation and regional authorities are gathering the facts and details and have created a commission to investigate such a regrettable accident,\" the Civil Aviation Authority statement said.",
            "vi": "V\u1ee5 tai n\u1ea1n m\u00e1y bay \u1edf Cuba l\u00e0m thi\u1ec7t m\u1ea1ng t\u1ea5t c\u1ea3 68 h\u00e0nh kh\u00e1ch tr\u00ean khoang       C\u00e1c vi\u00ean ch\u1ee9c cho bi\u1ebft m\u1ed9t chi\u1ebfc m\u00e1y bay ch\u1edf h\u00e0nh kh\u00e1ch \u1edf Cuba \u0111\u00e3 r\u01a1i ngay trung t\u00e2m qu\u1ed1c gia n\u00e0y, l\u00e0m thi\u1ec7t m\u1ea1ng t\u1ea5t c\u1ea3 68 ng\u01b0\u1eddi tr\u00ean khoang. Nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee9u h\u1ed9 \u0111\u00e3 kh\u00f4ng t\u00ecm th\u1ea5y b\u1ea5t c\u1ee9 ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o c\u00f2n s\u1ed1ng s\u00f3t khi h\u1ecd \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n tr\u01b0\u1eddng v\u1ee5 tai n\u1ea1n, theo C\u1ee5c h\u00e0ng kh\u00f4ng d\u00e2n d\u1ee5ng Cuba cho bi\u1ebft. Chi\u1ebfc m\u00e1y bay Aerocaribbean thu\u1ed9c qu\u1ed1c doanh \u0111ang bay \u0111\u1ebfn Havana t\u1eeb th\u00e0nh ph\u1ed1 ph\u00eda t\u00e2y c\u1ee7a Santiago de Cuba. Trong \u0111\u00f3 c\u00f3 28 h\u00e0nh kh\u00e1ch l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i. C\u00f2n 33 h\u00e0nh kh\u00e1ch kh\u00e1c v\u00e0 c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean phi h\u00e0nh \u0111o\u00e0n \u0111\u1ec1u l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Cuba. Nguy\u00ean nh\u00e2n v\u1ee5 tai n\u1ea1n \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u tra. \u0110\u1ed9ng c\u01a1 tua-bin c\u00e1nh qu\u1ea1t gh\u00e9p \u0111\u00f4i ATR\u00a0 do Ph\u00e1p s\u1ea3n xu\u1ea5t r\u01a1i v\u00e0o cu\u1ed1i ng\u00e0y th\u1ee9 N\u0103m theo gi\u1edd \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u1edf ng\u1ecdn n\u00fai g\u1ea7n th\u1ecb tr\u1ea5n Guasimal thu\u1ed9c t\u1ec9nh Santi Spiritus. Ph\u1ea7n nhi\u1ec1u trong s\u1ed1 61 h\u00e0nh kh\u00e1ch \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 kh\u00e1ch du l\u1ecbch. M\u1ed9t nh\u00e2n vi\u00ean C\u1ee5c H\u00e0ng kh\u00f4ng d\u00e2n d\u1ee5ng cho bi\u1ebft nh\u1eefng h\u00e0nh kh\u00e1ch trong danh s\u00e1ch g\u1ed3m c\u00f3 9 ng\u01b0\u1eddi Argentina, b\u1ea3y ng\u01b0\u1eddi M\u00ea-hi-c\u00f4, 3 c\u00f4ng d\u00e2n ng\u01b0\u1eddi H\u00e0 Lan, 2 ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c, 2 ng\u01b0\u1eddi \u00c1o, c\u00f2n l\u1ea1i Ph\u00e1p, \u00dd, T\u00e2y Ban Nha, Venezuela v\u00e0 Nh\u1eadt B\u1ea3n, m\u1ed7i n\u01b0\u1edbc m\u1ed9t c\u00f4ng d\u00e2n. Chuy\u1ebfn bay 883 bay hai l\u1ea7n m\u1ed9t tu\u1ea7n kh\u1edfi h\u00e0nh \u1edf Port-au-Prince, Haiti v\u00e0 d\u1eebng \u1edf Santiago. Phi h\u00e0nh gia \u0111\u00e3 b\u00e1o c\u00e1o t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ea9n c\u1ea5p tr\u01b0\u1edbc khi m\u1ea5t li\u00ean l\u1ea1c. Truy\u1ec1n h\u00ecnh Cuba \u0111\u01b0a tin \u0111\u1ed9i c\u1ee9u h\u1ed9 kh\u1ea9n c\u1ea5p v\u00e0 d\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng ph\u1ea3i d\u00f9ng xe \u1ee7i \u0111\u1ea5t c\u1eaft b\u1edbt c\u00e2y c\u1ed1i r\u1eadm r\u1ea1p \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp c\u1eadn hi\u1ec7n tr\u01b0\u1eddng v\u1ee5 tai n\u1ea1n. H\u1ecd k\u00e9o c\u00e1c thi th\u1ec3 ra kh\u1ecfi \u0111\u1ed1ng \u0111\u1ed5 n\u00e1t nh\u01b0ng kh\u00f4ng t\u00ecm th\u1ea5y ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o c\u00f2n s\u1ed1ng s\u00f3t. M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ch\u1ee9ng ki\u1ebfn m\u00f4 t\u1ea3 hi\u1ec7n tr\u01b0\u1eddng v\u1ee5 tai n\u1ea1n nh\u01b0 l\u00e0 \u201cqu\u1ea3 c\u1ea7u l\u1eeda gi\u1eefa ng\u1ecdn n\u00fai\u201d. Kh\u00f4ng r\u00f5 li\u1ec7u th\u1eddi ti\u1ebft x\u1ea5u c\u00f3 ph\u1ea3i l\u00e0 nh\u00e2n t\u1ed1 t\u1ea1o n\u00ean v\u1ee5 tai n\u1ea1n hay kh\u00f4ng, v\u00ec t\u1ec9nh Santiago de Cuba \u0111\u00e3 c\u1ea3nh b\u00e1o v\u1ec1 c\u01a1n b\u00e3o nhi\u1ec7t \u0111\u1edbi n\u01a1i chi\u1ebfc m\u00e1y bay c\u1ea5t c\u00e1nh. \u201c Hi\u1ec7n t\u1ea1i, h\u00e3ng h\u00e0ng kh\u00f4ng v\u00e0 c\u00e1c ch\u00ednh quy\u1ec1n trong khu v\u1ef1c \u0111ang thu th\u1eadp th\u00f4ng tin ch\u00ednh x\u00e1c v\u00e0 l\u1eadp \u1ee7y ban \u0111i\u1ec1u tra v\u1ec1 v\u1ee5 tai n\u1ea1n \u0111\u00e1ng ti\u1ebfc n\u00e0y,\u201d theo l\u1eddi ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a C\u1ee5c h\u00e0ng kh\u00f4ng d\u00e2n d\u1ee5ng n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "1 October 2010 Last updated at 01:17 GMT           \n \n1 October 2010 Last updated at 01:17 GMT  A state of emergency has been declared in Ecuador after President Rafael Correa accused the opposition and security forces of a coup attempt. Mr Correa remains in hospital amid reports of fresh violence outside and government claims that security forces will not allow the president to leave. Troops also took over Quito's airport, forcing it to close for hours.  Unrest has been reported across Ecuador amid anger at a new law cutting benefits for public servants. Supporters said security forces were not allowing the president to leave the police hospital, where he went for treatment after being hit by teargas. The minister responsible for security, Miguel Carvajal, said at least one person was killed and several others were injured during the unrest, but this could not be immediately confirmed.  Mr Correa has received strong support from governments throughout the Americas, with a string of Latin American nations and the US all speaking up for the embattled president. In other developments on Thursday:  Police officers erect road blocks in Quito, Guayaquil and Cuenca. Several government buildings are occupied  Looting is reported in the capital and Guayaquil. Banks are robbed, while schools and businesses close due to the lack of security The head of the armed forces declares its loyalty to the president \nVenezuela's president claims Mr Correa is \"in danger of being killed\" \n \nPeru and Colombia close their borders with Ecuador in solidarity.\n  The drama began on Thursday morning when members of the armed forces and police angry at the austerity measures occupied several barracks and set up road blocks across the country. TV stations showed images of police setting tyres on fire in the streets of Quito, Guayaquil and other cities. The National Assembly building was also occupied. In a speech to soldiers from Quito's main barracks, President Correa said: \"If you want to kill the president, here he is. Kill him, if you want to. Kill him if you are brave enough. \"If you want to seize the barracks, if you want to leave citizens undefended, if you want to betray the mission of the police force, go ahead. But this government will do what has to be done. This president will not take a step back.\" However, Mr Correa was forced to flee the barracks wearing a gas mask shortly afterwards when tear gas was fired by the protesters.  The president was later treated for the effects of the gas at a police hospital, from where he told local media that he had been \"attacked\". \"They threw tear gas at us. One exploded near my face. It stunned me and my wife for a few seconds, probably minutes,\" he said. \"I had to put on a gas mask and some cowards took it off me so I would suffocate. \"I mean they shot at the president - it's incredible - our security forces, our national police.\" \"It is a coup attempt led by the opposition and certain sections of the armed forces and the police,\" he added. \"Whatever happens to me I want to express my love for my family and my homeland.\" He blamed the Patriotic Society Party (PSP), led by Lucio Gutierrez, for fomenting the unrest, and said \"all bad elements\" in the police force would \"be removed\". 'Kidnapped'  <em>Venezuelan</em> President Hugo Chavez later reported that Mr Correa had told him by telephone from the hospital \"that once he had left he would be very happy to receive [the protesters], but that they had kidnapped him, and he would not give in to blackmail\". \"They are trying to oust President Correa. Wake up the people of the Bolivarian Alliance! Wake up the people of Unasur [Union of South American Nations]! Viva Correa!,\" Mr Chavez wrote in a message on Twitter. Police later fired tear gas at supporters of the president who tried to break up their protest at the hospital, witnesses said. Meanwhile, about 300 air force personnel and soldiers took control of the runway at Quito's Mariscal Sucre International Airport, causing flights to be grounded. The airport later re-opened, the mayor of Quito told reporters. The protesters were carrying signs demanding the government give more respect to the military over benefits, witnesses said. The US embassy said Guayaquil's airport was also closed and warned US citizens to \"stay in their homes or current location, if safe\". Despite the unrest, the head of Armed Forces Joint Command, Gen Luis Ernesto Gonzalez Villarreal, said the troops remained loyal. \"We live in a state which is governed by laws, and we are subordinate to the highest authority which is the president of the republic,\" he said. \"We will take whatever appropriate action the government decides on.\" Looting The country's central bank chief, Diego Borja, meanwhile urged its citizens not to withdraw money from banks amid reports of looting. Many schools and business were also closed because of the unrest. A BBC News website reader in Guayaquil, Andrea M, said: \"Thieves have taken advantage of this situation, and started attacking people in the streets. Now, most people are at their homes, waiting to see what happens with the government.\" Several leaders in the region expressed their support for Mr Correa, as did the Organisation of American States (OAS). Its Secretary-General Miguel Insulza called the situation \"a coup d'etat in the making\". Peru and Colombia both closed borders with Ecuador, while the US said it backed Mr Correa and was \"closely monitoring\" the situation. UN Secretary General Ban Ki-moon said he was deeply concerned for the president and called for a peaceful resolution to the crisis. On Wednesday, one minister said President Correa was considering disbanding Congress because members of his Country Alliance had threatened to block proposals to shrink the bureaucracy. Ecuador's two-year-old constitution allows the president declare an impasse and rule by decree until new elections. However, such a move would have to be approved by the Constitutional Court.  Ecuador has a history of political instability. Protests toppled three presidents during economic turmoil in the decade before Mr Correa, a 47-year-old US-trained economist, took power in 2007. He was re-elected to a second term in 2009 despite a decision to default on $3.2bn of global bonds causing widespread fiscal problems for the government. Mr Correa declared the debt \"illegitimate\". http://www.bbc.co.uk/news/world-latin-america-11447519",
            "vi": "1 October 2010 Last updated at 01:17 GMT       \n \n1 October 2010 Last updated at 01:17 GMT  Ecuador tuy\u00ean b\u1ed1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ea9n c\u1ea5p sau khi t\u1ed5ng th\u1ed1ng Rafael Correa t\u1ed1 c\u00e1o phe \u0111\u1ed1i l\u1eadp v\u00e0 c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng an ninh m\u01b0u toan \u0111\u1ea3o ch\u00ednh \u00d4ng Correa v\u1eabn c\u00f2n n\u1eb1m vi\u1ec7n gi\u1eefa lu\u0301c b\u00e1o ch\u00ed t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt c\u00f3 b\u1ea1o lo\u1ea1n b\u00ean ngo\u00e0i v\u00e0 ch\u00ednh ph\u1ee7 tuy\u00ean b\u1ed1 c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng an ninh s\u1ebd kh\u00f4ng \u0111\u1ec3 cho t\u1ed5ng th\u1ed1ng xu\u1ea5t vi\u1ec7n Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0111\u00e3 chi\u1ebfm phi tr\u01b0\u1eddng Quito, bu\u1ed9c phi tr\u01b0\u1eddng ph\u1ea3i \u0111\u00f3ng c\u1eeda nhi\u1ec1u gi\u1edd. T\u00ecnh h\u00ecnh b\u1ea5t \u1ed5n \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt kh\u1eafp \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc Ecuador trong b\u1ea7u kh\u00f4ng kh\u00ed gi\u1eadn d\u1eef v\u00ec m\u1ed9t \u0111\u1ea1o lu\u1eadt m\u1edbi c\u1eaft gi\u1ea3m phu\u0301c l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1c vi\u00ean ch\u1ee9c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc. Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 cho bi\u1ebft c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng an ninh s\u1ebd kh\u00f4ng \u0111\u1ec3 cho t\u1ed5ng th\u1ed1ng r\u1eddi kh\u1ecfi b\u1ec7nh vi\u1ec7n c\u1ea3nh s\u00e1t khi \u00f4ng \u0111\u1ebfn \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb sau khi b\u1ecb tru\u0301ng h\u01a1i cay. B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng ph\u1ee5 tr\u00e1ch v\u1ea5n \u0111\u1ec1 an ninh, Miguel Carvajal, cho bi\u1ebft c\u00f3 \u00edt nh\u1ea5t m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft v\u00e0 nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c b\u1ecb th\u01b0\u01a1ng trong t\u00ecnh tr\u1ea1ng h\u1ed7n lo\u1ea1n, nh\u01b0ng \u0111i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c nh\u1eadn ngay l\u1eadp t\u1ee9c. \u00d4ng Correa nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed \u1ee7ng h\u1ed9 m\u1ea1nh m\u1ebd t\u1eeb c\u00e1c ch\u00ednh ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u1eafp Ch\u00e2u M\u1ef9, trong \u0111\u00f3 h\u00e0ng lo\u1ea1t qu\u1ed1c gia M\u1ef9 La-tinh v\u00e0 M\u1ef9 t\u1ea5t c\u1ea3 \u0111\u1ec1u l\u00ean ti\u1ebfng \u1ee7ng h\u1ed9 t\u1ed5ng th\u1ed1ng b\u1ecb t\u1ea5n c\u00f4ng. C\u00e1c di\u1ec5n ti\u1ebfn kh\u00e1c trong h\u00f4m th\u1ee9 N\u0103m :  \nC\u00e1c s\u0129 quan c\u1ea3nh s\u00e1t d\u1ef1ng r\u00e0o ch\u1eafn \u0111\u01b0\u1eddng t\u1ea1i Quito, Guayaquil v\u00e0 Cuenca.\n \nTheo t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt, t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u01b0\u1edbp ph\u00e1 di\u1ec5n ra \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 v\u00e0 Guayaquil. C\u00e1c nh\u00e0 b\u0103ng b\u1ecb \u0111\u00e1nh c\u01b0\u1edbp, trong lu\u0301c tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc v\u00e0 doanh nghi\u1ec7p \u0111\u00f3ng c\u1eeda v\u00ec thi\u1ebfu an ninh\n \nT\u1ed5ng t\u01b0 l\u1ec7nh c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n s\u1ef1 tuy\u00ean b\u1ed1 trung th\u00e0nh v\u1edbi t\u1ed5ng th\u1ed1ng\n T\u1ed5ng th\u1ed1ng Venezuela tuy\u00ean b\u1ed1 \u00f4ng Correa \u201cc\u00f3 nguy c\u01a1 b\u1ecb gi\u1ebft ch\u1ebft\u201d \nPeru v\u00e0 Colombia \u0111\u00f3ng c\u1eeda bi\u00ean gi\u1edbi v\u1edbi Ecuador \u0111\u1ec3 t\u1ecf t\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft\n  S\u1ef1 vi\u1ec7c b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u00e0o s\u00e1ng th\u1ee9 N\u0103m khi c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i v\u00e0 c\u1ea3nh s\u00e1t gi\u1eadn d\u1eef tr\u01b0\u1edbc c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p kh\u1eafc kh\u1ed5 \u0111\u00e3 chi\u1ebfm l\u1ea5y m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ed3n binh v\u00e0 d\u1ef1ng r\u00e0o c\u1ea3n kh\u1eafp \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc. C\u00e1c \u0111\u00e0i truy\u1ec1n h\u00ecnh ph\u00e1t \u0111i h\u00ecnh \u1ea3nh c\u1ea3nh s\u00e1t \u0111\u1ed1t c\u00e1c v\u1ecf xe ngo\u00e0i \u0111\u01b0\u1eddng ph\u1ed1 Quito, Guayaquil v\u00e0 c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 kh\u00e1c. T\u00f2a nh\u00e0 Qu\u1ed1c H\u1ed9i cu\u0303ng \u0111\u00e3 b\u1ecb chi\u1ebfm gi\u1eef. Trong b\u00e0i di\u1ec5n v\u0103n ph\u00e1t \u0111i t\u1eeb tr\u1ea1i qu\u00e2n ch\u00ednh \u1edf Quito, t\u1ed5ng th\u1ed1ng Correa n\u00f3i: \u201cN\u1ebfu c\u00e1c \u00f4ng mu\u1ed1n gi\u1ebft t\u1ed5ng th\u1ed1ng, \u00f4ng ta \u0111ang \u1edf \u0111\u00e2y. Gi\u1ebft \u0111i, n\u1ebfu c\u00e1c \u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ee7 can \u0111\u1ea3m. \u00a0\u201cN\u1ebfu c\u00e1c \u00f4ng mu\u1ed1n chi\u1ebfm c\u00e1c tr\u1ea1i l\u00ednh, n\u1ebfu c\u00e1c \u00f4ng mu\u1ed1n \u0111\u1ec3 cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n b\u1ecb m\u1ea5t an ninh, n\u1ebfu c\u00e1c \u00f4ng mu\u1ed1n ph\u1ea3n b\u1ed9i l\u1ea1i s\u1ee9 m\u1ea1ng c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ea3nh s\u00e1t, c\u1ee9 ti\u1ebfp t\u1ee5c. Nh\u01b0ng ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u00e0y s\u1ebd l\u00e0m nh\u1eefng vi\u1ec7c ph\u1ea3i l\u00e0m. T\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u00e0y s\u1ebd kh\u00f4ng lu\u0300i b\u01b0\u1edbc.\u201d Tuy nhi\u00ean, \u00f4ng Correa bu\u1ed9c ph\u1ea3i mang m\u1eb7t n\u1ea1 ch\u1ed1ng h\u01a1i cay r\u1eddi kh\u1ecfi tr\u1ea1i l\u00ednh kh\u00f4ng l\u00e2u sau \u0111\u00f3 khi phe ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i b\u1eafn h\u01a1i cay v\u00e0o. Sau \u0111\u00f3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a h\u01a1i cay t\u1ea1i m\u1ed9t b\u1ec7nh vi\u1ec7n c\u1ea3nh s\u00e1t, n\u01a1i m\u00e0 \u00f4ng n\u00f3i v\u1edbi c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n th\u00f4ng tin \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng l\u00e0 m\u00ecnh \u0111\u00e3 b\u1ecb \u201ct\u1ea5n c\u00f4ng\u201d. \u00a0\u201cH\u1ecd n\u00e9m h\u01a1i cay v\u00e0o chu\u0301ng t\u00f4i. M\u1ed9t qu\u1ea3 n\u1ed5 tung g\u1ea7n m\u1eb7t t\u00f4i. T\u00f4i v\u00e0 v\u1ee3 t\u00f4i cho\u00e1ng v\u00e1ng v\u00e0i gi\u00e2y, c\u00f3 l\u1ebd l\u00e0 v\u00e0i phu\u0301t,\u201d \u00f4ng cho bi\u1ebft. \u201cT\u00f4i ph\u1ea3i mang m\u1eb7t n\u1ea1 h\u01a1i cay v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 k\u1ebb h\u00e8n nh\u00e1t \u0111\u00e3 gi\u1eadt l\u1ea5y n\u00f3 v\u00ec th\u1ebf t\u00f4i b\u1ecb ng\u1ea1t th\u1edf. \u00a0\u201cT\u00f4i mu\u1ed1n n\u00f3i h\u1ecd b\u1eafn v\u00e0o t\u1ed5ng th\u1ed1ng \u2013 th\u1eadt kh\u00f4ng tin \u0111\u01b0\u1ee3c \u2013 c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng an ninh c\u1ee7a chu\u0301ng ta, c\u1ea3nh s\u00e1t qu\u1ed1c gia c\u1ee7a chu\u0301ng ta.\u201d \u00a0\u201c\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u01b0u toan \u0111\u1ea3o ch\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n b\u1edfi phe \u0111\u1ed1i l\u1eadp v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 phe ph\u00e1i trong l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i v\u00e0 ng\u00e0nh c\u1ea3nh s\u00e1t,\u201d \u00f4ng n\u00f3i th\u00eam. \u201cCho du\u0300 c\u00f3 g\u00ec x\u1ea3y ra cho m\u00ecnh, t\u00f4i v\u1eabn mu\u1ed1n th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u00ecnh y\u00eau c\u1ee7a m\u00ecnh \u0111\u1ed1i v\u1edbi gia \u0111\u00ecnh v\u00e0 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.\u201d \u00d4ng k\u1ebft t\u1ed9i \u0110\u1ea3ng X\u00e3 H\u1ed9i \u00c1i Qu\u1ed1c (PSP), \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u l\u00e0 Lucio Gutierrez, \u0111\u00e3 k\u00edch \u0111\u1ed9ng t\u00ecnh h\u00ecnh b\u1ea5t \u1ed5n, v\u00e0 n\u00f3i \u201ct\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng ph\u1ea7n t\u1eed x\u1ea5u\u201d trong l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ea3nh s\u00e1t s\u1ebd ph\u1ea3i b\u1ecb \u201clo\u1ea1i tr\u1eeb\u201d. \u00a0\u2018B\u1eaft c\u00f3c\u2019 Sau \u0111\u00f3 t\u1ed5ng th\u1ed1ng Hugo Chavez c\u1ee7a Venezuela thu\u1eadt r\u1eb1ng \u00f4ng Correa t\u1eeb b\u1ec7nh vi\u1ec7n \u0111\u00e3 \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i cho \u00f4ng bi\u1ebft \u201cr\u1eb1ng khi \u00f4ng c\u00f3 th\u1ec3 ra v\u1ec1, \u00f4ng r\u1ea5t vui l\u00f2ng ti\u1ebfp \u0111\u00f3n [nh\u1eefng k\u1ebb ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i], nh\u01b0ng b\u1ecdn h\u1ecd \u0111\u00e3 b\u1eaft c\u00f3c \u00f4ng, v\u00e0 \u00f4ng s\u1ebd kh\u00f4ng nh\u01b0\u1ee3ng b\u1ed9 h\u00e0nh vi \u0111e d\u1ecda\u201d. \u00d4ng Chavez vi\u1ebft trong m\u1ed9t \u0111o\u1ea1n tin tr\u00ean trang x\u00e3 h\u1ed9i Twitter: \u201cB\u1ecdn h\u1ecd \u0111ang t\u00ecm c\u00e1ch l\u1eadt \u0111\u1ed5 t\u1ed5ng th\u1ed1ng Correa. H\u00e3y \u0111\u00e1nh th\u1ee9c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u1ee7a Li\u00ean Minh Bolivarian! H\u00e3y \u0111\u00e1nh th\u1ee9c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n unasur [Li\u00ean Minh c\u00e1c Qu\u1ed1c Gia Nam M\u1ef9]! Correa mu\u00f4n n\u0103m!,\u201d C\u00e1c nh\u00e2n ch\u1ee9ng cho bi\u1ebft, sau \u0111\u00f3 c\u1ea3nh s\u00e1t \u0111\u00e3 b\u1eafn h\u01a1i cay v\u00e0o nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 t\u1ed5ng th\u1ed1ng lu\u0301c \u1ea5y \u0111ang c\u1ed1 ph\u00e1 v\u1ee1 s\u1ef1 ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i c\u1ee7a h\u1ecd \u1edf b\u1ec7nh vi\u1ec7n. Trong khi \u0111\u00f3, kho\u1ea3ng 300 binh l\u00ednh v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi thu\u1ed9c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng kh\u00f4ng qu\u00e2n \u0111\u00e3 ki\u1ec3m so\u00e1t phi \u0111\u1ea1o \u1edf phi tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf Mariscal Sucre \u1edf Quito, khi\u1ebfn c\u00e1c chuy\u1ebfn bay kh\u00f4ng th\u1ec3 c\u1ea5t c\u00e1nh. Sau \u0111\u00f3 phi tr\u01b0\u1eddng \u0111\u00e3 m\u1edf c\u1eeda tr\u1edf l\u1ea1i, Th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng Quito n\u00f3i v\u1edbi c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean. C\u00e1c nh\u00e2n ch\u1ee9ng cho bi\u1ebft, phe ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i mang nh\u1eefng t\u1ea9m bi\u1ec3n \u0111\u00f2i ch\u00ednh ph\u1ee7 ph\u1ea3i t\u00f4n tr\u1ecdng h\u01a1n n\u1eefa nh\u1eefng phu\u0301c l\u1ee3i c\u1ee7a kh\u1ed1i qu\u00e2n \u0111\u1ed9i. S\u1ee9 qu\u00e1n M\u1ef9 cho bi\u1ebft phi tr\u01b0\u1eddng \u1edf Guayaquil cu\u0303ng b\u1ecb \u0111\u00f3ng c\u1eeda v\u00e0 c\u1ea3nh b\u00e1o c\u00e1c c\u00f4ng d\u00e2n M\u1ef9 n\u00ean \u201c\u1edf l\u1ea1i nh\u00e0 ho\u1eb7c n\u01a1i \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i, n\u1ebfu an to\u00e0n\u201d. M\u1eb7c du\u0300 \u0111ang b\u1ea5t \u1ed5n, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u B\u1ed9 Ch\u1ec9 Huy Ph\u1ed1i H\u1ee3p c\u00e1c L\u1ef1c L\u01b0\u1ee3ng Qu\u00e2n S\u1ef1, t\u01b0\u1edbng Luis Ernesto Gonzalez Villarreal, n\u00f3i c\u00e1c binh s\u0129 v\u1eabn trung th\u00e0nh. \u00d4ng ta n\u00f3i, \u201cChu\u0301ng ta \u0111ang s\u1ed1ng trong m\u1ed9t qu\u1ed1c gia ph\u00e1p tr\u1ecb, v\u00e0 chu\u0301ng ta ph\u1ea3i tu\u00e2n th\u1ee7 quy\u1ec1n l\u1ef1c t\u1ed1i cao, \u0111\u00f3 l\u00e0 t\u1ed5ng th\u1ed1ng c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng h\u00f2a,\u201d \u00a0\u201cChu\u0301ng ta ph\u1ea3i th\u1ef1c thi b\u1ea5t k\u1ef3 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng phu\u0300 h\u1ee3p n\u00e0o m\u00e0 ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh.\u201d C\u01b0\u1edbp b\u00f3c  Trong khi \u0111\u00f3 th\u1ed1ng \u0111\u1ed1c ng\u00e2n h\u00e0ng trung \u01b0\u01a1ng c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0y, Diego Borja, k\u00eau g\u1ecdi c\u00e1c c\u00f4ng d\u00e2n kh\u00f4ng ru\u0301t ti\u1ec1n ra kh\u1ecfi c\u00e1c ng\u00e2n h\u00e0ng trong lu\u0301c c\u00f3 t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt v\u1ec1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u01b0\u1edbp b\u00f3c. Nhi\u1ec1u tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc v\u00e0 doanh nghi\u1ec7p cu\u0303ng \u0111\u00f3ng c\u1eeda v\u00ec t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ea5t \u1ed5n. Andrea M, m\u1ed9t \u0111\u1ed9c gi\u1ea3 c\u1ee7a trang web tin t\u1ee9c BBC, n\u00f3i: \u201cB\u1ecdn tr\u1ed9m c\u01b0\u1edbp l\u1ee3i d\u1ee5ng t\u00ecnh h\u00ecnh n\u00e0y, v\u00e0 b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1ea5n c\u00f4ng ng\u01b0\u1eddi \u0111i \u0111\u01b0\u1eddng. Gi\u1edd \u0111\u00e2y, h\u1ea7u h\u1ebft m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u \u1edf trong nh\u00e0, ch\u1edd xem chuy\u1ec7n g\u00ec x\u1ea3y ra v\u1edbi ch\u00ednh ph\u1ee7.\u201d M\u1ed9t s\u1ed1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng n\u00e0y b\u00e0y t\u1ecf s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 \u00f4ng Correa, trong \u0111\u00f3 c\u00f3 T\u1ed5 Ch\u1ee9c C\u00e1c Qu\u1ed1c Gia Ch\u00e2u M\u1ef9 (OAS). T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd Miguel Insulza c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0y g\u1ecdi t\u00ecnh h\u00ecnh n\u00e0y l\u00e0 \u201cm\u1ed9t cu\u1ed9c \u0111\u1ea3o ch\u00ednh \u0111ang h\u00ecnh th\u00e0nh.\u201d C\u1ea3 Peru v\u00e0 Columbia \u0111\u1ec1u \u0111\u00f3ng c\u1eeda bi\u00ean gi\u1edbi v\u1edbi Ecuador, trong khi M\u1ef9 cho bi\u1ebft n\u01b0\u1edbc n\u00e0y \u1ee7ng h\u1ed9 \u00f4ng Correa v\u00e0 \u201c\u0111ang ch\u0103m chu\u0301 theo d\u00f5i\u201d t\u00ecnh h\u00ecnh. T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd LHQ Ban Ki-moon cho bi\u1ebft \u00f4ng lo ng\u1ea1i s\u00e2u s\u1eafc cho t\u1ed5ng th\u1ed1ng Correa v\u00e0 k\u00eau g\u1ecdi gi\u1ea3i quy\u1ebft kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng b\u1eb1ng m\u1ed9t gi\u1ea3i ph\u00e1p h\u00f2a b\u00ecnh. H\u00f4m th\u1ee9 T\u01b0, m\u1ed9t b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng n\u00f3i T\u1ed5ng th\u1ed1ng Correa \u0111ang xem x\u00e9t vi\u1ec7c gi\u1ea3i t\u00e1n Qu\u1ed1c H\u1ed9i v\u00ec c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean trong Li\u00ean Minh Qu\u1ed1c Gia c\u1ee7a \u00f4ng \u0111e d\u1ecda ng\u0103n ch\u1eb7n c\u00e1c \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t b\u00e0i tr\u1eeb b\u1ed9 m\u00e1y quan li\u00eau. Hi\u1ebfp ph\u00e1p \u0111\u00e3 h\u00ecnh th\u00e0nh hai n\u0103m c\u1ee7a Ecuador cho ph\u00e9p t\u1ed5ng th\u1ed1ng tuy\u00ean b\u1ed1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ebf t\u1eafc v\u00e0 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh b\u1eb1ng s\u1eafc lu\u1eadt cho \u0111\u1ebfn khi c\u00f3 tuy\u1ec3n c\u1eed m\u1edbi. Tuy nhi\u00ean, \u0111\u1ed9ng th\u00e1i \u1ea5y ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c T\u00f2a \u00c1n Hi\u1ebfn Ph\u00e1p chu\u1ea9n y. Ecuador c\u00f3 m\u1ed9t l\u1ecbch s\u1eed b\u1ea5t \u1ed5n v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb. C\u00e1c v\u1ee5 ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i \u0111\u00e3 l\u1eadt \u0111\u1ed5 ba t\u1ed5ng th\u1ed1ng trong giai \u0111o\u1ea1n b\u1ea5t \u1ed5n kinh t\u1ebf trong th\u1eadp ni\u00ean n\u00e0y tr\u01b0\u1edbc khi \u00f4ng Correa, nh\u00e0 kinh t\u1ebf h\u1ecdc 47 tu\u1ed5i do M\u1ef9 \u0111\u00e0o t\u1ea1o, l\u00ean n\u1eafm quy\u1ec1n v\u00e0o n\u0103m 2007. \u00d4ng t\u00e1i \u0111\u1eafc c\u1eed nhi\u1ec7m k\u1ef3 hai v\u00e0o n\u0103m 2009 cho du\u0300 c\u00f3 m\u1ed9t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh kh\u00f4ng tr\u1ea3 n\u1ee3 tr\u00e1i phi\u1ebfu to\u00e0n c\u1ea7u tr\u1ecb gi\u00e1 3,2 t\u1ef7 \u0111\u00f4-la g\u00e2y ra cho ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng r\u1ed9ng r\u00e3i. \u00d4ng Correa tuy\u00ean b\u1ed1 kho\u1ea3n n\u1ee3 n\u00e0y l\u00e0 \u201ckh\u00f4ng \u0111u\u0301ng ph\u00e1p lu\u1eadt\u201d. http://www.bbc.co.uk/news/world-latin-america-11447519"
        }
    ],
    "suggestions": []
}