{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[,v\u0259:b\u0259lai'zei\u222bn]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 ph\u00e1t bi\u1ec3u b\u1eb1ng l\u1eddi n\u00f3i</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">verbalization of an idea</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">s\u1ef1 ph\u00e1t bi\u1ec3u m\u1ed9t \u00fd b\u1eb1ng l\u1eddi n\u00f3i </font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">s\u1ef1 n\u00f3i d\u00e0i d\u00f2ng</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) s\u1ef1 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ho\u00e1</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "verbalization",
            "pronounce": "[,v\u0259:b\u0259lai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "verbalization",
            "pronounce": "[,v\u0259:b\u0259lai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "verbalization",
            "pronounce": "[,v\u0259:b\u0259lai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "verbalization",
            "pronounce": "[,v\u0259:b\u0259lai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "verbalization",
            "pronounce": "[,v\u0259:b\u0259lai'zei\u222bn]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Verbalization</em> of an idea",
            "vi": "S\u1ef1 ph\u00e1t bi\u1ec3u m\u1ed9t \u00fd b\u1eb1ng l\u1eddi n\u00f3i"
        },
        {
            "en": "<em>Verbalization</em> of an idea requires you think twice.",
            "vi": "S\u1ef1 ph\u00e1t bi\u1ec3u m\u1ed9t \u00fd b\u1eb1ng l\u1eddi n\u00f3i \u0111\u00f2i h\u1ecfi b\u1ea1n ph\u1ea3i suy ngh\u0129 k\u0129."
        }
    ],
    "suggestions": []
}