{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[v\u0259:b]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) \u0111\u1ed9ng t\u1eeb (t\u1eeb hay nh\u00f3m t\u1eeb ch\u1ec9 m\u1ed9t h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng, m\u1ed9t s\u1ef1 ki\u1ec7n hay m\u1ed9t tr\u1ea1ng th\u00e1i)</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">transitive verb</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">intransitive verb</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">n\u1ed9i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "verb",
            "pronounce": "[v\u0259:b]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>verb</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>Grammar a word used to describe an action, state, or occurrence, and forming the main part of the predicate of a sentence, such as <i>run</i>, <i>become</i>, or <i>happen</i>. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>verbless</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME: from OFr. <i>verbe</i> or L. <i>verbum</i> 'word, verb'. </blockquote></div>",
            "word": "verb",
            "pronounce": "[v\u0259:b]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "verb",
            "pronounce": "[v\u0259:b]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>verb</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to conjugate, inflect; passivize a verb </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) an auxiliary, helping; compound, phrasal; copular (<abr>esp.</abr><abr>BE</abr>), copulative, linking; defective; irregular; main; modal; regular; strong; weak verb </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>3) an active; passive verb </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>4) an intransitive; reflexive; transitive verb </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>5) an imperfective; perfective verb </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>6) verbs agree (with); verbs govern, take a case (a verb agrees with the subject in number) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>7) a verb has aspect; mood; tense; voice </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>8) verbs have complements; objects</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "verb",
            "pronounce": "[v\u0259:b]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "verb",
            "pronounce": "[v\u0259:b]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "linking <em>verb</em>",
            "vi": "li\u00ean \u0111\u1ed9ng t\u1eeb"
        },
        {
            "en": "Intransitive <em>verb</em>",
            "vi": "N\u1ed9i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb"
        },
        {
            "en": "Defective <em>verb</em>",
            "vi": "\u0110\u1ed9ng t\u1eeb khi\u1ebfm khuy\u1ebft"
        },
        {
            "en": "Transitive <em>verb</em>",
            "vi": "Ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb"
        },
        {
            "en": "<em>Verb</em> form",
            "vi": "d\u1ea1ng \u0111\u1ed9ng t\u1eeb"
        },
        {
            "en": "<em>Verb</em> paradigm",
            "vi": "H\u1ec7 bi\u1ebfn ho\u00e1 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb"
        },
        {
            "en": "Reflexive <em>verb</em>",
            "vi": "\u0110\u1ed9ng t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n"
        },
        {
            "en": "Auxiliary <em>verb</em>",
            "vi": "Tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb"
        },
        {
            "en": "Substantive <em>verb</em>",
            "vi": "\u0110\u1ed9ng t\u1eeb to be"
        },
        {
            "en": "bunk - up (<em>verb</em>)",
            "vi": "L\u00e0m t\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "<em>Verb</em> in the infinitive",
            "vi": "\u0110\u1ed9ng t\u1eeb nguy\u00ean th\u1ec3"
        },
        {
            "en": "What is causative <em>verb</em>?",
            "vi": "\u0110\u1ed9ng t\u1eeb ch\u1ec9 nguy\u00ean nh\u00e2n l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "bunk-up (<em>verb</em>)",
            "vi": "L\u00e0m t\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "Alternatives to <em>verb</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng l\u1ef1a ch\u1ecdn thay th\u1ebf cho very."
        },
        {
            "en": "B. <em>Verb</em> + noun collocations",
            "vi": "B. Verb + noun collocations"
        },
        {
            "en": "What is reflexive <em>verb</em>?",
            "vi": "\u0110\u1ed9ng t\u1eeb ph\u1ea3n th\u00e2n l\u00e0 g\u00ec?"
        },
        {
            "en": "\"Love\" is regular <em>verb</em>.",
            "vi": "\"Love\" l\u00e0 m\u1ed9t \u0111\u1ed9ng t\u1eeb c\u00f3 quy t\u1eafc."
        },
        {
            "en": "Use the <em>verb</em> in parentheses.",
            "vi": "D\u00f9ng c\u00e1c \u0111\u1ed9ng t\u1eeb trong ngo\u1eb7c."
        },
        {
            "en": "\"Succeed\" is an intransitive <em>verb</em>.",
            "vi": "\"Succeed\" l\u00e0 m\u1ed9t n\u1ed9i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb."
        },
        {
            "en": "Agreement between subject and <em>verb</em>",
            "vi": "S\u1ef1 ph\u00f9 h\u1ee3p gi\u1eefa ch\u1ee7 ng\u1eef v\u00e0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb"
        }
    ],
    "suggestions": []
}