{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['vestid]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">\u0111\u01b0\u1ee3c trao cho, \u0111\u01b0\u1ee3c ban cho, \u0111\u01b0\u1ee3c phong cho</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(thu\u1ed9c) quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu b\u1ea5t di b\u1ea5t d\u1ecbch</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">vested interests</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">quy\u1ec1n l\u1ee3i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea3m b\u1ea3o b\u1ea5t di b\u1ea5t d\u1ecbch</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "vested",
            "pronounce": "['vestid]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "vested",
            "pronounce": "['vestid]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "vested",
            "pronounce": "['vestid]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>vested</k><blockquote><blockquote><ex><abr>adj.</abr> (cannot stand alone) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) vested in (the power to impose taxes is vested in Congress) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) vested with (Congress is vested with the power to impose taxes) </ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "vested",
            "pronounce": "['vestid]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "vested",
            "pronounce": "['vestid]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Vested</em> interests",
            "vi": "Quy\u1ec1n l\u1ee3i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea3m b\u1ea3o b\u1ea5t di b\u1ea5t d\u1ecbch"
        },
        {
            "en": "Authority is <em>vested</em> in the people.",
            "vi": "Quy\u1ec1n l\u1ef1c \u0111\u01b0\u1ee3c trao cho nh\u00e2n d\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Have a <em>vested</em> interest in something",
            "vi": "Mong \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ee3i t\u1eeb c\u00e1i g\u00ec"
        },
        {
            "en": "Control has been <em>vested</em> in local authorities.",
            "vi": "Quy\u1ec1n h\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec3n giao trong n\u1ed9i b\u1ed9."
        },
        {
            "en": "The powers <em>vested</em> in a priest.",
            "vi": "Quy\u1ec1n h\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c trao cho m\u1ed9t th\u1ea7y t\u1ebf."
        },
        {
            "en": "Copyright is <em>vested</em> in the author.",
            "vi": "Quy\u1ec1n t\u00e1c gi\u1ea3 l\u00e0 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi vi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "The power <em>vested</em> in a priest.",
            "vi": "Quy\u1ec1n h\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c trao cho m\u1ed9t th\u1ea7y tu."
        },
        {
            "en": "Powerful <em>vested</em> interests are opposing the plan.",
            "vi": "Nh\u1eefng th\u1ebf l\u1ef1c quy\u1ec1n l\u1ee3i b\u00e9o b\u1edf \u0111ang ch\u1ed1ng l\u1ea1i k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "You have a <em>vested</em> interest in her promotions.",
            "vi": "Anh quan t\u00e2m \u0111\u1eb7c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 b\u1ea1t."
        },
        {
            "en": "She has a <em>vested</em> interest in that project.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y mong \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ee3i t\u1eeb c\u00e1i d\u1ef1 \u00e1n \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "They have a <em>vested</em> interest in this contact.",
            "vi": "H\u1ecd mong \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ee3i t\u1eeb h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The executive power shall be <em>vested</em> in a President.",
            "vi": "Quy\u1ec1n h\u00e0nh ph\u00e1p s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c trao cho t\u1ed5ng th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "They are <em>vested</em> with the authority to police the park.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u01b0\u1ee3c trao quy\u1ec1n \u0111\u1ec3 gi\u1eef tr\u1eadt t\u1ef1 c\u00f4ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "He has a <em>vested</em> interest in Mona leaving the firm.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c Mona r\u1eddi kh\u1ecfi h\u00e3ng."
        },
        {
            "en": "The Supreme Council is <em>vested</em> with overall authority.",
            "vi": "H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Supreme \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u1ee7y quy\u1ec1n ho\u00e0n to\u00e0n."
        },
        {
            "en": "Parliament is <em>vested</em> with the power of making laws.",
            "vi": "Qu\u1ed1c h\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c trao quy\u1ec1n l\u00e0m lu\u1eadt."
        },
        {
            "en": "The final decision is exclusively <em>vested</em> with the GSM.",
            "vi": "Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh cu\u1ed1i c\u00f9ng ho\u00e0n to\u00e0n ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o \u0110HC\u0110."
        },
        {
            "en": "These <em>vested</em> interests, in socialist economies, were held by the State.",
            "vi": "Nh\u1eefng nh\u00f3m m\u01b0u c\u1ea7u l\u1ee3i \u00edch n\u00e0y, \u1edf c\u00e1c n\u1ec1n kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a, do nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc n\u1eafm gi\u1eef."
        },
        {
            "en": "You have a <em>vested</em> interest in Tim's resignation, eg because you may get his job.",
            "vi": "Anh s\u1ebd c\u00f3 l\u1ee3i khi Tom xin t\u1eeb ch\u1ee9c, th\u00ed d\u1ee5 v\u00ec anh c\u00f3 th\u1ec3 thay ch\u00e2n anh ta."
        },
        {
            "en": "In military organizations, every unit has one person <em>vested</em> with the power to command action.",
            "vi": "Trong c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c qu\u00e2n s\u1ef1, m\u1ecdi \u0111\u01a1n v\u1ecb \u0111\u1ec1u c\u00f3 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c trao quy\u1ec1n l\u1ef1c \u0111\u1ec3 ra l\u1ec7nh."
        }
    ],
    "suggestions": []
}