{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,vi: 'gi:]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">vi\u1ebft t\u1eaft</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">r\u1ea5t t\u1ed1t (nh\u1ea5t l\u00e0 tr\u00ean c\u00e1c ch\u1eef vi\u1ebft \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ec9nh l\u1ea1i) (<font color=\"#1371BB\">very good</font>)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "vg",
            "pronounce": "[,vi: 'gi:]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "vg",
            "pronounce": "[,vi: 'gi:]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "vg",
            "pronounce": "[,vi: 'gi:]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "vg",
            "pronounce": "[,vi: 'gi:]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "vg",
            "pronounce": "[,vi: 'gi:]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "\"If there is one place where people say what they really mean about most things, it is in a taxi. Right from the gut,\" he told <em>VG</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ph\u00e1t bi\u1ec3u tr\u00ean VG: \"N\u1ebfu c\u00f3 m\u1ed9t n\u01a1i n\u00e0o \u0111\u00f3 m\u00e0 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi n\u00f3i ra suy ngh\u0129 th\u1eadt c\u1ee7a m\u00ecnh v\u1ec1 h\u1ea7u nh\u01b0 t\u1ea5t t\u1ea7n t\u1eadt m\u1ecdi vi\u1ec7c th\u00ec \u0111\u00f3 ch\u00ednh l\u00e0 tr\u00ean m\u1ed9t chi\u1ebfc taxi. Th\u1eb3ng t\u1eeb trong ru\u1ed9t\"."
        },
        {
            "en": "The stunt, dreamed up by an ad agency as part of Stoltenberg's campaign for re-election, was filmed on hidden cameras. A video of the event was published on Sunday by the daily newspaper <em>VG</em> and on Stoltenberg's Facebook page.",
            "vi": "Chi\u00eau tr\u00f2 thu hu\u0301t s\u1ef1 chu\u0301 \u00fd n\u00e0y, do m\u1ed9t c\u00f4ng ty qu\u1ea3ng c\u00e1o ngh\u0129 ra nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n trong chi\u1ebfn d\u1ecbch t\u00e1i tranh c\u1eed c\u1ee7a \u00f4ng Stoltenberg, \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c camera gi\u1ea5u k\u00edn ghi l\u1ea1i. H\u00f4m ch\u1ee7 nh\u1eadt t\u1edd b\u00e1o ra h\u00e0ng ng\u00e0y VG \u0111\u00e3 c\u00f4ng b\u1ed1 m\u1ed9t video v\u1ec1 s\u1ef1 ki\u1ec7n \u0111\u00f3 v\u00e0 \u0111\u0103ng tr\u00ean trang Facebook c\u1ee7a \u00f4ng Stoltenberg."
        },
        {
            "en": "Asked by <em>VG</em> if he would consider becoming a taxi driver full-time were he to lose re-election, Stoltenberg said: \"I think the nation and Norwegian taxi passengers are best served if I am the prime minister and not a taxi driver.\"",
            "vi": "Khi \u0111\u01b0\u1ee3c VG h\u1ecfi li\u1ec7u \u00f4ng c\u00f3 xem x\u00e9t vi\u1ec7c tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t t\u00e0i x\u1ebf taxi ch\u00ednh th\u1ee9c hay kh\u00f4ng n\u1ebfu th\u1ea5t b\u1ea1i trong cu\u1ed9c t\u00e1i tranh c\u1eed, th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Stoltenberg n\u00f3i: \"T\u00f4i ngh\u0129 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0 c\u00e1c h\u00e0nh kh\u00e1ch taxi Na Uy chu\u0301ng ta s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ee5c v\u1ee5 chu \u0111\u00e1o nh\u1ea5t n\u1ebfu t\u00f4i l\u00e0 th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng ch\u1ee9 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t t\u00e0i x\u1ebf taxi.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}