{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Vienna",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Vienna",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Vienna",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Vienna",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Vienna",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "We're going to <em>Vienna</em> tomorrow.",
            "vi": "Ng\u00e0y mai ch\u00fang con s\u1ebd t\u1edbi vienna."
        },
        {
            "en": "People connect <em>Vienna</em> with waltzes and coffeehouses.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta li\u00ean t\u01b0\u1edfng th\u00e0nh ph\u1ed1 Vi\u00ean v\u1edbi nh\u1eefng \u0111i\u1ec7u nh\u1ea3y vanx\u01a1 v\u00e0 c\u00e1c ti\u1ec7m c\u00e0 ph\u00ea."
        },
        {
            "en": "Have you been to <em>Vienna</em> yet?",
            "vi": "B\u1ea1n t\u1edbi Vienna ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "We are going to <em>Vienna</em> tomorrow.",
            "vi": "Ng\u00e0y mai ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd t\u1edbi Vienna."
        },
        {
            "en": "A treaty is currently under negotiation in <em>Vienna</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t th\u1ecfa \u01b0\u1edbc \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng \u1edf Vienna."
        },
        {
            "en": "People connect <em>Vienna</em> with waltzes and coffee house.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta li\u00ean t\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn th\u00e0nh ph\u1ed1 Vi\u00ean v\u1edbi nh\u1eefng \u0111i\u1ec7u lu\u00e2n v\u0169 v\u00e0 c\u00e1c ti\u1ec7m c\u00e0 ph\u00ea."
        },
        {
            "en": "The question is whether to go to Munich or <em>Vienna</em>.",
            "vi": "V\u1ea5n \u0111\u1ec1 l\u00e0 \u0111i Munich hay \u0111i Vienna."
        },
        {
            "en": "<em>Vienna</em> is an age - old and ancient city.",
            "vi": "Vi\u00ean l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh ph\u1ed1 c\u1ed5 k\u00ednh v\u00e0 l\u00e2u \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "He studied theology in <em>Vienna</em> for three years.",
            "vi": "Anh ta h\u1ecdc m\u00f4n th\u1ea7n h\u1ecdc \u1edf Vienna trong ba n\u0103m."
        },
        {
            "en": "Bratislava is only an hour away by train from <em>Vienna</em>.",
            "vi": "Bratislava ch\u1ec9 c\u00e1ch m\u1ed9t gi\u1edd \u0111i xe l\u1eeda t\u1eeb Vienna."
        },
        {
            "en": "<em>Vienna</em> conference reviews UN Reform in pilot countries",
            "vi": "H\u1ed9i ngh\u1ecb Vi\u00ean \u0111\u00e1nh gi\u00e1 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ea3i c\u00e1ch LHQ \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn h\u00e0nh th\u00ed \u0111i\u1ec3m"
        },
        {
            "en": "<em>Vienna</em> is an age-old and ancient city.",
            "vi": "Vi\u00ean l\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh ph\u1ed1 c\u1ed5 k\u00ednh v\u00e0 l\u00e2u \u0111\u1eddi."
        },
        {
            "en": "The ministers announced their decision after a meeting on Sunday in <em>Vienna</em>.",
            "vi": "C\u00e1c b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng c\u00f4ng b\u1ed1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh sau cu\u1ed9c h\u1ecdp h\u00f4m Ch\u1ee7 Nh\u1eadt v\u1eeba qua \u1edf Vienna."
        },
        {
            "en": "The citizens of <em>Vienna</em> came out on the streets in their thousands.",
            "vi": "H\u00e0ng ng\u00e0n c\u00f4ng d\u00e2n c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1 Vi\u00ean \u0111\u1ed5 ra tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng ph\u1ed1."
        },
        {
            "en": "<em>Vienna</em> is one of the best destinations for a luxury holiday in Austria.",
            "vi": "Vienna \u1edf \u00c1o l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m \u0111\u1ebfn t\u1ed1t nh\u1ea5t cho m\u1ed9t k\u1ef3 ngh\u1ec9 sang tr\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "The <em>Vienna</em> State Opera will perform in Hoa Binh theatre this weekend.",
            "vi": "Cu\u1ed1i tu\u1ea7n n\u00e0y \u0111o\u00e0n \u00f4 - p\u00ea - ra qu\u1ed1c gia Vienna s\u1ebd bi\u1ec3u di\u1ec5n \u1edf nh\u00e0 h\u00e1t H\u00f2a B\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The <em>Vienna</em> State Opera will perform in Hoa Binh theatre this weekend.",
            "vi": "Cu\u1ed1i tu\u1ea7n n\u00e0y \u0111o\u00e0n \u00f4-p\u00ea-ra qu\u1ed1c gia Vienna s\u1ebd bi\u1ec3u di\u1ec5n \u1edf nh\u00e0 h\u00e1t H\u00f2a B\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "The body of Rama Sand lies in state in <em>Vienna</em> before being transported to India.",
            "vi": "Thi h\u00e0i c\u1ee7a Rama Sand qu\u00e0n t\u1ea1i Vi\u00ean tr\u01b0\u1edbc khi \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec3n \u0111\u1ebfn \u1ea4n \u0110\u1ed9."
        },
        {
            "en": "We had a week in Rome and with that we went to <em>Vienna</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i \u1edf Rome m\u1ed9t tu\u1ea7n r\u1ed3i \u0111i Vienna."
        },
        {
            "en": "OPEC members are gathered in <em>Vienna</em> - Austria this week to discuss oil supplies and prices.",
            "vi": "C\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean opec nh\u00f3m h\u1ecdp \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 vi\u00ean - \u00e1o trong tu\u1ea7n n\u00e0y \u0111\u1ec3 th\u1ea3o lu\u1eadn c\u00e1c ngu\u1ed3n cung c\u1ea5p v\u00e0 gi\u00e1 c\u1ea3 d\u1ea7u m\u1ecf."
        }
    ],
    "suggestions": []
}