{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['viz\u0259bli]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">ph\u00f3 t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">m\u1ed9t c\u00e1ch r\u00f5 r\u00e0ng, hi\u1ec3n nhi\u00ean</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">visibly in love</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">r\u00f5 r\u00e0ng \u0111ang y\u00eau</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "visibly"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "visibly"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "visibly"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "visibly"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "visibly"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Peter grows <em>visibly</em>.",
            "vi": "Peter tr\u00f4ng l\u1edbn h\u1eb3n."
        },
        {
            "en": "Illness aged him <em>visibly</em>.",
            "vi": "B\u1ec7nh t\u1eadt l\u00e0m cho \u00f4ng \u1ea5y gi\u00e0 \u0111i h\u1eb3n."
        },
        {
            "en": "<em>Visibly</em> in love",
            "vi": "R\u00f5 r\u00e0ng \u0111ang y\u00eau"
        },
        {
            "en": "He was <em>visibly</em> shocked.",
            "vi": "R\u00f5 rang l\u00e0 h\u1eafn ta \u0111\u00e3 b\u1ecb s\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "The two approaches differed <em>visibly</em>.",
            "vi": "Hai ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p kh\u00e1c nhau h\u1eb3n."
        },
        {
            "en": "He agreed, <em>visibly</em> less eager.",
            "vi": "Anh ch\u00e0ng \u0111\u1ed3ng \u00fd, r\u00f5 r\u00e0ng \u00edt h\u00e1o h\u1ee9c h\u1eb3n."
        },
        {
            "en": "They are <em>visibly</em> in love.",
            "vi": "H\u1ecd th\u00ec r\u00f5 r\u00e0ng \u0111ang y\u00eau."
        },
        {
            "en": "She paled <em>visibly</em> at the news.",
            "vi": "C\u00f4 nh\u1ee3t nh\u1ea1t h\u1eb3n v\u00ec c\u00e1i tin \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "He was <em>visibly</em> upset by the loss.",
            "vi": "H\u1eafn r\u1ea5t bu\u1ed3n cho s\u1ef1 m\u1ea5t m\u00e1t \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "His spirits drooped <em>visibly</em> at the news.",
            "vi": "Tinh th\u1ea7n anh \u1ea5y \u0111\u00e3 g\u1ee5c xu\u1ed1ng khi nghe tin \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Your dress makes you look <em>visibly</em> fatter.",
            "vi": "M\u1eb7c \u00e1o \u0111\u1ea7m v\u00e0o tr\u00f4ng ch\u1ecb b\u00e9o h\u1eb3n ra."
        },
        {
            "en": "He paled <em>visibly</em> at the news.",
            "vi": "Anh \u1ea5y t\u00e1i m\u1eb7t khi nghe tin \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "His face paled <em>visibly</em> at the news.",
            "vi": "M\u1eb7t anh ta t\u00e1i l\u1ea1i khi nghe tin \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "She blanched <em>visibly</em> when I told her the news.",
            "vi": "B\u00e0 ta t\u00e1i m\u1eb7t \u0111i r\u1ea5t r\u00f5 khi t\u00f4i cho bi\u1ebft ngu\u1ed3n tin \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "He matured <em>visibly</em> after his service in the army.",
            "vi": "Sau khi ph\u1ee5c v\u1ee5 trong qu\u00e2n \u0111\u1ed9i, anh ta ch\u00edn ch\u1eafn h\u1eb3n."
        },
        {
            "en": "When he met me, he was <em>visibly</em> taken aback because he thought I was too young.",
            "vi": "Khi anh ta g\u1eb7p t\u00f4i th\u00ec anh ta c\u1ea3m th\u1ea5y th\u1ea5t v\u1ecdng ra m\u1eb7t v\u00ec anh ta ngh\u0129 t\u00f4i qu\u00e1 tr\u1ebb."
        },
        {
            "en": "Edward drove north through Forks, <em>visibly</em> chafing at the speed limit enforced by my prehistoric Chevy.",
            "vi": "Edward l\u00e1i v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng b\u1eafc xuy\u00ean qua Forks, r\u00f5 r\u00e0ng b\u1ef1c t\u1ee9c v\u00ec gi\u1edbi h\u1ea1n t\u1ed1c \u0111\u1ed9 bu\u1ed9c ph\u1ea3i tu\u00e2n theo b\u1edfi chi\u1ebfc Chevy ti\u1ec1n s\u1eed c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "By this stage the mother is <em>visibly</em> pregnant and the uterus is rising.",
            "vi": "\u1ede giai \u0111o\u1ea1n n\u00e0y ng\u01b0\u1eddi m\u1eb9 \u0111\u00e3 c\u00f3 b\u1ee5ng r\u00f5 v\u00e0 t\u1eed cung v\u1eabn \u0111ang to l\u00ean."
        },
        {
            "en": "In some countries, like Pakistan, Philippines and Sri Lanka, the process of poverty reduction has <em>visibly</em> slowed down.",
            "vi": "\u1ede m\u1ed9t s\u1ed1 qu\u1ed1c gia, nh\u01b0 Pakistan, Philippines v\u00e0 Sri Lanka, qu\u00e1 tr\u00ecnh gi\u1ea3m ngh\u00e8o ch\u1eadm \u0111i tr\u00f4ng th\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "The tension eased <em>visibly</em>, immediately, but I was still not a hundred per cent sure that I should be staying.",
            "vi": "S\u1ef1 c\u0103ng th\u1eb3ng gi\u1ea3m xu\u1ed1ng r\u00f5 r\u1ec7t, ngay l\u1eadp t\u1ee9c, nh\u01b0ng t\u00f4i v\u1eabn c\u1ea3m th\u1ea5y kh\u00f4ng ch\u1eafc ch\u1eafn r\u1eb1ng t\u00f4i n\u00ean \u1edf l\u1ea1i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}