{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['vaiz\u0259d]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">che gi\u1ea5u, ng\u1ee5y trang</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">\u0111eo m\u1eb7t n\u1ea1 cho...</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "visored"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "visored"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "visored"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "visored"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "visored"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "His position <em>vis</em>-\u00e0-<em>vis</em> the President.",
            "vi": "Ch\u1ed7 c\u1ee7a h\u1eafn \u0111\u1ed1i di\u1ec7n v\u1edbi ng\u00e0i t\u1ed5ng th\u1ed1ng."
        },
        {
            "en": "Sit <em>vis</em>-\u00c2-<em>vis</em> in a train",
            "vi": "Ng\u1ed3i \u0111\u1ed1i di\u1ec7n tr\u00ean xe l\u1eeda"
        },
        {
            "en": "Britain's role <em>vis</em>-\u00e0-<em>vis</em> the United States.",
            "vi": "Vai tr\u00f2 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Anh trong quan h\u1ec7 v\u1edbi Hoa K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "He's an <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta l\u00e0 nh\u00e0 bi\u00ean t\u1eadp."
        },
        {
            "en": "Increase in civil servants\u2019 minimum wage <em>vis</em>-\u00e0-<em>vis</em> the cost of living and GDP growth.",
            "vi": "T\u0103ng l\u01b0\u01a1ng t\u1ed1i thi\u1ec3u c\u1ee7a c\u00e1n b\u1ed9 c\u00f4ng ch\u1ee9c so v\u1edbi chi ph\u00ed \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u00e0 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng GDP."
        },
        {
            "en": "Austria-siz\u200b<em>ed</em> city?",
            "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0o l\u1edbn b\u1eb1ng n\u01b0\u1edbc \u00c1o?"
        },
        {
            "en": "Women's salaries are low <em>vis</em>-\u00e0-<em>vis</em> what men earn for the same work.",
            "vi": "L\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef th\u01b0\u1eddng th\u1ea5p h\u01a1n so v\u1edbi \u0111\u00e0n \u00f4ng khi c\u00f9ng l\u00e0m m\u1ed9t lo\u1ea1i c\u00f4ng vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "I've got to speak to James Lewis <em>vis</em>-a-<em>vis</em> the arrangements for Thursday.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi James Lewis v\u1ec1 bu\u1ed5i s\u1eafp x\u1ebfp cho ng\u00e0y th\u1ee9 5."
        },
        {
            "en": "International standard-<em>ed</em> quality.",
            "vi": "Ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng ti\u00eau chu\u1ea9n qu\u1ed1c t\u1ebf"
        },
        {
            "en": "IFC's comparative advantages <em>vis</em> a <em>vis</em> donor agencies and private financiers.",
            "vi": "Nh\u1eefng l\u1ee3i th\u1ebf so s\u00e1nh c\u1ee7a IFC so v\u1edbi c\u00e1c nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3 v\u00e0 c\u00e1c t\u01b0 b\u1ea3n t\u00e0i ch\u00ednh."
        },
        {
            "en": "I 've got to speak to James Lewis <em>vis</em> - a - <em>vis</em> the arrangements for Thursday.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 n\u00f3i chuy\u1ec7n v\u1edbi James Lewis v\u1ec1 bu\u1ed5i s\u1eafp x\u1ebfp cho ng\u00e0y th\u1ee9 5."
        },
        {
            "en": "It was felt that the company had the uniform advantage <em>vis</em>-\u00e0-<em>vis</em> smaller companies elsewhere.",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta c\u00f3 c\u1ea3m gi\u00e1c r\u1eb1ng c\u00f4ng ty n\u00e0y kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ee3i th\u1ebf so v\u1edbi c\u00e1c c\u00f4ng ty \u1edf nh\u1eefng n\u01a1i kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Discuss plans for the company <em>vis</em>-\u00e0-<em>vis</em> a possible merger.",
            "vi": "Th\u1ea3o lu\u1eadn k\u1ebf ho\u1ea1ch cho c\u00f4ng ty v\u1ec1 kh\u1ea3 n\u0103ng h\u1ee3p nh\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "They are discriminatory, preferential arrangements between some countries <em>vis</em>-\u00e0-<em>vis</em> the rest of the world.",
            "vi": "Ch\u00fang l\u00e0 nh\u1eefng th\u1ecfa thu\u1eadn ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed ho\u1eb7c \u01b0u \u0111\u00e3i gi\u1eefa m\u1ed9t s\u1ed1 n\u01b0\u1edbc v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "This is the final <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 phi\u00ean b\u1ea3n cu\u1ed1i c\u00f9ng."
        },
        {
            "en": "LANGUAGE LEARNING IN HIGHER <em>ED</em>",
            "vi": "H\u1ecdc ng\u00f4n ng\u1eef \u1edf c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc"
        },
        {
            "en": "Nevertheless, Vietnam's labor cost advantage <em>vis</em>-a-<em>vis</em> most other countries remains, even if it has been somewhat diminished.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, l\u1ee3i th\u1ebf v\u1ec1 gi\u00e1 lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Vi\u1ec7t nam so v\u1edbi \u0111a s\u1ed1 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c v\u1eabn c\u00f2n gi\u1eef nguy\u00ean, cho d\u00f9 n\u00f3 \u00edt nhi\u1ec1u \u0111\u00e3 b\u1ecb gi\u1ea3m b\u1edbt."
        },
        {
            "en": "Future balance between targeted program approaches to poverty reduction <em>vis</em>-\u00e0-<em>vis</em> strengthening social relief, insurance and regulatory mechanisms.",
            "vi": "S\u1ef1 c\u00e2n b\u1eb1ng sau n\u00e0y gi\u1eefa c\u00e1ch ti\u1ebfp c\u1eadn trong c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh m\u1ee5c ti\u00eau gi\u1ea3m ngh\u00e8o v\u1edbi vi\u1ec7c t\u0103ng c\u01b0\u1eddng c\u1ee9u tr\u1ee3, b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 nh\u1eefng c\u01a1 ch\u1ebf \u0111i\u1ec1u ti\u1ebft."
        },
        {
            "en": "He's got a good <em>Ed</em>.",
            "vi": "\u00d4ng ta c\u00f3 n\u1ec1n gi\u00e1o d\u1ee5c t\u1ed1t."
        },
        {
            "en": "However, on a bilateral basis, <em>vis</em>-a-<em>vis</em> any individual \"crisis\" country, Vietnam's exports will be even less competitive.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, x\u00e9t tr\u00ean quan h\u1ec7 song ph\u01b0\u01a1ng, so v\u1edbi b\u1ea5t k\u1ef3 m\u1ed9t qu\u1ed1c gia \u201cb\u1ecb kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng\u201d n\u00e0o, xu\u1ea5t kh\u1ea9u c\u1ee7a Vi\u1ec7t nam th\u1eadm ch\u00ed s\u1ebd c\u00f2n tr\u1edf n\u00ean k\u00e9m c\u1ea1nh tranh h\u01a1n n\u1eefa."
        }
    ],
    "suggestions": []
}