{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">['v\u0254islis]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">kh\u00f4ng n\u00f3i \u0111\u01b0\u1ee3c, kh\u00f4ng c\u00f3 ti\u1ebfng, c\u00e2m</td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(ng\u00f4n ng\u1eef h\u1ecdc) kh\u00f4ng k\u00eau, v\u00f4 thanh, ph\u00e1t ra kh\u00f4ng c\u00f3 \u00e2m k\u00eau</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">voiceless consonant</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">ph\u1ee5 \u00e2m kh\u00f4ng k\u00eau</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(y h\u1ecdc) m\u1ea5t ti\u1ebfng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "voiceless",
            "pronounce": "['v\u0254islis]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>voiceless</k><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective </cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b lacking a voice; mute; speechless. </blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b <cclass>Phonetics (of a speech sound) uttered without resonance of the vocal cords. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>voicelessly</b><cclass>adverb </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>voicelessness</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "voiceless",
            "pronounce": "['v\u0254islis]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "voiceless",
            "pronounce": "['v\u0254islis]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "voiceless",
            "pronounce": "['v\u0254islis]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "voiceless",
            "pronounce": "['v\u0254islis]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Voiceless</em> consonant",
            "vi": "Ph\u1ee5 \u00e2m kh\u00f4ng k\u00eau"
        },
        {
            "en": "The consonants t, f and s are <em>voiceless</em>.",
            "vi": "T, f v\u00e0 s l\u00e0 nh\u1eefng ph\u1ee5 \u00e2m v\u00f4 thanh."
        },
        {
            "en": "Enhancing democracy and empowering the powerless and <em>voiceless</em> that would lead to changes in position and eventually secure rights.",
            "vi": "Ph\u00e1t huy \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ednh d\u00e2n ch\u1ee7 v\u00e0 trao quy\u1ec1n v\u00e0 t\u1ea1o ti\u1ebfng n\u00f3i d\u1eabn \u0111\u1ebfn thay \u0111\u1ed5i v\u1ec1 v\u1ecb tr\u00ed, \u0111\u1ea3m b\u1ea3o quy\u1ec1n."
        },
        {
            "en": "In the Red River Delta, people described themselves as marginalized and <em>voiceless</em> with respect to education service providers.",
            "vi": "T\u1ea1i \u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng S\u00f4ng H\u1ed3ng, ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ef1 m\u00f4 t\u1ea3 m\u00ecnh nh\u01b0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb g\u1ea1t ra ngo\u00e0i l\u1ec1, kh\u00f4ng c\u00f3 ti\u1ebfng n\u00f3i g\u00ec tr\u01b0\u1edbc nh\u1eefng nh\u00e0 cung \u1ee9ng d\u1ecbch v\u1ee5 gi\u00e1o d\u1ee5c."
        },
        {
            "en": "Born in China, 25-year-old Lin campaigned on a human rights platform, pledging to continue her work in Canada for religious freedom and to be a \u201cvoice for the <em>voiceless</em>.\u201d",
            "vi": "Sinh ra t\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c, Lin \u0111\u00e3 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng trong m\u1ed9t di\u1ec5n \u0111\u00e0n\u00a0v\u1ec1 nh\u00e2n quy\u1ec1n, v\u00e0 nguy\u1ec7n ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e0m vi\u1ec7c \u1edf Canada \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea5u tranh cho t\u1ef1 do t\u00f4n gi\u00e1o v\u00e0 \u201cl\u00ean ti\u1ebfng cho nh\u1eefng ti\u1ebfng n\u00f3i b\u1ecb \u0111\u00e8 n\u00e9n\u201d."
        },
        {
            "en": "The best-known feature is \u2018Canadian raising\u2019, which affects two specific diphthongs before <em>voiceless</em> consonants: the first part of the diphthong is higher in\u00a0ice\u00a0and\u00a0out\u00a0than it is ineyes\u00a0and\u00a0loud.\u00a0",
            "vi": "N\u1ed5i ti\u1ebfng nh\u1ea5t l\u00e0 vi\u00ea\u0323c l\u00ean gi\u1ecdng ki\u1ec3u Canada v\u1ed1n \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn c\u0103\u0323p nguy\u00ean \u00e2m \u0111\u00f4i \u0111i tr\u01b0\u1edbc ph\u1ee5 \u00e2m kh\u00f4ng b\u00e2\u0323t h\u01a1i: n\u1ebfu so s\u00e1nh ch\u00fang ta s\u1ebd th\u1ea5y ph\u1ea7n \u0111\u1ea7u c\u1ee7a nguy\u00ean \u00e2m \u0111\u00f4i trong\u00a0ice\u00a0v\u00e0\u00a0out\u00a0cao h\u01a1n trong\u00a0eyes\u00a0v\u00e0\u00a0loud."
        }
    ],
    "suggestions": []
}