{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><font color=\"#9e9e9e\">[v\u0254ist]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"3\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\">(t\u1ea1o th\u00e0nh c\u00e1c t\u00ednh t\u1eeb gh\u00e9p) c\u00f3 m\u1ed9t gi\u1ecdng n\u00f3i thu\u1ed9c lo\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ec9 r\u00f5</td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">loud-voiced</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">gi\u1ecdng to</font></td></tr><tr id=\"mh\"><td colspan=\"2\">\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#1371BB\">\u2043</font></td><td id=\"C_C\"><font color=\"#1371BB\">gruff-voiced</font></td></tr><tr id=\"mh_n\"><td colspan=\"3\">\u00a0</td><td id=\"C_C\"><font color=\"#7E7E7E\">gi\u1ecdng c\u1ed9c l\u1ed1c</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "voiced"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>voiced</k><blockquote><cclass>adjective <cclass>Phonetics utter (a speech sound) with resonance of the vocal cords.</cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u2192 <kref>out of vogue</kref>, \u2192 <kref>in of vogue</kref></blockquote></div>",
            "word": "voiced"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "voiced"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "voiced"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "voiced"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Gruff-<em>voiced</em>",
            "vi": "Gi\u1ecdng c\u1ed9c l\u1ed1c"
        },
        {
            "en": "Loud-<em>voiced</em>",
            "vi": "Gi\u1ecdng to"
        },
        {
            "en": "<em>Voiced</em> consonant.",
            "vi": "Ph\u1ee5 \u00e2m h\u1eefu thanh."
        },
        {
            "en": "She has loud - <em>voiced</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 gi\u1ecdng to."
        },
        {
            "en": "He has gruff-<em>voiced</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y c\u00f3 gi\u1ecdng c\u1ed9c l\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "She has loud-<em>voiced</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 gi\u1ecdng to."
        },
        {
            "en": "A spokesman <em>voiced</em> the workers'dissatisfaction.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n n\u00f3i l\u00ean n\u1ed7i b\u1ea5t b\u00ecnh c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "A spokesman <em>voiced</em> the workers 'dissatisfaction.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t ng\u00f4n n\u00f3i l\u00ean n\u1ed7i b\u1ea5t b\u00ecnh c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "He <em>voiced</em> several objections to the plan.",
            "vi": "H\u1eafn \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t v\u00e0i \u00fd ki\u1ebfn ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i v\u1ec1 b\u1ea3n k\u1ebf ho\u1ea1ch."
        },
        {
            "en": "The woman who <em>voiced</em> Minnie Mouse, Russi Taylor, married the man who <em>voiced</em> Mickey, Wayne Allwine, in 1991.",
            "vi": "Di\u1ec5n vi\u00ean n\u1eef \u0111\u00e3 l\u1ed3ng ti\u1ebfng chu\u1ed9t Minnie, Russi Taylor, \u0111\u00e3 k\u1ebft h\u00f4n v\u1edbi Wayne Allwine anh \u0111\u00e3 l\u1ed3ng ti\u1ebfng chu\u1ed9t Mickey, v\u00e0o n\u0103m 1991"
        },
        {
            "en": "\"The Cuban delegation <em>voiced</em> a strong protest,\" it said.",
            "vi": "\"Ph\u00e1i \u0111o\u00e0n Cuba \u0111\u00e3 l\u00ean ti\u1ebfng ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i m\u1ea1nh m\u1ebd\", Cuba cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "8. The woman who <em>voiced</em> Minnie Mouse, Russi Taylor, married the man who <em>voiced</em> Mickey, Wayne Allwine, in 1991.",
            "vi": "8. Di\u1ec5n vi\u00ean n\u1eef \u0111\u00e3 l\u1ed3ng ti\u1ebfng chu\u1ed9t Minnie, Russi Taylor, \u0111\u00e3 k\u1ebft h\u00f4n v\u1edbi Wayne Allwine anh \u0111\u00e3 l\u1ed3ng ti\u1ebfng chu\u1ed9t Mickey, v\u00e0o n\u0103m 1991."
        },
        {
            "en": "\"The Cuban delegation <em>voiced</em> a strong protest,\" it said.",
            "vi": "\"Ph\u00e1i \u0111o\u00e0n Cuba \u0111\u00e3 l\u00ean ti\u1ebfng ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i m\u1ea1nh m\u1ebd\", Cuba cho bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "This concern was <em>voiced</em> repeatedly in the PPAs conducted last year (Box 7).",
            "vi": "M\u1ed1i quan ng\u1ea1i n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00eau r\u1ea5t nhi\u1ec1u l\u1ea7n trong c\u00e1c PPA \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh g\u1ea7n \u0111\u00e2y (H\u1ed9p 7)."
        },
        {
            "en": "The has many times <em>voiced</em> his concern about the threat to biodiversity by human overexploitation.",
            "vi": "Anh \u0111\u00e3 nhi\u1ec1u l\u1ea7n b\u00e0y t\u1ecf m\u1ed1i quan ng\u1ea1i v\u1ec1 c\u00e1c m\u1ed1i \u0111e d\u1ecda \u0111\u1ebfn \u0111a d\u1ea1ng sinh h\u1ecdc do s\u1ef1 khai th\u00e1c qu\u00e1 m\u1ee9c c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "Use such arguments either preemptively or after the objection is <em>voiced</em>.",
            "vi": "Ho\u1eb7c l\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng nh\u1eefng l\u00fd l\u1ebd n\u00e0y tr\u01b0\u1edbc ho\u1eb7c l\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng ch\u00fang sau khi s\u1ef1 ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp."
        },
        {
            "en": "In the PPAs, however, people <em>voiced</em> complaints regarding the accessibility of the poor to these services.",
            "vi": "Tuy nhi\u00ean, trong c\u00e1c PPA ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n l\u00ean ti\u1ebfng ph\u00e0n n\u00e0n v\u1ec1 kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp c\u1eadn c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o t\u1edbi c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "She was looking into the face of a stranger, a drunken drawling-<em>voiced</em> stranger.",
            "vi": "N\u00e0ng c\u1ea3m th\u1ea5y m\u00ecnh \u0111ang nh\u00ecn v\u00e0o m\u1eb7t m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi xa l\u1ea1, m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi xa l\u1ea1 say kh\u01b0\u1edbt, gi\u1ecdng k\u00e9o d\u00e0i l\u00e8 nh\u00e8."
        },
        {
            "en": "But the PPAs uncovered criticism as well, with Box 5.3 summarizing views <em>voiced</em> in many sites.",
            "vi": "Nh\u01b0ng c\u00e1c PPA c\u0169ng ph\u00e1t hi\u1ec7n th\u1ea5y nhi\u1ec1u \u00fd ki\u1ebfn ph\u00ea b\u00ecnh, trong Khung 5.3 t\u00f3m t\u1eaft nh\u1eefng quan \u0111i\u1ec3m \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00eau ra \u1edf nhi\u1ec1u n\u01a1i."
        },
        {
            "en": "Many people have <em>voiced</em> concern over the proposed changes in the law.",
            "vi": "Nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 l\u00ean ti\u1ebfng lo ng\u1ea1i v\u1ec1 c\u00e1c thay \u0111\u1ed5i trong lu\u1eadt ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a ra."
        }
    ],
    "suggestions": []
}