{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Voortrekker",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Voortrekker</k><blockquote><cclass>[<cclass>'f\u028a\u0259\u02cctr\u025bk\u0259<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>S. African </cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>historical a member of a group of Dutch-speaking people who migrated from the Cape Colony in the 1830s. </cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b a member of an Afrikaner youth movement similar to the Boy Scouts and Girl Guides. </blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>Afrik., from Du. <i>voor</i> 'fore' + <i>trekken</i> 'to travel'. </blockquote></div>",
            "word": "Voortrekker",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Voortrekker",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Voortrekker",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Voortrekker",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>vo</em>",
            "vi": "notebook"
        },
        {
            "en": "<em>Vo</em> nghia",
            "vi": "Nonsense!"
        },
        {
            "en": "hoa <em>vo</em> don chi '",
            "vi": "it never rains but it pours"
        },
        {
            "en": "General <em>Vo</em> Nguyen Giap.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i t\u01b0\u1edbng V\u00f5 Nguy\u00ean Gi\u00e1p."
        },
        {
            "en": "<em>Vo</em> phuong cuu chua",
            "vi": "There is no help for it"
        },
        {
            "en": "<em>Vo</em> Thi Sau had a tough spirit.",
            "vi": "Vo Thi Sau \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t tinh th\u1ea7n b\u1ea5t khu\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "Toi chi nghi van <em>vo</em> thoi",
            "vi": "I was just thinking"
        },
        {
            "en": "<em>vo</em> quyt day co mong tay nhon",
            "vi": "diamond cut diamond"
        },
        {
            "en": "I'm a student at <em>VO</em> XU junior high school.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 h\u1ecdc sinh c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng trung h\u1ecdc c\u01a1 s\u1edf VO XU."
        },
        {
            "en": "I 'm a student at <em>VO</em> XU junior high school.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 h\u1ecdc sinh c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng trung h\u1ecdc c\u01a1 s\u1edf VO XU."
        },
        {
            "en": "Beating Around The Bush = v\u00f2ng <em>vo</em> tam qu\u1ed1c",
            "vi": "= v\u00f2ng vo tam qu\u1ed1c, \u0111\u00e1nh tr\u1ed1ng l\u1ea3ng"
        },
        {
            "en": "co hai cuon sach ba muoi hai quyen <em>vo</em>",
            "vi": "there are two book and thirtytwo noterbook"
        },
        {
            "en": "I live at 116 <em>Vo</em> Thi Sau street",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ed1ng \u1edf s\u1ed1 116 \u0111\u01b0\u1eddng V\u00f5 Th\u1ecb S\u00e1u"
        },
        {
            "en": "Anh ta da tung danh <em>vo</em> tham tim mat may",
            "vi": "He used to hit his wife back and blue"
        },
        {
            "en": "dap cai gi <em>vo</em> ra thanh nhieu manh",
            "vi": "smash st to pieces"
        },
        {
            "en": "Your Excellency, Mr. <em>Vo</em> Hong Phuc, Minister of Planning and Investment;",
            "vi": "K\u00ednh th\u01b0a Ng\u00e0i V\u00f5 H\u1ed3ng Ph\u00fac, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 K\u1ebf ho\u1ea1ch v\u00e0 \u0110\u1ea7u t\u01b0;"
        },
        {
            "en": "Kh\u00f4ng c\u1ea7n ph\u1ea3i v\u00f2ng <em>vo</em> \u0111\u00e2u \u2013 b\u1ea3o c\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c r\u1ed3i.",
            "vi": "There's no point in prolonging the agony \u2013 just tell her."
        },
        {
            "en": "From left: <em>Vo</em> Quoc Thang, Duong Cong Minh, Do Quang Hien",
            "vi": "T\u1eeb tr\u00e1i qua: V\u00f5 Qu\u1ed1c Th\u1eafng, D\u01b0\u01a1ng C\u00f4ng Minh, \u0110\u1ed7 Quang Hi\u1ec1n"
        },
        {
            "en": "The year of tiger in 1506, the Le dynasty launched a large examination at Giang <em>Vo</em> royal court.",
            "vi": "N\u0103m B\u00ednh D\u1ea7n 1506, nh\u00e0 L\u00ea t\u1ed5 ch\u1ee9c cu\u1ed9c thi l\u1edbn \u1edf s\u00e2n \u0111i\u1ec7n Gi\u1ea3ng V\u00f5."
        },
        {
            "en": "<em>Vo</em> Thi Sau Street in District 3, Ho Chi Minh City with no electricity wires in sight. Photo:\u00a0Tuoi Tre",
            "vi": "\u0110\u01b0\u1eddng V\u00f5 Th\u1ecb S\u00e1u, Qu\u1eadn 3, Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh kh\u00f4ng nh\u00ecn th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c d\u00e2y \u0111i\u1ec7n. \u1ea2nh: Tu\u1ed5i Tr\u1ebb"
        }
    ],
    "suggestions": []
}