{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "VU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "VU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "VU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "VU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> \u0111i\u1ec7n</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u01a1n v\u1ecb \u00e2m l\u01b0\u1ee3ng (vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a ch\u1eef Volume unit)</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#3366ff\">Gi\u1ea3i th\u00edch VN:</font><font color=\"#005e00\"> Tr\u1ecb s\u1ed1 decibel l\u1edbn ho\u1eb7c nh\u1ecf h\u01a1n m\u1ed9t tr\u1ecb s\u1ed1 chu\u1ea9n c\u1ee7a \u00e2m thanh. Zero VU ngh\u0129a l\u00e0 m\u1ee9c c\u00f4ng su\u1ea5t m\u1ed9t miliwatt ti\u00eau th\u1ee5 v\u00e0o t\u1ea3i t\u1ed5ng tr\u1edf 600ohm.</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">VU (voice unit)</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0\u0111\u01a1n v\u1ecb ti\u1ebfng n\u00f3i</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td><font color=\"#005ba1\">VU (voice unit)</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0thi\u1ebft b\u1ecb tho\u1ea1i</font></td></tr></tbody></table></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "VU",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Jamais <em>vu</em>.",
            "vi": "Ch\u01b0a h\u1ec1 th\u1ea5y."
        },
        {
            "en": "Photo: Le Hoang <em>Vu</em>",
            "vi": "\u1ea2nh L\u00ea Ho\u00e0ng V\u0169"
        },
        {
            "en": "<em>Vu</em> Lan Festival",
            "vi": "L\u1ec5 h\u1ed9i Vu Lan"
        },
        {
            "en": "8. <em>Vu</em> Thi Hien",
            "vi": "8. V\u0169 Th\u1ecb Hi\u1ec1n"
        },
        {
            "en": "a feeling of d\u00e9ja <em>vu</em>",
            "vi": "c\u1ea3m gi\u00e1c nh\u00e0m ch\u00e1n"
        },
        {
            "en": "A feeling of dja <em>vu</em>",
            "vi": "C\u1ea3m gi\u00e1c nh\u00e0m ch\u00e1n"
        },
        {
            "en": "A sense of dja <em>vu</em>",
            "vi": "C\u1ea3m gi\u00e1c ng\u1edd ng\u1ee3"
        },
        {
            "en": "Tan <em>Vu</em>-Lach Huyen Bridge",
            "vi": "C\u1ea7u T\u00e2n V\u0169-L\u1ea1ch Huy\u1ec7n"
        },
        {
            "en": "T\u00f4i ch\u1ec9 ngh\u0129 <em>vu</em>/v\u1ea9n v\u01a1 th\u00f4i.",
            "vi": "I\u00a0was just thinking."
        },
        {
            "en": "By PATRICK BARTA and <em>VU</em> TRONG KHANH",
            "vi": "Vi\u1ebft b\u1edfi PATRICK BARTA v\u00e0 VU TRONG KHANH"
        },
        {
            "en": "Source: Eli Mazur, David Dapice, <em>Vu</em> Thanh Tu Anh.",
            "vi": "Ngu\u1ed3n: Eli Mazur, David Dapice, V\u0169 Th\u00e0nh T\u1ef1 Anh."
        },
        {
            "en": "He went to a fancy French restaurant called \"D\u00e9j\u00e0 <em>vu</em>\".",
            "vi": "Anh ta \u0111i \u0111\u1ebfn m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00e0ng Ph\u00e1p l\u1ea1 c\u00f3 t\u00ean l\u00e0 \"D\u00e9j\u00e0 vu\"."
        },
        {
            "en": "<em>Vu</em> Ha Van, Math Professor at Yale University\u00a0",
            "vi": "V\u0169 H\u00e0 V\u0103n, Gi\u00e1o s\u01b0 To\u00e1n t\u1ea1i \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Yale"
        },
        {
            "en": "Diem khac biet la dich <em>vu</em> cua chung toi.",
            "vi": "The difference is our service."
        },
        {
            "en": "Toi co it co hoi thang <em>vu</em> kien",
            "vi": "I have little change of winning the case"
        },
        {
            "en": "I'm afraid mr. <em>Vu</em> could not see you this Saturday",
            "vi": "T\u00f4i e r\u1eb1ng \u00f4ng v\u0169 kh\u00f4ng th\u1ec3 g\u1eb7p \u00f4ng th\u1ee9 b\u1ea3y n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "The discovery in 1992 in the <em>Vu</em> Quang forests of two new, large mammal species made <em>Vu</em> Quang an area of internationally recognised biodiversity conservation value.",
            "vi": "V\u1edbi vi\u1ec7c ph\u00e1t hi\u1ec7n hai lo\u00e0i th\u00fa m\u1edbi \u1edf r\u1eebng V\u1ee5 Quang trong n\u0103m 1992, V\u1ee5 Quang \u0111\u01b0\u1ee3c qu\u1ed1c t\u1ebf th\u1eeba nh\u1eadn l\u00e0 khu c\u00f3 gi\u00e1 tr\u1ecb v\u1ec1 b\u1ea3o t\u1ed3n \u0111a d\u1ea1ng sinh h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "<em>VU</em> THI TU HANG, 54, is the director of Binh Dan Hospital in Da Nang.",
            "vi": "V\u0169 Th\u1ecb T\u01b0 H\u1eb1ng, 54 tu\u1ed5i, l\u00e0 Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c b\u1ec7nh vi\u1ec7n B\u00ecnh D\u00e2n \u0110\u00e0 N\u1eb5ng."
        },
        {
            "en": "<em>Vu</em> Thi Hien is the wife of Tran Dinh Long - Chairman of Hoa Phat Group (HPG).",
            "vi": "V\u0169 Th\u1ecb Hi\u1ec1n l\u00e0 v\u1ee3 c\u1ee7a \u00f4ng Tr\u1ea7n \u0110\u00ecnh Long - CH\u1ee7 t\u1ecbch T\u1eadp \u0111o\u00e0n H\u00f2a Ph\u00e1t (HPG)."
        },
        {
            "en": "Speaking at the meeting, <em>Vu</em> Van Vien, director of Hanoi's transport department, voiced his support.",
            "vi": "Ph\u00e1t bi\u1ec3u t\u1ea1i cu\u1ed9c h\u1ecdp, \u00f4ng V\u0169 V\u0103n Vi\u00ean, Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c S\u1edf giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i H\u00e0 N\u1ed9i, l\u00ean ti\u1ebfng \u1ee7ng h\u1ed9."
        }
    ],
    "suggestions": []
}