{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Walter"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Walter"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Walter"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Walter"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Walter"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Sir <em>Walter</em> Scolt",
            "vi": "Ng\u00e0i walter scolt"
        },
        {
            "en": "<em>Walter</em> Williams on Bastiat",
            "vi": "Walter Williams b\u00e0n v\u1ec1 Bastiat"
        },
        {
            "en": "<em>Walter</em> Williams on Bastiat",
            "vi": "Walter Williams b\u00e0n v\u1ec1 Bastiat"
        },
        {
            "en": "Who is Sir <em>Walter</em> Scolt?",
            "vi": "Ng\u00e0i Walter Scolt l\u00e0 ai?"
        },
        {
            "en": "I came upon <em>Walter</em> while I was in the bookstore.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 v\u00f4 t\u00ecnh g\u1eb7p Walter trong khi \u0111ang \u1edf trong hi\u1ec7u s\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "Has <em>Walter</em> got over his financial difficulties yet?",
            "vi": "Walter \u0111\u00e3 v\u01b0\u1ee3t qua \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "I need to rush off this package to <em>Walter</em>.",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ea7n g\u1edfi nhanh ki\u1ec7n h\u00e0ng n\u00e0y \u0111\u1ebfn Walter."
        },
        {
            "en": "<em>Walter</em> can't hear you; he is dead to the world.",
            "vi": "Walter kh\u00f4ng th\u1ec3 nghe anh \u0111\u00e2u ; anh \u1ea5y \u0111ang ng\u1ee7 m\u00ea nh\u01b0 ch\u1ebft."
        },
        {
            "en": "We could look <em>Walter</em> and Barbara up when we 're in Liverpool.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn ch\u01a1i nh\u00e0 Walter v\u00e0 Barbara khi \u0111\u1ebfn Liverpool."
        },
        {
            "en": "After an afternoon of rain, the field at tiny Hans <em>Walter</em> Wild Stadium was a mess.",
            "vi": "Sau m\u1ed9t bu\u1ed5i chi\u1ec1u m\u01b0a, s\u00e2n trong s\u00e2n v\u1eadn \u0111\u1ed9ng Hans Walter Wild l\u00e0 m\u1ed9t m\u1edb h\u1ed7n \u0111\u1ed9n."
        },
        {
            "en": "<em>Walter</em> Chrysler, leading industrialist and founder of Chrysler Corporation, expected just three things when hiring men.",
            "vi": "Walter Chrysler, k\u1ef9 ngh\u1ec7 gia h\u00e0ng \u0111\u1ea7u v\u00e0 s\u00e1ng l\u1eadp vi\u00ean C\u00f4ng ty Chrysler, ch\u1ec9 mong \u0111\u1ee3i ba \u0111i\u1ec1u khi \u00f4ng thu\u00ea ng\u01b0\u1eddi."
        },
        {
            "en": "The castle is named for <em>Walter</em> Scott, called Scotty by his friends.",
            "vi": "To\u00e0 l\u00e2u \u0111\u00e0i mang t\u00ean Walter Scott, \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea1n b\u00e8 c\u1ee7a anh \u1ea5y g\u1ecdi l\u00e0 Scotty."
        },
        {
            "en": "This information is also being circulated at <em>Walter</em> Reed Army Medical Center.",
            "vi": "Th\u00f4ng tin n\u00e0y c\u0169ng \u0111ang \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u00ean truy\u1ec1n t\u1ea1i trung t\u00e2m ch\u0103m s\u00f3c y t\u1ebf qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Walter Reed."
        },
        {
            "en": "2. Objective journalism and an opinion column are about as similar as the Bible and Playboy magazine.-- <em>Walter</em> Cronkite",
            "vi": "2. Hai lo\u1ea1i: b\u00e1o ch\u00ed kh\u00e1ch quan v\u00e0 m\u1ee5c b\u00e1o ph\u1ea3n h\u1ed3i c\u1ee7a d\u01b0 lu\u1eadn\u00a0s\u1ebd t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 nh\u01b0 c\u00e1c t\u1ea1p ch\u00ed Bible v\u00e0 Playboy\u00a0.-- Walter Cronkite"
        },
        {
            "en": "<em>Walter</em> thumbed his nose at Fred and asked the gang to send someone else to do the job.",
            "vi": "Walter \u0111\u00e3 mi\u1ec7t th\u1ecb \u0111u\u1ed5i Fred \u0111i v\u00e0 y\u00eau c\u1ea7u bang g\u1edfi ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c \u0111\u1ebfn l\u00e0m vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "Scene from\u00a0Arrested Development\u00a0with Jessica <em>Walter</em> and Portia de Rossi\u00a0Carin Baer\u201420th Century Fox Licensing/Everett Collection",
            "vi": "Ph\u00e2n c\u1ea3nh t\u1eeb b\u1ed9 phim Arrested Development (Ph\u00e1 s\u1ea3n) v\u1edbi di\u1ec5n vi\u00ean Jessica Walter v\u00e0 Portia de Rossi. \u1ea2nh: Carin Baer \u2014 b\u1ea3n quy\u1ec1n thu\u1ed9c 20th Century Fox/Everett Collection"
        },
        {
            "en": "<em>Walter</em> Kent and James Gannon's song captured the mood of homesick Americans in 1943, especially the soldiers who were in the depths of World War II.",
            "vi": "C\u00e1c b\u00e0i h\u00e1t c\u1ee7a Walter Kent v\u00e0 James Gannon \u0111\u00e3 thu h\u00fat \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e2m tr\u1ea1ng nh\u1edb nh\u00e0 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 v\u00e0o n\u0103m 1943, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi l\u00ednh d\u1ea5n th\u00e2n s\u00e2u v\u00e0o Th\u1ebf chi\u1ebfn II."
        },
        {
            "en": "<em>Walter</em> Kent and James Gannon's song captured the mood of homesick Americans in 1943, especially the soldiers who were in the depths of World War II. ",
            "vi": "C\u00e1c b\u00e0i h\u00e1t c\u1ee7a Walter Kent v\u00e0 James Gannon \u0111\u00e3 thu h\u00fat \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e2m tr\u1ea1ng nh\u1edb nh\u00e0 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 v\u00e0o n\u0103m 1943, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi l\u00ednh d\u1ea5n th\u00e2n s\u00e2u v\u00e0o Th\u1ebf chi\u1ebfn II."
        },
        {
            "en": "Some years before he died, in nineteen forty - eight, Albert Johnson signed documents that said <em>Walter</em> Scott could live in the house until he died.",
            "vi": "V\u00e0i n\u0103m tr\u01b0\u1edbc khi ch\u1ebft, v\u00e0o n\u0103m 1948, Albert Johnson k\u00fd trong gi\u1ea5y t\u1edd r\u1eb1ng Walter Scott c\u00f3 th\u1ec3 s\u1ed1ng trong c\u0103n nh\u00e0 n\u00e0y \u0111\u1ebfn khi anh \u1ea5y ch\u1ebft."
        },
        {
            "en": "Do you remember <em>Walter</em> Smith, the fellow who vanished off the face of the earth with half a million of the firm's money?",
            "vi": "N\u00e0y anh c\u00f3 nh\u1edb th\u1eb1ng cha Walter Smith, g\u00e3 \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 bi\u1ebfn m\u1ea5t v\u1edbi s\u1ed1 ti\u1ec1n n\u1eeda tri\u1ec7u c\u1ee7a h\u00e3ng \u1ea5y?"
        }
    ],
    "suggestions": []
}