{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['w\u0254:d\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb, gi\u1ed1ng c\u00e1i </font><font color=\"#1371BB\">wardress</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">cai t\u00f9, gi\u00e1m ng\u1ee5c, ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m vi\u1ec7c b\u1ea3o v\u1ec7 \u1edf m\u1ed9t nh\u00e0 t\u00f9</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "warder"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>warder</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (<cclass>fem. <cclass><b>wardress</b>) <cclass>chiefly Brit. a prison guard. </cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>ME (denoting a watchman or sentinel): from Anglo-Norman Fr. <i>wardere</i>, from Old North. Fr. <i>warder</i> 'to guard'. </blockquote></div>",
            "word": "warder"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "warder"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "warder"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "warder"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>warder</em> treated prisoners with brutal savagery.",
            "vi": "T\u00ean cai ng\u1ee5c \u0111\u1ed1i x\u1eed v\u1edbi t\u00f9 nh\u00e2n m\u1ed9t c\u00e1ch d\u00e3 man t\u00e0n b\u1ea1o."
        },
        {
            "en": "\"Memory, the <em>warder</em> of the brain.\"",
            "vi": "\"K\u00fd \u1ee9c l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi cai c\u1ee7a b\u1ed9 n\u00e3o.\""
        },
        {
            "en": "He does his job as a prison <em>warder</em>.",
            "vi": "\u00d4ng l\u00e0m gi\u00e1m th\u1ecb tr\u1ea1i giam."
        }
    ],
    "suggestions": []
}