{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "warpath",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>warpath</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun (in phr. <cclass><b>on the warpath</b>) in an angry and aggressive state. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>with ref. to American Indians heading towards a battle with an enemy. </blockquote></div>",
            "word": "warpath",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "warpath",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>warpath</k><blockquote><blockquote><ex><abr>n.</abr> (<abr>usu.</abr><abr>colloq.</abr> and humorous) </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to go on the warpath </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) to be on the warpath (they are on the warpath again)</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "warpath",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "warpath",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Be on the <em>warpath</em>",
            "vi": "N\u00f3ng gi\u1eadn v\u00e0 s\u1eb5n s\u00e0ng giao chi\u1ebfn"
        },
        {
            "en": "He was on the <em>warpath</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y r\u1ea5t t\u1ee9c gi\u1eadn."
        },
        {
            "en": "Daddy's on the <em>warpath</em>, looking for a culprit. Someone's pinched his gardening gloves.",
            "vi": "Cha \u0111ang l\u00ean c\u01a1n t\u1ee9c gi\u1eadn \u0111i t\u00ecm k\u1ebb th\u1ee7 ph\u1ea1m. K\u1ebb n\u00e0o \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 l\u1ea5y m\u1ea5t \u0111\u00f4i g\u0103ng tay l\u00e0m v\u01b0\u1eddn c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "They have been on the <em>warpath</em> against each other all year.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 k\u00ecnh ch\u1ed1ng nhau su\u1ed1t c\u1ea3 n\u0103m nay."
        },
        {
            "en": "The two major candidates for president, Mr. Gore and Mr. Bush have been on the <em>warpath</em> against each other all year, and they will stay on the <em>warpath</em> until election day.",
            "vi": "C\u1ea3 hai \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean t\u1ed5ng th\u1ed1ng ch\u00ednh l\u00e0 \u00f4ng Gore v\u00e0 \u00f4ng Bush \u0111\u1ec1u \u0111\u00e3 k\u00ecnh ch\u1ed1ng nhau su\u1ed1t n\u0103m nay, v\u00e0 hai \u00f4ng s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c k\u00ecnh ch\u1ed1ng nhau \u0111\u1ebfn ng\u00e0y b\u1ea7u c\u1eed."
        }
    ],
    "suggestions": []
}