{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['weivd]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">l\u01b0\u1ee3n s\u00f3ng (t\u00f3c, n\u00e9t v\u1ebd...)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "waved",
            "pronounce": "['weivd]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "waved",
            "pronounce": "['weivd]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "waved",
            "pronounce": "['weivd]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "waved",
            "pronounce": "['weivd]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "waved",
            "pronounce": "['weivd]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I <em>waved</em>.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eaby tay."
        },
        {
            "en": "He <em>waved</em> her aside.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 v\u1eaby ta ra hi\u1ec7u cho c\u00f4 \u1ea5y tr\u00e1nh ra."
        },
        {
            "en": "I <em>waved</em> back.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eaby tay \u0111\u00e1p l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "He <em>waved</em> me aside.",
            "vi": "Anh ta \u0111\u00e3 v\u1eaby tay ra hi\u1ec7u cho t\u00f4i n\u00e9 sang m\u1ed9t b\u00ean."
        },
        {
            "en": "I <em>waved</em> at Billy.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eaby tay ch\u00e0o Billy."
        },
        {
            "en": "He <em>waved</em> us down.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y v\u1eaby tay ra hi\u1ec7u cho ch\u00fang t\u00f4i d\u1eebng l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Have one's hair <em>waved</em>",
            "vi": "\u0110i u\u1ed1n t\u00f3c"
        },
        {
            "en": "His mother <em>waved</em> and <em>waved</em>, and later cried.",
            "vi": "M\u1eb9 ch\u00fa c\u1ee9 v\u1eaby tay m\u00e3i r\u1ed3i kh\u00f3c."
        },
        {
            "en": "They <em>waved</em> back at me.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 v\u1eaby ch\u00e0o l\u1ea1i t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Flags <em>waved</em> over our heads.",
            "vi": "C\u00e1c l\u00e1 c\u1edd bay ph\u1ea5t ph\u01a1 tr\u00ean \u0111\u1ea7u ch\u00fang ta."
        },
        {
            "en": "She's had her hair <em>waved</em>.",
            "vi": "C\u00f4 c\u00f3 m\u00e1i t\u00f3c xo\u0103n."
        },
        {
            "en": "The people on the bus <em>waved</em> and we <em>waved</em> back.",
            "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi tr\u00ean xe bu\u00fdt v\u1eaby tay ch\u00e0o v\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i v\u1eaby l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "He <em>waved</em> to the crowd.",
            "vi": "Anh \u1ea5y v\u1eaby tay ch\u00e0o kh\u00e1n gi\u1ea3."
        },
        {
            "en": "He <em>waved</em> a car on.",
            "vi": "V\u1eaby tay ra hi\u1ec7u cho m\u1ed9t chi\u1ebfc xe \u0111i ti\u1ebfp."
        },
        {
            "en": "They <em>waved</em> a car down.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 v\u1eaby tay ra hi\u1ec7u cho m\u1ed9t chi\u1ebfc xe d\u1eebng l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "I <em>waved</em> goodbye to him.",
            "vi": "T\u00f4i v\u1eaby tay t\u1ea1m bi\u1ec7t anh \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "She <em>waved</em> them away impatiently.",
            "vi": "B\u00e0 \u1ea5y n\u00f3ng n\u1ea3y xua tay \u0111u\u1ed5i h\u1ecd \u0111i."
        },
        {
            "en": "She <em>waved</em> and drove off.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y v\u1eaby tay r\u1ed3i l\u00e1i \u0111i m\u1ea5t."
        },
        {
            "en": "She <em>waved</em> to sign assent.",
            "vi": "C\u00f4 v\u1eaby tay ra hi\u1ec7u \u0111\u1ed3ng \u00fd."
        },
        {
            "en": "Flags <em>waved</em> above our heads.",
            "vi": "Nh\u1eefng l\u00e1 c\u1edd bay ph\u1ea5p ph\u1edbi tr\u00ean \u0111\u1ea7u ch\u00fang t\u00f4i."
        }
    ],
    "suggestions": []
}