{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Wb",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Wb</k><blockquote>\u25a0 <cclass>abbreviation weber(s). </cclass></blockquote></div>",
            "word": "Wb",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Wb",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Wb",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Wb",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>WB</em>",
            "vi": "Ng\u00e2n H\u00e0ng Th\u1ebf Gi\u1edbi"
        },
        {
            "en": "World Bank \u2013 <em>WB</em>.",
            "vi": "Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "<em>WB</em> \u2013 World Bank.",
            "vi": "Ng\u00e2n h\u00e0ng th\u1ebf gi\u1edbi."
        },
        {
            "en": "Information management: FAO, UNDP, <em>WB</em>, CIDA",
            "vi": "Qu\u1ea3n l\u00fd th\u00f4ng tin: FAO, UNDP, NHTG, CIDA"
        },
        {
            "en": "\"<em>WB</em>\" is short for \"World Bank\".",
            "vi": "\"WB\" l\u00e0 d\u1ea1ng vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a \"World Bank\"."
        },
        {
            "en": "Revisions of budget allocation norms UNDP, IDA-<em>WB</em>",
            "vi": "S\u1eeda \u0111\u1ed5i c\u00e1c qui t\u1eafc ph\u00e2n b\u1ed5 ng\u00e2n s\u00e1ch UNDP, IDA-Ng\u00e2n h\u00e0ng th\u1ebf gi\u1edbi"
        },
        {
            "en": "Institutional strengthening: Sida, DANIDA, <em>WB</em>, DFID, ADB, EU, CIDA",
            "vi": "T\u0103ng c\u01b0\u1eddng th\u1ec3 ch\u1ebf: Sida, DANIDA, NHTG, DFID, ADB, EU, CIDA"
        },
        {
            "en": "Mangroves and Wetland management: <em>WB</em>, JICA, DANIDA, EU, the Netherlands",
            "vi": "Qu\u1ea3n l\u00fd v\u00f9ng c\u00e2y v\u00e0 \u0111\u1ea5t ng\u1eadp m\u1eb7n WB, JICA, DANIDA, EU, H\u00e0 la"
        },
        {
            "en": "Vietnam livestock competitiveness and food safety receives a boost with <em>WB</em> funding",
            "vi": "T\u0103ng c\u01b0\u1eddng t\u00ednh c\u1ea1nh tranh cho ng\u00e0nh ch\u0103n nu\u00f4i v\u00e0 an to\u00e0n th\u1ef1c ph\u1ea9m c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi ngu\u1ed3n v\u1ed1n c\u1ee7a Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi"
        },
        {
            "en": "Energy conservation and renewable energy: JICA, EU, the Netherlands, GEF (<em>WB</em>, UNDP, UNEP)",
            "vi": "B\u1ea3o t\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng t\u00e1i t\u1ea1o JICA, EU, H\u00e0 lan, GEF (NHTG, UNDP, UNEP)"
        },
        {
            "en": "<em>WB</em> approved 682 million USD in loan and credits to help reforms & pro-poor growth",
            "vi": "WB ph\u00ea duy\u1ec7t 682 tri\u1ec7u USD d\u01b0\u1edbi c\u00e1c kho\u1ea3n vay v\u00e0 t\u00edn d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 gi\u00fap c\u1ea3i c\u00e1ch v\u00e0 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng v\u00ec ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o"
        },
        {
            "en": "The Project on HIV/AIDS prevention and control in Vietnam funded by the <em>WB</em>.",
            "vi": "D\u1ef1 \u00e1n Ph\u00f2ng ch\u1ed1ng HIV/AIDS \u1edf Vi\u1ec7t Nam do Ng\u00e2n h\u00e0ng th\u1ebf gi\u1edbi t\u00e0i tr\u1ee3."
        },
        {
            "en": "UNDP, Sida, DANIDA, SDC, and the <em>WB</em> have indicated their willingness to support such an initiative.",
            "vi": "UNDP, SIDA, DANIDA, SDC, v\u00e0 WB \u0111\u00e3 b\u00e0y t\u1ecf s\u1eb5n s\u00e0ng h\u1ed7 tr\u1ee3 m\u1ed9t s\u00e1ng ki\u1ebfn nh\u01b0 v\u1eady."
        },
        {
            "en": "In some sense these were permitted or financed by the IMF and <em>WB</em>.",
            "vi": "Trong ch\u1eebng m\u1ef1c n\u00e0o \u0111\u00f3, ch\u00fang \u0111\u01b0\u1ee3c IMF v\u00e0 Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi cho ph\u00e9p hay t\u00e0i tr\u1ee3."
        },
        {
            "en": "Urban and Industrial: Urban planning and management: ADB, EU, JICA, DANIDA, <em>WB</em>, OECF",
            "vi": "\u0110\u00f4 th\u1ecb v\u00e0 c\u00f4ng nghi\u1ec7p: Quy ho\u1ea1ch v\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd \u0111\u00f4 th\u1ecb: ADB, EU, JICA, DANIDA, NHTG, OECF"
        },
        {
            "en": "Sustainable use of resources: <em>WB</em>, UNDP, JICA, GEF, DANIDA, EU, Sida, the Netherlands, IDRC",
            "vi": "S\u1eed d\u1ee5ng b\u1ec1n v\u1eefng t\u00e0i nguy\u00ean: WB, UNDP, JICA, GEF, DANIDA, EU, Sida, H\u00e0 lan, IDRC"
        },
        {
            "en": "ADB/JBIC/<em>WB</em>, Vietnam - ODA project management and performance issues and recommendations, discussed during the Do Song conference, April 2000.",
            "vi": "ADB/JBIC/WB, Vi\u1ec7t Nam - C\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u00e0 khuy\u1ebfn ngh\u1ecb v\u1ec1 qu\u1ea3n l\u00fd v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c d\u1ef1 \u00e1n ODA, \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea3o lu\u1eadn t\u1ea1i H\u1ed9i ngh\u1ecb \u0110\u1ed3 S\u01a1n, th\u00e1ng 4 n\u0103m 2000."
        },
        {
            "en": "Natural resources management: Forestry: <em>WB</em>, UNDP, GEF, ADB, JICA, EU, DANIDA, Sida, the Netherlands, GTZ, SDC, WFP",
            "vi": "Qu\u1ea3n l\u00fd t\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean: L\u00e2m nghi\u1ec7p: NHTG, UNDP, GEF, ADB, JICA, EU, DANIDA, Sida, H\u00e0 lan, GTZ, SDC, WFP"
        },
        {
            "en": "Sida (though SEMA) with support by UNDP, DANIDA, <em>WB</em>, SDC, CIDA MOSTE ISG: Sida, a Trust Fund for environment partnership",
            "vi": "Sida th\u00f4ng qua SEMA v\u1edbi h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a UNDP, DANIDA, WB, SDC, CIDA Sida, m\u1ed9t Qu\u1ef9 t\u00edn th\u00e1c v\u1ec1 \u0111\u1ed1i t\u00e1c m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng"
        },
        {
            "en": "The social impact of the IMF and <em>WB</em> structural adjustment programmes were treated as a by-product.",
            "vi": "T\u00e1c \u0111\u1ed9ng v\u1ec1 m\u1eb7t x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh c\u01a1 c\u1ea5u c\u1ee7a IMF v\u00e0 WB \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 c\u00e1c th\u1ee9 ph\u1ea9m."
        }
    ],
    "suggestions": []
}