{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['webst\u0259]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(t\u1eeb c\u1ed5, ngh\u0129a c\u1ed5) th\u1ee3 d\u1ec7t</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "webster",
            "pronounce": "['webst\u0259]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "webster",
            "pronounce": "['webst\u0259]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "webster",
            "pronounce": "['webst\u0259]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "webster",
            "pronounce": "['webst\u0259]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "webster",
            "pronounce": "['webst\u0259]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "One was Noah <em>Webster</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t trong s\u1ed1 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ea5y l\u00e0 noah webster."
        },
        {
            "en": "Let's begin with <em>Webster</em> Park.",
            "vi": "Ch\u00fang ta h\u00e3y b\u1eaft \u0111\u1ea7u v\u1edbi C\u00f4ng vi\u00ean Webster."
        },
        {
            "en": "<em>Webster</em> wrote language books for schools.",
            "vi": "Webster vi\u1ebft s\u00e1ch v\u1ec1 ng\u00f4n ng\u1eef d\u00e0nh cho nh\u00e0 tr\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "<em>Webster</em> believed that British English spelling rules were too complex.",
            "vi": "Webster tin r\u1eb1ng c\u00e1c quy t\u1eafc vi\u1ebft ti\u1ebfng anh ki\u1ec3u anh qu\u00e1 ph\u1ee9c t\u1ea1p."
        },
        {
            "en": "<em>Webster</em> published \"The American Dictionary of the English Language\" in 1828.",
            "vi": "Webster xu\u1ea5t b\u1ea3n \"the american dictionary of the english language\" n\u0103m 1828."
        },
        {
            "en": "<em>Webster</em> had a sudden attack of appendicitis and had to go under the knife at one.",
            "vi": "B\u1ed7ng d\u01b0ng Webster g\u1eb7p ph\u1ea3i ch\u1ee9ng \u0111au ru\u1ed9t d\u01b0 v\u00e0 ph\u1ea3i t\u1ee9c t\u1ed1c ch\u1ecbu gi\u1ea3i ph\u1eabu."
        },
        {
            "en": "He is studying finance and banking at <em>Webster</em> University, Missouri,\u00a0and only competes in selected events.",
            "vi": "Anh \u0111ang nghi\u00ean c\u1ee9u t\u00e0i ch\u00ednh ng\u00e2n h\u00e0ng t\u1ea1i \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Webster, Missouri v\u00e0 ch\u1ec9 thi \u0111\u1ea5u c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ef1a ch\u1ecdn."
        },
        {
            "en": "Noah <em>Webster</em> said every part of a word should be spoken.",
            "vi": "Noah webster n\u00f3i r\u1eb1ng n\u00ean ph\u00e1t \u00e2m r\u00f5 t\u1eebng ph\u1ea7n c\u1ee7a m\u1ed9t t\u1eeb."
        },
        {
            "en": "See the series of World Bank Working Papers on the emergence of private sector manufacturers by Leila <em>Webster</em>.",
            "vi": "Tham kh\u1ea3o lo\u1ea1t T\u00e0i li\u1ec7u c\u00f4ng t\u00e1c c\u1ee7a Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi do Leila Webster vi\u1ebft v\u1ec1 s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u1ee7a c\u00e1c nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n."
        },
        {
            "en": "Leila <em>Webster</em>, \"Newly Privatized Russian Enterprises\", World Bank Technical Paper Number 241, Washingotn, DC: World Bank, 1998.",
            "vi": "Leila Webster, \"C\u00e1c doanh nghi\u1ec7p t\u01b0 nh\u00e2n m\u1edbi c\u1ee7a Nga\", B\u1ea3n tin k\u1ef9 thu\u1eadt c\u1ee7a Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi S\u1ed1 241, Washington, DC: Ng\u00e2n h\u00e0ng th\u1ebf gi\u1edbi, 1998."
        },
        {
            "en": "The survey was carried out during January 9-23, 1998 by M. Reza Amin (a consultant to MPDF) and Leila <em>Webster</em> (a staff member of MPDF).",
            "vi": "Cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tra n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c M. Reza Amin (m\u1ed9t chuy\u00ean gia t\u01b0 v\u1ea5n cho Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n d\u1ef1 \u00e1n M\u00eak\u00f4ng) v\u00e0 Leila Webster (th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n d\u1ef1 \u00e1n M\u00eak\u00f4ng) th\u1ef1c hi\u1ec7n t\u1eeb ng\u00e0y 9 \u0111\u1ebfn ng\u00e0y 23 th\u00e1ng 1 n\u0103m 1998."
        },
        {
            "en": "MPDF Private Sector Discussion Paper No.8, Vietnam\u2019s Undersized Engine: A Survey of 95 Larger Private Manufacturers, by Leila <em>Webster</em> and Markus Taussig, June 1999.",
            "vi": "Chuy\u00ean \u0111\u1ec1 nghi\u00ean c\u1ee9u Khu v\u1ef1c t\u01b0 nh\u00e2n c\u1ee7a MPDF s\u1ed1 8, \u0110\u1ed9ng l\u1ef1c ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u00fang m\u1ee9c \u1edf Vi\u1ec7t nam: M\u1ed9t \u0111i\u1ec1u tra v\u1ec1 95 Nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n l\u1edbn c\u1ee7a Leila Webster v\u00e0 Markus Taussig, th\u00e1ng 6/1999."
        },
        {
            "en": "See, e.g., Leila <em>Webster</em> and Markus Taussig, (1999) 25-26 (survey results reveal a third of firms were formed prior to formal legal framework).",
            "vi": "Xem Leila Webster v\u00e0 Markus Taussig, (1999) trang 25-26 (k\u1ebft qu\u1ea3 cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tra cho th\u1ea5y m\u1ed9t ph\u1ea7n ba c\u00e1c c\u00f4ng ty n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp tr\u01b0\u1edbc khi c\u00f3 khu\u00f4n kh\u1ed5 lu\u1eadt ph\u00e1p ch\u00ednh th\u1ee9c)."
        },
        {
            "en": "A Survey of 95 Private Manufacturers by Leila <em>Webster</em> and Marcus Taussig, the Mekong Project Development Facility, Discussion Paper #8, June 1999.",
            "vi": "Cu\u1ed9c \u0111i\u1ec1u tra 95 nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n c\u1ee7a Leila Webster v\u00e0 Marcus Taussig, Ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n d\u1ef1 \u00e1n M\u00ea k\u00f4ng, b\u00e0i chuy\u00ean \u0111\u1ec1 s\u1ed1 8, th\u00e1ng 6-1999."
        },
        {
            "en": "<em>Webster</em>, Leila and M. Reza Amin (1998) \u2018Equitisation of State Enterprises in Viet Nam: Experience to Date\u2019, Private Sector Discussions 3, MPDF, Ha Noi, March.",
            "vi": "Webster, Leila v\u00e0 M. Reza Amin (1998) \u2018C\u1ed5 ph\u1ea7n h\u00f3a doanh nghi\u1ec7p nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam: kinh nghi\u1ec7m t\u1edbi nay\u2019, Th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 ng\u1ea1ch t\u01b0 nh\u00e2n s\u1ed1 3, MPDF, H\u00e0 N\u1ed9i, th\u00e1ng 3."
        },
        {
            "en": "We wish to thank Bob <em>Webster</em> and David Lempert who both contributed significantly throughout the process of this research; this report draws heavily from an earlier draft written by David Lempert.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i xin ch\u00e2n th\u00e0nh c\u1ea3m \u01a1n \u00d4ng Bob Webster v\u00e0 \u00f4ng David Lempert \u0111\u00e3 c\u00f3 nh\u1eefng \u0111\u00f3ng g\u00f3p t\u00edch c\u1ef1c trong su\u1ed1t qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ef1c hi\u1ec7n nghi\u00ean c\u1ee9u; B\u00e1o c\u00e1o n\u00e0y l\u00e0 th\u00e0nh qu\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00fac k\u1ebft t\u1eeb B\u1ea3n th\u1ea3o do David Lempert so\u1ea1n tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "\"Its percentage [now at 38 percent] is going down because so many of the other services, such as visual networking services that are video - based [and] communications - based, are really growing at a much faster rate,\" <em>Webster</em> said.",
            "vi": "\u00d4ng Webster cho bi\u1ebft: \"T\u1ef7 l\u1ec7 ph\u1ea7n tr\u0103m c\u1ee7a n\u00f3 [hi\u1ec7n t\u1ea1i l\u00e0 38 ph\u1ea7n tr\u0103m] \u0111ang gi\u1ea3m l\u00e0 do c\u00f3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u d\u1ecbch v\u1ee5 kh\u00e1c, ch\u1eb3ng h\u1ea1n nh\u01b0 c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 m\u1ea1ng \u1ea3o d\u1ef1a tr\u00ean video [v\u00e0] d\u1ef1a tr\u00ean truy\u1ec1n th\u00f4ng, \u0111ang th\u1eadt s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1edbi t\u1ed1c \u0111\u1ed9 r\u1ea5t nhanh."
        },
        {
            "en": "\"Its percentage [now at 38 percent] is going down because so many of the other services, such as visual networking services that are video-based [and] communications-based, are really growing at a much faster rate,\" <em>Webster</em> said.",
            "vi": "38 ph\u1ea7n tr\u0103m] \u0111ang gi\u1ea3m l\u00e0 do c\u00f3 r\u1ea5t nhi\u1ec1u d\u1ecbch v\u1ee5 kh\u00e1c, ch\u1eb3ng h\u1ea1n nh\u01b0 c\u00e1c d\u1ecbch v\u1ee5 m\u1ea1ng \u1ea3o d\u1ef1a tr\u00ean video [v\u00e0] d\u1ef1a tr\u00ean truy\u1ec1n th\u00f4ng, \u0111ang th\u1eadt s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1edbi t\u1ed1c \u0111\u1ed9 r\u1ea5t nhanh."
        },
        {
            "en": "\"You shouldn't have to be a color scientist to get the right color where you want it,\" said Karen Braun, herself a color scientist at the Xerox Research Center <em>Webster</em> in New York.",
            "vi": "nh\u00e0 khoa h\u1ecdc v\u1ec1 m\u00e0u s\u1eafc \u1edf Trung t\u00e2m Nghi\u00ean c\u1ee9u Xerox Research Center Webster \u1edf New York \"B\u1ea1n s\u1ebd kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 khoa h\u1ecdc v\u1ec1 m\u00e0u s\u1eafc ch\u1ec9 \u0111\u1ec3 c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00fang m\u00e0u s\u1eafc \u1edf m\u1ed9t v\u1ecb tr\u00ed m\u00e0 m\u00ecnh mu\u1ed1n.\""
        },
        {
            "en": "Leila <em>Webster</em> and Joshua Charap, \"The Emergence of Private Sector Manufacturing in St. Petersburg: A Survey of Firms\", World Bank Technical Paper Number 228, Washington, DC: World Bank, 1993.",
            "vi": "Leila Webster v\u00e0 Joshua Charap, \"S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a khu v\u1ef1c s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 nh\u00e2n \u1edf St. Petersburg: kh\u1ea3o s\u00e1t c\u00e1c c\u00f4ng ty\", B\u1ea3n tin k\u1ef9 thu\u1eadt c\u1ee7a Ng\u00e2n h\u00e0ng Th\u1ebf gi\u1edbi S\u1ed1 228, Washington, DC: Ng\u00e2n h\u00e0ng th\u1ebf gi\u1edbi, 1993."
        }
    ],
    "suggestions": []
}