{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[wi:n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(th\u01a1 ca) t\u01b0\u1edfng, t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "ween"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>ween</k><blockquote>\u25a0 <cclass>verb <cclass>archaic think or suppose. </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>OE <i>w\u0113nan</i>, of Gmc origin; related to <kref>wish</kref>. </blockquote></div>",
            "word": "ween"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ween"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ween"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "ween"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "But I did end up winning \u201cMost Improved\u201d at the awards banquet at the end of the summer. That's only because there was a 10-minute difference bet <em>ween</em> my first race and my last one.",
            "vi": "Nh\u01b0ng t\u00f4i \u0111\u00e3 k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn th\u1eafng v\u1edbi gi\u1ea3i \u201c C\u1ea3i thi\u1ec7n nh\u1ea5t\u201d t\u1ea1i b\u1eefa ti\u1ec7c gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng v\u00e0o cu\u1ed1i m\u00f9a h\u00e8. Ch\u1ec9 v\u00ec c\u00f3 s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t 10 ph\u00fat gi\u1eefa cu\u1ed9c \u0111ua \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0 cu\u1ed9c \u0111ua cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ee7a t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "\"At peak time, bet <em>ween</em> 5pm and 7pm, over 300 people visit the place and parking lots are always crowded,\" Le Quang Tuan, deputy director of Ha Noi Children's Palace said. Some 15,000 children have registered for summer classes in the palace, three times more than other months.",
            "vi": "\u00d4ng L\u00ea Quang Tu\u1ea5n, Ph\u00f3 Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c Cung thi\u1ebfu nhi H\u00e0 N\u1ed9i cho bi\u1ebft \" V\u00e0o l\u00fac cao \u0111i\u1ec3m, kho\u1ea3ng 5 gi\u1edd chi\u1ec1u \u0111\u1ebfn 7 gi\u1edd t\u1ed1i, c\u00f3 h\u01a1n 300 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ebfn tham quan c\u00e1c \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m v\u00e0 b\u00e3i \u0111\u1ed7 xe lu\u00f4n lu\u00f4n \u0111\u00f4ng \u0111\u00fac, \". Kho\u1ea3ng 15.000 tr\u1ebb em \u0111\u00e3 \u0111\u0103ng k\u00fd c\u00e1c l\u1edbp h\u1ecdc h\u00e8 trong cung, g\u1ea5p ba l\u1ea7n so v\u1edbi c\u00e1c th\u00e1ng kh\u00e1c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}