{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['welt\u0259weit]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(th\u1ec3 d\u1ee5c th\u1ec3 thao) v\u00f5 s\u0129 ngay tr\u00ean h\u1ea1ng nh\u1eb9 (c\u00e2n n\u1eb7ng trong kho\u1ea3ng t\u1eeb 61 \u0111\u1ebfn 66, 6 kg); v\u00f5 s\u0129 h\u1ea1ng b\u00e1n trung</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "welterweight",
            "pronounce": "['welt\u0259weit]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>welterweight</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a weight in boxing and other sports intermediate between lightweight and middleweight. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: <cclass>welter of unknown origin. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "welterweight",
            "pronounce": "['welt\u0259weit]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "welterweight",
            "pronounce": "['welt\u0259weit]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "welterweight",
            "pronounce": "['welt\u0259weit]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "welterweight",
            "pronounce": "['welt\u0259weit]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I will watch a <em>welterweight</em> contest.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1ebd xem tr\u1eadn \u0111\u1ea5u h\u1ea1ng b\u00e1n trung."
        },
        {
            "en": "Throughout his career, he fought at <em>welterweight</em>.",
            "vi": "Trong su\u1ed1t c\u1ea3 s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a m\u00ecnh, anh \u1ea5y thi \u0111\u1ea5u \u1edf h\u1ea1ng b\u00e1n trung."
        },
        {
            "en": "Throughout my career, I fought as a <em>welterweight</em>.",
            "vi": "Trong su\u1ed1t c\u1ea3 s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a m\u00ecnh, t\u00f4i thi \u0111\u1ea5u \u1edf h\u1ea1ng b\u00e1n trung."
        },
        {
            "en": "That's reason enough to listen to Malignaggi work the MayMac fight, but his disdain for McGregor will force The Magic Man to lean on his professionalism. He's done it before. Despite being fresh off a war of words and losing his <em>welterweight</em> title to Adrien Broner, Malignaggi showed no bias when he worked The Problem's unanimous-decision loss to Marcos Rene Maidana six months later.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 l\u00fd do \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 nghe Malignaggi b\u00ecnh lu\u1eadn cho cu\u1ed9c chi\u1ebfn c\u1ee7a MayMac, nh\u01b0ng th\u00e1i \u0111\u1ed9 khinh th\u1ecb c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi McGregor s\u1ebd bu\u1ed9c The Magic Man ph\u1ea3i d\u1ef1a v\u00e0o t\u00ednh chuy\u00ean nghi\u1ec7p c\u1ee7a m\u00ecnh. Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y \u00f4ng ta \u0111\u00e3 l\u00e0m \u0111i\u1ec1u n\u00e0y . M\u1eb7c d\u00f9 cu\u1ed9c chi\u1ebfn gi\u1eefa nh\u1eefng t\u1eeb ng\u1eef \u0111\u00e3 m\u1ea5t \u0111i v\u00e0 m\u1ea5t \u0111i ch\u1ee9c v\u00f4 \u0111\u1ecbch \u0111\u1ed1i v\u1edbi Adrien Broner, nh\u01b0ng Malignaggi t\u1ecf ra kh\u00f4ng thi\u00ean v\u1ecb khi \u00f4ng l\u00e0m vi\u1ec7c v\u1edbi quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1ed1ng nh\u1ea5t c\u1ee7a The Problem v\u1edbi Marcos Rene Maidana s\u00e1u th\u00e1ng sau \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "That's reason enough to listen to Malignaggi work the MayMac fight, but his disdain for McGregor will force The Magic Man to lean on his professionalism. He's done it before. Despite being fresh off a war of words and losing his <em>welterweight</em> title to Adrien Broner, Malignaggi showed no bias when he worked The Problem's unanimous-decision loss to Marcos Rene Maidana six months later.",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 l\u00fd do \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 nghe Malignaggi b\u00ecnh lu\u1eadn cho cu\u1ed9c chi\u1ebfn c\u1ee7a MayMac, nh\u01b0ng th\u00e1i \u0111\u1ed9 khinh th\u1ecb c\u1ee7a \u00f4ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi McGregor s\u1ebd bu\u1ed9c The Magic Man ph\u1ea3i d\u1ef1a v\u00e0o t\u00ednh chuy\u00ean nghi\u1ec7p c\u1ee7a m\u00ecnh. Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y \u00f4ng ta \u0111\u00e3 l\u00e0m \u0111i\u1ec1u n\u00e0y . M\u1eb7c d\u00f9 cu\u1ed9c chi\u1ebfn gi\u1eefa nh\u1eefng t\u1eeb ng\u1eef \u0111\u00e3 m\u1ea5t \u0111i v\u00e0 m\u1ea5t \u0111i ch\u1ee9c v\u00f4 \u0111\u1ecbch \u0111\u1ed1i v\u1edbi Adrien Broner, nh\u01b0ng Malignaggi t\u1ecf ra kh\u00f4ng thi\u00ean v\u1ecb khi \u00f4ng l\u00e0m vi\u1ec7c v\u1edbi quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1ed1ng nh\u1ea5t c\u1ee7a The Problem v\u1edbi Marcos Rene Maidana s\u00e1u th\u00e1ng sau \u0111\u00f3."
        }
    ],
    "suggestions": []
}