{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "whys"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "whys"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "whys"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "whys"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "whys"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "I don't want to hear the <em>whys</em> and the wherefores.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng mu\u1ed1n nghe t\u1ea1i sao v\u00e0 l\u00fd do g\u00ec."
        },
        {
            "en": "I don't want to hear the <em>whys</em> and wherefores of this question.",
            "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng mu\u1ed1n nghe l\u00fd do n\u00e0y n\u1ecd v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "I don't really want to know all the <em>whys</em> and the wherefores. Just tell me what happened.",
            "vi": "T\u00f4i th\u1ef1c s\u1ef1 kh\u00f4ng c\u1ea7n bi\u1ebft l\u00fd do l\u00fd tr\u1ea5u g\u00ec h\u1ebft. Ch\u1ec9 c\u1ea7n cho t\u00f4i bi\u1ebft chuy\u1ec7n g\u00ec \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra."
        },
        {
            "en": "I don't need to hear all the <em>whys</em> and the wherefores, I just want to know what happened",
            "vi": "t\u00f4i ch\u1eb3ng c\u1ea7n ph\u1ea3i nghe l\u00ed do g\u00ec c\u1ea3, t\u00f4i ch\u1ec9 mu\u1ed1n bi\u1ebft chuy\u1ec7n g\u00ec \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra th\u00f4i"
        },
        {
            "en": "I don't need to hear all the <em>whys</em> and the wherefores ; I just want to know what happened.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1eb3ng c\u1ea7n ph\u1ea3i nghe l\u00fd do g\u00ec c\u1ea3, t\u00f4i ch\u1ec9 mu\u1ed1n bi\u1ebft chuy\u1ec7n g\u00ec \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "I don't need to hear all the <em>whys</em> and the wherefores, I just want to know what happened.",
            "vi": "T\u00f4i ch\u1eb3ng c\u1ea7n ph\u1ea3i nghe l\u00fd do l\u00fd tr\u1ea5u g\u00ec c\u1ea3, t\u00f4i ch\u1ec9 mu\u1ed1n bi\u1ebft chuy\u1ec7n g\u00ec x\u1ea3y ra th\u00f4i."
        },
        {
            "en": "At the present we must simply accept the new regulations, but we shall expect to be told the <em>whys</em> and wherefores very soon.",
            "vi": "Hi\u1ec7n t\u1ea1i ch\u00fang ta ch\u1ea5p nh\u1eadn nh\u1eefng quy \u0111\u1ecbnh m\u1edbi nh\u01b0ng ch\u00fang ta s\u1ebd mong s\u1edbm \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft t\u1ea1i sao l\u1ea1i nh\u01b0 v\u1eady."
        },
        {
            "en": "\"Parents and grandparents should communicate the whats and <em>whys</em> of their will in a group setting, with all their children present, long before the will is read,\" says David Mullins, a planner in Richlands, Virginia.",
            "vi": "David Mullins, m\u1ed9t nh\u00e0 l\u1eadp k\u1ebf ho\u1ea1ch \u1edf Richlands, Virginia, cho bi\u1ebft: \"M\u1ed9t th\u1eddi gian d\u00e0i tr\u01b0\u1edbc khi di ch\u00fac \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ecdc, cha m\u1eb9 v\u00e0 \u00f4ng b\u00e0 n\u00ean truy\u1ec1n \u0111\u1ea1t nh\u1eefng suy ngh\u0129 v\u00e0 \u00fd mu\u1ed1n c\u1ee7a h\u1ecd v\u1ec1 di ch\u00fac, khi t\u1ea5t c\u1ea3 con c\u00e1i c\u00f3 m\u1eb7t \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7\"."
        }
    ],
    "suggestions": []
}