{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[wig]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u1ed9 t\u00f3c gi\u1ea3</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(th\u00f4ng t\u1ee5c) ch\u1eedi m\u1eafng th\u1eadm t\u1ec7</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "wig"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>wig</k><blockquote><b>wig<sup>1</sup></b></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a covering for the head made of real or artificial hair. </cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>wigged</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote><cclass><b>wigless</b><cclass>adjective </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C17: shortening of <kref>periwig</kref>. </blockquote><blockquote><blockquote>\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014</blockquote></blockquote><blockquote><b>wig<sup>2</sup></b></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>verb (<cclass><b>wigs</b>, <cclass><b>wigging</b>, <cclass><b>wigged</b>) <cclass>informal </cclass></cclass></cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote><blockquote>1\u300b <cclass>Brit. <cclass>dated rebuke severely. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote>2\u300b (<cclass><b>wig out</b>) <cclass>chiefly N. Amer. become deliriously excited. </cclass></cclass></blockquote></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Derivatives</cclass></b></blockquote><blockquote><cclass><b>wigging</b><cclass>noun </cclass></cclass></blockquote><blockquote/><blockquote><b><cclass>Origin</cclass></b></blockquote><blockquote>C19: appar. from <kref>wig</kref><sup>1</sup>, perh. from <kref>bigwig</kref> and assoc. with a rebuke given by a person in authority. </blockquote></div>",
            "word": "wig"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "wig"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">K\u1ebft h\u1ee3p t\u1eeb &amp; C\u1ea5u tr\u00fac c\u00e2u</div><div class=\"dict--content\"><k>wig</k><blockquote><blockquote><abr>n.</abr></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>1) to wear a wig </ex></blockquote></blockquote><blockquote><blockquote><ex>2) to put on; take off a wig</ex></blockquote></blockquote></div>",
            "word": "wig"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "wig"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Is that the <em>wig</em>?",
            "vi": "C\u00f3 ph\u1ea3i m\u00e1i t\u00f3c gi\u1ea3 \u0111\u00f3 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "He bought a beautiful black curly <em>wig</em>.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 mua m\u1ed9t b\u1ed9 t\u00f3c gi\u1ea3 qu\u0103n m\u00e0u \u0111en r\u1ea5t \u0111\u1eb9p."
        },
        {
            "en": "Is that real hair or a <em>wig</em>?",
            "vi": "\u0110\u00f3 l\u00e0 t\u00f3c th\u1eadt hay gi\u1ea3?"
        },
        {
            "en": "Yes, that's the <em>wig</em> she was wearing.",
            "vi": "Ph\u1ea3i, \u0111\u00fang l\u00e0 m\u1edb t\u00f3c gi\u1ea3 c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "That is the <em>wig</em> she was wearing.",
            "vi": "\u0110\u00f3 \u0111\u00fang l\u00e0 m\u1edb t\u00f3c gi\u1ea3 c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u1ed9i."
        },
        {
            "en": "I want to be a <em>wig</em> maker!",
            "vi": "V\u1eady m\u00e0 t\u00f4i l\u1ea1i mu\u1ed1n l\u00e0m anh ch\u00e0ng l\u00e0m t\u00f3c gi\u1ea3 qu\u00e1!"
        },
        {
            "en": "Look at the <em>wig</em> on the table.",
            "vi": "H\u00e3y nh\u00ecn m\u00e1i t\u00f3c gi\u1ea3 tr\u00ean b\u00e0n."
        },
        {
            "en": "A sudden of wind blow off his hat and <em>wig</em>.",
            "vi": "Th\u00ecnh l\u00ecnh m\u1ed9t c\u01a1n gi\u00f3 th\u1ed5i bay m\u0169 v\u00e0 t\u00f3c gi\u1ea3 c\u1ee7a \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "How do you know it was a <em>wig</em>?",
            "vi": "L\u00e0m sao b\u1ea1n bi\u1ebft \u0111\u00f3 l\u00e0 t\u00f3c gi\u1ea3?"
        },
        {
            "en": "She was wearing a blonde <em>wig</em> and black platform shoes.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y \u0111\u1ed9i t\u00f3c gi\u1ea3 m\u00e0u v\u00e0ng hoe v\u00e0 \u0111i gi\u00e0y c\u00f3 \u0111\u1ebf m\u00e0u \u0111en."
        },
        {
            "en": "They also each wear a matted hair <em>wig</em>.",
            "vi": "H\u1ecd c\u0169ng m\u1eb7c m\u1ed7i m\u1ed9t b\u1ed9 t\u00f3c gi\u1ea3 b\u1ec7n."
        },
        {
            "en": "How do you know it was a <em>wig</em>, miss Dexter?",
            "vi": "L\u00e0m sao c\u00f4 bi\u1ebft \u0111\u00f3 l\u00e0 t\u00f3c gi\u1ea3 h\u1ea3 c\u00f4 dexter?"
        },
        {
            "en": "She disguised herself with a blond <em>wig</em> and dark glasses.",
            "vi": "C\u00f4 ta c\u1ea3i trang v\u1edbi b\u1ed9 t\u00f3c gi\u1ea3 m\u00e0u hung v\u00e0 \u0111\u00f4i k\u00ednh r\u00e2m."
        },
        {
            "en": "Exactly how do you have a permanent <em>wig</em> on?",
            "vi": "Th\u1ebf ch\u00ednh x\u00e1c l\u00e0 b\u1ea1n g\u1eafn t\u00f3c gi\u1ea3 v\u0129nh vi\u1ec5n b\u1eb1ng c\u00e1ch n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "I bought a disguise of a blonde <em>wig</em> and glasses.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 mua m\u1ed9t b\u1ed9 qu\u1ea7n \u00e1o ng\u1ee5y trang g\u1ed3m m\u1ed9t b\u1ed9 t\u00f3c gi\u1ea3 m\u00e0u v\u00e0ng v\u00e0 k\u00ednh \u0111eo m\u1eaft."
        },
        {
            "en": "The autopsy also revealed that Jackson's \"sparse\" hair was \"connected to a <em>wig</em>\".",
            "vi": "K\u1ebft qu\u1ea3 m\u1ed5 t\u1eed thi cu\u0303ng ti\u1ebft l\u1ed9 ph\u1ea7n t\u00f3c \u201cl\u01a1 th\u01a1\u201d tr\u00ean \u0111\u1ea7u c\u1ee7a Jackson \u0111\u01b0\u1ee3c \u201cg\u1eafn v\u1edbi t\u00f3c gi\u1ea3\u201d."
        },
        {
            "en": "You've come just in time to tell us the story about Konda-san the <em>wig</em> maker.",
            "vi": "C\u00f4 \u0111\u1ebfn v\u1eeba \u0111\u00fang l\u00fac \u0111\u1ec3 k\u1ec3 cho ch\u00fang t\u00f4i nghe chuy\u1ec7n \u00f4ng l\u00e0m t\u00f3c gi\u1ea3 konda."
        },
        {
            "en": "He's wearing a <em>wig</em>, you can see it a mile off.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111\u1ed9i t\u00f3c gi\u1ea3, xa c\u1ea3 d\u1eb7m c\u0169ng bi\u1ebft."
        },
        {
            "en": "What is all the talk about Konda-san the <em>wig</em> maker?",
            "vi": "Chuy\u1ec7n v\u1ec1 c\u00e1i anh ch\u00e0ng l\u00e0m t\u00f3c gi\u1ea3 konda l\u00e0 chuy\u1ec7n g\u00ec th\u1ebf?"
        },
        {
            "en": "Yes, she was wearing a blonde <em>wig</em> and black platform shoes.",
            "vi": "C\u00f3 ch\u1ee9, c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u1ed9i t\u00f3c gi\u1ea3 m\u00e0 v\u00e0ng hoe v\u00e0 \u0111i gi\u00e0y c\u00f3 \u0111\u1ebf m\u00e0u \u0111en."
        }
    ],
    "suggestions": []
}