{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['windst\u0254:m]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">b\u00e3o</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "windstorm",
            "pronounce": "['windst\u0254:m]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>windstorm</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun <cclass>chiefly N. Amer. a gale. </cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "windstorm",
            "pronounce": "['windst\u0254:m]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "windstorm",
            "pronounce": "['windst\u0254:m]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "windstorm",
            "pronounce": "['windst\u0254:m]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n K\u1ef9 thu\u1eadt (EN)</div><div class=\"dict--content\"><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><b><font color=\"#1a76bf\">L\u0129nh v\u1ef1c:</font></b><font color=\"#666699\"> x\u00e2y d\u1ef1ng</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><font color=\"#999\">\u25a0</font><font>\u00a0gi\u00f3 b\u00e3o</font></td></tr></tbody></table><table cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" border=\"0\"><tbody><tr><td/><td><li><font color=\"#005ba1\">windstorm velocity</font><font color=\"#282828\">: t\u1ed1c \u0111\u1ed9 gi\u00f3 b\u00e3o</font></li></td></tr></tbody></table></div>",
            "word": "windstorm",
            "pronounce": "['windst\u0254:m]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "There was a rainstorm on the heels of the <em>windstorm</em>.",
            "vi": "\u0110\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t c\u01a1n m\u01b0a b\u00e3o ti\u1ebfp li\u1ec1n sau c\u01a1n gi\u00f3 l\u1ed1c."
        },
        {
            "en": "The house was destroyed by a <em>windstorm</em> last year.",
            "vi": "C\u0103n nh\u00e0 n\u00e0y b\u1ecb ph\u00e1 h\u1ee7y b\u1edfi m\u1ed9t c\u01a1n b\u00e3o v\u00e0o n\u0103m tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "From August onwards, it is the season of <em>windstorm</em> in Central and North Vietnam.",
            "vi": "T\u1eeb th\u00e1ng t\u00e1m tr\u1edf \u0111i l\u00e0 m\u00f9a gi\u00f3 b\u00e3o \u1edf mi\u1ec1n Trung v\u00e0 B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam"
        },
        {
            "en": "A <em>windstorm</em> is a severe weather condition indicated by high winds and with little or no rain.",
            "vi": "B\u00e3o c\u00f3 gi\u00f3 m\u1ea1nh x\u1ea3y ra trong \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ph\u1ea3i c\u00f3 gi\u00f3 l\u1edbn v\u00e0 c\u00f3 m\u1ed9t \u00edt ho\u1eb7c kh\u00f4ng c\u00f3 m\u01b0a."
        },
        {
            "en": "<em>M</em> day.",
            "vi": "Ng\u00e0y \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."
        },
        {
            "en": "Yas' <em>m</em>.",
            "vi": "V\u00e2ng."
        },
        {
            "en": "LL <em>M</em>",
            "vi": "Th\u1ea1c s\u0129 lu\u1eadt khoa"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> afraid I' <em>m</em> disturbing you.",
            "vi": "T\u00f4i e l\u00e0m phi\u1ec1n \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> tired because I' <em>m</em> overworked.",
            "vi": "T\u00f4i m\u1ec7t b\u1edfi v\u00ec t\u00f4i l\u00e0m vi\u1ec7c qu\u00e1 s\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "\"Moscow\" started with an <em>M</em>/\"<em>M</em>\".",
            "vi": "\"Moscow\" b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng m\u1ed9t ch\u1eef M/\"M\""
        },
        {
            "en": "Father, I '<em>m</em> here!",
            "vi": "Ba \u01a1i, con \u0111ang \u1edf \u0111\u00e2y!"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> a beginner.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi m\u1edbi h\u1ecdc."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> absolutely whacked!",
            "vi": "T\u00f4i ho\u00e0n to\u00e0n ki\u1ec7t s\u1ee9c!"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> a Death.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 th\u1ea7n Ch\u1ebft."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> a Dutchman!",
            "vi": "T\u00f4i c\u1ee9 b\u00e9 b\u1eb1ng con ki\u1ebfn!"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> afraid",
            "vi": "T\u00f4i e l\u00e0..."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> already grounded!",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 b\u1ecb c\u1ea5m t\u00fac r\u1ed3i c\u00f2n g\u00ec!"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> all in!",
            "vi": "Ch\u01a1i th\u00ec ch\u01a1i!"
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> always fine.",
            "vi": "T\u00f4i lu\u00f4n lu\u00f4n \u1ed5n."
        },
        {
            "en": "I '<em>m</em> a Moslem.",
            "vi": "T\u00f4i l\u00e0 m\u1ed9t t\u00edn \u0111\u1ed3 H\u1ed3i gi\u00e1o."
        }
    ],
    "suggestions": []
}