{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "winters",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>winters</k><blockquote><cclass>literary years.</cclass></blockquote><blockquote>\u2192 <kref>winter</kref></blockquote></div>",
            "word": "winters",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "winters",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "winters",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "winters",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The <em>winters</em> have changed.",
            "vi": "Nh\u1eefng m\u00f9a \u0111\u00f4ng \u0111\u00e3 thay \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "I remember the <em>winters</em>.",
            "vi": "T\u00f4i nh\u1edb nh\u1eefng m\u00f9a \u0111\u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Man of sixty <em>winters</em>",
            "vi": "Ng\u01b0\u1eddi s\u00e1u m\u01b0\u01a1i tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "Because of the cold <em>winters</em>.",
            "vi": "Do m\u00f9a \u0111\u00f4ng l\u1ea1nh gi\u00e1."
        },
        {
            "en": "We have long, cold <em>winters</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 m\u00f9a \u0111\u00f4ng d\u00e0i, l\u1ea1nh gi\u00e1."
        },
        {
            "en": "Many <em>winters</em> have subnormal temperatures.",
            "vi": "R\u1ea5t nhi\u1ec1u m\u00f9a \u0111\u00f4ng c\u00f3 nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 d\u01b0\u1edbi b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng."
        },
        {
            "en": "Chicago <em>winters</em> were too harsh for her.",
            "vi": "M\u00f9a \u0111\u00f4ng \u1edf Chicago qu\u00e1 kh\u1eafc nghi\u1ec7t \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00f4 \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "The <em>winters</em> must have been terrible.",
            "vi": "M\u00f9a \u0111\u00f4ng ch\u1eafc h\u1eb3n kh\u1eafc nghi\u1ec7t l\u1eafm."
        },
        {
            "en": "How are the <em>winters</em> here generally?",
            "vi": "M\u00f9a \u0111\u00f4ng \u1edf \u0111\u00e2y n\u00f3i chung th\u00ec nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"
        },
        {
            "en": "The athletes compete in snowing and other <em>winters</em> sports.",
            "vi": "C\u00e1c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng vi\u00ean thi \u0111\u1ea5u m\u00f4n tr\u01b0\u1ee3t tuy\u1ebft v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 m\u00f4n th\u1ec3 thao m\u00f9a \u0111\u00f4ng kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "We have long, cold <em>winters</em> and short, hot summers.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i c\u00f3 m\u00f9a \u0111\u00f4ng d\u00e0i, l\u1ea1nh gi\u00e1 v\u00e0 m\u00f9a h\u00e8 ng\u1eafn n\u00f3ng b\u1ee9c."
        },
        {
            "en": "He looks like a man of sixty <em>winters</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u1ea5y tr\u00f4ng gi\u1ed1ng nh\u01b0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi s\u00e1u m\u01b0\u01a1i tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "<em>Winters</em>, storms, floods and droughts, all came and went.",
            "vi": "M\u00f9a \u0111\u00f4ng. b\u00e3o t\u1ed1, n\u01b0\u1edbc l\u0169, h\u1ea1n h\u00e1n \u0111\u1ebfn r\u1ed3i l\u1ea1i \u0111i."
        },
        {
            "en": "Heating costs can leave you broke during cold <em>winters</em>.",
            "vi": "Chi ph\u00ed s\u01b0\u1edfi \u1ea5m c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m b\u1ea1n t\u00fang qu\u1eabn trong su\u1ed1t nh\u1eefng m\u00f9a \u0111\u00f4ng l\u1ea1nh."
        },
        {
            "en": "Especially in <em>winters</em>, exercise warms up your body.",
            "vi": "\u0110\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 v\u00e0o m\u00f9a \u0111\u00f4ng, vi\u1ec7c t\u1eadp th\u1ec3 d\u1ee5c l\u00e0m \u1ea5m c\u01a1 th\u1ec3 c\u1ee7a b\u1ea1n."
        },
        {
            "en": "The severity of the winter in 1933 in contrast with the two previous <em>winters</em>.",
            "vi": "S\u1ef1 kh\u1eafc nghi\u1ec7t c\u1ee7a m\u00f9a \u0111\u00f4ng trong n\u0103m 1933 ho\u00e0n to\u00e0n kh\u00e1c so v\u1edbi hai n\u0103m tr\u01b0\u1edbc."
        },
        {
            "en": "You can sell winter clothes in areas where there are cold <em>winters</em>",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 b\u00e1n qu\u1ea7n \u00e1o m\u00f9a \u0111\u00f4ng \u1edf khu v\u1ef1c c\u00f3 m\u00f9a \u0111\u00f4ng l\u1ea1nh gi\u00e1"
        },
        {
            "en": "In front of the person you love, <em>winters</em> seems like spring.",
            "vi": "Tr\u01b0\u1edbc ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n y\u00eau, m\u00f9a \u0111\u00f4ng nh\u01b0 l\u00e0 m\u00f9a xu\u00e2n."
        },
        {
            "en": "<em>Winters</em> built a saw mill and later added a grist mill.",
            "vi": "Winters \u0111\u00e3 x\u00e2y m\u1ed9t nh\u00e0 m\u00e1y c\u01b0a v\u00e0 sau n\u00e0y th\u00eam m\u1ed9t nh\u00e0 m\u00e1y xay l\u00faa n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "In a comprehensive paper, Alan <em>Winters</em> (2000) identifies several key linkages between trade liberalization and poverty.",
            "vi": "Trong m\u1ed9t nghi\u00ean c\u1ee9u to\u00e0n di\u1ec7n, Alan Winters (2000) \u0111\u00e3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t s\u1ed1 li\u00ean h\u1ec7 quan tr\u1ecdng gi\u1eefa t\u1ef1 do ho\u00e1 th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i v\u00e0 \u0111\u00f3i ngh\u00e8o."
        }
    ],
    "suggestions": []
}