{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[wu:'r\u0251:li]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">curare</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[kju'r\u0251:ri]</font></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">nh\u01b0 <font color=\"#1371BB\">curare</font></td></tr></table><i/></div>",
            "word": "woorali",
            "pronounce": "[wu:'r\u0251:li]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "woorali",
            "pronounce": "[wu:'r\u0251:li]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "woorali",
            "pronounce": "[wu:'r\u0251:li]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "woorali",
            "pronounce": "[wu:'r\u0251:li]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "woorali",
            "pronounce": "[wu:'r\u0251:li]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>Ali</em> exchanged seats with Ben",
            "vi": "Ali \u0111\u1ed5i ch\u1ed7 ng\u1ed3i cho Ben."
        },
        {
            "en": "<em>Ali</em> delivered a punch to Bugner's jaw.",
            "vi": "Ali ra m\u1ed9t c\u00fa \u0111\u1ea5m v\u00e0o h\u00e0m c\u1ee7a Bugner."
        },
        {
            "en": "Muhammad <em>Ali</em> is now 63 years old.",
            "vi": "Muhammad ali hi\u1ec7n nay 63 tu\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "<em>Ali</em> was mobbed by adoring crowds chanting his name.",
            "vi": "Ali b\u1ecb \u0111\u00e1m ng\u01b0\u1eddi ng\u01b0\u1ee1ng m\u1ed9 bao quanh li\u00ean t\u1ee5c \u0111\u1ed3ng thanh h\u00f4 l\u1edbn t\u00ean c\u1ee7a anh."
        },
        {
            "en": "Twenty years ago Muhammad <em>Ali</em> humiliated him in the ring.",
            "vi": "Hai m\u01b0\u01a1i n\u0103m tr\u01b0\u1edbc muhammad ali \u0111\u00e3 l\u00e0m anh ta b\u1ebd m\u1eb7t tr\u00ean v\u00f5 \u0111\u00e0i."
        },
        {
            "en": "Briefly, \u201c<em>Ali</em> and Nino\u201d embrace, before passing through each other",
            "vi": "Ali v\u00e0 Nino \u00f4m nhau trong gi\u00e2y l\u00e1t r\u1ed3i l\u01b0\u1edbt qua nhau"
        },
        {
            "en": "\u00a0 \u00a0- Former President of Sudan, Ahmad <em>Ali</em> al-Mirghani",
            "vi": "\u00a0 \u00a0- C\u1ef1u T\u1ed5ng th\u1ed1ng Sudan, Ahmad Ali al-Mirghani"
        },
        {
            "en": "Lewis admits to having modelled himself on Muhammad <em>Ali</em>.",
            "vi": "Lewis th\u1eeba nh\u1eadn l\u00e0 m\u00ecnh \u0111\u00e3 b\u1eaft ch\u01b0\u1edbc Muhammad Ali."
        },
        {
            "en": "I exorcised the ghost (of Muhammad <em>Ali</em>) once and forever.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e3 v\u0129nh vi\u1ec5n kh\u1eed \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed3n ma n\u00e0y (c\u1ee7a Muhammad Ali)."
        },
        {
            "en": "\u00a0 \u00a0- Former prime minister of Jordan, <em>Ali</em> Abu al-Ragheb",
            "vi": "\u00a0 \u00a0- C\u1ef1u Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng c\u1ee7a Jordan, Ali Abu al-Ragheb"
        },
        {
            "en": "Therefore, the sentence \"<em>wo</em> mai shu\" can mean: i bought a book, i'm buying a book, or i shall buy a book.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, c\u00e2u \"wo mai shu\" c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0: t\u00f4i \u0111\u00e3 mua m\u1ed9t quy\u1ec3n s\u00e1ch, t\u00f4i \u0111ang mua m\u1ed9t quy\u1ec3n s\u00e1ch, ho\u1eb7c t\u00f4i s\u1ebd mua m\u1ed9t quy\u1ec3n s\u00e1ch."
        },
        {
            "en": "It honors the life and career of former boxing champion Muhammad <em>Ali</em>.",
            "vi": "N\u00f3 t\u00f4n vinh cu\u1ed9c \u0111\u1eddi v\u00e0 s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a c\u1ef1u v\u00f4 \u0111\u1ecbch quy\u1ec1n anh muhammad ali."
        },
        {
            "en": "Then he became a Muslim and changed his name to Muhammad <em>Ali</em>.",
            "vi": "Sau \u0111\u00f3 n\u00f3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t t\u00edn \u0111\u1ed3 h\u1ed3i gi\u00e1o v\u00e0 \u0111\u1ed5i t\u00ean th\u00e0nh muhammad ali."
        },
        {
            "en": "Their movement symbolizes the tragic separation of <em>Ali</em> and Nino after the Soviet Invasion",
            "vi": "Chuy\u1ec3n \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a h\u1ecd t\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng cho s\u01b0 chia ly \u0111\u1ea7y s\u1ea7u th\u1ea3m c\u1ee7a Ali v\u00e0 Nino khi qu\u00e2n X\u00f4 Vi\u1ebft \u0111\u1ebfn x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "The Muhammad <em>Ali</em> center opened last month, although it will be completed in a year.",
            "vi": "Trung t\u00e2m muhammad ali \u0111\u00e3 m\u1edf c\u1eeda th\u00e1ng tr\u01b0\u1edbc, m\u1eb7c d\u00f9 n\u00f3 s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n th\u00e0nh trong m\u1ed9t n\u0103m n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "Interactive experiences show what <em>Ali</em> has done for what he believes.",
            "vi": "Nh\u1eefng tr\u1ea3i nghi\u1ec7m c\u00f3 t\u00ednh t\u01b0\u01a1ng t\u00e1c cho th\u1ea5y nh\u1eefng g\u00ec ali \u0111\u00e3 l\u00e0m v\u00ec nh\u1eefng g\u00ec \u00f4ng \u1ea5y tin t\u01b0\u1edfng."
        },
        {
            "en": "Harbey Muhammad <em>Ali</em> asks about differences between American and British English.",
            "vi": "Harbey muhamad ali h\u1ecfi v\u1ec1 s\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t gi\u1eefa ti\u1ebfng anh ki\u1ec3u m\u1ef9 v\u00e0 ti\u1ebfng anh ki\u1ec3u anh."
        },
        {
            "en": "The center was built in Louisville because this is where Muhammad <em>Ali</em> was born.",
            "vi": "Trung t\u00e2m n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng \u1edf louisville v\u00ec \u0111\u00e2y l\u00e0 n\u01a1i muhammad ali \u0111\u01b0\u1ee3c sinh ra."
        },
        {
            "en": "\"He's over there,\" said <em>Ali</em>, waving a hand towards some trees.",
            "vi": "Ali b\u1ea3o :\"H\u1eafn \u1edf \u0111\u1eb1ng \u0111\u00f3\", r\u1ed3i ch\u1ec9 tay v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng nh\u1eefng c\u00e1i c\u00e2y."
        },
        {
            "en": "Asif <em>Ali</em> Zardari's coalition lost support of another key faction, further jeopardizing his fragile government.",
            "vi": "Li\u00ean minh c\u1ee7a Asif Ali Zardari \u0111\u00e3 m\u1ea5t \u0111i s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a m\u1ed9t phe ph\u00e1i ch\u00ednh kh\u00e1c, ti\u1ebfp t\u1ee5c g\u00e2y nguy hi\u1ec3m cho ch\u00ednh ph\u1ee7 y\u1ebfu \u1edbt c\u1ee7a \u00f4ng \u1ea5y."
        }
    ],
    "suggestions": []
}