{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['w\u0259:krum]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">ph\u00f2ng l\u00e0m vi\u1ec7c</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "workroom"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>workroom</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a room for working in. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "workroom"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "workroom"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "workroom"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "workroom"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "An all-purpose <em>workroom</em>",
            "vi": "Ph\u00f2ng l\u00e0m vi\u1ec7c \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng cho nhi\u1ec1u m\u1ee5c \u0111\u00edch"
        },
        {
            "en": "Search a <em>workroom</em> for bugs",
            "vi": "L\u1ee5c so\u00e1t ph\u00f2ng l\u00e0m vi\u1ec7c \u0111\u1ec3 t\u00ecm m\u00e1y nghe tr\u1ed9m"
        },
        {
            "en": "He is searching a <em>workroom</em> for bugs.",
            "vi": "Anh \u1ea5y \u0111ang l\u1ee5c so\u00e1t ph\u00f2ng l\u00e0m vi\u1ec7c \u0111\u1ec3 t\u00ecm m\u00e1y nghe tr\u1ed9m."
        },
        {
            "en": "I venture to enter his <em>workroom</em>",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e1nh b\u1ea1o b\u01b0\u1edbc v\u00e0o ph\u00f2ng l\u00e0m vi\u1ec7c c\u1ee7a \u00f4ng ta"
        },
        {
            "en": "I ventured to enter his <em>workroom</em>.",
            "vi": "T\u00f4i \u0111\u00e1nh b\u1ea1o b\u01b0\u1edbc v\u00e0o ph\u00f2ng l\u00e0m vi\u1ec7c c\u1ee7a \u00f4ng ta."
        },
        {
            "en": "Did you see anybody in his <em>workroom</em>?",
            "vi": "Anh c\u00f3 th\u1ea5y ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o trong ph\u00f2ng l\u00e0m vi\u1ec7c c\u1ee7a n\u00f3 kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Pace back and forth in one's <em>workroom</em>",
            "vi": "\u0110i t\u1edbi \u0111i lui trong ph\u00f2ng l\u00e0m vi\u1ec7c c\u1ee7a m\u00ecnh"
        },
        {
            "en": "There is a <em>workroom</em> in my house.",
            "vi": "Nh\u00e0 t\u00f4i c\u00f3 1 ph\u00f2ng l\u00e0m vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "Michael <em>W</em> Young, 68",
            "vi": "Michael W Young, 68 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "Michael <em>W</em> Young, 68",
            "vi": "Michael W Young, 68 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "To pace back and forth in one's <em>workroom</em>.",
            "vi": "\u0110i t\u1edbi \u0111i lui trong ph\u00f2ng l\u00e0m vi\u1ec7c c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "She frowned at the noise coming from her <em>workroom</em>.",
            "vi": "C\u00f4 \u1ea5y cau m\u1eb7t khi c\u00f3 ti\u1ebfng \u1ed3n t\u1eeb trong ph\u00f2ng l\u00e0m vi\u1ec7c c\u1ee7a c\u00f4 ta v\u1ecdng ra."
        },
        {
            "en": "<em>W</em>. C. is over there.",
            "vi": "Nh\u00e0 v\u1ec7 sinh \u1edf ch\u1ed7 kia."
        },
        {
            "en": "Don't stand in the <em>workroom</em> with nothing on!",
            "vi": "\u0110\u1eebng \u0111\u1ee9ng tr\u1ea7n tru\u1ed3ng trong ph\u00f2ng l\u00e0m vi\u1ec7c!"
        },
        {
            "en": "We will celebrate our meeting in an all - purpose <em>workroom</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c cu\u1ed9c h\u1ecdp trong ph\u00f2ng \u0111a ch\u1ee9c n\u0103ng."
        },
        {
            "en": "He paces back and forth in his <em>workroom</em>.",
            "vi": "Anh ta \u0111i t\u1edbi \u0111i lui trong ph\u00f2ng l\u00e0m vi\u1ec7c c\u1ee7a m\u00ecnh."
        },
        {
            "en": "We will celebrate our meeting in an all-purpose <em>workroom</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta s\u1ebd t\u1ed5 ch\u1ee9c cu\u1ed9c h\u1ecdp trong ph\u00f2ng \u0111a ch\u1ee9c n\u0103ng."
        },
        {
            "en": "He paced back and forth in his <em>workroom</em>.",
            "vi": "\u00d4ng \u0111i t\u1edbi \u0111i lui trong ph\u00f2ng l\u00e0m vi\u1ec7c."
        },
        {
            "en": "\"<em>W</em>-e-l-l\", the clerk drawled.",
            "vi": "\"Vi\u1ec7c n\u00e0y\", c\u00f4 th\u01b0 k\u00fd k\u00e9o d\u00e0i gi\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "\"<em>W</em> - e - l - l\", the clerk drawled.",
            "vi": "\"Vi\u1ec7c n\u00e0y\", c\u00f4 th\u01b0 k\u00fd k\u00e9o d\u00e0i gi\u1ecdng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}