{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">['w\u0259:k'f\u0254:s]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "workforce"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>workforce</k><blockquote>\u25a0 <cclass>noun [treated as <cclass>sing. or <cclass>plural] the people engaged in or available for work, either in an area or in a particular firm or industry. </cclass></cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "workforce"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n \u0110\u1ed3ng ngh\u0129a</div><div class=\"dict--content\"><k>workforce</k><blockquote>\u25b8 <cclass>noun EMPLOYEES, staff, personnel, workers, labour force, manpower; human resources; <cclass><i>informal</i> liveware.</cclass></cclass></blockquote></div>",
            "word": "workforce"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "workforce"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "workforce"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>workforce</em>",
            "vi": "l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng"
        },
        {
            "en": "If <em>CE</em>",
            "vi": "N\u1ebfu CE"
        },
        {
            "en": "[<em>Ce</em> Phan]",
            "vi": "[Ce Phan]"
        },
        {
            "en": "Michael <em>W</em> Young, 68",
            "vi": "Michael W Young, 68 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "(<em>Ce</em> Phan's post with a question)",
            "vi": "(B\u00e0i \u0111\u0103ng c\u1ee7a Ce Phan c\u00f9ng v\u1edbi m\u1ed9t c\u00e2u h\u1ecfi: 'C\u00f3 nh\u1eefng quan \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c nhau v\u1ec1 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0 con ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam gi\u1eefa b\u00e1o ch\u00ed v\u00e0 truy\u1ec1n th\u00f4ng x\u00e3 h\u1ed9i. Khi t\u00f4i \u0111\u1ecdc nh\u1eefng b\u00ecnh lu\u1eadn c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i qua b\u00e1o ch\u00ed th\u00ec h\u1ecd th\u01b0\u1eddng chia s\u1ebb nh\u1eefng l\u1eddi khen, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 t\u1eeb nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi s\u1ed1ng v\u00e0 l\u00e0m vi\u1ec7c \u1edf Vi\u1ec7t Nam. Nh\u01b0ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1eefng b\u00ecnh lu\u1eadn m\u00e0 t\u00f4i \u0111\u1ecdc tr\u00ean Facebook th\u00ec th\u01b0\u1eddng ti\u00eau c\u1ef1c. B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ea5y \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 kh\u00f4ng')"
        },
        {
            "en": "Michael <em>W</em> Young, 68",
            "vi": "Michael W Young, 68 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "Developing a capable <em>workforce</em>.",
            "vi": "X\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ed9i ng\u0169 nh\u00e2n vi\u00ean c\u00f3 n\u0103ng l\u1ef1c."
        },
        {
            "en": "Average Increase in <em>Workforce</em>",
            "vi": "B\u00ecnh qu\u00e2n m\u1ee9c t\u0103ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng"
        },
        {
            "en": "<em>W</em>. C. is over there.",
            "vi": "Nh\u00e0 v\u1ec7 sinh \u1edf ch\u1ed7 kia."
        },
        {
            "en": "<em>Ce</em> Phan's post and comments about 'Vietnam from foreigners' perspective'",
            "vi": "B\u00e0i chia s\u1ebb v\u00e0 nh\u1eefng l\u1eddi b\u00ecnh lu\u1eadn c\u1ee7a Ce Phan v\u1ec1 b\u00e0i b\u00e1o 'Vi\u1ec7t Nam trong m\u1eaft ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i'"
        },
        {
            "en": "Microsoft uses Window Mobile, a variant of Window <em>CE</em>.",
            "vi": "Microsoft d\u00f9ng Window Mobile, m\u1ed9t bi\u1ebfn th\u1ec3 c\u1ee7a Window CE."
        },
        {
            "en": "We should focus on <em>workforce</em>.",
            "vi": "Ch\u00fang ta n\u00ean t\u1eadp trung v\u00e0o l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "To reduce a company's <em>workforce</em>",
            "vi": "Gi\u1ea3m bi\u00ean ch\u1ebf c\u00f4ng ty"
        },
        {
            "en": "To increase a company's <em>workforce</em>",
            "vi": "t\u0103ng bi\u00ean ch\u1ebf c\u00f4ng ty"
        },
        {
            "en": "\"<em>W</em>-e-l-l\", the clerk drawled.",
            "vi": "\"Vi\u1ec7c n\u00e0y\", c\u00f4 th\u01b0 k\u00fd k\u00e9o d\u00e0i gi\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "<em>W</em> e will look at the future.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd xem x\u00e9t t\u01b0\u01a1ng lai."
        },
        {
            "en": "\"<em>W</em> - e - l - l\", the clerk drawled.",
            "vi": "\"Vi\u1ec7c n\u00e0y\", c\u00f4 th\u01b0 k\u00fd k\u00e9o d\u00e0i gi\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "A parallel circuit has a resistance of 280 <em>W</em> and an inductive reactance of 360 <em>W</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t m\u1ea1ch song song c\u00f3 m\u1ed9t \u0111i\u1ec7n tr\u1edf 280 o\u00e1t v\u00e0 m\u1ed9t \u0111i\u1ec7n kh\u00e1ng quy n\u1ea1p 360 o\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Recession forges new generation of <em>workforce</em>.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng suy tho\u00e1i \u0111\u00e3 r\u00e8n n\u00ean th\u1ebf h\u1ec7 m\u1edbi c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng."
        },
        {
            "en": "plans to skill up the company's <em>workforce</em>",
            "vi": "c\u00e1c k\u1ebf ho\u1ea1ch trau d\u1ed3i nghi\u1ec7p v\u1ee5 cho l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a c\u00f4ng ty"
        }
    ],
    "suggestions": []
}