{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "worsened",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "worsened",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "worsened",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "worsened",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "worsened",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The economic climate has <em>worsened</em> recently.",
            "vi": "G\u1ea7n \u0111\u00e2y t\u00ecnh h\u00ecnh kinh t\u1ebf tr\u1edf n\u00ean t\u1ed3i t\u1ec7 h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "Her condition had <em>worsened</em> some.",
            "vi": "\u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 t\u1ec7 \u0111i m\u1ed9t ch\u00fat."
        },
        {
            "en": "The situation has <em>worsened</em> since.",
            "vi": "T\u00ecnh h\u00ecnh n\u00e0y x\u1ea5u \u0111i t\u1eeb l\u00fac \u0111\u00f3."
        },
        {
            "en": "Michael <em>W</em> Young, 68",
            "vi": "Michael W Young, 68 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "Michael <em>W</em> Young, 68",
            "vi": "Michael W Young, 68 tu\u1ed5i"
        },
        {
            "en": "Their financial state has significantly <em>worsened</em>.",
            "vi": "T\u00ecnh h\u00ecnh t\u00e0i ch\u00ednh c\u1ee7a h\u1ecd \u0111\u00e3 x\u1ea5u \u0111i \u0111\u00e1ng k\u1ec3."
        },
        {
            "en": "The patient's condition <em>worsened</em> during the night.",
            "vi": "T\u00ecnh tr\u1ea1ng ng\u01b0\u1eddi b\u1ec7nh \u0111\u00eam qua \u0111\u00e3 t\u1ed3i t\u1ec7 h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "<em>W</em>. C. is over there.",
            "vi": "Nh\u00e0 v\u1ec7 sinh \u1edf ch\u1ed7 kia."
        },
        {
            "en": "The situation will be <em>worsened</em> by the exchange rate adjustments.",
            "vi": "T\u00ecnh h\u00ecnh n\u00e0y s\u1ebd tr\u1edf n\u00ean t\u1ed3i t\u1ec7 b\u1edfi nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh t\u1ef7 gi\u00e1."
        },
        {
            "en": "The drought had <em>worsened</em> their chances of survival.",
            "vi": "H\u1ea1n h\u00e1n l\u00e0m cho kh\u1ea3 n\u0103ng s\u1ed1ng s\u00f3t c\u1ee7a ch\u00fang c\u00e0ng mong manh h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "The reforms actually <em>worsened</em> the condition of families in rural communities.",
            "vi": "Nh\u1eefng cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch th\u1eadt s\u1ef1 \u0111\u00e3 l\u00e0m ho\u00e0n c\u1ea3nh c\u1ee7a nh\u1eefng gia \u0111\u00ecnh \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n tr\u1edf n\u00ean t\u1ed3i t\u1ec7 h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "\"<em>W</em> - e - l - l\", the clerk drawled.",
            "vi": "\"Vi\u1ec7c n\u00e0y\", c\u00f4 th\u01b0 k\u00fd k\u00e9o d\u00e0i gi\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "\"<em>W</em>-e-l-l\", the clerk drawled.",
            "vi": "\"Vi\u1ec7c n\u00e0y\", c\u00f4 th\u01b0 k\u00fd k\u00e9o d\u00e0i gi\u1ecdng."
        },
        {
            "en": "<em>W</em> e will look at the future.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i s\u1ebd xem x\u00e9t t\u01b0\u01a1ng lai."
        },
        {
            "en": "The Anglo - American relations <em>worsened</em> during this time because the British made a few diplomatic mistakes.",
            "vi": "Trong th\u1eddi gian n\u00e0y quan h\u1ec7 Anh-M\u1ef9 tr\u1edf n\u00ean t\u1ed3i t\u1ec7 v\u00ec ng\u01b0\u1eddi Anh \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t v\u00e0i sai l\u1ea7m v\u1ec1 ngo\u1ea1i giao."
        },
        {
            "en": "A parallel circuit has a resistance of 280 <em>W</em> and an inductive reactance of 360 <em>W</em>.",
            "vi": "M\u1ed9t m\u1ea1ch song song c\u00f3 m\u1ed9t \u0111i\u1ec7n tr\u1edf 280 o\u00e1t v\u00e0 m\u1ed9t \u0111i\u1ec7n kh\u00e1ng quy n\u1ea1p 360 o\u00e1t."
        },
        {
            "en": "Students'difficulties may be <em>worsened</em> by problems concerning their development and worries.",
            "vi": "Nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u00e0 nh\u1eefng lo \u00e2u c\u1ee7a h\u1ecdc sinh c\u00f3 th\u1ec3 khi\u1ebfn cho kh\u00f3 kh\u0103n c\u1ee7a ch\u00fang c\u00e0ng tr\u1ea7m tr\u1ecdng h\u01a1n."
        },
        {
            "en": "In all EBRD\u2019s countries of operation, the human capital stock has <em>worsened</em> during transition years.",
            "vi": "\u1ede t\u1ea5t c\u00e1c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc c\u00f3 s\u1ef1 hi\u1ec7n di\u1ec7n c\u1ee7a EBRD, ngu\u1ed3n v\u1ed1n con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 b\u1ecb mai m\u1ed9t \u0111i trong nh\u1eefng n\u0103m chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i."
        },
        {
            "en": "We generally insure <em>W</em>. P. A. on CIF sales.",
            "vi": "Ch\u00fang t\u00f4i th\u01b0\u1eddng b\u1ea3o hi\u1ec3m c\u00f3 b\u1ed3i th\u01b0\u1eddng t\u1ed5n th\u1ea5t ri\u00eang \u0111\u1ed1i v\u1edbi h\u00e0ng h\u00f3a b\u00e1n theo gi\u00e1 CIF."
        },
        {
            "en": "President George <em>W</em>. Bush greets rescue workers, firefighters and military personnel\u00a0(Image: Courtesy George <em>W</em>. Bush Presidential Library and Museum)",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng George W. Bush ch\u00e0o h\u1ecfi c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean c\u1ee9u h\u1ed9, l\u00ednh c\u1ee9u h\u1ecfa v\u00e0 s\u0129 quan qu\u00e2n \u0111\u1ed9i (\u1ea2nh: \u0110\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p c\u1ee7a Th\u01b0 vi\u1ec7n v\u00e0 B\u1ea3o t\u00e0ng T\u1ed5ng th\u1ed1ng George W. Bush)"
        }
    ],
    "suggestions": []
}