{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(l\u1ecbch s\u1eed TrungHoa) Nh\u00e0 Ng\u00f4 (th\u1eddi Tam Qu\u1ed1c)</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "Wu",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Wu",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Wu",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Wu",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Wu",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "<em>wu</em> chi bi fan",
            "vi": "c\u00e1i g\u00ec nhi\u1ec1u c\u0169ng kh\u00f4ng bao gi\u1edd t\u1ed1t"
        },
        {
            "en": "This is <em>Wu</em> of the bank speaking.",
            "vi": "Wu g\u1ecdi t\u1eeb ng\u00e2n h\u00e0ng \u0111\u00e2y."
        },
        {
            "en": "President <em>Wu</em> would appreciate your effort.",
            "vi": "Gi\u00e1m \u0111\u1ed1c wu s\u1ebd h\u00e0i l\u00f2ng v\u1edbi nh\u1eefng c\u1ed1 g\u1eafng c\u1ee7a \u00f4ng."
        },
        {
            "en": "Thus, Chang <em>Wu</em> Jiang may call himself Mr. Wally Chang.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, chang wu jiang c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1eb7t cho m\u00ecnh c\u00e1i t\u00ean l\u00e0 \u00f4ng wally chang."
        },
        {
            "en": "Mr. Wangke and Mr. <em>Wu</em> also delivered a short speech.",
            "vi": "\u00d4ng Wangke v\u00e0 b\u00e0 Wu c\u0169ng ph\u00e1t bi\u1ec3u m\u1ed9t b\u00e0i n\u00f3i ng\u1eafn."
        },
        {
            "en": "What time would you like refreshments served, mr. <em>Wu</em>?",
            "vi": "\u00d4ng mu\u1ed1n \u0111\u1ed3 \u0103n th\u1ee9c u\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ee5c v\u1ee5 v\u00e0o gi\u1edd n\u00e0o, th\u01b0a \u00f4ng wu?"
        },
        {
            "en": "May i ask you a question, Miss <em>Wu</em>?",
            "vi": "Cho ph\u00e9p t\u00f4i h\u1ecfi b\u1ea1n m\u1ed9t c\u00e2u nh\u00e9, c\u00f4 v\u0169?"
        },
        {
            "en": "Good evening. My name is Officer <em>Wu</em> of the Shanghai Police Department.",
            "vi": "Xin ch\u00e0o. T\u00f4i l\u00e0 c\u1ea3nh s\u00e1t Ng\u00f4 thu\u1ed9c s\u1edf C\u1ea3nh s\u00e1t Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i."
        },
        {
            "en": "Borrow from preferential government lending (HEPR, <em>WU</em>, VBP, Ethnic minorities board)",
            "vi": "Vay t\u1eeb c\u00e1c ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh cho vay \u01b0u \u0111\u00e3i c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 (Qu\u0129 Xo\u00e1 \u0111\u00f3i Gi\u1ea3m ngh\u00e8o, H\u1ed9i ph\u1ee5 n\u1eef, Ng\u00e2n h\u00e0ng d\u00e0nh cho ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o, Ban c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1)."
        },
        {
            "en": "Tim <em>Wu</em> is an associate professor at the University of Virginia.",
            "vi": "Tim Wu l\u00e0 m\u1ed9t ph\u00f3 gi\u00e1o s\u01b0 t\u1ea1i tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc c\u1ee7a Virginia."
        },
        {
            "en": "Dr. Smith, I'd like you to meet Mr. <em>Wu</em>, director of out research institute.",
            "vi": "Ti\u1ebfn s\u0129 Smith, t\u00f4i mu\u1ed1n gi\u1edbi thi\u1ec7u \u00f4ng v\u1edbi \u00f4ng Wu, gi\u00e1m \u0111\u1ed1c vi\u00ean nghi\u00ean c\u1ee9u c\u1ee7a ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "\"Apple is one of the few guys out there who can pull it off,\" <em>Wu</em> said.",
            "vi": "\"Apple l\u00e0 m\u1ed9t trong s\u1ed1 \u00edt c\u00e1c c\u00f4ng ty m\u00e0 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0y\" Wu n\u00f3i."
        },
        {
            "en": "<em>Wu</em> said the Chinese government always looks at the China-Vietnam relations from a strategic and long-term perspective.",
            "vi": "Wu \u0111\u00e3 n\u00f3i ch\u00ednh quy\u1ec1n Trung qu\u1ed1c lu\u00f4n xem x\u00e9t k\u1ef9 l\u01b0\u1ee1ng m\u1ed1i quan h\u1ec7 Trung - Vi\u1ec7t tr\u00ean quan \u0111i\u1ec3m l\u00e2u d\u00e0i v\u00e0 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "For example, Li Chu Chin (female) is married to Chang <em>Wu</em> Jiang (male), westerners would probably call her Mrs. Chang.",
            "vi": "Ch\u1eb3ng h\u1ea1n, li chu chin (n\u1eef) k\u1ebft h\u00f4n v\u1edbi chang wu jiang (nam), ng\u01b0\u1eddi ph\u01b0\u01a1ng t\u00e2y c\u00f3 th\u1ec3 g\u1ecdi c\u00f4 \u1ea5y l\u00e0 mrs. chang."
        },
        {
            "en": "The two delegations are headed by Chinese Deputy Foreign Minister <em>Wu</em> Dawei and hisVietnam counterpart Ho Xuan Son, respectively.",
            "vi": "L\u00e3nh \u0111\u1ea1o hai \u0111o\u00e0n \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u l\u00e0 Th\u1ee9 tr\u01b0\u1edfng Ngo\u1ea1i giao Trung qu\u1ed1c Wu Dawei (V\u0169 \u0110\u1ea1i V\u0129) v\u00e0 H\u1ed3 Xu\u00e2n S\u01a1n ph\u00eda \u0111\u1ed1i t\u00e1c Vi\u1ec7t Nam."
        },
        {
            "en": "<em>Wu</em> believes Apple has been working on an application processor for the iPhone for around a year.",
            "vi": "Wu tin r\u1eb1ng Apple \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n b\u1ed9 x\u1eed l\u00ed \u1ee9ng d\u1ee5ng cho iPhone trong v\u00f2ng m\u1ed9t n\u0103m nay."
        },
        {
            "en": "As he stood outside his office, Dr. <em>Wu</em> overheard his secretary talking about his surprose birthday party.",
            "vi": "Khi \u0111\u1ee9ng ngo\u00e0i v\u0103n ph\u00f2ng, \u00f4ng Wu t\u00ecnh c\u1edd nghe \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0 k\u00fd c\u1ee7a \u00f4ng \u0111ang n\u00f3i v\u1ec1 bu\u1ed5i ti\u1ec7c sinh nh\u1eadt b\u1ea5t ng\u1edd cho \u00f4ng \u1ea5y."
        },
        {
            "en": "Vietnamese Deputy Prime Minister and Foreign Minister Pham Gia Khiem met with Chinese Deputy Foreign Minister <em>Wu</em> Dawei on Thursday.",
            "vi": "Ph\u00f3 th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ed3ng th\u1eddi l\u00e0 B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Ngo\u1ea1i giao Ph\u1ea1m Gia Khi\u00eam g\u1eb7p Th\u1ee9 tr\u01b0\u1edfng Ngo\u1ea1i giao Trung qu\u1ed1c Wu Dawei v\u00e0o h\u00f4m th\u1ee9 n\u0103m."
        },
        {
            "en": "<em>Wu</em> said the Chinese government always looks at the China - Vietnam relations from a strategic and long - term perspective.",
            "vi": "Wu \u0111\u00e3 n\u00f3i ch\u00ednh quy\u1ec1n Trung qu\u1ed1c lu\u00f4n xem x\u00e9t k\u1ef9 l\u01b0\u1ee1ng m\u1ed1i quan h\u1ec7 Trung-Vi\u1ec7t tr\u00ean quan \u0111i\u1ec3m l\u00e2u d\u00e0i v\u00e0 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c."
        },
        {
            "en": "\u2018He was really insistent that we take this, that we had to take this,\u2019 the store owner\u2019s son, Somboon <em>Wu</em>, told WSMV.",
            "vi": "Somboon Wu, con trai \u00f4ng ch\u1ee7 c\u1eeda h\u00e0ng n\u00f3i v\u1edbi WSMV: \"Anh ta c\u1ee9 m\u1ed9t m\u1ef1c \u0111\u00f2i chu\u0301ng t\u00f4i nh\u1eadn l\u1ea1i, ph\u1ea3i nh\u1eadn l\u1ea1i nh\u1eefng th\u1ee9 n\u00e0y.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}