{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "xvi",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "xvi",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "xvi",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "xvi",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "xvi",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Louis <em>XVI</em> was considered a coarse eater to be a coarse eater.",
            "vi": "Vua Louis th\u1ee9 16 \u0111\u01b0\u1ee3c xem nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t t\u00ean ph\u00e0m \u0103n."
        },
        {
            "en": "According to \u00a723 <em>XVI</em> Model Charter 2002, the board of listed companies can set up subcommittees.",
            "vi": "Theo \u00a723 XVI \u0110i\u1ec1u l\u1ec7 M\u1eabu 2002, h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng qu\u1ea3n tr\u1ecb c\u1ee7a c\u00f4ng ty ni\u00eam y\u1ebft c\u00f3 th\u1ec3 th\u00e0nh l\u1eadp c\u00e1c ti\u1ec3u ban."
        },
        {
            "en": "President and Mrs. Bush would welcome His Holiness Pope Benedict <em>XVI</em> to the White House on April 16, 2008.",
            "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Bush v\u00e0 phu nh\u00e2n s\u1ebd ch\u00e0o \u0111\u00f3n \u0110\u1ee9c gi\u00e1o ho\u00e0ng Pope Benedict XVI \u0111\u1ebfn Nh\u00e0 Tr\u1eafng v\u00e0o ng\u00e0y 16 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2008."
        },
        {
            "en": "The current pope, head of the Roman Catholic Church, is Pope Benedict <em>XVI</em>, who was elected April 19, 2005.",
            "vi": "Gi\u00e1o ho\u00e0ng hi\u1ec7n t\u1ea1i, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a Gi\u00e1o H\u1ed9i C\u00f4ng Gi\u00e1o La M\u00e3, l\u00e0 Gi\u00e1o Ho\u00e0ng Benedict XVI, \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u ch\u1ecdn ng\u00e0y 19 th\u00e1ng 4 n\u0103m 2005."
        },
        {
            "en": "On 10 August 1792, Louis <em>XVI</em> was imprisoned and the royal collection in the Louvre became national property.",
            "vi": "Ng\u00e0u 10 th\u00e1ng 8, 1792 Louis XVI b\u1ecb c\u1ea7m t\u00f9, b\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp c\u1ee7a ho\u00e0ng gia \u1edf Louvre tr\u1edf th\u00e0nh t\u00e0i s\u1ea3n qu\u1ed1c gia."
        },
        {
            "en": "Thus, such purchases and sales would be subject to the provisions of Articles II, <em>XVI</em>, and XVII of the GATS and Article III of the GATT 1994.",
            "vi": "Do \u0111\u00f3, c\u00e1c giao d\u1ecbch mua b\u00e1n n\u00e0y s\u1ebd ph\u1ea3i ch\u1ecbu s\u1ef1 \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh c\u1ee7a c\u00e1c quy \u0111\u1ecbnh t\u1ea1i \u0111i\u1ec1u ii, xvi, xvii c\u1ee7a gats v\u00e0 \u0111i\u1ec1u iii c\u1ee7a gatt 1994."
        },
        {
            "en": "Some Members noted that Viet Nam had imposed obligations to surrender foreign exchange in 1998 and appeared to maintain measures at odds with Articles XI and <em>XVI</em> (footnote 8) of the GATS.",
            "vi": "M\u1ed9t s\u1ed1 th\u00e0nh vi\u00ean l\u01b0u \u00fd r\u1eb1ng n\u0103m 1998, vi\u1ec7t nam \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra c\u00e1c quy \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 k\u1ebft h\u1ed1i ngo\u1ea1i t\u1ec7 v\u00e0 d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 c\u0169ng \u0111ang duy tr\u00ec m\u1ed9t s\u1ed1 bi\u1ec7n ph\u00e1p tr\u00e1i v\u1edbi \u0111i\u1ec1u xi v\u00e0 xvi (ghi ch\u00fa s\u1ed1 8) c\u1ee7a hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh gats."
        },
        {
            "en": "Last year, Austria's church told the priests they could not support the manifesto, which had been criticized by former Pope Benedict <em>XVI</em>, and stay in administrative posts. The group, however, has won broad public backing in opinion polls for its pledge to break church rules by giving communion to Protestants and divorced Catholics who remarry.",
            "vi": "N\u0103m ngo\u00e1i, Gi\u00e1o h\u1ed9i \u00c1o y\u00eau c\u1ea7u c\u00e1c linh m\u1ee5c \u1ea5y kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u1ee7ng h\u1ed9 tuy\u00ean ng\u00f4n kia, tuy\u00ean ng\u00f4n m\u00e0 \u0111\u00e3 b\u1ecb c\u1ef1u gi\u00e1o ho\u00e0ng Benedict XVI ph\u00ea b\u00ecnh, v\u00e0 h\u1ecd kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111\u1ea3m nhi\u1ec7m c\u00e1c ch\u1ee9c v\u1ee5 h\u00e0nh ch\u00ednh n\u1eefa. Tuy nhi\u00ean, nh\u00f3m linh m\u1ee5c \u0111\u00f3 \u0111\u00e3 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o d\u00e2n chu\u0301ng trong c\u00e1c cu\u1ed9c th\u0103m d\u00f2 d\u01b0 lu\u1eadn v\u1ec1 quy\u1ebft t\u00e2m ph\u00e1 b\u1ecf c\u00e1c quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a Gi\u00e1o h\u1ed9i b\u1eb1ng vi\u1ec7c chia s\u1ebb b\u00ed t\u00edch th\u00e1nh th\u1ec3 v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi Ng\u01b0\u1eddi theo Tin L\u00e0nh v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi C\u00f4ng gi\u00e1o \u0111\u00e3 ly h\u00f4n m\u00e0 k\u1ebft h\u00f4n m\u1ed9t l\u1ea7n n\u1eefa."
        },
        {
            "en": "The representative of Viet Nam confirmed that the State Bank of Viet Nam would comply with the requirements of Articles <em>XVI</em> and XVII of the GATS when considering an application for a new licence, subject to the limitations set forth in the Vietnamese Services Schedule.",
            "vi": "\u0110\u1ea1i di\u1ec7n Vi\u1ec7t Nam x\u00e1c nh\u1eadn r\u1eb1ng Ng\u00e2n h\u00e0ng Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam s\u1ebd tu\u00e2n th\u1ee7 c\u00e1c \u0110i\u1ec1u XVI v\u00e0 XVII c\u1ee7a GATS khi xem x\u00e9t \u0111\u01a1n xin c\u1ea5p gi\u1ea5y ph\u00e9p m\u1edbi, ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi c\u00e1c h\u1ea1n ch\u1ebf trong Bi\u1ec3u cam k\u1ebft D\u1ecbch v\u1ee5 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam."
        }
    ],
    "suggestions": []
}