{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Yana"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Yana"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Yana"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Yana"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Yana"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Alvin <em>Yana</em>, a consultant for an international development aid group in Davao, a city on the southern island of Mindanao, places the blame squarely on Trump for raising the temperature level.",
            "vi": "Alvin Yana, m\u1ed9t chuy\u00ean gia t\u01b0 v\u1ea5n cho m\u1ed9t nh\u00f3m vi\u1ec7n tr\u1ee3 ph\u00e1t tri\u1ec3n qu\u1ed1c t\u1ebf \u1edf Davao, m\u1ed9t th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u1eb1m tr\u00ean \u0111\u1ea3o Mindanao \u1edf ph\u00eda Nam, \u0111\u00e3 th\u1eb3ng th\u1eafn \u0111\u1ed5 l\u1ed7i cho Trump v\u00ec l\u00e0m gia t\u0103ng c\u0103ng th\u1eb3ng."
        },
        {
            "en": "Alvin <em>Yana</em>, a consultant for an international development aid group in Davao, a city on the southern island of Mindanao, places the blame squarely on Trump for raising the temperature level.",
            "vi": "Alvin Yana, m\u1ed9t chuy\u00ean gia t\u01b0 v\u1ea5n cho m\u1ed9t nh\u00f3m vi\u1ec7n tr\u1ee3 ph\u00e1t tri\u1ec3n qu\u1ed1c t\u1ebf \u1edf Davao, m\u1ed9t th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u1eb1m tr\u00ean \u0111\u1ea3o Mindanao \u1edf ph\u00eda Nam, \u0111\u00e3 th\u1eb3ng th\u1eafn \u0111\u1ed5 l\u1ed7i cho Trump v\u00ec l\u00e0m gia t\u0103ng c\u0103ng th\u1eb3ng."
        }
    ],
    "suggestions": []
}