{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "yar"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "yar"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "yar"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "yar"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "yar"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "The handover by dozens of militant groups was the largest collection of weapons and ammunition since President Umaru <em>Yar</em> 'Adua's 60 - day amnesty programme began two weeks ago.",
            "vi": "C\u00e1c nh\u00f3m chi\u1ebfn binh \u0111\u0103 chuy\u1ec3n giao m\u1ed9t b\u1ed9 s\u01b0u t\u1eadp v\u0169 kh\u00ed v\u00e0 \u0111\u1ea1n d\u01b0\u1ee3c l\u1edbn nh\u1ea5t t\u1eeb khi ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u00e2n x\u00e1 60 ng\u00e0y c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng Umaru Yar'Adua b\u1eaft \u0111\u1ea7u c\u00e1ch \u0111\u00e2y hai tu\u1ea7n."
        },
        {
            "en": "A previous attempt at disarmament under <em>Yar</em> 'Adua's predecessor Olusegun Obasanjo in 2004 broke down as factions argued over the money paid for their weapons.",
            "vi": "N\u1ed7 l\u1ef1c tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y nh\u1eb1m gi\u1ea3i tr\u1eeb qu\u00e2n b\u1ecb d\u01b0\u1edbi ng\u01b0\u1eddi ti\u1ec1n nhi\u1ec7m c\u1ee7a Yar' Adua Olusegun Obasanjo v\u00e0o n\u0103m 2004 \u0111\u0103 b\u1ecb ph\u00e1 v\u1ee1 khi c\u00e1c phe ph\u00e1i tranh c\u0103i v\u1edbi nhau v\u1ec1 s\u1ed1 ti\u1ec1n tr\u1ea3 cho v\u0169 kh\u00ed c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "MEND, a loose coalition of militant groups, denounced the hundreds of rebels that have participated in President Umaru <em>Yar</em> 'Adua's 60 - day amnesty programme, which aims to stem unrest in the Niger Delta.",
            "vi": "Phong tr\u00e0o Gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng Ch\u00e2u th\u1ed5 Niger (MEND), m\u1ed9t li\u00ean minh c\u00e1c nh\u00f3m chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u l\u1ecfng l\u1ebbo, \u0111\u0103 l\u00ean \u00e1n h\u00e0ng tr\u0103m phi\u1ebfn qu\u00e2n tham gia ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u00e2n x\u00e1 60 ng\u00e0y c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng Umaru Yar'Adua, m\u1ed9t ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh c\u1ed1 g\u1eafng c\u1ea3n tr\u1edf t\u00ecnh tr\u1ea1ng n\u00e1o \u0111\u1ed9ng \u1edf \u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng s\u00f4ng Niger."
        }
    ],
    "suggestions": []
}