{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Yemeni",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">Anh - Anh</div><div class=\"dict--content\"><k>Yemeni</k><blockquote><cclass>[<cclass>'j\u025bm\u0259ni<cclass>]</cclass></cclass></cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>noun a native or inhabitant of Yemen. </cclass></blockquote><blockquote>\u25a0 <cclass>adjective relating to Yemen. </cclass></blockquote></div>",
            "word": "Yemeni",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Yemeni",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Yemeni",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Yemeni",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "A 12-year-old <em>Yemeni</em> bride died of internal bleeding.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u00f4 d\u00e2u Yemen 12 tu\u1ed5i \u0111\u00e3 ch\u1ebft v\u00ec ch\u1ea3y m\u00e1u trong."
        },
        {
            "en": "A 12 - year - old <em>Yemeni</em> bride died of internal bleeding.",
            "vi": "M\u1ed9t c\u00f4 d\u00e2u Yemen 12 tu\u1ed5i \u0111\u00e3 ch\u1ebft v\u00ec ch\u1ea3y m\u00e1u trong."
        },
        {
            "en": "The State Department says <em>Yemeni</em> security workers exchanged gunfire with an unknown group.",
            "vi": "B\u1ed9 Ngo\u1ea1i giao ti\u1ebft l\u1ed9 c\u00e1c nh\u00e2n vi\u00ean an ninh Yemen b\u1eafn tr\u1ea3 v\u1edbi m\u1ed9t nh\u00f3m v\u00f4 danh."
        },
        {
            "en": "Police in the <em>Yemeni</em> capital, Sanaa, are investigating gunfire near the United States Embassy.",
            "vi": "C\u1ea3nh s\u00e1t \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 Sanaa, Yemen, \u0111ang \u0111i\u1ec1u tra v\u1ee5 n\u1ed5 s\u00fang g\u1ea7n \u0110\u1ea1i s\u1ee9 qu\u00e1n Hoa K\u1ef3."
        },
        {
            "en": "<em>Yemeni</em> officials say they were questioning three men in connection with the case.",
            "vi": "Gi\u1edbi ch\u1ee9c cho bi\u1ebft h\u1ecd \u0111ang \u0111i\u1ec1u tra 3 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng b\u1ecb t\u00ecnh nghi c\u00f3 li\u00ean quan \u0111\u1ebfn v\u1ee5 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Officials say the <em>Yemeni</em> plane was carrying 153 people when it crashed near the coast of the Comoros early Tuesday.",
            "vi": "Gi\u1edbi h\u1eefu tr\u00e1ch cho bi\u1ebft chi\u1ebfc m\u00e1y bay c\u1ee7a Yemeni \u0111\u00e3 g\u1eb7p n\u1ea1n g\u1ea7n b\u1edd bi\u1ec3n c\u1ee7a qu\u1ea7n \u0111\u1ea3o Comoros khi \u0111ang chuy\u00ean ch\u1edf 153 h\u00e0nh kh\u00e1ch v\u00e0o s\u00e1ng s\u1edbm th\u1ee9 Ba."
        },
        {
            "en": "Family members of the plane's crew and passengers have gathered at airports in Paris, Marseille and the <em>Yemeni</em> capital, Sana, to wait for news.",
            "vi": "Gia \u0111\u00ecnh phi h\u00e0nh \u0111o\u00e0n v\u00e0 c\u00e1c n\u1ea1n nh\u00e2n \u0111\u00e3 t\u1eadp trung v\u1ec1 c\u00e1c s\u00e2n bay \u1edf Paris, Marseille, v\u00e0 th\u1ee7 \u0111\u00f4 Sana c\u1ee7a Yemeni \u0111\u1ec3 ch\u1edd tin t\u1ee9c."
        }
    ],
    "suggestions": []
}