{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Yi"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Yi"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Yi"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Yi"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Yi"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "He waved his big hat and yelled sharp, high yells.\"Hi! <em>Yi</em> - <em>yi</em> - <em>yi</em>! Hi!\"",
            "vi": "\u00d4ng ta hu\u01a1 hu\u01a1 chi\u1ebfc m\u0169 l\u1edbn v\u00e0 lu\u00f4n mi\u1ec7ng k\u00eau nh\u1eefng ti\u1ebfng lanh l\u1ea3nh ch\u00f3i tai: \"Hi! Di-di-di! Hi!\""
        },
        {
            "en": "He waved his big hat and yelled sharp, high yells. \"Hi! <em>Yi</em>-<em>yi</em>-<em>yi</em>! Hi!\"",
            "vi": "\u00d4ng ta hu\u01a1 hu\u01a1 chi\u1ebfc m\u0169 l\u1edbn v\u00e0 lu\u00f4n mi\u1ec7ng k\u00eau nh\u1eefng ti\u1ebfng lanh l\u1ea3nh ch\u00f3i tai :\"Hi! Di - di - di! Hi!\""
        },
        {
            "en": "Laura ran back and forth, waving her sunbonnet and yelling, \"Hi! <em>Yi</em>-<em>yi</em>-<em>yi</em>!\" till Ma told her to stop.",
            "vi": "Laura ph\u00f3ng ch\u1ea1y t\u1edbi lui, hu\u01a1 hu\u01a1 chi\u1ebfc n\u00f3n v\u00e0 h\u00e9t l\u1edbn \"Hi! Di - di - di!\" cho t\u1edbi khi M\u1eb9 b\u1ea3o ng\u01b0ng l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Laura ran back and forth, waving her sunbonnet and yelling,\"Hi! <em>Yi</em> - <em>yi</em> - <em>yi</em>!\" till Ma told her to stop.",
            "vi": "Laura ph\u00f3ng ch\u1ea1y t\u1edbi lui, hu\u01a1 hu\u01a1 chi\u1ebfc n\u00f3n v\u00e0 h\u00e9t l\u1edbn \"Hi! Di-di-di!\" cho t\u1edbi khi M\u1eb9 b\u1ea3o ng\u01b0ng l\u1ea1i."
        },
        {
            "en": "Nearby stands the Statue of Chen <em>Yi</em>, the first mayor of Shanghai after the city changed hands in 1949.",
            "vi": "\u0110\u1ee9ng g\u1ea7n b\u00ean l\u00e0 t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a Tr\u1ea7n Ngh\u1ecb, th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i sau khi th\u00e0nh ph\u1ed1 thay \u0111\u1ed5i ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u00e0o n\u0103m 1949."
        },
        {
            "en": "When the monks opened this chest they found the two books \"Xi Sui Jing\"(Marrow Washing Classic) and \"<em>Yi</em> Jin Jing\" within.",
            "vi": "Khi c\u00e1c t\u0103ng s\u01b0 m\u1edf c\u00e1i h\u1ed9p ra, th\u00ec th\u1ea5y 2 cu\u1ed1n s\u00e1ch, m\u1ed9t l\u00e0 T\u1ea9y T\u1ee7y Kinh, m\u1ed9t l\u00e0 D\u1ecbch C\u00e2n Kinh."
        },
        {
            "en": "When the monks opened this chest they found the two books \"Xi Sui Jing\" (Marrow Washing Classic) and \"<em>Yi</em> Jin Jing\" within.",
            "vi": "Khi c\u00e1c t\u0103ng s\u01b0 m\u1edf c\u00e1i h\u1ed9p ra, th\u00ec th\u1ea5y 2 cu\u1ed1n s\u00e1ch, m\u1ed9t l\u00e0 T\u1ea9y T\u1ee7y Kinh, m\u1ed9t l\u00e0 D\u1ecbch C\u00e2n Kinh."
        },
        {
            "en": "Eighteen-year-old Vien also triumphed in her favourite sport, women's 200m individual medley, in 2:13.53, breaking the record of Malaysia's Siow <em>Yi</em> Ting, set in the 2009 Games in Laos.",
            "vi": "V\u1eadn \u0111\u1ed9ng Vi\u00ean m\u01b0\u1eddi t\u00e1m tu\u1ed5i \u00c1nh Vi\u00ean c\u0169ng \u0111\u00e3 chi\u1ebfn th\u1eafng trong h\u1ea1ng m\u1ee5c y\u00eau th\u00edch c\u1ee7a m\u00ecnh, 200m c\u00e1 nh\u00e2n h\u1ed7n h\u1ee3p n\u1eef, trong 2p13s53, ph\u00e1 k\u1ef7 l\u1ee5c c\u1ee7a Siow Yi Ting \u0111\u1ed9i Malaysia, thi\u1ebft l\u1eadp trong n\u0103m 2009 SEA Games t\u1ea1i L\u00e0o."
        },
        {
            "en": "Kerry\u2019s visit, from May 16 to 17, saw him meet with Party leader Xi Jinping, foreign minister Wang <em>Yi</em>, and a clutch of other top officials, including Vice Chair of the Central Military Commission Fan Changlong.",
            "vi": "Chuy\u1ebfn th\u0103m c\u1ee7a \u00f4ng Kerry, t\u1eeb 16 \u0111\u1ebfn 17 th\u00e1ng N\u0103m, \u0111\u1ec3\u00a0l\u00e0m vi\u1ec7c v\u1edbi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0110\u1ea3ng T\u1eadp C\u1eadn B\u00ecnh, b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng ngo\u1ea1i giao V\u01b0\u01a1ng Ngh\u1ecb, v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 quan ch\u1ee9c h\u00e0ng \u0111\u1ea7u kh\u00e1c,\u00a0 bao g\u1ed3m Ph\u00f3 Ch\u1ee7 t\u1ecbch Qu\u00e2n u\u1ef7 Trung \u01b0\u01a1ng Ph\u1ea1m Tr\u01b0\u1eddng Long."
        },
        {
            "en": "Meeting with the press, Myanmar Police Chief Brigadier - General Khin <em>Yi</em> charged Yettaw with illegally intruding into Aung San Suu Kyi's residence which was then under restriction and held him mainly accountable for the case.",
            "vi": "G\u1eb7p g\u1ee1 gi\u1edbi b\u00e1o ch\u00ed, Yi Khin, thi\u1ebfu t\u01b0\u1edbng t\u01b0 l\u1ec7nh c\u1ea3nh s\u00e1t Myanmar, bu\u1ed9c t\u1ed9i Yettaw l\u00e0 \u0111\u00e3 x\u00e2m nh\u1eadp t\u01b0 th\u1ea5t c\u1ee7a Aung San Suu Kyi m\u1ed9t c\u00e1ch b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p trong khi n\u01a1i n\u00e0y \u0111ang b\u1ecb ki\u1ec3m so\u00e1t v\u00e0 bu\u1ed9c \u00f4ng n\u00e0y ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m ch\u00ednh v\u1ec1 v\u1ee5 n\u00e0y."
        },
        {
            "en": "Vietnam and his relatives here. Ly Long Tuong, known as <em>Yi</em> Yong Sang in Korea, fled to the country in 1226 when the Ly Dynasty was overthrown, and became a famous general that helped Korea defeat Mongolian invaders.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng Tri\u1ec1u Ti\u00ean, con ch\u00e1u c\u1ee7a ho\u00e0ng gia tri\u1ec1u L\u00fd (1009-1225), v\u00e0 gia \u0111\u00ecnh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea5p qu\u1ed1c t\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam. S\u1eed s\u00e1ch Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 H\u00e0n Qu\u1ed1c cho bi\u1ebft Lee Chang Kun (L\u00fd X\u01b0\u01a1ng C\u0103n trong ti\u1ebfng Vi\u1ec7t), 52 tu\u1ed5i,l\u00e0 h\u1eadu du\u1ec7 \u0111\u1eddi th\u1ee9 26 c\u1ee7a L\u00fd Long T\u01b0\u1eddng, con vua L\u00fd Anh T\u00f4ng (1138-1175). T\u1eeb n\u0103m 1992, Lee \u0111\u00e3 nhi\u1ec1u l\u1ea7n v\u1ec1 th\u0103m Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 gi\u00f2ng t\u1ed9c \u1edf \u0111\u00e2y. L\u00fd Long T\u01b0\u1eddng \u0111\u00e3 tr\u1ed1n kh\u1ecfi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc khi tri\u1ec1u L\u00fd b\u1ecb l\u1eadt \u0111\u1ed5 v\u00e0 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t danh t\u01b0\u1edbng gi\u00fap Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n x\u00e2m l\u0103ng M\u00f4ng C\u1ed5."
        },
        {
            "en": "The South China Sea is expected to dominate a regional security meeting in Manila next week, where Chinese Foreign Minister Wang <em>Yi</em> will meet counterparts from the Association of Southeast Asian Nations (ASEAN) countries.",
            "vi": "Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c mong \u0111\u1ee3i l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ch\u1ee7 ch\u1ed1t trong cu\u1ed9c h\u1ecdp an ninh khu v\u1ef1c t\u1ea1i Manila trong tu\u1ea7n t\u1edbi, n\u01a1i B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Ngo\u1ea1i Giao Trung Qu\u1ed1c V\u01b0\u01a1ng Ngh\u1ecb (Wang Yi) s\u1ebd g\u1eb7p c\u00e1c \u0111\u1ed1i t\u00e1c \u0111\u1ebfn t\u1eeb Hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u00e1c qu\u1ed1c gia \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 (ASEAN)."
        },
        {
            "en": "Last week, Chinese Foreign Minister Wang <em>Yi</em> said a draft code of conduct for behaviour in the South China Sea had now been completed and that tensions had \"distinctly dropped.\"",
            "vi": "Tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 Ngo\u1ea1i Giao Trung Qu\u1ed1c-Wang Yi-cho bi\u1ebft d\u1ef1 th\u1ea3o quy t\u1eafc \u1ee9ng x\u1eed cho h\u00e0nh vi \u1edf Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n th\u00e0nh v\u00e0 c\u0103ng th\u1eb3ng \u0111\u00e3 \"gi\u1ea3m r\u00f5 r\u1ec7t\"."
        },
        {
            "en": "Last week, Chinese Foreign Minister Wang <em>Yi</em> said a draft code of conduct for behaviour in the South China Sea had now been completed and that tensions had \"distinctly dropped.\"",
            "vi": "Tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc, B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng B\u1ed9 Ngo\u1ea1i Giao Trung Qu\u1ed1c-Wang Yi-cho bi\u1ebft d\u1ef1 th\u1ea3o quy t\u1eafc \u1ee9ng x\u1eed cho h\u00e0nh vi \u1edf Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n th\u00e0nh v\u00e0 c\u0103ng th\u1eb3ng \u0111\u00e3 \"gi\u1ea3m r\u00f5 r\u1ec7t\"."
        },
        {
            "en": "Meeting with the press, Myanmar Police Chief Brigadier-General Khin <em>Yi</em> charged Yettaw with illegally intruding into Aung San Suu Kyi's residence which was then under restriction and held him mainly accountable for the case.",
            "vi": "G\u1eb7p g\u1ee1 gi\u1edbi b\u00e1o ch\u00ed, Yi Khin, thi\u1ebfu t\u01b0\u1edbng t\u01b0 l\u1ec7nh c\u1ea3nh s\u00e1t Myanmar, bu\u1ed9c t\u1ed9i Yettaw l\u00e0 \u0111\u00e3 x\u00e2m nh\u1eadp t\u01b0 th\u1ea5t c\u1ee7a Aung San Suu Kyi m\u1ed9t c\u00e1ch b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p trong khi n\u01a1i n\u00e0y \u0111ang b\u1ecb ki\u1ec3m so\u00e1t v\u00e0 bu\u1ed9c \u00f4ng n\u00e0y ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\u00e1ch"
        },
        {
            "en": "\u201cChina has the capability now to set up international rules for cyberspace and use our strategy and our rules to influence the world,\u201d said Shen <em>Yi</em>, an associate professor specializing in cybersecurity at Fudan University, according to China Daily.",
            "vi": "Ti\u1ebfp theo, China Daily l\u1ea1i d\u1eabn l\u1eddi c\u1ee7a Shen Yi \u2013 m\u1ed9t gi\u00e1o s\u01b0 chuy\u00ean v\u1ec1 an ninh m\u00e1y t\u00ednh t\u1ea1i \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Ph\u1ee5c \u0110\u00e1n, nh\u1ea5n m\u1ea1nh th\u00eam r\u1eb1ng \u201cB\u00e2y gi\u1edd Trung Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 c\u00f3 quy\u1ec1n \u0111\u01b0a ra c\u00e1c quy t\u1eafc qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 qu\u1ea3n tr\u1ecb kh\u00f4ng gian m\u1ea1ng, v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u0169ng nh\u01b0 c\u00e1c quy t\u1eafc\u00a0c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c\u00a0\u0111\u1ec3 g\u00e2y \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng l\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi\u201d."
        },
        {
            "en": "The South China Sea is expected to dominate a regional security meeting in Manila next week, where Chinese Foreign Minister Wang <em>Yi</em> will meet counterparts from the Association of Southeast Asian Nations (ASEAN) countries.",
            "vi": "Bi\u1ec3n \u0110\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c mong \u0111\u1ee3i l\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ch\u1ee7 ch\u1ed1t trong cu\u1ed9c h\u1ecdp an ninh khu v\u1ef1c t\u1ea1i Manila trong tu\u1ea7n t\u1edbi, n\u01a1i B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng Ngo\u1ea1i Giao Trung Qu\u1ed1c V\u01b0\u01a1ng Ngh\u1ecb (Wang Yi) s\u1ebd g\u1eb7p c\u00e1c \u0111\u1ed1i t\u00e1c \u0111\u1ebfn t\u1eeb Hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u00e1c qu\u1ed1c gia \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 (ASEAN)."
        },
        {
            "en": "). Since 1992, Lee has made numerous visits to Vietnam and his relatives here. Ly Long Tuong, known as <em>Yi</em> Yong Sang in Korea, fled to the country in 1226 when the Ly Dynasty was overthrown, and became a famous general that helped Korea defeat Mongolian invaders.",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng Tri\u1ec1u Ti\u00ean, con ch\u00e1u c\u1ee7a ho\u00e0ng gia tri\u1ec1u L\u00fd (1009-1225), v\u00e0 gia \u0111\u00ecnh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea5p qu\u1ed1c t\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam. S\u1eed s\u00e1ch Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 H\u00e0n Qu\u1ed1c cho bi\u1ebft Lee Chang Kun (L\u00fd X\u01b0\u01a1ng C\u0103n trong ti\u1ebfng Vi\u1ec7t), 52 tu\u1ed5i,l\u00e0 h\u1eadu du\u1ec7 \u0111\u1eddi th\u1ee9 26 c\u1ee7a L\u00fd Long T\u01b0\u1eddng, con vua L\u00fd Anh T\u00f4ng (1138-1175). T\u1eeb n\u0103m 1992, Lee \u0111\u00e3 nhi\u1ec1u l\u1ea7n v\u1ec1 th\u0103m Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 gi\u00f2ng t\u1ed9c \u1edf \u0111\u00e2y. L\u00fd Long T\u01b0\u1eddng \u0111\u00e3 tr\u1ed1n kh\u1ecfi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc khi tri\u1ec1u L\u00fd b\u1ecb l\u1eadt \u0111\u1ed5 v\u00e0 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t danh t\u01b0\u1edbng gi\u00fap Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n x\u00e2m l\u0103ng M\u00f4ng C\u1ed5."
        },
        {
            "en": "Historical records in Vietnam and South Korea showed that 52 - year - old Lee Chang Kun, or Ly Xuong Can in Vietnamese, is the 26th generation of Ly Long Tuong, son of King Ly Anh Tong (1138 - 1175). Since 1992, Lee has made numerous visits to Vietnam and his relatives here. Ly Long Tuong, known as <em>Yi</em> Yong",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng Tri\u1ec1u Ti\u00ean, con ch\u00e1u c\u1ee7a ho\u00e0ng gia tri\u1ec1u L\u00fd (1009-1225), v\u00e0 gia \u0111\u00ecnh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea5p qu\u1ed1c t\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam. S\u1eed s\u00e1ch Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 H\u00e0n Qu\u1ed1c cho bi\u1ebft Lee Chang Kun (L\u00fd X\u01b0\u01a1ng C\u0103n trong ti\u1ebfng Vi\u1ec7t), 52 tu\u1ed5i,l\u00e0 h\u1eadu du\u1ec7 \u0111\u1eddi th\u1ee9 26 c\u1ee7a L\u00fd Long T\u01b0\u1eddng, con vua L\u00fd Anh T\u00f4ng (1138-1175). T\u1eeb n\u0103m 1992, Lee \u0111\u00e3 nhi\u1ec1u l\u1ea7n v\u1ec1 th\u0103m Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 gi\u00f2ng t\u1ed9c \u1edf \u0111\u00e2y. L\u00fd Long T\u01b0\u1eddng \u0111\u00e3 tr\u1ed1n kh\u1ecfi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc khi tri\u1ec1u L\u00fd b\u1ecb l\u1eadt \u0111\u1ed5 v\u00e0 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t danh t\u01b0\u1edbng gi\u00fap Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n x\u00e2m l\u0103ng M\u00f4ng C\u1ed5."
        },
        {
            "en": "Historical records in Vietnam and South Korea showed that 52 - year - old Lee Chang Kun, or Ly Xuong Can in Vietnamese, is the 26th generation of Ly Long Tuong, son of King Ly Anh Tong (1138 - 1175). Since 1992, Lee has made numerous visits to Vietnam and his relatives here. Ly Long Tuong, known as <em>Yi</em> Yong Sang in Korea, fled to the",
            "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng Tri\u1ec1u Ti\u00ean, con ch\u00e1u c\u1ee7a ho\u00e0ng gia tri\u1ec1u L\u00fd (1009-1225), v\u00e0 gia \u0111\u00ecnh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea5p qu\u1ed1c t\u1ecbch Vi\u1ec7t Nam. S\u1eed s\u00e1ch Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 H\u00e0n Qu\u1ed1c cho bi\u1ebft Lee Chang Kun (L\u00fd X\u01b0\u01a1ng C\u0103n trong ti\u1ebfng Vi\u1ec7t), 52 tu\u1ed5i,l\u00e0 h\u1eadu du\u1ec7 \u0111\u1eddi th\u1ee9 26 c\u1ee7a L\u00fd Long T\u01b0\u1eddng, con vua L\u00fd Anh T\u00f4ng (1138-1175). T\u1eeb n\u0103m 1992, Lee \u0111\u00e3 nhi\u1ec1u l\u1ea7n v\u1ec1 th\u0103m Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 gi\u00f2ng t\u1ed9c \u1edf \u0111\u00e2y. L\u00fd Long T\u01b0\u1eddng \u0111\u00e3 tr\u1ed1n kh\u1ecfi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc khi tri\u1ec1u L\u00fd b\u1ecb l\u1eadt \u0111\u1ed5 v\u00e0 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t danh t\u01b0\u1edbng gi\u00fap Tri\u1ec1u Ti\u00ean \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n x\u00e2m l\u0103ng M\u00f4ng C\u1ed5."
        }
    ],
    "suggestions": []
}