{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": "<div class=\"dict--title\">T\u1eeb \u0111i\u1ec3n Anh - Vi\u1ec7t</div><div class=\"dict--content\"><table id=\"definition\" border=\"0\"><tr id=\"pa\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ju:gou'sla:v]</font></td></tr><tr id=\"cvk\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">C\u00e1ch vi\u1ebft kh\u00e1c:</font></td></tr><tr id=\"cvk_t\"><td>\u00a0</td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#1371BB\">Yugoslavian</font></td></tr><tr id=\"pak\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#9e9e9e\">\u25d8</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><font color=\"#9e9e9e\">[,ju:gou'sla:vj\u0259n]</font></td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">t\u00ednh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(<font color=\"#1371BB\">Yugoslavian</font>) (thu\u1ed9c) Nam t\u01b0</td></tr><tr id=\"tl\"><td id=\"I_C\"><font color=\"#1a76bf\">*</font></td><td id=\"C_C\" colspan=\"2\"><b><font color=\"#1a76bf\">danh t\u1eeb</font></b></td></tr><tr id=\"mn\"><td>\u00a0</td><td id=\"I_C\"><font color=\"#999\">\u25a0</font></td><td id=\"C_C\">(<font color=\"#1371BB\">Yugoslavian</font>) ng\u01b0\u1eddi Nam t\u01b0</td></tr></table><i/></div>",
            "word": "yugoslav",
            "pronounce": "[,ju:gou'sla:v]"
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "yugoslav",
            "pronounce": "[,ju:gou'sla:v]"
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "yugoslav",
            "pronounce": "[,ju:gou'sla:v]"
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "yugoslav",
            "pronounce": "[,ju:gou'sla:v]"
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "yugoslav",
            "pronounce": "[,ju:gou'sla:v]"
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "They had an indissoluble friendship with the <em>Yugoslav</em> people, who would not threaten their integrity or oppose their aims.",
            "vi": "H\u1ecd \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1ed9t t\u00ecnh b\u1ea1n b\u1ec1n v\u1eefng v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Nam T\u01b0, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi s\u1ebd kh\u00f4ng \u0111e d\u1ecda s\u1ef1 to\u00e0n v\u1eb9n hay ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a h\u1ecd."
        },
        {
            "en": "The public will be able to see the body of former <em>Yugoslav</em> President Slobodan Milosevic Thursday in Belgrade.",
            "vi": "C\u00f4ng ch\u00fang c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00ecn th\u1ea5y thi h\u00e0i c\u1ee7a c\u1ef1u t\u1ed5ng th\u1ed1ng nam t\u01b0 slobodan milosevic h\u00f4m th\u1ee9 n\u0103m \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 belgrade."
        }
    ],
    "suggestions": []
}