{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "zaman",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "zaman",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "zaman",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "zaman",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "zaman",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "Speaker: Ms. Maniza <em>Zaman</em>, Deputy Representative of UNICEF",
            "vi": "Ph\u00e1t bi\u1ec3u: B\u00e0 Maniza Zaman, Ph\u00f3 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n, UNICEF"
        },
        {
            "en": "Speech at the launch of the Survey of the Family in Viet Nam by Ms. Maniza <em>Zaman</em>, Deputy Representative of UNICEF",
            "vi": "Ph\u00e1t bi\u1ec3u c\u1ee7a B\u00e0 Maniza Zaman, Ph\u00f3 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n, UNICEF, l\u1ec5 c\u00f4ng b\u1ed1 k\u1ebft qu\u1ea3 \u0111i\u1ec1u tra gia \u0111\u00ecnh t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam"
        }
    ],
    "suggestions": []
}