{
    "en_vn": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Zurich",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "en_en": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Zurich",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "synonyms": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Zurich",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "grammar": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Zurich",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "specialist": {
        "data": {
            "content": null,
            "word": "Zurich",
            "pronounce": ""
        }
    },
    "sentences": [
        {
            "en": "8. <em>Zurich</em>, Switzerland \u2014 $108.40",
            "vi": "8. Zurich, Th\u1ee5y S\u0129 - 108,40 USD (kho\u1ea3ng 2.439.000 \u0111\u1ed3ng)"
        },
        {
            "en": "8. <em>Zurich</em>, Switzerland \u2014 $108.40",
            "vi": "8. Zurich, Th\u1ee5y S\u0129 - 108,40 USD (kho\u1ea3ng 2.439.000 \u0111\u1ed3ng)"
        },
        {
            "en": "The gnomes of <em>Zurich</em>.",
            "vi": "Nh\u1eefng \u00f4ng tr\u00f9m t\u00e0i phi\u1ec7t \u0111\u1ea7y th\u1ebf l\u1ef1c \u1edf Zurich."
        },
        {
            "en": "I am going to <em>Zurich</em>.",
            "vi": "T\u00f4i s\u1eafp \u0111i Zurich."
        },
        {
            "en": "You are going to <em>Zurich</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n s\u1eafp \u0111i Zurich."
        },
        {
            "en": "Yes, can i dial direct to <em>Zurich</em>?",
            "vi": "Th\u01b0a c\u00f3, t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 quay s\u1ed1 th\u1eb3ng t\u1edbi zurich \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "Have you ever been to <em>Zurich</em>?",
            "vi": "Anh c\u00f3 bao gi\u1edd \u0111\u1ebfn Zurich ch\u01b0a?"
        },
        {
            "en": "Can I dial direct to <em>Zurich</em>?",
            "vi": "T\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 quay s\u1ed1 th\u1eb3ng t\u1edbi Zurich \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "The price includes first-class rail travel to <em>Zurich</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1 n\u00e0y g\u1ed3m c\u00f3 v\u00e9 xe l\u1eeda h\u1ea1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ebfn Zurich."
        },
        {
            "en": "It is an independent asset management company headquartered in <em>Zurich</em>.",
            "vi": "N\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t c\u00f4ng ty qu\u1ea3n tr\u1ecb t\u00e0i s\u1ea3n \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u00f3 tr\u1ee5 s\u1edf t\u1ea1i Zurich."
        },
        {
            "en": "The price includes first - class rail travel to <em>Zurich</em>.",
            "vi": "Gi\u00e1 n\u00e0y g\u1ed3m c\u00f3 v\u00e9 xe l\u1eeda h\u1ea1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ebfn Zurich."
        },
        {
            "en": "Do you know about the project in <em>Zurich</em>?",
            "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 bi\u1ebft v\u1ec1 d\u1ef1 \u00e1n \u1edf Zurich kh\u00f4ng?"
        },
        {
            "en": "I want to get to <em>Zurich</em> on Sunday.",
            "vi": "T\u00f4i mu\u1ed1n \u0111\u1ebfn Zurich v\u00e0o Ch\u1ee7 nh\u1eadt."
        },
        {
            "en": "You are booked onto Swiss air fifteen-thirty on the tenth to <em>Zurich</em>.",
            "vi": "B\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u0103ng k\u00fd \u1edf h\u00e3ng h\u00e0ng kh\u00f4ng Th\u1ee5y S\u0129, chuy\u1ebfn bay l\u00fac 15 gi\u1edd 30 v\u00e0o ng\u00e0y 10, t\u1edbi Zurich."
        },
        {
            "en": "Her work was last shown at the Peter Nathan gallery in <em>Zurich</em>.",
            "vi": "T\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a b\u00e0 \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u01b0ng b\u00e0y l\u1ea7n cu\u1ed1i \u1edf ph\u00f2ng tri\u1ec3n l\u00e3m Peter Nathan \u1edf Zurich."
        },
        {
            "en": "He travelled on to <em>Zurich</em> for an indecisive meeting with others.",
            "vi": "\u00d4ng ta \u0111i sang Zurich \u0111\u1ec3 tham d\u1ef1 m\u1ed9t cu\u1ed9c h\u1ecdp kh\u00f4ng d\u1ee9t kho\u00e1t v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c."
        },
        {
            "en": "Gerd Binnig and Heinrich Rohrer worked at a laboratory in <em>Zurich</em>, Switzerland.",
            "vi": "Gerd binnig v\u00e0 heinrich rohrer l\u00e0m vi\u1ec7c trong m\u1ed9t ph\u00f2ng th\u00ed nghi\u1ec7m \u1edf zurich, th\u1ee5y \u0111i\u1ec3n."
        },
        {
            "en": "If you ever have occasion to visit <em>Zurich</em>, you will always be welcome to stay with us.",
            "vi": "N\u1ebfu anh c\u00f3 d\u1ecbp gh\u00e9 th\u0103m Zurich, ch\u00fang t\u00f4i xin \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00f3n anh v\u1ec1 ngh\u1ec9 \u1edf nh\u00e0 ch\u00fang t\u00f4i."
        },
        {
            "en": "Barry Callebaut AG, the world\u2019s largest cocoa processor, has come up with the first new natural color for chocolate since Nestle SA started making bars of white chocolate more than 80 years ago. While it has a pinkish hue and a fruity flavor, the <em>Zurich</em>-based company prefers to refer to it as \u201cruby chocolate.\u201d",
            "vi": "Barry Callebaut AG, h\u00e3ng ch\u1ebf bi\u1ebfn ca cao l\u1edbn nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi, \u0111\u00e3 cho ra m\u00e0u s\u00f4-c\u00f4-la t\u1ef1 nhi\u00ean m\u1edbi \u0111\u1ea7u ti\u00ean k\u1ec3 t\u1eeb khi h\u00e3ng Nestle SA b\u1eaft \u0111\u1ea7u s\u1ea3n xu\u1ea5t nh\u1eefng thanh s\u00f4-c\u00f4-la tr\u1eafng c\u00e1ch nay h\u01a1n 80 n\u0103m. M\u1eb7c d\u00f9 c\u00f3 m\u00e0u h\u1ed3ng v\u00e0 h\u01b0\u01a1ng v\u1ecb tr\u00e1i c\u00e2y, nh\u01b0ng c\u00f4ng ty c\u00f3 tr\u1ee5 s\u1edf t\u1ea1i Zurich \u1ea5y v\u1eabn mu\u1ed1n g\u1ecdi n\u00f3 l\u00e0 \"s\u00f4-c\u00f4-la h\u1ed3ng ng\u1ecdc\"."
        },
        {
            "en": "Albert EinsteinWhen Einstein was a small child, it was difficult to assume that he would succeed in life. Einstein didn\u2019t speak until the age of three and, moreover, he was autistic and dyslexic. At high school he often skipped classes, and that\u2019s why he didn\u2019t graduate. To show his parents that he was worthy, Einstein prepared for an English test on his own, and on taking it for the second time he gained a place at the Polytechnic in <em>Zurich</em>.  Albert Einstein said: \u2019Everybody is a genius. But if you judge a fish by its ability to climb a tree, it\u2019ll spend its whole life believing that it is stupid.\u2019",
            "vi": "Albert EinsteinKhi Einstein c\u00f2n nh\u1ecf, m\u1ea5y ai ngh\u0129 \u00f4ng s\u1ebd th\u00e0nh c\u00f4ng trong cu\u1ed9c s\u1ed1ng. L\u00ean ba r\u1ed3i m\u00e0 c\u00f2n ch\u01b0a bi\u1ebft n\u00f3i, h\u01a1n n\u1eefa l\u1ea1i c\u00f2n b\u1ecb t\u1ef1 k\u1ef7 \u00e1m th\u1ecb v\u00e0 m\u1eafc ch\u1ee9ng kh\u00f3 \u0111\u1ecdc kh\u00f3 vi\u1ebft n\u1eefa ch\u1ee9. \u0110i h\u1ecdc th\u00ec th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean b\u1ecf ti\u1ebft, v\u00e0 \u0111\u00f3 l\u00e0 l\u00fd do v\u00ec sao \u00f4ng kh\u00f4ng ra tr\u01b0\u1eddng n\u1ed5i. \u0110\u1ec3 cho cha m\u1eb9 m\u00ecnh th\u1ea5y m\u00ecnh cu\u0303ng \"kh\u00f4ng ph\u1ea3i d\u1ea1ng v\u1eeba \u0111\u00e2u\", Einstein t\u1ef1 \u00f4n lu\u1ef5\u00ean cho m\u1ed9t k\u00ec ki\u1ec3m tra ti\u1ebfng Anh, v\u00e0 thi \u0111\u1ebfn l\u1ea7n th\u1ee9 hai th\u00ec \u00f4ng \u0111\u1eadu v\u00e0o Tr\u01b0\u1eddng b\u00e1ch khoa \u1edf Zurich.Albert Einstein n\u00f3i: \"Ai cu\u0303ng l\u00e0 thi\u00ean t\u00e0i h\u1ebft. Nh\u01b0ng n\u1ebfu \u0111\u00e1nh gi\u00e1 con c\u00e1 qua kh\u1ea3 n\u0103ng leo c\u00e2y c\u1ee7a n\u00f3, th\u00ec c\u1ea3 \u0111\u1eddi n\u00f3 v\u1eabn s\u1ebd c\u1ee9 \u0111inh ninh r\u1eb1ng m\u00ecnh l\u00e0 k\u1ebb d\u1ed1t n\u00e1t m\u00e0 th\u00f4i.\""
        }
    ],
    "suggestions": []
}